[{"id": 38001, "comments": "El \u00e1ngel del terror, tambi\u00e9n conocido como el \u00e1ngel destructor Jack Glover de Rennet, Glover & Simpson no cree que su primo Meredith haya matado a Bulford. El padre de Meredith era exc\u00e9ntrico y, a menos que Meredith est\u00e9 casada a la edad de treinta a\u00f1os, su hermana hereda todo. Est\u00e1 muerta y Meredith, ahora en prisi\u00f3n, tiene treinta a\u00f1os el pr\u00f3ximo lunes. Mientras tanto, Lydia Beale est\u00e1 luchando para pagar a los acreedores de su padre muerto. Cuando Glover le ofrece dinero, se sorprende. Sin embargo, a pesar de las extra\u00f1as condiciones asociadas, es una propuesta que no puede permitirse ignorar."}, {"id": 38002, "comments": "Los detectives Vernet y Thefer, ayudados por Jenny la hermana de este y por Jaime, tienen que resolver un complicado caso en el que se entremezclan el millonario Jorge Ch\u00e2tain de Vigni y sus hijos Luis y Ester; El siniestro y misterioso joyero Makart; Un ladr\u00f3n, Bequillard, que trae de cabeza a la polic\u00eda francesa; Una trama de falsificaci\u00f3n de billetes que afecta a toda Europa y EEUU\u2026 Y todo ello con identidades que no son lo que parecen ser\u2026 Las pesquisas les llevan cada vez m\u00e1s hacia el pasado, hasta hace diecisiete a\u00f1os en Londres\u2026"}, {"id": 38003, "comments": "El Per\u00fa estuvo de luto durante las d\u00e9cadas de los 80 y 90. Surgieron grupos terroristas como Sendero Luminoso y el MRTA (Movimiento Revolucionario T\u00fapac Amaru). El horror y da\u00f1o fueron tales en \u00e9l, que desde entonces se barajan muchas hip\u00f3tesis de la raz\u00f3n o el quid del surgimiento de aquellos grupos de fan\u00e1ticos.El libro ofrece una gran cantidad de informaci\u00f3n sobre un aspecto poco conocido y a menudo incomprendido de Sendero Luminoso: la participaci\u00f3n de las mujeres. Mientras que el NY Times afirma que \u00abaunque las mujeres juegan un papel dominante, la presencia primordial de la figura patriarcal del Sr. Guzm\u00e1n y su ense\u00f1anza siempre presente todav\u00eda las mantiene sumisas\u00bb, las entrevistas de Kirk con estas mujeres ofrecen una mirada mucho m\u00e1s matizada de estas mujeres guerrilleras y su participaci\u00f3n en la organizaci\u00f3n terrorista.Kirk, al contrario que el NY Times, reconoce la autonom\u00eda y agencia de la mujer al unirse a Sendero Luminoso: \u00abEstas mujeres estaban lejos de ser subordinadas, lejos de ser est\u00fapidas. De hecho, muchas eran bastante inteligentes, y hab\u00edan pensado por mucho tiempo y en profundidad acerca de las consecuencias personales y pol\u00edticas que subyac\u00edan a su decisi\u00f3n de unirse a Sendero Luminoso... no puede resumirse simplemente diciendo que la senderista estaba loca, o hab\u00eda sido embaucada o enga\u00f1ada por un hombre\u00bb."}, {"id": 38004, "comments": "Jim Pendrake era un hombre completamente fuera de lo normal, dotado de unas facultades que le facilitaban el cumplimiento de las misiones m\u00e1s peligrosas. Envuelto en una trama de acontecimientos misteriosos, una deconocida potencia lo traslada nada menos que a nuestro sat\u00e9lite natural, la Luna, donde encuentra una extra\u00f1a ciudad subterr\u00e1nea regida por un pur\u00edsimo hombre de Neanderthal, cuyos s\u00fabditos son hombres de todas las \u00e9pocas. \u00bfC\u00f3mo llegaron all\u00ed?. Todos ellos fueron arrebatados por la M\u00e1quina del Tiempo, aparato de origen desconocido que une el mundo terrestre con el mundo lunar.En esta fascinante novela, el talento narrador del gran autor A. E. van Vogt alcanza cumbres insospechadas."}, {"id": 38005, "comments": "Los viajeros del tiempo son un tema grato a los buenos autores de Fantas\u00eda Cient\u00edfica. Domingo Santos, que de manera brillante hace su aparici\u00f3n en el campo literario con Volver\u00e9 ayer, no es una excepci\u00f3n, y en su obra nos ofrece de manera magistral tres interpretaciones de tan apasionante tema. En la primera de ellas, se trata tan solo de un viaje al \u00abayer\u00bb, efectuado mediante la maravillosa m\u00e1quina del Profesor Bingelow por el periodista Fawcett, quien se ofrece de \u00abconejillo de indias\u00bb humano para salvar a su novia que va a ser v\u00edctima de un terrible accidente.Domingo Santos, en \u00e9sta su primera obra de Fantas\u00eda Cient\u00edfica, aborda el tema con conocimiento y altura, gan\u00e1ndose con ello un destacado puesto entre los cultivadores nacionales de este dif\u00edcil g\u00e9nero literario.El libro contiene los siguientes relatos:\u00abVolver\u00e9 Ayer\u00bb, (1960, La novela que da t\u00edtulo al libro).\u00abEl C\u00edrculo Infinito\u00bb, (1960, Relato corto).\u00abEl Huevo y la Gallina\u00bb, (1960, Relato corto)."}, {"id": 38006, "comments": "Lanik Mueller, heredero de una de las familias m\u00e1s opulentas del planeta Traici\u00f3n, se enfrenta al hecho de haberse convertido en un \u00abregenerativo radical\u00bb y decide recorrer el planeta y asimilar algunos de los dones especiales que las otras familias (separadas desde hace tiempo en clanes de guerra), desarrollar el poder de transformar la vida en hierro, y poder as\u00ed liberarse de la tiran\u00eda de los guardianes."}, {"id": 38007, "comments": "<p>Tony Guarino creci\u00f3 en el duro mundo del bar y la sala de billar, donde cada <i xml:lang=\"en\">gangster</i> era un h\u00e9roe y cada polic\u00eda un enemigo. S\u00f3lo los duros lo lograron. Cuando ten\u00eda s\u00f3lo dieciocho a\u00f1os, mat\u00f3 a Al Spingola, jefe de pandillas y asesino despiadado, y fue catapultado a la notoriedad y la fama, pero eso fue s\u00f3lo el comienzo de su ascenso al poder.</p>"}, {"id": 38008, "comments": "<p>Antonin Bonassou, un joven empleado de los Ponts et Chauss\u00e9es en Niza, para hacer un favor al propietario del edificio en el que vive, acepta recibir a los potenciales visitantes de su vecino de al lado, el famoso polic\u00eda privado Paddy Wellgone, para informales que el detective est\u00e1 ausente. Para facilitar su tarea y por orgullo de ser confundido, al menos durante unos breves momentos, con el eminente hombre de acci\u00f3n, Antonin cuelga en su puerta la tarjeta de visita que figura en la del investigador. Cuando un representante de una compa\u00f1\u00eda de seguros se acerca para pedirle que demuestre que uno de sus clientes ha disfrazado su suicidio como un asesinato para que una tercera persona reciba la prima, no se atreve a confesar su usurpaci\u00f3n de identidad y, animado por la recompensa de diez mil francos, prometida en caso de \u00e9xito, se hace cargo del caso. \u00a1Cu\u00e1l no ser\u00e1 la estupefacci\u00f3n de Bonassou al saber que la v\u00edctima no es otra que el tutor de su novia y que esta \u00faltima es la beneficiaria de la p\u00f3liza! Pero el aprendiz de detective est\u00e1 solo al comienzo de sus sorpresas: pronto, la caja fuerte del difunto es dinamitada y su contenido robado. Antonin Bonassou no tiene ninguna duda de que se va a embarcar en la aventura m\u00e1s peligrosa y misteriosa de su vida, especialmente porque un extra\u00f1o personaje no tarda en inmiscuirse en su investigaci\u00f3n\u2026</p>"}, {"id": 38009, "comments": "\u00abLos brit\u00e1nicos, una vez que se quitan los guantes, una vez que se olvidan de jugar cricket, de ser caballeros ingleses, son las cosas m\u00e1s dif\u00edciles de la tierra\u00bb, dice un agente de espionaje alem\u00e1n a otro en Dark Duet. Y el problema con Michael Kane, el h\u00e9roe de este thriller de esp\u00edas, es que nunca juega cricket con esp\u00edas nazis\u2026 A Michael Kane le gustaba, la excitaci\u00f3n y el riesgo. A Ernest Guelvada tambi\u00e9n, pero \u00e9l ten\u00eda razones m\u00e1s importantes para trabajar con Scotland Yard. Como refugiado belga, hab\u00eda visto como sus padres eran brutalmente asesinados por los nazis. As\u00ed que cada vez que la Secci\u00f3n Especial ten\u00eda un caso de espionaje particularmente dif\u00edcil de resolver, soltaban a Kane y Guelvada, sin restricciones y sin preguntas."}, {"id": 38010, "comments": "<p>Las oficinas del diario <cite>Tribune</cite> se hallaban en la esquina de la Cuarta Avenida y Spring. Malvern detuvo su coche frente a la puerta y subi\u00f3 al cuarto piso en un ascensor manejado por un viejo que le\u00eda una revista durante el trabajo.</p>\n\n  <p>En el cuarto piso se ve\u00eda una puerta con un cartel que dec\u00eda: \u00abSala de Redacci\u00f3n\u00bb. Otro viejo se hallaba sentado frente a un escritorio con un tel\u00e9fono interno.</p>"}, {"id": 38011, "comments": "Nadie le pidi\u00f3 a Callaghan que investigara, simplemente lo hizo. Una seguro por 45.000 \u00a3, dos mujeres hermosas y posiblemente un suicidio fingido, estaban en juego. Y para \u00e9l, esto era motivo m\u00e1s que suficiente. El detective privado Slim Callaghan no ten\u00eda cliente, pero su lema era \u00abllegamos all\u00ed de alguna manera, y a qui\u00e9n diablos le importa c\u00f3mo\u00bb. Finalmente lleg\u00f3 y adem\u00e1s consigui\u00f3 un cliente. Un cliente exquisitamente hermoso\u2026"}, {"id": 38012, "comments": "\u00a1Lemmy Caution est\u00e1 de vuelta! En un club nocturno se pone en contacto con un compa\u00f1ero agente para intercambiar informaci\u00f3n sobre una hermosa nena que el FBI tiene bajo observaci\u00f3n. \u00a1M\u00e1s tarde, Lemmy encuentra a su compa\u00f1ero agente asesinado y metido en un refrigerador! \u00bfQui\u00e9n es la mujer misteriosa? \u00bfEs ella o sus amigos responsables del asesinato?"}, {"id": 38013, "comments": "\u00abRomance de lobos\u00bb es una obra de teatro, escrita por Ram\u00f3n Mar\u00eda del Valle-Incl\u00e1n en 1908, que forma parte de la trilog\u00eda denominada \u00abComedias b\u00e1rbaras\u00bb. Si bien esta pieza fue la segunda en escribirse, tras \u00ab\u00c1guila de blas\u00f3n\u00bb, seg\u00fan la cronolog\u00eda narrativa ser\u00eda la que concluye el ciclo, ya que la \u00faltima que se escribi\u00f3 (\u00abCara de Plata\u00bb, 1922), se desarrolla antes que las otras dos. Se contin\u00faa la historia narrativa de la saga de los Montenegro, encabezada por el patriarca Juan Manuel. \u00c9ste lleva una vida desbordada de alcohol y mujeres. Siente, sin embargo, la premonici\u00f3n de la muerte de su esposa, Do\u00f1a Mar\u00eda. Decide retornar al hogar, en dif\u00edcil traves\u00eda en la que confraterniza con unos mendigos que lo celebran como Mes\u00edas. Llegado a casa encuentra que Mar\u00eda ya ha fallecido y que los cinco hijos han rapi\u00f1ado la fortuna familiar. Se enfrentar\u00e1 con los v\u00e1stagos y terminar\u00e1 falleciendo en el lance. Los mendigos lo proclaman Padre de todos."}, {"id": 38014, "comments": "<p>Han asesinado a Oscar Chabut, rico negociante en vinos, y Maigret descubre que el muerto era odiado por muchas personas: desde maridos enga\u00f1ados hasta rivales en los negocios, amantes celosas o empleados desp\u00f3ticamente tratados\u2026 Nadie parece lamentar la desaparici\u00f3n de Chabut, ni siquiera su esposa. Pero \u00bfqui\u00e9n apret\u00f3 el gatillo del arma homicida? \u00bfEl industrial Legendre? \u00bfPierre Merlot, el agente de cambio? \u00bfTal vez el abogado Poupard o el ministro Thorel?</p><p>Maigret estudia motivos y coartadas.</p>"}, {"id": 38015, "comments": "<p>El comisario Salvatore Vivacqua, Tot\u00f2 para los m\u00e1s \u00edntimos, es el jefe de la Brigada de Investigaci\u00f3n de la polic\u00eda de Tur\u00edn. Siciliano de origen, ama Tur\u00edn aunque le cuesta lidiar con su impenitente lluvia. No obstante, pronto tendr\u00e1 razones m\u00e1s serias para preocuparse: Pierluigi Paternostro, un artista de renombre, propietario de una majestuosa finca en el campo y sin enemigos aparentes, ha sido ferozmente asesinado. \u00bfQui\u00e9n pod\u00eda odiarlo de esa manera? Las v\u00edctimas comienzan a sucederse, todas ellas con signos de haber sido torturadas, y la presi\u00f3n de los medios y de los superiores crece: Vivacqua tiene tres d\u00edas para encontrar al asesino. En su cometido contar\u00e1 con la ayuda de su equipo: Sergio Santandrea, conocido como Jiraf\u00f3n, tranquilo y anal\u00edtico; el atl\u00e9tico Migliorino, especialista en el trabajo de campo, y un invitado especial, el doctor Silvano Meucci, un funcionario fan\u00e1tico de Napole\u00f3n que ser\u00e1 clave para entender los movimientos del misterioso asesino. Mientras tanto, otro peque\u00f1o drama dom\u00e9stico le reclama: Tommy, el amado perro de la familia, ha desaparecido.</p>"}, {"id": 38016, "comments": "A Johanna Morrigan, que firma sus cr\u00f3nicas musicales con el seud\u00f3nimo de Dolly Wilde, la conocimos en C\u00f3mo se hace una chica, donde fuimos testigos de los \u00faltimos coletazos de su adolescencia y sus primeros pasos en el mundo adulto y el mundillo musical. Aqu\u00ed nos la encontramos ejerciendo de columnista en pleno estallido del britpop de los a\u00f1os noventa.\nCon esta banda sonora de lujo, C\u00f3mo ser famosa relata los amor\u00edos de la protagonista con John Kite, que ahora se ha convertido en un cantante famoso con una apretada agenda; su amistad con la irreverente y ocurrente Suzanne, cantante del grupo femenino The Branks, y tambi\u00e9n su escarceo o encontronazo con un famoso comediante m\u00e1s bien impresentable que responde al nombre de Jerry Sharp. Acaban en la cama y \u00e9l graba el acontecimiento, para despu\u00e9s hacer correr entre sus colegas el v\u00eddeo, que terminar\u00e1 en boca de medio Londres y obligar\u00e1 a Johanna a tomar una decisi\u00f3n valiente y provocadora para atajar el bochorno\u2026\nCaitlin Moran nos ofrece una novela irreverente, deslenguada, mordaz y a ratos desternillante. En ella habla del amor, la amistad, los gilipollas con los que a veces nos topamos y la necesidad de aprender a ser una misma sin tapujos ni cortapisas. Y habla tambi\u00e9n de Londres, de la vitalidad del pop brit\u00e1nico y de la perniciosa obsesi\u00f3n por la fama. Y lo hace desde una mirada feminista y desacomplejada, lanzando opiniones demoledoras y descacharrantes sobre todo lo que se le pone a tiro desde la columna que escribe la protagonista. Concebida como la segunda parte de lo que la autora planea como una trilog\u00eda, en la que cada volumen puede leerse de modo independiente, esta obra es Moran en estado puro, disfrutable de la primera p\u00e1gina a la \u00faltima."}, {"id": 38017, "comments": "\u201cUna novela original del creador del mito\u201d.Conan ha demostrado en numerosas ocasiones su temple en el campo de batalla, pero, \u00bflograr\u00e1 sobrevivir en el de la traici\u00f3n? El tesoro de Tranicos no s\u00f3lo enfrentar\u00e1 al b\u00e1rbaro a los pictos salvajes, sino tambi\u00e9n a una perversa trama para hacerse con el bot\u00edn de uno de los bucaneros m\u00e1s famosos de Hiperb\u00f3rea. Ser\u00e1 entonces cuando Conan deber\u00e1 caminar por una delgada l\u00ednea entre piratas rivales, sin saber que detr\u00e1s de todo se oculta algo mucho m\u00e1s siniestro\u2026El Tesoro de Tranicos es un relato encuadrado en la saga de Conan el B\u00e1rbaro y ambientado antes del ascenso del cimmerio a Rey de Aquilonia. De hecho, esta aventura puso los pilares necesarios para que Conan pudiera conseguir el trono.Tambi\u00e9n se incluye un ap\u00e9ndice sobre la historia de este manuscrito perdido y una biograf\u00eda de su autor, el mundialmente aclamado Robert E. Howard, escrito por L. Sprague de Camp, un escritor de fama reputada, sin duda uno de los que mejor conoce su obra."}, {"id": 38018, "comments": "Naufragado en el norte de Brythunia, Conan jura lealtad, como su campe\u00f3n, a la hermosa y altanera Reina Alcuina. Pronto el poderoso b\u00e1rbaro se ver\u00e1 envuelto en una guerra con dos reyes vecinos, que desean las tierras de Alcuina, y enfrentado al malvado Hechicero Iilma, que planea ser el poder tras el trono en todas las tierras del norte. Con estos ingredientes, el estr\u00e9pito de las batallas resonar\u00e1 desde los nevados bosques de Brythunia hasta la demon\u00edaca Tierra Movediza y hasta los muertos se lanzar\u00e1n para luchar."}, {"id": 38019, "comments": "En compa\u00f1\u00eda de Olivia, Conan surca las aguas del mar de Vilayet. La ruda tripulaci\u00f3n liderada por el cimmerio aborda un mercante turanio que, entre otras riquezas, transporta a una dama de alta alcurnia. Algo m\u00e1s lejos, a las orillas del mismo mar, el pr\u00edncipe Yezdigerd, heredero de la corona, realiza su primera aparici\u00f3n en la corte de Aghrapur, orgullosa, corrupta y repleta de intrigas palaciegas. De esta iniciativa surgir\u00e1 un nuevo intento turanio por acabar con la hermandad de piratas, sirvi\u00e9ndose tanto de m\u00e9todos convencionales como de la m\u00e1s siniestra nigromancia, y destruir al m\u00e1s carism\u00e1tico de sus capitanes: Conan, nombrado por amigos y enemigos como Amra el Le\u00f3n. Conjugando algunos de los personajes m\u00e1s conocidos de la saga del norte\u00f1o, la grandiosidad de la Era Hyb\u00f3rea y el esp\u00edritu de las grandes novelas de piratas, este t\u00edtulo, in\u00e9dito hasta ahora en castellano, pertenece al ciclo de Conan sistematizado por L. Sprague de Camp a finales de los a\u00f1os sesenta, y se ha incorporado posteriormente a la cronolog\u00eda del personaje."}, {"id": 38020, "comments": "Conan es uno de los h\u00e9roes m\u00e1s grandes jam\u00e1s inventados: el b\u00e1rbaro cimmerio que con su espada se abre camino a trav\u00e9s de las tierras de la Edad Hiboria y que se enfrenta a poderosos hechiceros, a criaturas mort\u00edferas y a ej\u00e9rcitos de ladrones y malvados.En una carrera mete\u00f3rica que abarc\u00f3 doce a\u00f1os hasta su muerte, Robert E. Howard invent\u00f3 el g\u00e9nero que luego se denomin\u00f3 fantas\u00eda heroica y del que Conan sigue siendo el m\u00e1ximo exponente. En este volumen, profusamente ilustrado por Gary Gianni, aparece el extenso relato de Conan del a\u00f1o 1934 \u201cLa hora del drag\u00f3n\u201d. Adem\u00e1s, se incluye material in\u00e9dito, como la sinopsis de este cuento y un interesante ensayo sobre el nacimiento del mundo de Hiboria.Una ocasi\u00f3n \u00fanica para disfrutar del talento de un genio literario cuyo estilo ha sido imitado por muchos, sin que ninguno llegara a igualarlo."}, {"id": 38021, "comments": "En este volumen, ilustrado por Gregory Manchess, aparecen dos relatos de Conan de los a\u00f1os 1935 y 1936, M\u00e1s all\u00e1 del r\u00edo Negro y Clavos rojos. Adem\u00e1s, se incluye material in\u00e9dito, como las sinopsis del segundo y otros textos de Howard.Conan es uno de los h\u00e9roes m\u00e1s grandes jam\u00e1s inventados: el b\u00e1rbaro cimmerio que con su espada se abre camino a trav\u00e9s de las tierras de la Edad Hiboria y que se enfrenta a poderosos hechiceros, a criaturas mort\u00edferas y a ej\u00e9rcitos de ladrones y malvados. En una carrera mete\u00f3rica que abarc\u00f3 doce a\u00f1os hasta su muerte, Robert E Howard invent\u00f3 el g\u00e9nero que luego se denomin\u00f3 fantas\u00eda heroica y del que Conan sigue siendo el m\u00e1ximo exponente."}, {"id": 38022, "comments": "Conan el b\u00e1rbaro es la creaci\u00f3n m\u00e1s popular de Robert E. Howard y uno de los hitos de la cultura popular moderna. El personaje se ha convertido en el arquetipo fundamental de la \u00abfantas\u00eda heroica\u00bb, a la que Howard dio su forma definitiva con el ciclo de relatos que le dedic\u00f3 originalmente en la revista Weird Tales, y que L. Sprague de Camp y Lin Carter ordenaron, sistematizaron y completaron posteriormente en una serie de doce libros.En Conan el b\u00e1rbaro nos encontramos ante un mundo que nunca existi\u00f3, pero que ciertamente deber\u00eda haber existido. Se trata de un universo fascinante y rom\u00e1ntico, en el que todos los hombres son atractivos y heroicos, y todas las mujeres incre\u00edblemente hermosas y deseosas de coquetear con los gladiadores que se enfrentan en la arena. Es un mundo lleno de selvas espesas, monta\u00f1as inmensas y mares transparentes, en el que las ciudades brillan con un esplendor b\u00e1rbaro, las gestas gloriosas son posibles y las aventuras forman parte de la vida cotidiana. Se trata de un mundo plagado de monstruos extra\u00f1os, magos siniestros y guerreros de rostros l\u00fagubres, en el que la magia funciona y los dioses existen realmente y no s\u00f3lo en la imaginaci\u00f3n de sus adoradores. \u00c9ste es el universo en el que se desarrolla la acci\u00f3n de Conan el b\u00e1rbaro. \u00a1Bienvenidos a \u00e9l!\u00abConan de Cimmeria sigue tan vivo hoy en d\u00eda como la primera vez que sali\u00f3 de las p\u00e1ginas de Weird Tales, hace tres cuartos de siglo, para pisotear con sus sandalias los tronos enjoyados de la Tierra... Si no conoces a Conan, a\u00fan no conoces la fantas\u00eda\u00bb (George R. R. MARTIN)."}, {"id": 38023, "comments": "En una \u00e9poca anterior a la historia conocida, antes de que los continentes adoptaran su forma actual, recorri\u00f3 el mundo un h\u00e9roe ind\u00f3mito y legendario, de qui\u00e9n se dice que lleg\u00f3 a \u00e9l en un campo de batalla. Su nombre era Conan.\n\nEl rey Yerzdigerd a logrado aplastar a las huestes de kozacos lideradas por Conan, y este se une entonces al ej\u00e9rcito de Iranist\u00e1n, uno de los enemigos m\u00e1s poderosos de Tur\u00e1n. Sin embargo, Conan declina seguir al servicio de monarca alguno y, una vez m\u00e1s, emprende el vagabundeo en busca de fortuna. Tiene unos treinta y tres a\u00f1os, est\u00e1 en la cumbre de su potencia f\u00edsica y conoce de primera mano tanto las naciones civilizadas como los reinos salvajes de la Edad Hiboria."}, {"id": 38024, "comments": "El joven Temujin, segundo hijo del khan de la tribu de los Lobos, ten\u00eda solo once a\u00f1os cuando su padre muri\u00f3 asesinado en una emboscada. Su familia fue expulsada de la tribu y abandonada a su suerte, sin comida ni refugio, en las implacables estepas de Mongolia. Fue una dura introducci\u00f3n a la vida, a un mundo repentinamente adulto y hostil; sin embargo, Temujin sobrevivi\u00f3 aprendiendo a combatir las amenazas naturales y las humanas. Reuni\u00f3 a otros marginados a su alrededor y cre\u00f3 una nueva identidad tribal. Fue durante ese dif\u00edcil periodo cuando concibi\u00f3 la idea de unificar a las tribus de las estepas, hasta entonces enfrentadas entre s\u00ed, y formar un \u00fanico y poderoso clan. De esta manera se convertir\u00eda en el khan del mar de hierba, Gengis."}, {"id": 38025, "comments": "El joven Temujin se ha convertido en Gengis Khan, el victorioso comandante que conseguir\u00e1 unir a las tribus m\u00e1s belicosas de las estepas. Su intenci\u00f3n es forjar una nueva naci\u00f3n en las salvajes llanuras y monta\u00f1as de Mongolia, un nacimiento sangriento que pondr\u00e1 a un continente de rodillas. Durante miles de a\u00f1os, las tribus han sido mantenidas a raya por las fortalezas del imperio de los Chin, una tierra de enorme riqueza e ingentes ej\u00e9rcitos imbatibles. A cambio, los guerreros de Gengis s\u00f3lo poseen el arco, el caballo y una disciplina de hierro nacida de una tierra de hielo, hambre y muerte. Las murallas de piedra se ciernen sobre los jinetes mongoles, su khan deber\u00e1 derrotar al antiguo enemigo y llevar a su pueblo a la grandeza o ver c\u00f3mo su gente se dispersa y sus sue\u00f1os se rompen en mil pedazos."}, {"id": 38026, "comments": "Gengis Khan, el poderoso l\u00edder de una naci\u00f3n surgida de la uni\u00f3n de las tribus mongolas, obtiene la victoria en la larga guerra contra los Chin, su enemigo ancestral. Ahora los problemas proceden de otro lugar: sus embajadas en Occidente han sido rechazadas y sus enviados, asesinados. La naci\u00f3n debe embarcarse en su mayor viaje, a trav\u00e9s de los actuales Ir\u00e1n e Irak, hasta los confines de India. Se enfrentan a los enemigos m\u00e1s poderosos que hayan conocido nunca y las decisiones de su khan les llevar\u00e1n, o bien a la victoria, o bien a la absoluta destrucci\u00f3n. Gengis ha demostrado su capacidad como guerrero y como l\u00edder. Ahora debe afrontar los desaf\u00edos de la civilizaci\u00f3n. Sus hijos han sido ascendidos a generales y ha de elegir entre ellos antes de que destruyan todo lo que ha construido."}, {"id": 38027, "comments": "El Gran Khan ha muerto, pero su leyenda y su legado siguen vivos. Los ej\u00e9rcitos se han reunido y se disponen a comprobar cu\u00e1l de los hijos de Gengis posee la fuerza necesaria para ser kan. El imperio mongol ha estado en paz durante dos a\u00f1os, pero el superviviente se enfrentar\u00e1 al formidable poder de su antiguo enemigo, la dinast\u00eda china de los Song. El gran l\u00edder Tsubodai ha penetrado en Occidente: a trav\u00e9s de Rusia ha llegado hasta Hungr\u00eda. Los caballeros templarios han sido derrotados y no hay rey o ej\u00e9rcito que pueda impedir que llegue a Francia. Sin embargo, a punto de obtener su mayor triunfo, cuando sus exploradores m\u00e1s adelantados alcanzan ya las monta\u00f1as del norte de Italia, debe tomar una decisi\u00f3n que cambiar\u00e1 para siempre el curso de la historia."}, {"id": 38028, "comments": "Un guerrero que llegar\u00eda a gobernar una quinta parte del mundo por medio de la fuerza y la sabidur\u00eda. Un erudito que conquist\u00f3 un imperio m\u00e1s grande que el de Alejandro Magno. Un hombre que traicion\u00f3 a su hermano para proteger una naci\u00f3n. Conquistador narra la historia de Kublai Khan, nieto de Gengis, desde que era un sabio erudito hasta que se convirti\u00f3 en uno de los guerreros m\u00e1s poderosos de la historia. Un hombre extraordinario que merece ser recordado junto a Julio C\u00e9sar, Alejandro Magno y Napole\u00f3n como uno de los mayores l\u00edderes que el mundo haya conocido jam\u00e1s."}, {"id": 38029, "comments": "Cordelia es responsable de una agencia de investigaci\u00f3n de poca monta, pero sir George Ralston la elige para que custodie a Clarissa, su esposa, una actriz alejada de los escenarios a causa de unos an\u00f3nimos alarmantes. Pese a los temores de la artista, Ambrose Gorringe, propietario de Courcy Island, consigue convencerla de que act\u00fae en su castillo. Es entonces cuando asesinan a Clarissa pese a la vigilancia de Cordelia, y \u00e9sta se siente obligada a descubrir al homicida. La certidumbre de que hallar la verdad ser\u00e1 tan peligroso como \u00fatil no frenar\u00e1 a la detective."}, {"id": 38030, "comments": "Primera parte de la serie 'Amor y fama'. La participaci\u00f3n de la joven Doris en un concurso que surgi\u00f3 de la nada en una fiesta social est\u00e1 a punto de abrirle las puertas de una nueva vida. Su hermano no entiende que Doris desee ser exitosa y rica en el mundo de la m\u00fasica, pues ya est\u00e1 casada con un joven y rico m\u00e9dico. Ya tiene todo lo que quiere una mujer \u00bfno? \u00bfPor qu\u00e9 buscar m\u00e1s fortuna?, \u00bfno ser\u00e1 mejor quedarse en casa y tratar de formar una familia? Hank, el marido de Doris, no le prohibir\u00e1 seguir este camino por mucho que sus amigos se lo aconsejen as\u00ed. \u00c9l espera que sea la misma Doris quien renuncie por s\u00ed sola, poniendo en la balanza su amor hacia \u00e9l y la fama. Continuaci\u00f3n de la serie 'Amor y fama' en el libro: 'Y eligi\u00f3 la felicidad'."}, {"id": 38031, "comments": "Segunda parte de la serie 'Amor y fama'. Doris est\u00e1 a punto de alcanzar la cima de su carrera, est\u00e1 a un paso de llegar a lo m\u00e1s alto. Pero tiene un marido no muy comprensivo, y tendr\u00e1 que tomarlo tal y como es, o dejarlo\u2026 Pero Doris no puede pasar sin \u00e9l... Tendr\u00e1 que elegir entre el amor y sus sue\u00f1os, su \u00e9xito, el culmen de su carrera."}, {"id": 38032, "comments": "Ana Marqu\u00e9s acaba de volver del extranjero. Su padre ve, muy a su pesar, que la Ana que ha vuelto no es la misma que se fue. No es aquella ni\u00f1a que se ruborizaba y llegaba puntual a casa. Ana es ahora independiente, terca y orgullosa. Y est\u00e1 empe\u00f1ada en trabajar y romper con todos los estereotipos de la mujer espa\u00f1ola que se dedica exclusivamente a la familia y dedicada al amor. \u00bfEstar\u00e1 viviendo una realidad inventada? Su padre est\u00e1 empe\u00f1ado en darle una lecci\u00f3n para que reflexione, pero no sabe por d\u00f3nde le va a salir la jugada: secretos y traiciones que saldr\u00e1n a la luz de forma inesperada...Continuaci\u00f3n de la serie \u00abAna, mujer de mundo\u00bb en el libro: Venganza frustrada."}, {"id": 38033, "comments": "Segunda parte de la serie 'Ana, mujer de mundo' de Cor\u00edn Tellado.El amor es una atadura que no va con el temperamento de Ana, pero parece que Miguel no lo entiende. Acordaron que su matrimonio era un simple convenio, \u00bfpor qu\u00e9 trata Miguel de incluir el amor en ese convenio? El \u00fanico objetivo de Ana es vengar una mentira de Miguel. S\u00ed, por supuesto, pero\u2026, \u00bfqui\u00e9n se llevaba la peor parte?"}, {"id": 38034, "comments": "Merle ha contra\u00eddo matrimonio con Rex hace apenas dos meses, pero las cosas no marchan como esperaba. Tal como le confiesa a su amiga Irma a la vuelta de la luna de miel, Merle se ha dado cuenta de que comparte muy poco con su nuevo marido. S\u00f3lo la atracci\u00f3n f\u00edsica, si acaso. De manera que m\u00e1s que su esposa, ella viene a ser como una amante para \u00e9l. Y eso la inquieta y la defrauda. Por si fuera poco, un antiguo novio sin escr\u00fapulos reaparece ahora en su vida y la amenaza con airear unas cartas muy comprometedoras a menos que le entregue cinco mil d\u00f3lares."}, {"id": 38035, "comments": "Cuando Merle viv\u00eda en Concord, a los diecisiete a\u00f1os, tuvo un novio. Ambos se ve\u00edan en una caba\u00f1a que ten\u00eda \u00e9l en las afueras de la ciudad. Nunca hubo nada entre ellos pero Merle le escribi\u00f3 unas cartas en las que daba la sensaci\u00f3n de que era una loca apasionada, cuando no lo era. Y en las cartas mencionaba esas vistas y se exaltaba, cre\u00eda que el amor se sent\u00eda as\u00ed\u2026 Ahora, esas cartas estaban en manos de ese chico y no existe forma de recuperarlas. Para huir de esta historia, Merle se muda a Boston con Irma, su mejor amiga\u2026 \u00bfConseguir\u00e1 huir?"}, {"id": 38036, "comments": "Primera parte de la serie Historia de una venganza: Esta es la historia de Marie Patricia Prowse. Como su abuelo, nunca olvidaba nada. Y mucho menos iba a olvidar su historia con Rod."}, {"id": 38037, "comments": "Segunda parte de la serie Historia de una venganza: El objetivo de la venganza de Patty consistia en casarse con Rob. Sin embargo, una vez alcanzado su meta, Patty, no encontr\u00f3 dentro de s\u00ed el sentimiento que esperaba. El sufrimiento de Rod no provocaba satisfacci\u00f3n; no pod\u00eda encontrar goce en ning\u00fan hueco de su cuerpo. \u00bfAcaso no era tan dura como ella pensaba? \u00bfAcaso se arrepent\u00eda de llevar a cabo esa venganza tan esperada y planeada? Rod no entiende el comportamiento de su mujer, pero puede que, fortuitamente, termine descubriendo por qu\u00e9 Patty ha sido tan dura con \u00e9l. Incluso puede que llegue a entenderla."}, {"id": 38038, "comments": "Primera parte de la serie 'Los fantasmas del pasado'.Alexa encontr\u00f3 lo que parec\u00eda la llave de su libertad, la llave que abrir\u00eda la puerta del t\u00fanel y le ayudar\u00eda a eliminar de su mente el fantasma que la persigue desde hace doce a\u00f1os... Esa llave es Gunther. Sin embargo, el camino a la libertad no es tan f\u00e1cil como pod\u00edan pensar. El fantasma que apareci\u00f3 hace doce a\u00f1os en la vida de Alexa es muy fuerte y no quiere irse."}, {"id": 38039, "comments": "Fernando y Marina comparten un amor id\u00edlico. Un matrimonio feliz con un hijo maravilloso, \u00a1qu\u00e9 m\u00e1s se puede pedir! Alexa, la hermana de Marina, sin embargo, no puede superar los fantasmas del pasado. No conf\u00eda en los hombres, no le gusta que ni siquiera la acaricien. Aunque parece que en la vida de Alexa aparecer\u00e1 la llave que abre la puerta del t\u00fanel..."}, {"id": 38040, "comments": "\u2014\u00bfNo cree que su t\u00edo debiera merecerle m\u00e1s respeto?\u2014\u00a1Al cuerno! \u2014grit\u00f3 Rafael fuera de si\u2014. \u00bfRespeto, por qu\u00e9? Yo era un hombre libre, feliz. Viv\u00eda mi vida, que, dicho sea verdad, estaba cargada de emociones \u00edntimas. Lo pasaba divinamente solo, con mis amigos, con el dinero que pod\u00eda ir sac\u00e1ndole a mi t\u00edo\u2026 Y de repente \u00e9ste se muere, y cuando yo creo haber arreglado mi situaci\u00f3n financiera, sale un testamento diciendo que si no me caso con la candidata que \u00e9l me tiene dispuesta, no hay dinero.\u2014Bien \u2014apunt\u00f3 mansamente el abogado\u2014. Se cas\u00f3 usted. Fue lo bastante juicioso para hacerlo sin rechistar. No conoc\u00eda a Paula de nada. Bien. \u00bfQu\u00e9 importa eso? Gracias a ella tiene usted hoy una fortuna."}, {"id": 38041, "comments": "<p>Atrapada en una silla de ruedas, la madre de Kawa rememora desde su ruinosa casa otomana de Estambul la belleza nost\u00e1lgica y las leyendas de los alrededores del monte Ararat. All\u00ed quedaron sepultados su marido y dos de sus hijos, guerrilleros de la causa kurda. Entre tanto, Kawa se gana la vida eliminando gente por encargo. Es la \u00fanica manera que ha encontrado para mantener a una madre anciana e impedida. Si no fuera por ella, ya habr\u00eda emigrado a Alemania, siguiendo los pasos de los dos hermanos que le quedan: Xezal, la \u00fanica hija de la familia y Bar\u00f3n, el mayor, que buscan la forma de sobrevivir, cada uno a su manera, en una sociedad te\u00f1ida de xenofobia. Sin embargo, algo se tuerce tras el \u00faltimo crimen de Kawa, lo que le provoca un profundo desasosiego. A partir de ese momento, los pilares de su mundo comenzar\u00e1n a desmoronarse.</p><p>Como es habitual en \u00e9l, Jon Arretxe nos lleva a conocer otras culturas, otras ciudades, callejeando, mostr\u00e1ndonos con realismo lo que no sale en las gu\u00edas de viaje. En este caso, a trav\u00e9s de una novela negra, deja al descubierto una faceta m\u00e1s humana, y no exenta de cr\u00edtica, de dos grandes urbes \u00edntimamente relacionadas, a pesar de sus diferencias: Estambul y Munich.</p><p>Shahmar\u00e1n es una historia de a\u00f1oranza por la patria robada, de lucha por la supervivencia, de ideales y desenga\u00f1os; es un viaje desde el honor hacia la ignominia.</p>"}, {"id": 38042, "comments": "Alguien est\u00e1 limpiando las zonas s\u00f3rdidas de Lisboa: viejas prostitutas, yonquis, mendigos y vagabundos est\u00e1n siendo asesinados. La brasile\u00f1a Mariza es una de ellas. Su amante, el ex-comisario Barbosa, un tipo solitario, repudiado por todos y reconvertido en cantante de fados, ser\u00e1 el \u00fanico interesado en investigar su muerte. Sus pesquisas nos ir\u00e1n desgranando los diferentes personajes de la noche lisboeta. Una historia bien hilvanada con un final sorprendente. La Lisboa de estrechas callejuelas, miradores, patios se\u00f1oriales, fachadas con azulejos de llamativos tonos, pendientes por donde circulan unos achacosos tranv\u00edas... son el decorado donde se desarrolla la trama de esta novela. Una ciudad que se erige en protagonista, cuya belleza reside en ese esp\u00edritu de decadencia que parece envolverla y que se mueve al son de una melod\u00eda que redunda en el derrotismo: el fado."}, {"id": 38043, "comments": "<p>Mientras las pateras esperan el momento de enfrentarse al mar, el \u00faltimo <i xml:lang=\"en\">ferry</i> del d\u00eda atraca en el puerto de T\u00e1nger. Una figura destaca entre los pasajeros, un hombre que se dirige con paso resuelto hacia la antigua medina. Muestra la seguridad de quien sabe a d\u00f3nde va y cu\u00e1l es su cometido, al contrario que esa legi\u00f3n de almas vagabundas errantes por los laberintos de la ciudad vieja, cuyos sue\u00f1os chocaron un d\u00eda contra los duros adoquines de las callejuelas de T\u00e1nger. Sus vidas quedaron all\u00ed, atrapadas sin salida, pero algunos sobreviven gracias a un \u00faltimo h\u00e1lito de esperanza. Como el joven Moussa, que dej\u00f3 a los suyos en Mali y no se resigna a ver abortada la \u00faltima etapa de su viaje hacia la tierra prometida. Y F\u00e1tima, d\u00eda a d\u00eda luchando por la supervivencia despu\u00e9s de que, repudiada por su familia, se viera obligada a salir del Rif junto a su hija enferma. Los destinos de F\u00e1tima, Moussa y el reci\u00e9n llegado se cruzar\u00e1n en la medina de T\u00e1nger, donde la muerte acecha entre oscuros recovecos.</p>"}, {"id": 38044, "comments": "<p>En esta ocasi\u00f3n, el escritor viajero Jon Arretxe sit\u00faa el desarrollo de esta novela en su localidad natal, Basauri. La tentativa de apropiaci\u00f3n de un hipot\u00e9tico bot\u00edn, resultado de un atraco con final un tanto confuso, da pie a una serie de acontecimientos que desembocan en un desenlace inesperado. Una trama repleta de intrigas, embrollos y mentiras secuenciados con un marcado car\u00e1cter cinematogr\u00e1fico, y que, sin embargo, culmina en una persecuci\u00f3n fuera de todos los esquemas a los que nos tiene acostumbrados el cine estadounidense.</p><p>Arruti, Urrutxurtu, Delgado y Ere\u00f1o son los personajes, amigos desde su paso por el instituto, que conforman esta singular banda. Una banda, la de Arruti, que aglutina a una serie de mendas pretendidamente malvados que no dejan de sorprender al lector por su estupidez e ingenuidad. Un grupo social que forma parte de ese submundo transgresor que tanto gusta y tan bien describe el autor.</p>"}, {"id": 38045, "comments": "<p>Tras varios meses separado de su familia por motivos laborales, Alex G\u00e1lvez regresa a casa de forma inesperada, con la intenci\u00f3n de dar una grata sorpresa a Zaira y a los ni\u00f1os. Desafortunadamente, los acontecimientos no se desarrollan como esperaba, y el c\u00e1lido recibimiento que le ofrece su esposa no tarda en convertirse en una acalorada discusi\u00f3n; es medianoche y H\u00e9ctor y Alba no est\u00e1n en casa. Despu\u00e9s de mutuas acusaciones y reproches, Alex acaba march\u00e1ndose enardecido en busca de la peque\u00f1a.</p><p>La llegada del amanecer pone en marcha un nuevo d\u00eda en Ribera de Brac\u00f3n, y sus vecinos se topan con una dura realidad: Alba G\u00e1lvez ha desaparecido. Una vecina que paseaba a su perro por el parque de las Barbas, encuentra pertenencias de la ni\u00f1a y restos de sangre.</p><p>A partir de este descubrimiento los acontecimientos se precipitan: lo evidente se torna difuso; lo imposible se vuelve probable y lo descabellado da un paso decidido al frente. Entre desesperadas conjeturas, el caso avanza en una carrera contrarreloj para descubrir qui\u00e9n se esconde Tras la m\u00e1scara de la inocencia.</p>"}, {"id": 38046, "comments": "Tras la repentina muerte de su saludable esposo, Cosette compra un enorme caser\u00f3n en Londres, a finales de la d\u00e9cada de los sesenta. Su joven prima Elizabeth se instala all\u00ed, y es ella la que recordar\u00e1 la historia de la \u00abcasa de las escaleras\u00bb: la mansi\u00f3n con su exquisito jard\u00edn gris. La rica herencia de Cosette y la casa atraer\u00e1n a innumerables par\u00e1sitos fascinados por el amor y las drogas. Bell Sanger parece una m\u00e1s de esas personas, pero, adem\u00e1s de su franqueza absoluta, hay en ella un halo de misterio. A partir de este complejo entramado de relaciones, comenzar\u00e1n a surgir siniestros interrogantes: \u00bfQu\u00e9 le sucedi\u00f3 a la madre de Elizabeth y qu\u00e9 es lo que a \u00e9sta le causa tanto miedo? \u00bfPor qu\u00e9 Bell estuvo encarcelada y cu\u00e1l es el secreto de su pasado que tan celosamente esconde? Barbara Vine explora una vez m\u00e1s el lado oscuro de la vida, tal y como ya hizo en \u00abInocencia singular\u00bb y \u00abEl largo verano\u00bb."}, {"id": 38047, "comments": "Sumida en la m\u00e1s profunda desesperaci\u00f3n, la hermosa y solitaria Madeline se halla al borde del suicidio. Acaricia suavemente un amenazador rev\u00f3lver, \u00fanica herencia de su padre alcoh\u00f3lico. Apoya el ca\u00f1\u00f3n sobre su sien y aprieta el gatillo. S\u00f3lo resuena el \u00abclic\u00bb del percutor sobre la rec\u00e1mara vac\u00eda. El fallo del arma le provoca un acceso de alegr\u00eda y renovadas esperanzas para el futuro. Arroja el rev\u00f3lver\u2026 y \u00e9ste se dispara con mort\u00edfero furor. Una inocente joven que pasa en aquel momento por la calle resulta herida y fallece a los pocos minutos en brazos de Madeline. As\u00ed comienza Hacia la noche, novela \u2014in\u00e9dita hasta la fecha\u2014 que recoge la quintaesencia de Cornell Woolrich. Aunque Woolrich trabaj\u00f3 en ella durante muchos a\u00f1os, esta historia de amor y \u00absuspense\u00bb segu\u00eda inconclusa en el momento de su muerte. Esta ignorada obra maestra ha sido ahora concluida por Lawrence Block \u2014uno de los m\u00e1s destacados escritores de misterio actuales\u2014, creando una novela que posee la calidad y el atractivo de otros libros de Woolrich ya cl\u00e1sicos como La mujer fantasma o La novia iba de negro."}, {"id": 38048, "comments": "UNA Y OTRA VEZ, la novela m\u00e1s reciente de B. M. Gill, es la cr\u00f3nica del retorno a su casa de una joven de clase media tras una breve estancia en prisi\u00f3n. La vida de Maeve Barclay ha cambiado. \u201cRene era una excelente amiga \u2014explica ella misma\u2014. En la prisi\u00f3n me gui\u00f3 como una viajera experimentada y contribuy\u00f3 a que mi estancia all\u00ed fuera soportable. No pod\u00edamos ser m\u00e1s diferentes la una de la otra, en nuestros or\u00edgenes sociales y culturales, nuestras actitudes\u2026 El m\u00edo hab\u00eda sido un delito de conciencia, la participaci\u00f3n en una manifestaci\u00f3n pol\u00edtica que hab\u00eda acabado en disturbios violentos. El suyo era robo. Todo hubiera sido m\u00e1s f\u00e1cil, quiz\u00e1, si nuestra amistad hubiera terminado al salir de la c\u00e1rcel. Rene, seg\u00fan Christopher, mi marido, era una criminal, y la pasma intentaba apartarme de ella. (Perdona, Christopher, quer\u00eda decir que la polic\u00eda trataba de alejarme de ella). Bueno, todo el mundo ve las cosas de esta manera, pero ahora soy una expresidiaria. Estoy mejor con Rene y su marido, Oliver, que con otras personas. Y no voy a traicionarlos. A pesar de todo\u201d. As\u00ed se expresa Maeve. En sus sentimientos no hay complicidad criminal, sino franca amistad. Pero ser\u00e1 dif\u00edcil que quienes la conocieron antes de su paso por la c\u00e1rcel comprendan su nueva actitud."}, {"id": 38049, "comments": "Despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, Rose y Antonia, que se hab\u00edan conocido en el ej\u00e9rcito, se encuentran de nuevo por casualidad y descubren que comparten el mismo triste destino: un matrimonio desdichado con un esposo al que desear\u00edan ver muerto. El h\u00e9roe de la guerra de Rose se ha convertido en un ser zafio y brutal. Antonia se ha cansado de su rico fabricante y quiere irse a Am\u00e9rica con su amante, y ha ideado un peligroso plan que podr\u00eda resolver de un plumazo el problema de ambas..."}, {"id": 38050, "comments": "G. ES ASESINO A SUELDO. Para un oficio tan discreto, basta simplemente una inicial. Antes de ejercer esta profesi\u00f3n, G. hab\u00eda trabajado en un circo, donde exhibi\u00f3 su habilidad con el winchester, lo que despert\u00f3 la admiraci\u00f3n y el inter\u00e9s de Monsieur Louis, el enigm\u00e1tico individuo que le encarga sus trabajos. Mientras se trat\u00f3 de eliminar a cr\u00e1pulas, G. no dud\u00f3 ni un momento. Pero un buen d\u00eda (o quiz\u00e1 malo), hiere a un perro lobo al ejecutar a su due\u00f1o, y de ah\u00ed surge una extra\u00f1a relaci\u00f3n entre el hombre y el animal, pues la presencia constante de un perro cojo a su lado convierte a G. en un objetivo f\u00e1cilmente localizable para la polic\u00eda y los esbirros de Monsieur Louis."}, {"id": 38051, "comments": "Esta es una historia de amor e incomprensi\u00f3n, un viaje desesperado por s\u00f3rdidas habitaciones de hoteluchos y restaurantes baratos en la que los protagonistas (Wallace, un hombre maduro de car\u00e1cter muy d\u00e9bil; Canny, una chica raptada por la que Wallace siente un gran apego; y Dotty, una odiosa adolescente que domina las vidas de ambos) aparecen al lector en su descarnada realidad. En el momento en que Dotty, harta ya de cargar con Wallace y Canny, conoce a Jiggy Huller, un brutal expresidiario, comienza a trabarse la fatal devoluci\u00f3n de Canny a sus padres naturales."}, {"id": 38052, "comments": "Nada podr\u00eda parecer m\u00e1s civilizado, m\u00e1s ordenado y tranquilo que un fin de semana en una casa de campo inglesa. Sin embargo estas casas son escenario de mayor variedad de asesinatos que los s\u00f3rdidos callejones de las grandes ciudades norteamericanas. Con cianuro en la tetera, curare en los alfileres, una daga en el escritorio de la biblioteca, un mast\u00edn que merodea por los alrededores y valiosas piezas ornamentales convertidas en eficaces armas contundentes, la tentaci\u00f3n de deshacerse de una t\u00eda o un t\u00edo pelmazos \u2014y muy acaudalados, naturalmente\u2014 puede resultar deliciosamente irresistible.Thomas Godfrey ofrece en esta antolog\u00eda a los mejores autores que han abordado este escenario, incluidos Agatha Christie, sir Arthur Conan Doyle, John Dickson Carr, Ruth Rendell y P. D. James. Buena compa\u00f1\u00eda, sin duda, si el mal tiempo nos impide participar en una cacer\u00eda."}, {"id": 38053, "comments": "La aparici\u00f3n de unos esqueletos humanos en un cementerio para animales en el interior de una finca particular provoca una gran inquietud en aquellas personas que, durante el verano m\u00e1s feliz de su juventud, convivieron en aquella mansi\u00f3n hasta que una inesperada tragedia los oblig\u00f3 a dispersarse y ocultarse los unos de los otros para siempre. Barbara Vine ha sabido crear en esta novela una tensi\u00f3n ascendente que captura irremisiblemente al lector y le conduce a un final verdaderamente inesperado."}, {"id": 38054, "comments": "En Nueva Orleans, una fundaci\u00f3n de ayuda a la contra nicarag\u00fcense guarda celosamente el dinero que ha logrado recaudar entre los empresarios norteamericanos con la bendici\u00f3n del presidente Reagan. El coronel Dagoberto Godoy y su siniestro guardaespaldas Franklin de Dios, son los encargados de recoger el dinero y organizar el embarque clandestino de las armas destinadas a la guerrilla antisandinista. La CIA sigue con atenci\u00f3n los acontecimientos, e incluso el IRA ha desplazado all\u00ed a uno de sus hombres a la vista de la importancia de la operaci\u00f3n. Sin embargo, nadie puede sospechar que, paralelamente, se ha formado un singular grupo de bandidos dispuestos a dar un golpe magistral. Lucy Nichols, que hab\u00eda sido monja en una leproser\u00eda de Nicaragua, Jack Delaney, un expresidiario, y Roy Hicks, que fue expulsado de la polic\u00eda acusado de soborno, intentar\u00e1n denodadamente conseguir sus objetivos y hacerse con el sustancioso bot\u00edn."}, {"id": 38055, "comments": "<p>Dos asesinos a sueldo extranjeros llegan a Madrid con la orden de acabar con un miembro de su propia organizaci\u00f3n. Sin embargo, su labor se ver\u00e1 dificultada a partir de una azarosa y tr\u00e1gica confusi\u00f3n de personajes: una actriz de segunda fila que se dispone a partir hacia Brasil para incorporarse a un rodaje; un circunspecto profesor de la Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia que prepara afanoso sus oposiciones a catedr\u00e1tico; la esposa de \u00e9ste que combate su tedio mediante fugaces adulterios; y un torpe y m\u00edsero detective.</p><p>Carlos Aguilar ha sabido dotar a este \u00abthriller\u00bb duro de una estructura muy cinematogr\u00e1fica en la que los protagonistas de esta sangrienta interferencia se desenvuelven con soltura. \u201cLa interferencia\u201d, primera novela de Carlos Aguilar, supone la incorporaci\u00f3n al g\u00e9nero de un autor que se aparta del camino mayoritariamente trazado por los escritores polic\u00edacos espa\u00f1oles.</p>"}, {"id": 38056, "comments": "<p>En <cite>Herencia maldita</cite>, George Carey, un prometedor abogado de una compa\u00f1\u00eda americana, deber\u00e1 enfrentarse a un caso en el que sus libros de leyes no le ser\u00e1n de gran ayuda. Acompa\u00f1ado por una int\u00e9rprete que no desde\u00f1a las bebidas fuertes, atravesar\u00e1 la Europa en ruinas de las posguerra, de Alemania a Grecia, a la b\u00fasqueda del misterioso heredero de un fabricante de refrescos gasificados y de una vieja exc\u00e9ntrica que esconde millones de d\u00f3lares bajo el colch\u00f3n. El joven picapleitos se codear\u00e1 con mercenarios, desertores, ladrones, pol\u00edticos de dudosa moralidad, criminales y otras gentes de mal vivir para intentar entregar a su leg\u00edtimo propietario una fortuna que parece que nadie quiere.</p>"}, {"id": 38057, "comments": "<p>A James Vanning, el protagonista de <cite>El anochecer</cite>, el destino le juega una mala pasada. Es un individuo sin grandes ambiciones, acaba de abandonar el ej\u00e9rcito y solo quiere formar un hogar. Pero sus modestos sue\u00f1os se convertir\u00e1n en tr\u00e1gica pesadilla. Tras matar a un hombre en defensa propia y haber perdido un dinero robado que lleg\u00f3 a sus manos por una fatal casualidad, se ver\u00e1 acosado simult\u00e1neamente por la polic\u00eda, un detective y una banda de peligrosos criminales. En su desesperada huida deber\u00e1 intentar demostrar su inocencia.</p>\n\n    <p>Como es habitual en la obra de David Goodis, <cite>El anochecer</cite> huye de la violencia gratuita y de los trucos f\u00e1ciles del g\u00e9nero, y basa su fuerza en una trama muy bien construida con una gran dosis de emoci\u00f3n.</p>"}, {"id": 38058, "comments": "En inocencia singular se plantea un crimen que es, en realidad, un ajusticiamiento. Faith cree llegada la hora de la ejecuci\u00f3n de su t\u00eda Vera, declarada culpable de haber asesinado a su hermana Eden. Gracias a los documentos reunidos por la protagonista y un joven escritor de novelas de misterio que ha decidido ayudarla."}, {"id": 38059, "comments": "<p><cite>Contra el ma\u00f1ana</cite> narra con un estilo vigoroso el tr\u00e1gico asalto al banco de un peque\u00f1o pueblo. Sorprendidos por el <i xml:lang=\"en\">sheriff</i>, uno de los atracadores muere en el tiroteo y otro resulta gravemente herido. Se inicia as\u00ed una dram\u00e1tica fuga en la que los supervivientes \u2014el herido y su novia, y un negro\u2014, deber\u00e1n superar, si quieren salvarse, las barreras que el racismo ha alzado entre ellos. Con ellos escapan tambi\u00e9n sus ilusiones y la ambici\u00f3n de integrarse en una sociedad cuya agresividad les sobrepasa.</p>"}, {"id": 38060, "comments": "En \u00abMuerte en el dique\u00bb, el gordo y desaseado detective Grijpstra y el elegante sargento de Gier se enfrentan a una banda de traficantes en art\u00edculos robados y a dos peligrosos delincuentes: el \u00abGato\u00bb y un misterioso \u00e1rabe, Sharif, que tiene su cuartel general en un selecto burdel de Amsterdam. El hallazgo del cad\u00e1ver de un individuo con un certero balazo entre las cejas y la detenci\u00f3n de la vecina de la v\u00edctima, que estaba secretamente enamorada de \u00e9l y era campeona ol\u00edmpica de tiro, es el disparo de salida de esta singular aventura."}, {"id": 38061, "comments": "<p>En <cite>Blues para Charlie Darwin</cite>, solo las notas de un tema de <i xml:lang=\"en\">jazz</i>, como un lamento, consiguen atravesar la espesa humareda de tabaco que cubre el Greenwich Village neoyorquino, un barrio sumergido en <i xml:lang=\"en\">bourbon</i> en el que polic\u00edas, m\u00fasicos o traficantes de drogas intentan sobrevivir en una jungla despiadada que se rige por sus propias leyes. Noah Green, un polic\u00eda jud\u00edo, y su lac\u00f3nico compa\u00f1ero negro, Sam McKibbon, investigan el sangriento asesinato a navajazos de una mujer. La atractiva periodista Shannon Leahy, que cubre la informaci\u00f3n de ese crimen para su peri\u00f3dico, ser\u00e1 una de las pocas sorpresas agradables para el sufrido polic\u00eda.</p>"}, {"id": 38062, "comments": "<p>En <cite>Rateros</cite>, asistimos a una de las m\u00e1s desgarradas historias surgidas de la pluma de Goodis: el amor tr\u00e1gico que nace a partir de la fidelidad de un delincuente hacia su amigo muerto, que le conduce a cuidar de la hija de este durante a\u00f1os.</p>\n\n    <p>Harbin sab\u00eda que en todo el mundo no hab\u00eda una mujer que pudiese compararse a su Della, pero esta le quer\u00eda y le dominaba, entre el amor y el odio, y \u00e9l, como un espectro entre la niebla, obedec\u00eda.</p>\n\n    <p>Y as\u00ed fue hasta que Della empu\u00f1\u00f3 una pistola, apunt\u00f3 a su vientre y comenz\u00f3 a apretar el gatillo lentamente\u2026</p>"}, {"id": 38063, "comments": "En el East Side de Nueva York comienzan a aparecer fragmentos de cuerpos humanos arrojados en cubos de basura. Noah Green se encargar\u00e1 de seguir la pista de tan macabro asesino, pero es dif\u00edcil resolver un crimen cuando nadie quiere hablar; a\u00fan es m\u00e1s dif\u00edcil cuando alguien empieza a hacer circular rumores sobre quien lleva la investigaci\u00f3n\u2026 Alguien ha denunciado a Green al Departamento de Asuntos Internos de la polic\u00eda, y un AGENTE ESPECIAL le sigue los pasos. Green debe demostrar que las acusaciones que pesan sobre \u00e9l no son m\u00e1s que calumnias y, al mismo tiempo, en medio de esa jungla, detener al descuartizador. En esas circunstancias, el tiempo es el arma m\u00e1s importante y, en esta ocasi\u00f3n, parece que est\u00e1 en contra de \u00e9l."}, {"id": 38064, "comments": "<p>Harry Mitchell est\u00e1 pasando la cl\u00e1sica crisis de la madurez. Desde hace meses tiene una aventura con una chica que podr\u00eda ser su hija y hasta cree sentirse enamorado de ella. Hasta ah\u00ed, todo normal. El problema es que han estado film\u00e1ndolo en secreto unos chantajistas. Hasta ahora ha sido un empresario respetable. Pero cuanto m\u00e1s acosado se siente, m\u00e1s peligroso puede llegar a ser.</p>"}, {"id": 38065, "comments": "<p><cite>Sidra sangrienta</cite> es la historia de un crimen \u00abcon solera\u00bb. Duke Donovan, un militar norteamericano de servicio en el Reino Unido, fue ahorcado en 1945 acusado de asesinato. \u00c9l y otro soldado ayudaron en la cosecha de manzanas en una granja, en la que se produjeron algunos disturbios. El descubrimiento de un cr\u00e1neo humano en un barril de sidra condujo a la detenci\u00f3n y condena de Duke. Un ni\u00f1o refugiado, Theo, fue el principal testigo en el juicio. A\u00f1os despu\u00e9s, en 1964, Theo est\u00e1 realizando un doctorado en una universidad y una muchacha norteamericana, Alice, que se presenta como la hija de Duke Donovan le convence para regresar al lugar de los hechos y tratar de demostrar la inocencia de su padre.</p>"}, {"id": 38066, "comments": "<p>\u00bfPodr\u00e1 el lector resolver \u00e9l solo el misterio que se plantea en \u00abEl zapato holand\u00e9s\u00bb? Ellery Queen le ofrece esta oportunidad. A Abigail Doorn le sobrevino el <i>rigor mortis</i> poco antes de entrar en el quir\u00f3fano del Dutch Memorial Hospital. Era un caso claro de estrangulaci\u00f3n\u2026 pero \u00bfqui\u00e9n pod\u00eda desear asesinar a la rica y fil\u00e1ntropa anciana? Y, lo que es m\u00e1s importante, \u00bfqui\u00e9n hab\u00eda tenido la oportunidad de hacerlo en aquel hospital lleno de gente y bien vigilado? Incluso Ellery Queen parec\u00eda perplejo por la precisi\u00f3n m\u00e9dica con que se hab\u00eda llevado a cabo toda la operaci\u00f3n, y parec\u00eda dispuesto a admitir la derrota cuando otro asesinato igualmente magistral le proporcion\u00f3 una pista que pod\u00eda conducirlo a la soluci\u00f3n de aquel caso, tan macabro.</p>"}, {"id": 38067, "comments": "<p>A Zanny Moncrief, la peque\u00f1a protagonista, no la han afectado ni la marcha de su padre al frente, ni la violencia de la guerra. Casi puede decirse que vive una infancia apacible en un peque\u00f1o pueblo de la costa de Inglaterra. Sin embargo, la llegada a su casa de dos ni\u00f1os evacuados del Londres asolado por los bombardeos, despierta en ella unos celos insoportables y aviva su s\u00e1dica perversidad innata que la conducir\u00e1 a un mundo en el que han desaparecido las fronteras entre el candor y el cinismo, entre el bien y el mal, y en el que las angustias normales de la infancia y la adolescencia se convierten en trampas mortales para v\u00edctimas inocentes.</p>"}, {"id": 38068, "comments": "<p>James Bevan se encuentra sumido en una profunda depresi\u00f3n. Es un hombre de honor, casi un caballero andante, pero el mundo que le rodea lo empuja hacia el desastre, y su \u00fanico refugio es el alcohol. En un \u00faltimo intento de salir de esa ci\u00e9naga, Bevan viaja con su esposa a Jamaica para salvar un matrimonio que se ha convertido en un aut\u00e9ntico calvario. Sin embargo, en ese descenso a los infiernos encontrar\u00e1 de pronto un objetivo para el honor, un motivo para volver a empezar. Pero antes, deber\u00e1 matar a un hombre\u2026</p>"}, {"id": 38069, "comments": "<p>A bordo del Mauretania, que zarpa de Southampton en la primera semana de septiembre de 1921, viajan numerosos pasajeros que encarnan el lujoso y cosmopolita ambiente de los a\u00f1os veinte. Entre ellos, se encuentra un dentista que trata de huir de su tir\u00e1nica esposa y que viaja con el nombre de un famoso detective, el inspector Dew. Sin embargo, durante la traves\u00eda se produce un crimen y el capit\u00e1n decide recurrir al falso inspector para descubrir al asesino. El desafortunado dentista se ver\u00e1 en serios aprietos para responder a los antecedentes del due\u00f1o del nombre usurpado.</p>"}, {"id": 38070, "comments": "<p>Mildred Cassidy era una mujer decidida que sab\u00eda exactamente lo que quer\u00eda y dispon\u00eda de numerosos recursos para conseguirlo. Cassidy, un pelirrojo descomunal, le pertenec\u00eda y nadie m\u00e1s pod\u00eda acercarse a \u00e9l. Pero esta singular pareja est\u00e1 unida por una relaci\u00f3n en la que se mezclan amor y odio con la misma intensidad. Y la pasi\u00f3n estalla en salvajes disputas\u2026</p>\n\n    <p><cite>La chica de Cassidy</cite> es una violenta historia pasional del gran maestro David Goodis, quiz\u00e1s el autor que mejor ha sabido aunar el retrato de un vivo realismo de los bajos fondos norteamericanos al trepidante misterio de la m\u00e1s pura novela negra.</p>"}, {"id": 38071, "comments": "<p>El peque\u00f1o David Fleming, de doce a\u00f1os, es hallado muerto en el fondo de un pozo durante una visita escolar al museo mar\u00edtimo local. La versi\u00f3n de los hechos que ofrece la escuela es que fue un accidente, pero los argumentos esgrimidos no convencen al padre de la criatura. \u00bfDavid cay\u00f3 accidentalmente o alguien le empuj\u00f3\u2026?</p><p>De esta novela el Daily Telegraph afirm\u00f3: \u00ab\u201cCa\u00edda mortal\u201d es una obra notable, tan buena como las de P.&#160;<span class=\"nosep\">D. James</span>\u2026 y cuenta con un brillante desenlace\u00bb.</p>"}, {"id": 38072, "comments": "<p>May Laval, una azafata que conoce a fondo los secretos de la buena sociedad, comete la imprudencia de publicar su diario \u00edntimo. Al comenzar a escribir sus memorias, no pod\u00eda imaginar que estaba desvelando secretos tan peligrosos como para que alguien decidiera asesinarla salvajemente.</p>"}, {"id": 38073, "comments": "<p>Clara, una mujer cruel y ambiciosa que oculta un pasado muy tormentoso, se casa con George Ervin para escalar el puesto que ans\u00eda en la sociedad. Pero tras su llegada a la casa, la vida de George, Evelyn \u2014&#x2060;hija de un anterior matrimonio de este&#x2060;\u2014 y de la vieja criada se convierte en un verdadero infierno. Clara se ha desquiciado y su calculada perversidad se ha transformado en desenfrenada violencia. Sin embargo, ignora que algunas personas de su entorno est\u00e1n llegando al l\u00edmite de su paciencia. \u00bfQui\u00e9n tendr\u00e1 el valor de acabar con esa bruja?</p>"}, {"id": 38074, "comments": "Un beb\u00e9 ha sido hallado asesinado en su cuna y, por desgracia, algunos indicios hacen suponer que el asesino puede atacar de nuevo. El inspector Queen descubre una pista que le conduce a un antro de vicio que explota a madres solteras, pero el Departamento de Polic\u00eda decide apartarlo del caso porque a su edad ya no le considera capacitado para enfrentarse a un peligroso asesino. Sin embargo, el veterano inspector Queen, seguro de s\u00ed mismo, decide continuar sus pesquisas al margen de la ley. Este ser\u00e1, verdaderamente, \u00abUn caso dif\u00edcil para el inspector Queen\u00bb."}, {"id": 38075, "comments": "<p>Lowell Marshall \u2014que fue un brillante concertista de piano\u2014, se ve acosado por unas terribles pesadillas en las que sue\u00f1a que estrangula al director de su oficina, al comp\u00e1s de la m\u00fasica de Grieg\u2026, y decide refugiarse en una tranquila casa de campo a salvo de su aburrido trabajo y su posesiva esposa. All\u00ed, sin embargo, descubre el retrato victoriano de una hermosa muchacha, y a la vez, conoce a una joven que tiene una sorprendente semejanza con la del cuadro, y comienza a tener el presentimiento de que si lo que buscaba era tranquilidad, no parece que haya elegido el lugar m\u00e1s apropiado.</p>"}, {"id": 38076, "comments": "Tras raptar a un beb\u00e9 en casa de una noble familia francesa, los secuestradores se dan cuenta de que han cometido un terrible error: han confundido al hijo del ama de cr\u00eda con el de los se\u00f1ores. El doble juego de la familia intentando salvar al hijo de la criada y a la vez proteger al suyo, el recelo de la polic\u00eda y la imprevisible intervenci\u00f3n del destino conducir\u00e1n esta excelente novela por caminos insospechados hasta un sorprendente desenlace. Boileau y Narcejac son, sin duda alguna, los maestros de la novela polic\u00edaca moderna y en \u00abAmor de madre\u00bb demuestran una vez m\u00e1s su inmensa habilidad para sumergir al lector en un universo de pesadilla."}, {"id": 38077, "comments": "<p>Un hombre acusado del asesinato premeditado de su mujer permanece tranquilo, arrogante y seguro de s\u00ed mismo. Pero las apariencias enga\u00f1an. Hasta el propio abogado defensor ignora el tormento interior de su cliente cuando mira indiferente a los miembros del jurado que prestan el juramento de ley. \u00bfQu\u00e9 pueden saber esas personas extra\u00f1as sobre su pasado, sus motivaciones y su vida privada? A la hora del veredicto, cuando los doce jurados se re\u00fanen para decidir la suerte del acusado, hay uno de ellos que esconde un secreto imposible de revelar.</p>"}, {"id": 38078, "comments": "<p>La misteriosa muerte de los cuarenta pasajeros de un autob\u00fas, es sin duda una dram\u00e1tica noticia de primera p\u00e1gina, pero parece que en esta ocasi\u00f3n hay alguien interesado en echar tierra sobre el asunto. Una vez descartado el accidente la investigaci\u00f3n se encamina a descubrir los lazos que podr\u00edan unir a las v\u00edctimas sin ninguna relaci\u00f3n aparente entre ellas, y los siniestros motivos que los condenaron a tan tr\u00e1gica muerte.</p>"}, {"id": 38079, "comments": "Cuando el cuerpo de John Duffy, un famoso c\u00f3mico de la televisi\u00f3n, aparece ahogado en la playa, el veterano doctor Eric Parker no puede sospechar que tras este hecho se esconde un funesto entramado delictivo en el que est\u00e1n implicadas numerosas personalidades. Sin embargo, las presiones de la comunidad de Hollywood y de las autoridades para que cierre el caso lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible comienzan a despertar en \u00e9l la duda sobre las verdaderas causas de la muerte del actor."}, {"id": 38080, "comments": "<p>Chavane trabaja en el vag\u00f3n-restaurante del Mistral. Un d\u00eda, a su llegada a Marsella le anuncian que su mujer ha sufrido un grave accidente de circulaci\u00f3n. \u00bfHabr\u00e1 le\u00eddo ella la carta en la que le comunicaba su intenci\u00f3n de separarse y habr\u00e1 intentado suicidarse?, son sus primeros pensamientos. Dif\u00edcil le ser\u00e1 descubrirlo pues su esposa se halla en coma. Sin embargo, a ra\u00edz de ese accidente el protagonista descubrir\u00e1 las terribles lagunas que cubren la intimidad de su mujer.</p>"}, {"id": 38081, "comments": "La \u2018Historia del Almirante\u2019 fue escrita por Hernando Col\u00f3n entre los a\u00f1os 1537 y 1539. Pese a las cr\u00edticas que la han rodeado y el apasionamiento que envuelve todo lo relacionado con Crist\u00f3bal Col\u00f3n o sus adversarios, lo cierto es que sigue siendo una valiosa fuente de conocimiento, tanto para la historia de los descubrimientos colombinos como para los primeros asentamientos espa\u00f1oles en el Nuevo Mundo. Para su elaboraci\u00f3n, el hijo menor del Almirante utiliz\u00f3 material de primera mano procedente del descubridor y de otros protagonistas de aquella primera hora americana. Algunos documentos, hoy perdidos, nos han llegado a trav\u00e9s de esta obra como, por ejemplo, la famosa \u2018Relaci\u00f3n\u2019 del ermita\u00f1o fray Ram\u00f3n Pane, aut\u00e9ntico tesoro sobre la mitolog\u00eda, creencias y costumbres de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena antillana. La \u2018Historia del Almirante\u2019 fue escrita con el objetivo de enaltecer la figura y obra del descubridor de Am\u00e9rica. En tal sentido, alcanza relieve excepcional todo lo relativo a viajes y descubrimientos colombinos. Es ah\u00ed donde la pluma hernandina brilla m\u00e1s y mejor. Entreteje unos relatos \u2014sobre todo el del cuarto viaje\u2014 bastante completos, aunque olvide transmitirnos ciertos comportamientos paternos dudosos y criticables. Hernando tuvo en todo momento los diarios de a bordo y relaciones de su padre, aportaci\u00f3n que, debidamente expurgada, siempre deber\u00e1 reconocer el historiador. Ni qu\u00e9 decir tiene que cualquier lector que se acerque a esta obra deber\u00e1 hacerlo con enorme cautela y sentido cr\u00edtico. Habr\u00e1 de recordar siempre que si la obra cuenta mucho, tambi\u00e9n mucho es lo que calla, especialmente en lo que se refiere a los datos biogr\u00e1ficos de Crist\u00f3bal Col\u00f3n en su etapa anterior a 1492."}, {"id": 38082, "comments": "<p>Entre 1519 y 1521 Hern\u00e1n Cort\u00e9s, al frente de un escaso grupo de soldados, lleva a cabo la conquista de M\u00e9xico, una de las epopeyas m\u00e1s importantes de la presencia espa\u00f1ola en el Nuevo Mundo. Sobre este acontecimiento contamos con varios testimonios, tanto de cronistas espa\u00f1oles como de los autores de c\u00f3dices y relaciones ind\u00edgenas. Ninguno, sin embargo, tan apasionante, directo y de f\u00e1cil lectura como esta <cite>Historia verdadera de la conquista de la Nueva Espa\u00f1a</cite>, de Bernal D\u00edaz del Castillo.</p><p>Sea cual fuera la raz\u00f3n \u00faltima por la que Bernal escribi\u00f3 su <cite>Historia</cite>, su largo memorial y sus recuerdos de conquistador, escritos y corregidos pacientemente a lo largo de treinta a\u00f1os, constituyen todav\u00eda hoy uno de los relatos m\u00e1s apasionantes e incre\u00edbles sobre el encuentro entre dos mundos y dos culturas: la espa\u00f1ola y la americana. De ah\u00ed las numerosas ediciones que la obra de Bernal ha tenido en las m\u00e1s diversas lenguas.</p><p>Cuando se cumplen justamente los cuatro siglos de la muerte de Bernal D\u00edaz del Castillo en Guatemala, esta colecci\u00f3n que ahora inicia su andadura quiere rendir justo homenaje al genial cronista y valeroso soldado cuya vida transcurri\u00f3 de batalla en batalla, primero con los indios, despu\u00e9s con los oficiales reales que le negaban o regateaban lo que \u00e9l cre\u00eda merecer.</p><p>Nuestra edici\u00f3n re\u00fane, adem\u00e1s, dos alicientes importantes: primero, el texto que aqu\u00ed se publica es el definitivamente fijado despu\u00e9s de no pocos a\u00f1os de trabajo, por Carmelo S\u00e1enz de Santa Mar\u00eda, m\u00e1ximo experto en la obra bernaldiana; segundo, la edici\u00f3n ha corrido a cargo del prestigioso historiador mexicano Miguel Le\u00f3n-Portilla. M\u00e9xico y Espa\u00f1a vuelven a coincidir, ahora sobre una obra que ya es historia de ambos pa\u00edses.</p><p>La presente edici\u00f3n est\u00e1 basada en el Manuscrito Rem\u00f3n.</p>"}, {"id": 38083, "comments": "\u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez Cabeza de Vaca y tres espa\u00f1oles m\u00e1s protagonizaron una de las gestas m\u00e1s memorables de la conquista del Nuevo Mundo: la marcha desde las costas de Florida, siempre hacia el oeste, hasta el Mar del Sur, en pos de la supervivencia y la libertad. Ese largo peregrinar, alternando entre la cautividad y la huida desesperada, fue consecuencia de unos naufragios, f\u00edsicos y morales. Fue la gesta de unos espa\u00f1oles que durante diez largos a\u00f1os conocen toda clase de privaciones y calamidades y a los que mantiene vivos su af\u00e1n por sobrevivir. Al final de su aventura tropezar\u00e1n con otros espa\u00f1oles que, a sangre y fuego, est\u00e1n llevando a cabo la conquista de Nueva Galicia. Si la trama de la narraci\u00f3n est\u00e1 formada por estas aventuras, el meollo lo constituye el relato de \u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez sobre las distintas sociedades ind\u00edgenas que va conociendo y de las que hoy ya s\u00f3lo queda el testimonio literario del espa\u00f1ol. De ah\u00ed, precisamente, que los \u00abNaufragios\u00bb alcancen singular relevancia sobre todo desde que los pioneros del Far West, all\u00e1 en el siglo pasado, llevaran a cabo el genocidio amerindio, tan tra\u00eddo y llevado en el cine. Aunque los \u00abComentarios\u00bb tienen el objetivo de justificar una labor de gobierno puesta en entredicho por una sublevaci\u00f3n contra el Adelantado \u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez, no podemos olvidar que, por encima del relato leguleyo, sobresale la preocupaci\u00f3n indigenista, base fundamental justamente de su defensa ante el Consejo de Indias. \u00c1lvar N\u00fa\u00f1ez nos proporciona un conocimiento exhaustivo de la tierra, de su flora y fauna, y, sobre todo, de sus hombres, los ind\u00edgenas del R\u00edo de la Plata, sobre quienes nos ha dejado una minuciosa descripci\u00f3n que hoy adquiere valor de documento inestimable."}, {"id": 38084, "comments": "Redactada entre 1540 y 1550, robando tiempo al sue\u00f1o como el propio Cieza de Le\u00f3n declarar\u00e1 a cierto punto en su propia obra, \u2018La cr\u00f3nica del Per\u00fa\u2019 es el primer relato vivo \u2014escrito sobre la marcha\u2014 de la exploraci\u00f3n y conquista de los vastos territorios que hoy pertenecen a Colombia, Ecuador, Per\u00fa y Bolivia. Cuando el Presidente Pedro de la Gasea (pacificador del Per\u00fa, tras las alteraciones producidas por la rebeli\u00f3n de los conquistadores a las \u00f3rdenes de Gonzalo Pizarro) encarga a Cieza de Le\u00f3n que escriba \u2018La cr\u00f3nica del Per\u00fa\u2019 \u00e9ste lleva ya varios a\u00f1os trabajando sobre el tema. Esta obra, a la que el propio Cieza titular\u00e1 \u2018Primera parte de la cr\u00f3nica del Per\u00fa\u2019, es justamente la primera de las cuatro partes en que el autor dividir\u00e1 su extensa obra. \u2018La segunda parte\u2019, m\u00e1s conocida como \u2018El se\u00f1or\u00edo de los incas\u2019, constituir\u00e1 el quinto volumen de esta misma colecci\u00f3n. Esta \u2018Cr\u00f3nica del Per\u00fa\u2019 no es s\u00f3lo un simple relato de hechos. Es, quiz\u00e1 sobre todo, una inestimable descripci\u00f3n de tierras y gentes, de costumbres y tradiciones. Cieza, con esta obra, nos ha dejado un importante documento etnogr\u00e1fico sobre los ind\u00edgenas americanos, su religi\u00f3n y econom\u00eda, sus creencias y organizaci\u00f3n. Si sorprendente es la obra de Cieza, no lo son menos las condiciones en que fue escrita. Cieza \u2014y sobre ello se insiste ampliamente en la introducci\u00f3n\u2014 va a las Indias cuando cuenta apenas quince a\u00f1os, regresa con treinta y muere cuatro a\u00f1os despu\u00e9s. En tan corta e intensa vida, Pedro de Cieza de Le\u00f3n dejar\u00e1 una vasta obra que le ha merecido el t\u00edtulo de \u2018Pr\u00edncipe de los cronistas de Indias\u2019."}, {"id": 38085, "comments": "En la historia de M\u00e9xico la conquista marc\u00f3 el momento en que se enfrentaron pueblos muy distintos entre s\u00ed. Las p\u00e1ginas de esta obra son el canto colectivo del perdedor: \u2018Visi\u00f3n de los vencidos\u2019. La historia, suele decirse, la escriben siempre los vencedores. En este caso, la afirmaci\u00f3n es verdad s\u00f3lo a medias. Los sabios ind\u00edgenas mexicanos que sobrevivieron al trauma de la conquista de su pueblo, de sus gentes y culturas nos han dejado testimonios escritos y orales de c\u00f3mo vieron y vivieron ellos la conquista. Es la \u2018Visi\u00f3n de los vencidos\u2019 una obra recopilada con inigualable acierto por Miguel Le\u00f3n-Portilla all\u00e1 por el a\u00f1o 1959 y que ya ha sido traducida a trece idiomas. El lector va a encontrarse, en las p\u00e1ginas de esta obra, con una narraci\u00f3n diferente del choque armado entre espa\u00f1oles y mexicanos que culmin\u00f3 con la derrota del mundo azteca. En el libro se recogen los testimonios de Tenochtitlan, Texcoco, Chalco y Tlaxcala. Se trata de testimonios no siempre coincidentes entre s\u00ed ni tampoco, en otros puntos, con los relatos de los espa\u00f1oles."}, {"id": 38086, "comments": "La figura de Hern\u00e1n Cort\u00e9s y su gran empresa, la conquista de M\u00e9xico, son acciones hist\u00f3ricas envueltas, de ra\u00edz, en la pol\u00e9mica de su propia realidad. Esa pol\u00e9mica tiene tres puntos destacados: el de su contenido, que se refleja en la realidad de la \u00e9poca; el de su contraste con el mundo ind\u00edgena mexicano y, sobre todo, en la diferencia de la respectiva identidad cultural; finalmente, la discusi\u00f3n historiogr\u00e1fica iniciada desde que Bernal D\u00edaz del Castillo consider\u00f3 oportuno y necesario escribir su \u2018Verdadera Historia\u2019 \u2014cuyo t\u00edtulo ya supon\u00eda un considerable desaf\u00edo respecto a la idea de la fama cortesiana\u2014 ante las opiniones expuestas en su obra por el historiador, y capell\u00e1n de Cort\u00e9s, L\u00f3pez de Gomara. Resultado de todo ello ha sido que, en la personalidad y la actuaci\u00f3n hist\u00f3rica de Cort\u00e9s, se ha destacado m\u00e1s lo accesorio que lo fundamental; en muchas ocasiones, se ha dado mayor realce a lo trivial que a lo verdaderamente decisivo."}, {"id": 38087, "comments": "\u2018La Florida del Inca\u2019 narra la historia de la expedici\u00f3n espa\u00f1ola capitaneada por Hernando de Soto y, despu\u00e9s de su muerte, por Luis de Moscoso al sureste de Norteam\u00e9rica durante los a\u00f1os de 1539 a 1543. Se trata l\u00f3gicamente de la versi\u00f3n que le dio oralmente a Garcilaso su amigo Gonzalo Silvestre, un viejo soldado que hab\u00eda participado en la expedici\u00f3n, bien que despu\u00e9s fue cotejada y completada con otras fuentes consultadas por Garcilaso. El libro resultante ha suscitado pol\u00e9micas en torno a su valor como fuente hist\u00f3rica, por algunos errores constatados, y por la imprecisi\u00f3n de los datos geogr\u00e1ficos y cronol\u00f3gicos. No obstante, le\u00edda con las debidas precauciones, \u2018La Florida del Inca\u2019 constituye una important\u00edsima fuente de conocimiento de m\u00faltiples aspectos humanos, culturales, econ\u00f3micos y militares que ofrec\u00eda esta magn\u00edfica expedici\u00f3n de descubrimiento y conquista. Como testimonio de la sensibilidad y creatividad literarias de un representante del temprano mestizaje demogr\u00e1fico y cultural de la Am\u00e9rica espa\u00f1ola, su valor es inestimable. Una vez asumidos la postura apolog\u00e9tica que adopta Garcilaso ante Soto, y su empe\u00f1o en subrayar los aspectos m\u00e1s nobles, heroicos, y virtuosos de los protagonistas, tanto ind\u00edgenas como espa\u00f1oles, se puede leer la obra con provecho, tanto desde el punto de vista hist\u00f3rico como desde la vertiente literaria."}, {"id": 38088, "comments": "Ruy D\u00edaz de Guzm\u00e1n, nieto de Irala, uno de los hombres que estuvieron en la primera fundaci\u00f3n de Buenos Aires, fue tambi\u00e9n \u00e9l hombre de rodela y espada y, al mismo tiempo, de libros y de pluma. Su obra, \u2018La Argentina\u2019, que ahora aparece en esta colecci\u00f3n de \u2018Cr\u00f3nicas de Am\u00e9rica\u2019 es un texto fundamental para conocer la historia de las provincias del R\u00edo de la Plata. Ruy D\u00edaz de Guzm\u00e1n, primer historiador mestizo de lo que se llama la Cuenca del Plata, escribi\u00f3 su historia acudiendo a archivos y a la memoria de su vida y de sus amigos, supervivientes de tantas luchas. \u2018La Argentina\u2019, que fue terminada en 1612 en la ciudad de Charcas, aparece como una primera historia perfectamente org\u00e1nica y estructurada, como una narraci\u00f3n cronol\u00f3gica y tem\u00e1tica, fruto de un esquema de trabajo paciente y riguroso. Si a estos m\u00e9ritos a\u00f1adimos la magn\u00edfica prosa vertida por Ruy D\u00edaz de Guzm\u00e1n en su obra, es obvio que estamos ante una cr\u00f3nica del pasado argentino, pr\u00e1cticamente desconocida en Espa\u00f1a. Enrique de Gand\u00eda, prestigioso historiador argentino, ha dedicado treinta a\u00f1os de su vida al estudio de la obra de Ruy D\u00edaz. Nadie mejor que \u00e9l para hacerse cargo de la presente edici\u00f3n, la primera que se publica en Espa\u00f1a 470 a\u00f1os despu\u00e9s de que los primeros espa\u00f1oles descubrieran el R\u00edo de la Plata, all\u00e1 por el a\u00f1o 1516."}, {"id": 38089, "comments": "Ni siquiera Belgarath sab\u00eda qu\u00e9 o qui\u00e9n era Zandramas. Pero Garion logr\u00f3 descifrar un p\u00e1rrafo del C\u00f3dice Mrin y descubri\u00f3 que la lucha entre la Luz y las Tinieblas a\u00fan segu\u00eda vigente.Los guardianes del Oeste es el primer volumen de Cr\u00f3nicas de Mallorea, continuaci\u00f3n de Cr\u00f3nicas de Belgarath. Una epopeya por tierras extra\u00f1as donde reyes, hechiceros y dioses participan en la culminaci\u00f3n de una profec\u00eda que puede cambiar el destino del mundo."}, {"id": 38090, "comments": "Empieza a descifrarse aquel angustioso grito de alarma del Orbe: \u00ab\u00a1Cuidado con Zandramas!\u00bb, porque \u00e9sta resulta ser una misteriosa persona, autora del rapto del peque\u00f1o hijo de Garion y Ce\u2019Nedra.Guiados por el Orbe de Aldur, que resplandece en la empu\u00f1adura de la poderosa espada de Garion, parten para rescatar al ni\u00f1o. En su camino, atraviesan los hediondos pantanos de Nyissa, donde la reina Serpiente rige el destino de sus p\u00e9rfidos s\u00fabditos, y las tierras de los murgos, sus m\u00e1s antiguos enemigos. Luego, visitan extra\u00f1os territorios, habitados por gente m\u00e1s extra\u00f1a todav\u00eda, que podr\u00eda traicionarlos u ofrecerles ayuda inesperada. Por fin, deben enfrentarse a un peligro terrible para ellos mismos y para toda la humanidad.La b\u00fasqueda se hace dif\u00edcil y comprometida pues no logran descubrir d\u00f3nde se halla Zandramas y temen que este desconocido personaje planee utilizar al ni\u00f1o y a la piedra, llamada Sardion, en un rito que se celebrar\u00eda en \u00abel lugar que ya no existe\u00bb y que asegurar\u00eda el triunfo de las Tinieblas. De este modo, el mundo quedar\u00eda sumido en el caos y en la miseria.El rey de los murgos contin\u00faa la magn\u00edfica saga de Cr\u00f3nicas de Mallorea y mantiene la intriga y la incertidumbre en el desarrollo de una oscura profec\u00eda."}, {"id": 38091, "comments": "Garion y sus amigos contin\u00faan persiguiendo a la malvada hechicera Zandramas, pero caen en manos del emperador de Mallorea, Zakath, quien, aunque los trata con amabilidad, los retiene prisioneros en Cthol Murgos. Alguien intenta envenenar al emperador, mas Belgarath lo salva gracias a una flor milagrosa.Despu\u00e9s de varias tentativas, Garion logra convencer a Zakath de que abandone Cthol Murgos y regrese a Mallorea, donde una horda de demonios est\u00e1 devastando los reinos de Karanda. Una vez en Mal Zeth, capital de Mallorea, la vidente Cyradis les indica que deben ir a Ashaba inmediatamente. Sin embargo, Kal Zakath se niega a dejarlos marchar. Adem\u00e1s, se desata una epidemia en Mal Zeth y se cierran las puertas de la ciudad. Por fin consiguen escapar por un pasadizo secreto, y cuando llegan a Ashaba, la antigua casa de Torak, descubren que Urvon ha enloquecido bajo la influencia de Na-haz, el Se\u00f1or de los Demonios, y cree que es un dios. En este tercer volumen de Cr\u00f3nicas de Mallorea, los protagonistas siguen su b\u00fasqueda a trav\u00e9s de extra\u00f1os pueblos y continentes donde persisten las luchas religiosas y se desarrolla la historia de dos destinos ancestrales y opuestos que se disputan el control de la humanidad."}, {"id": 38092, "comments": "Los problemas y vicisitudes siguen sum\u00e1ndose mientras Garion, Belgarath, Polgara y sus amigos persiguen a Zandramas por todo el mundo. Pose\u00edda por el Destino de las Tinieblas, la hechicera quiere utilizar al peque\u00f1o hijo de Garion en un ritual que destruir\u00eda toda la bondad y la belleza de la Tierra. La b\u00fasqueda del ni\u00f1o los lleva a atravesar el continente malloreano, que hab\u00eda estado dominado por el diab\u00f3lico dios Torak hasta que Garion lo matara. Durante el viaje, las tropas de Zakath intentan capturarlos, al mismo tiempo que Zandr\u00e1mas los provoca y los vigila volando sobre ellos bajo la forma de un drag\u00f3n alado, mientras el Destino de las Tinieblas la metamorfosea y le roba hasta el \u00faltimo vestigio de humanidad.La vidente de Kell les advierte que, si quieren vencer los diab\u00f3licos planes de Zandramas, deben llegar al \u00ablugar que ya no existe\u00bb al mismo tiempo que ella. Sin embargo, nadie sabe todav\u00eda d\u00f3nde est\u00e1 ese lugar. La hechicera de Darshiva contin\u00faa la historia de ancestrales fuerzas opuestas que luchan por controlar el mundo y el destino de hombres y dioses."}, {"id": 38093, "comments": "Se acababa el tiempo para salvar al peque\u00f1o Geran. Si no se encontraba el \u00ablugar que ya no existe\u00bb, Zandramas, la Ni\u00f1a de las Tinieblas, usar\u00eda al hijo y heredero de Garion en un rito que, seg\u00fan las profec\u00edas, conceder\u00eda a las Tinieblas el dominio eterno del mundo. La Vidente de Kell era la \u00fanica capaz de conducir a los que iban en busca del ni\u00f1o a ese misterioso lugar, pero s\u00f3lo despu\u00e9s de que Garion y Polgara hicieran realidad una antigua profec\u00eda en las monta\u00f1as.Aunque Kell estaba vedada a Zandramas, sus tenebrosos poderes m\u00e1gicos le permit\u00edan leer la ubicaci\u00f3n del lugar en la mente de alg\u00fan miembro del grupo. Resuelta a entregar el mundo al dios de las Tinieblas, Zandramas les tend\u00eda trampas una tras otra y enviaba en su busca a sus temibles secuaces. Pero Garion no permitir\u00eda que nada se interpusiera entre \u00e9l y su hijo, consciente de que el futuro del mundo depend\u00eda del \u00e9xito de la misi\u00f3n que el destino le hab\u00eda asignado al principio de los tiempos...\u00c9sta es la conclusi\u00f3n de las Cr\u00f3nicas de Mallorea, el fin de una inigualable historia en tierras extra\u00f1as y pueblos a\u00fan m\u00e1s extra\u00f1os, una magn\u00edfica obra fant\u00e1stica sobre reyes, hechiceros y dioses envueltos en una antigua lucha entre dos destinos opuestos, en la que est\u00e1 en juego el futuro de la creaci\u00f3n."}, {"id": 38094, "comments": "El primer libro de una de las m\u00e1s destacadas sagas de fantas\u00eda \u00e9pica de todos los tiempos, Las cr\u00f3nicas de Thomas Covenant el Incr\u00e9dulo. Se llamaba a si mismo el Incr\u00e9dulo porque no se atrev\u00eda a creer en el extra\u00f1o mundo alternativo en el que se encontr\u00f3 de repente. Sin embargo, se vio tentado a creer, a luchar por el Reino y a convertirse en la reencarnaci\u00f3n de su h\u00e9roe m\u00e1s recordado..."}, {"id": 38095, "comments": "Thomas Covenant se autodenominaba \u00abEl Incr\u00e9dulo\u00bb porque ni a\u00fan en su segunda visita al Reino pudo descuidar las precauciones que necesita un leproso para sobrevivir. Aqu\u00ed, en el planeta Tierra, una cantante de cabaret hab\u00eda pedido despu\u00e9s de su actuaci\u00f3n un aplauso para \u00e9l, que se hallaba entre el p\u00fablico, llam\u00e1ndole Berek Mediamano. Poco despu\u00e9s, ya en su casa, Covenant se desvaneci\u00f3 e inici\u00f3 su segunda visita al Reino. Y se encontr\u00f3 en una reuni\u00f3n del Consejo de los Amos que hab\u00eda apelado desesperadamente a \u00e9l y a la magia legendaria del oro blanco, porque el Amo Execrable estaba en posesi\u00f3n de lllearth, la \u00abPiedra de la Mala Tierra\u00bb.Y empezaron a luchar contra el mal antes de que \u00e9ste se posesionara de sus d\u00edas."}, {"id": 38096, "comments": "Dos veces hab\u00eda sido transportado Thomas Covenant al Reino, al extra\u00f1o mundo donde la magia era una realidad, donde era posible que residiera la realidad verdadera en la que Covenant no cre\u00eda. Dos veces hab\u00eda sido obligado a unirse a los Amos, en su guerra contra el Amo Execrable, el eterno enemigo del Reino. Y si los habitantes de la Tierra fu\u00e9semos los muertos del Reino, Covenant pod\u00eda ser el aut\u00e9ntico Berek Mediamano aunque en su exilio olvidara muchas cosas, hasta c\u00f3mo usar el poder del oro blanco. Por tercera vez, es convocado. Los ej\u00e9rcitos del Execrable se han posesionado del Reino. Los Amos est\u00e1n sitiados. No hay lugar en que ponerse a salvo. S\u00f3lo Thomas Covenant podr\u00eda enfrentarse a aquel \u00faltimo desaf\u00edo."}, {"id": 38097, "comments": "En el Reino, han pasado cuatro mil a\u00f1os (aunque s\u00f3lo diez en el mundo habitual de Covenant) desde que \u00e9ste consigui\u00f3 la primera liberaci\u00f3n del Reino de la devastadora opresi\u00f3n del Amo Execrable y sus esbirros. La monstruosa fuerza del mal ha recuperado su poder, perturbando otra vez la estructura y el equilibrio del Reino.Armado con su sorprendente anillo del oro blanco, talism\u00e1n de magia indome\u00f1able, Covenant debe presentar batalla no s\u00f3lo a las terror\u00edficas fuerzas exteriores sino tambi\u00e9n a su propia capacidad para la desesperaci\u00f3n y la destrucci\u00f3n. En estas Segundas Cr\u00f3nicas la naturaleza del Mal ha cambiado. El Amo Execrable, en las anteriores, era un villano estereotipado. m\u00e1s burlesco que aterrador. Cuando reaparece aqu\u00ed es notablemente distinto y mucho m\u00e1s convincente."}, {"id": 38098, "comments": "El \u00e1rbol \u00fanico ofrece nuevos elementos. La acci\u00f3n se traslada desde el Reino a otras regiones no descritas hasta ahora. La presencia del grupo de gigantes como compa\u00f1eros de los protagonistas que da lugar a la descripci\u00f3n de v\u00edvidos caracteres producto de una fascinante cultura. Tambi\u00e9n adquiere un mayor relieve la figura de Linden Avery, tan torturada como Covenant, pero provista de gran fuerza y complejidad. La vacilante comuni\u00f3n entre Covenant y Linden Avery que tiene como contrapunto el movimiento integrador de la pareja de gigantes, formada por Encorvado y su esposa la Primera de la B\u00fasqueda, resalta la importancia del amor y la cooperaci\u00f3n entre hombre y mujer para la resoluci\u00f3n de los problemas."}, {"id": 38099, "comments": "Thomas Covenant se siente contrariado por lo que Linden Avery requiere de \u00e9l; pero se somete porque sabe que, despu\u00e9s del terrible fracaso que han tenido en la Isla del \u00c1rbol \u00danico, no les queda m\u00e1s alternativa que regresar y luchar. Mhoram le hab\u00eda dicho: \u00ab\u2026 Al final tendr\u00e1s que volver al Reino\u00bb.El grupo emprende un largo y accidentado viaje por tierra hasta Piedra Deleitosa. All\u00ed, tras un terrible encuentro con el Delirante Gibbon, Covenant descubre que le es posible aceptar las condiciones inherentes a su pavoroso poder\u2026 y controlarlas. Mientras se prepara para el enfrentamiento definitivo con el Amo Execrable, comprende que al fin tiene la respuesta que tanto hab\u00eda buscado."}, {"id": 38100, "comments": "Tras resolver el misterio del asesino de su hermana, la inspectora Tracy Crosswhite retoma su labor polic\u00edaca. Le aguarda un nuevo caso en el norte de Seattle, donde se han sucedido varias muertes de chicas j\u00f3venes en moteles baratos. Todas est\u00e1n conectadas entre s\u00ed y son obra de un mismo asesino. Las pistas escasean y el n\u00famero de v\u00edctimas contin\u00faa en aumento cuando Tracy sit\u00faa la clave de resoluci\u00f3n del misterio en cierta investigaci\u00f3n criminal ocurrida diez a\u00f1os atr\u00e1s. Sin embargo, otros, incluido su superior, Johnny Nolasco, preferir\u00edan no seguir ese camino. \u00bfPor qu\u00e9? Crosswhite necesitar\u00e1 dar con todas las respuestas si no quiere convertirse ella misma en la pr\u00f3xima v\u00edctima."}, {"id": 38101, "comments": "-\u00bfEl Ejecutor tiene historia propia? Tiene pinta de t\u00edo duro, pero me encantar\u00eda saber de d\u00f3nde sali\u00f3-No entiendo muy bien qui\u00e9n es Isabel VII, ni por qu\u00e9 aparece de repente tan convencida de que debe salvar el d\u00eda. Estar\u00eda bien que se desarrollara m\u00e1s-Me he quedado con ganas de saber qu\u00e9 le pas\u00f3 a Grant...-\u00bfVolver\u00e1 a aparecer la chiflada de (Moluka) Harley?Sugeridos por los lectores cero de los vol\u00famenes tres y cuatro, estos relatos completan algunas lagunas de tres personajes de Cruzados de las Estrellas. No es necesario leerlos para seguir la historia principal, si bien resultan interesantes en s\u00ed mismos como ventanas a las tres sociedades de la humanidad: Confederaci\u00f3n, Imperio y Flota.Incluye los relatos:-El Hombre de Obsidiana:-Yo, Isabel:-Veni, Vedi, Dedici:"}, {"id": 38102, "comments": "Sugeridos por los lectores de la saga, estos relatos han sido seleccionados de una lista de sugerencias. No es necesario leerlos para seguir la historia principal, nos abren una ventana para saber lo que pasa con uno de los colectivos m\u00e1s vulnerables de la humanidad, el de los ni\u00f1os."}, {"id": 38103, "comments": "La primera parte de este cuaderno, escrita por Adela Cortina, nos habla del consumo desde su vertiente \u00e9tica, desde la era del consumo hasta la denominada era neoliberal, y desglosa nuestra sociedad y su relaci\u00f3n con esta nueva idolatr\u00eda. Se trata de una apretad\u00edsima s\u00edntesis de lo que expone con profundidad en sus libros \u00abPor una \u00e9tica del consumo\u00bb y \u00abCiudadanos del mundo: hacia una teor\u00eda de la ciudadan\u00eda\u00bb, especialmente del primero, En cuanto al segundo cap\u00edtulo, escrito por Ignasi Carreras, se ofrecen diversas opciones para un consumo responsable haciendo hincapi\u00e9 en el comercio justo. Para finalizar, y como es costumbre en esta colecci\u00f3n, \u00abCristianisme i Justicia\u00bb aporta un ap\u00e9ndice con dos cuestionarios de trabajo personales y grupales, uno espec\u00edfico para cristianos y otro para cualquier lector."}, {"id": 38104, "comments": "Este breve pero denso libro nos propone una hoja de ruta para el ejercicio de la solidaridad, tanto personal como, especialmente, de los movimientos de resistencia global ocupados en la tarea de abocetar el mapa de otro mundo posible, pero siempre desde las v\u00edctimas. A partir de la par\u00e1bola del buen samaritano \u2014tan trabajada hoy en d\u00eda por todas las reflexiones \u00e9ticas y sociales, sean o no religiosas\u2014 nos adentramos en la necesidad de un movimiento hacia el empobrecido que descubra qu\u00e9 significa hacerse cargo de la realidad para cargar con y encargarse de ella. Y, as\u00ed, la realidad se imbrica con el propio yo, que termina dej\u00e1ndose cargar por el pueblo crucificado, d\u00e1ndonos nuevos ojos para ver, manos nuevas para trabajar, espaldas para soportar, y esperanza para continuar."}, {"id": 38105, "comments": "Los principales actores del drama cotidiano que se vive en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo son empresas, militares, pol\u00edticos, ONG\u2026 y, en el centro, la poblaci\u00f3n sufriente. Un drama que se vive \u2014y, sobre todo, se sufre\u2014 en la RDC desde hace d\u00e9cadas, pero que se ha agravado por la demanda de determinados minerales de los cuales el subsuelo africano es especialmente rico. El cuaderno nos acerca a la complejidad de un problema que pone al descubierto las contradicciones de la globalizaci\u00f3n."}, {"id": 38106, "comments": "En \u00abAtrapadas en el limbo. Mujeres, migraciones y violencia sexual\u00bb, la autora describe en profundidad la violencia sexual que sufren las mujeres en su camino migratorio, dejando claro, sin embargo, que el fen\u00f3meno se enmarca dentro del problema m\u00e1s general de los roles y las desigualdades de g\u00e9nero, y de las relaciones de poder que de ello se deriva. En una escala de situaciones de vulnerabilidad, la situaci\u00f3n de las mujeres migrantes en contextos de frontera ocupar\u00eda seguramente el lugar m\u00e1s elevado."}, {"id": 38107, "comments": "Una exposici\u00f3n clara y bien fundamentada sobre c\u00f3mo concibe la doctrina social cat\u00f3lica un salario justo y digno. Precisamente ahora que el Fondo Monetario Internacional y tantas instancias internacionales y nacionales insisten en pedir nuevos esfuerzos a trabajadores y trabajadoras, es importante recuperar este concepto de salario justo, teniendo muy claros los males del sistema econ\u00f3mico actual y la mercantilizaci\u00f3n de las relaciones humanas."}, {"id": 38108, "comments": "Con el t\u00edtulo gen\u00e9rico Entre los poetas m\u00edos iniciamos la publicaci\u00f3n, en el mundo virtual, de una colecci\u00f3n de cuadernos monogr\u00e1ficos con los que deseamos contribuir a la divulgaci\u00f3n de una poes\u00eda cr\u00edtica que, con diversas denominaciones (poes\u00eda social, poes\u00eda arraigada, poes\u00eda comprometida, poes\u00eda de la conciencia\u2026), se caracteriza por centrar su tem\u00e1tica en los seres humanos bien sea para ensalzar sus valores gen\u00e9ricos o bien para denunciar los atropellos, injusticias y abusos cometidos por quienes detentan el Poder en cualquiera de sus formas."}, {"id": 38109, "comments": "Con el t\u00edtulo gen\u00e9rico Entre los poetas m\u00edos iniciamos la publicaci\u00f3n, en el mundo virtual, de una colecci\u00f3n de cuadernos monogr\u00e1ficos con los que deseamos contribuir a la divulgaci\u00f3n de una poes\u00eda cr\u00edtica que, con diversas denominaciones (poes\u00eda social, poes\u00eda arraigada, poes\u00eda comprometida, poes\u00eda de la conciencia\u2026), se caracteriza por centrar su tem\u00e1tica en los seres humanos bien sea para ensalzar sus valores gen\u00e9ricos o bien para denunciar los atropellos, injusticias y abusos cometidos por quienes detentan el Poder en cualquiera de sus formas."}, {"id": 38110, "comments": "La naves fenicias dominaron el Mediterr\u00e1neo y posibilitaron un intenso intercambio econ\u00f3mico y cultural entre los pueblos de Oriente y Occidente durante la primera mitad del I milenio a. C. En este Cuaderno, que estudia la aventura de ese pueblo emprendedor, Antonio Blanco Freijeiro presenta los rasgos espec\u00edficos de la civilizaci\u00f3n de los fenicios de Tiro, Sid\u00f3n, Biblos, etc.; Carlos Gonz\u00e1lez Wagner describe sus principales asentamientos en las costas del Mediterr\u00e1neo central; y Hermanfrid Schubart sigue sus huellas arqueol\u00f3gicas en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica."}, {"id": 38111, "comments": "Segunda entrega de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la guerra civil espa\u00f1ola."}, {"id": 38112, "comments": "La Mesta, asociaci\u00f3n de pastores que controlaba hasta el m\u00e1s nimio detalle la ganader\u00eda lanar trashumante en la Corona de Castilla durante la Baja Edad Media y la Edad Moderna, se ha convertido en un t\u00f3pico de la historia econ\u00f3mica y social. Aunque el Honrado Concejo fue durante los siglos de su existencia una de las principales fuentes de riqueza del reino, se atribuye a sus presiones y a los beneficios del comercio de la lana merina una influencia negativa en el desarrollo de la agricultura y de la industria pa\u00f1era castellanas. En este Cuaderno, Jos\u00e9 Lu\u00eds Mart\u00edn, Julio Valde\u00f3n y \u00c1ngel Garc\u00eda Sanz revisan esta leyenda negra a la luz de las m\u00e1s recientes investigaciones y estudian la trayectoria de la instituci\u00f3n desde sus precedentes en las mestas locales, anteriores al decreto fundacional de Alfonso X en 1273, hasta su decadencia y total extinci\u00f3n a comienzos del siglo XIX."}, {"id": 38113, "comments": "La ca\u00edda de Numancia signific\u00f3 el fin de la resistencia celt\u00edbera frente a los romanos y de un largo periodo de lucha \u2014las guerras celtib\u00e9ricas (153-133 a. de C.)\u2014 que tuvo por consecuencia el sometimiento a Roma de las tribus del alto y medio valle del Duero.\nEste Cuaderno estudia los pasos que llevaron a Roma al progresivo dominio del suelo peninsular hasta su enfrentamiento con los celt\u00edberos, analiza la organizaci\u00f3n social, econ\u00f3mica y pol\u00edtica de esos pueblos y describe el dram\u00e1tico asedio de Numancia y el aniquilamiento de sus habitantes."}, {"id": 38114, "comments": "Entrega n.\u00ba 31 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a Alejandro Magno."}, {"id": 38115, "comments": "Tercera entrega de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la Enciclopedia."}, {"id": 38116, "comments": "Entrega n.\u00ba 43 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la proclamaci\u00f3n de la Italia unida."}, {"id": 38117, "comments": "Entrega n.\u00ba 4 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado al reino de Granada."}, {"id": 38118, "comments": "Entrega n.\u00ba 6 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a Micenas."}, {"id": 38119, "comments": "Una com\u00fan definici\u00f3n de concilio la recoge L. Bouyer (Diccionario de teolog\u00eda, p\u00e1ginas 164-5, Barcelona, 1977), con las siguientes palabras: Asamblea de obispos reunidos para discutir y decidir todos los problemas que puede plantear la vida de la Iglesia.\n\nLa tradici\u00f3n consagrada en el seno de la Iglesia hace remontar esta costumbre a la reuni\u00f3n apost\u00f3lica de Jerusal\u00e9n del a\u00f1o 50. En el per\u00edodo inmediato se celebraron otras asambleas de indudable entidad tanto en Oriente como en Occidente. Sin embargo, s\u00f3lo a partir del 325 (Concilio I de Nicea) se puede hablar de aut\u00e9nticos concilios universales o ecum\u00e9nicos por encima de otros de menor alcance: concilios plenarios o nacionales, que reun\u00edan el episcopado de un determinado pa\u00eds, y concilios provinciales, en los que se daban cita los obispos de una provincia eclesi\u00e1stica.\n\nLos concilios ecum\u00e9nicos fueron objeto de un renovado inter\u00e9s en torno a 1959, con motivo de la convocatoria del II Concilio Vaticano. A\u00fan hoy d\u00eda el concilio como una forma de gobierno de la Iglesia o como (aspiraci\u00f3n de algunos sectores de la Cristiandad desde la Baja Edad Media) la forma de gobierno de la Iglesia sigue teniendo un atractivo.\n\nEl Medievo fue la \u00e9poca por excelencia de los concilios ecum\u00e9nicos o con afanes de ecumenismo. De los veinte as\u00ed etiquetados de forma m\u00e1s o menos oficial, dos se celebraron en la transici\u00f3n de la Antig\u00fcedad al Medievo (Nicea I y Constantinopla I) y s\u00f3lo cuatro m\u00e1s all\u00e1 de los l\u00edmites cronol\u00f3gicos que habitualmente definen la Edad Media (Letr\u00e1n V, Trento, Vaticano I y Vaticano II).\n\nLa fijaci\u00f3n del dogma (gran preocupaci\u00f3n de los primeros concilios celebrados en Oriente); la disciplina eclesi\u00e1stica, la persecuci\u00f3n de la herej\u00eda y la exaltaci\u00f3n del poder pontificio (en el centro de los primeros grandes concilios occidentales) y la reforma de la Iglesia (viejo objetivo replanteado con crudeza en los concilios del Bajo Medievo) son los m\u00e1s importantes motivos de convocatoria de las grandes asambleas reunidas desde la \u00e9poca de Constantino hasta las v\u00edsperas de la ruptura luterana."}, {"id": 38120, "comments": "La desamortizaci\u00f3n espa\u00f1ola fue un largo proceso hist\u00f3rico, econ\u00f3mico y social iniciado a finales del siglo XVIII con la denominada \u00abDesamortizaci\u00f3n de Godoy\u00bb (1798) \u2014aunque hubo un antecedente en el reinado de Carlos III\u2014 y cerrado bien entrado el siglo XX (16 de diciembre de 1924). Consisti\u00f3 en poner en el mercado, previa expropiaci\u00f3n forzosa y mediante una subasta p\u00fablica, las tierras y bienes que hasta entonces no se pod\u00edan enajenar (vender, hipotecar o ceder) y que se encontraban en poder de las llamadas \u00abmanos muertas\u00bb, es decir, la Iglesia cat\u00f3lica y las \u00f3rdenes religiosas \u2014que los hab\u00edan acumulado como habituales beneficiarias de donaciones, testamentos y abintestatos\u2014 y los llamados bald\u00edos y las tierras comunales de los municipios, que serv\u00edan de complemento para la precaria econom\u00eda de los campesinos. Dicho con las palabras de Francisco Tom\u00e1s y Valiente, la desamortizaci\u00f3n espa\u00f1ola present\u00f3 \u201clas caracter\u00edsticas siguientes: apropiaci\u00f3n por parte del Estado y por decisi\u00f3n unilateral suya de bienes inmuebles pertenecientes a \u00abmanos muertas\u00bb; venta de los mismos y asignaci\u00f3n del importe obtenido con las ventas a la amortizaci\u00f3n de los t\u00edtulos de la deuda\u201d.La finalidad prioritaria de las desamortizaciones habidas en Espa\u00f1a fue conseguir unos ingresos extraordinarios para amortizar los t\u00edtulos de deuda p\u00fablica \u2014singularmente vales reales\u2014 que exped\u00eda el Estado para financiarse \u2014o extinguirlos porque en alguna ocasi\u00f3n tambi\u00e9n se admitieron como pago en las subastas\u2014. Asimismo persigui\u00f3 acrecentar la riqueza nacional y crear una burgues\u00eda y clase media de labradores que fuesen propietarios de las parcelas que cultivaban y crear condiciones capitalistas (privatizaci\u00f3n, sistema financiero fuerte) para que el Estado pudiera recaudar m\u00e1s y mejores impuestos.La desamortizaci\u00f3n fue una de las armas pol\u00edticas con la que los liberales modificaron el r\u00e9gimen de la propiedad del Antiguo R\u00e9gimen para implantar el nuevo Estado liberal durante la primera mitad del siglo XIX."}, {"id": 38121, "comments": "Entrega n.\u00ba 101 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado al mito de El Dorado."}, {"id": 38122, "comments": "A mediados del siglo VIII un miembro de la familia Omeya, eliminada de la jefatura del Islam al producirse la revoluci\u00f3n Abbasida, pudo escapar a Occidente, estableciendo en Al-Andalus un emirato independiente del poder central musulm\u00e1n, que se hallaba en Bagdad. El protagonista de dicha epopeya fue Abd al-Rahman I, fundador de la dinast\u00eda hispano-\u00e1rabe de los Omeyas. Antes de que transcurrieran dos siglos, un descendiente suyo, Abd al-Rahman III, emir desde el a\u00f1o 912, daba un nuevo paso al adoptar, el 929, el t\u00edtulo de califa y de pr\u00edncipe de los creyentes. Con ello hab\u00eda conseguido a\u00f1adir a la autonom\u00eda pol\u00edtica lograda por su antecesor la independencia religiosa.\nEl califato de C\u00f3rdoba fue, sin duda, la etapa m\u00e1s brillante de la historia de Al-Andalus. Como ha se\u00f1alado certeramente el insigne arabista Emilio Garc\u00eda G\u00f3mez, el califato cordob\u00e9s fue un estado poderoso y civilizado... sin rival en Occidente y s\u00f3lo comparable a Bizancio y Bagdad. En el orden interno, los Omeyas restablecieron su autoridad, apoy\u00e1ndose en un ej\u00e9rcito vigoroso y una administraci\u00f3n eficiente. En cuanto a las relaciones exteriores, los Omeyas desarrollaron una pol\u00edtica expansiva en el norte de \u00c1frica, pensando siempre en contrarrestar la influencia fatim\u00ed, al tiempo que mantuvieron a raya a los cristianos del norte de la Pen\u00ednsula. En el trasfondo de la \u00e9poca califal encontramos una indiscutible prosperidad econ\u00f3mica, vigente hasta los a\u00f1os finales del siglo X. En ese contexto florecieron las artes, particularmente en C\u00f3rdoba, capital de Al-Andalus y una de las urbes m\u00e1s pujantes de aquella \u00e9poca. Paralelamente, conocieron un notable impulso las actividades literarias e intelectuales.\nPero el califato de C\u00f3rdoba tuvo una vida ef\u00edmera, pues apenas dur\u00f3 un siglo. Es m\u00e1s, las dos \u00faltimas d\u00e9cadas de su existencia fueron testigo de una anarqu\u00eda sin igual. El final de la dinast\u00eda Omeya,acaecido el a\u00f1o 1031,supuso la conversi\u00f3n de Al-Andalus en un conglomerado de peque\u00f1os estados, los denominados reinos de taifas. Pero fue tambi\u00e9n la se\u00f1al para el inicio de la gran ofensiva de los cristianos del norte contra los musulmanes de Hispania."}, {"id": 38123, "comments": "Entrega n.\u00ba 104 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16, dedicado a las guerras del opio."}, {"id": 38124, "comments": "Entrega n.\u00ba 106 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a las Olimpiadas en la Grecia antigua."}, {"id": 38125, "comments": "Cu\u00e1les son los inicios de la medicina, en qu\u00e9 territorios sedesarroll\u00f3, a trav\u00e9s de qu\u00e9 escuelas y corrientes y en qu\u00e9 figuras pioneras seencarn\u00f3 son algunas de las cuestiones que se revisan y encuentran cabida eneste Cuaderno.  Los papiros m\u00e9dicosegipcios y la sabidur\u00eda persa bajo indumento griego son las primeras noticiasde la medicina, pues Grecia tuvo fruct\u00edfero contacto con los c\u00edrculospitag\u00f3ricos, as\u00ed como con las culturas persa y egipcia. La filosof\u00eda act\u00faa de maneraconfiguradora desde los comienzos de la medicina bajo principalmente dosconceptos: la medicina se convirti\u00f3 en la primera t\u00e9khne desde una visi\u00f3n en la que predomina el car\u00e1cter artesanalsobre el cient\u00edfico y una concepci\u00f3n del m\u00e9todo basada en el buen sentido. La physis rigi\u00f3 toda la concepci\u00f3n del serhumano, como fuerza moldeadora que va dando lugar a la forma del ser vivo, dondela aspiraci\u00f3n era describir la figura del cuerpo en la plenitud del movimientovital. Adem\u00e1s, el pensamiento aristot\u00e9lico aport\u00f3 un extraordinarioavance como instrumento intelectual y fundamento cient\u00edfico. Galeno es quien haceobligatoria la l\u00f3gica, incluyendo a su vez la f\u00edsica y la \u00e9tica comocondiciones para ser un m\u00e9dico y no un mero recetador. El idioma griegopermaneci\u00f3 como la principal lengua de la medicina y de la ciencia. EnAlejandr\u00eda la medicina griega se convirti\u00f3 en la medicina del mundo conocido, aunque la condici\u00f3n de m\u00e9dico careciera dedefinici\u00f3n social, y continu\u00f3 siendo el centro m\u00e9dico de mayor importanciadurante siglos."}, {"id": 38126, "comments": "La inclusi\u00f3n de Espa\u00f1a dentro del conjunto defensivo formado por la Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte supone una decisiva modificaci\u00f3n en la localizaci\u00f3n internacional de nuestro pa\u00eds. Pero solamente considerando de forma adecuada los antecedentes inmediatos de nuestra m\u00e1s reciente historia resulta posible la comprensi\u00f3n de la situaci\u00f3n actualmente planteada. La evoluci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior espa\u00f1ola hacia el acuerdo b\u00e1sico con los Estados Unidos es tratada en este Cuaderno por el profesor Antonio Marquina. A continuaci\u00f3n, el profesor Tom\u00e1s Mestre sit\u00faa a Espa\u00f1a dentro del contexto geogr\u00e1fico al que corresponde por naturaleza. Finalmente, este conjunto se complementa por una serie de referencias al desarrollo de la aproximaci\u00f3n espa\u00f1ola a la OTAN, junto con algunos esquemas que reflejan el actual panorama de fuerzas militares existentes en el mundo."}, {"id": 38127, "comments": "Hace 109 a\u00f1os mor\u00eda en Logro\u00f1o \u2014su segunda patria\u2014 el general Espartero. Como tantas figuras de primer orden de la pol\u00edtica espa\u00f1ola decimon\u00f3nica, su actuaci\u00f3n se ha incorporado a la leyenda antes que a la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica, que, en los \u00faltimos a\u00f1os, ha comenzado a revisar y a calibrar su verdadero papel en los destinos de Espa\u00f1a. Espartero se nos presenta en unos casos como el militar afortunado y brillante, en otros como pol\u00edtico discutido, muy pocas veces como el hombre de estilo autoritario que no ocultaba sin embargo alguna veta de lirismo. En las p\u00e1ginas que siguen queremos valorar lo que su figura supuso en uno de los aspectos m\u00e1s importantes de su vida: su presencia en las m\u00e1s altas esferas del Estado; como jefe del Estado entre 1841 y 1843, como presidente del Consejo entre 1854 y 1856 y como candidato al trono de Espa\u00f1a en los a\u00f1os del sexenio 1868-1874."}, {"id": 38128, "comments": "Entrega n.\u00ba 11 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la configuraci\u00f3n hist\u00f3rica de Catalu\u00f1a."}, {"id": 38129, "comments": "Con el presente Cuaderno, el lector tiene en sus manos una perspectiva global de los problemas planteados en la construcci\u00f3n del que sus contempor\u00e1neos entendieron como el primer Estado socialista de la historia. La sociedad, que hab\u00eda experimentado un r\u00e1pido desarrollo relativo bajo el sistema econ\u00f3mico y social impuesto por el zarismo, ve arrasado ese sistema por una revoluci\u00f3n eminentemente popular, tras la cual habr\u00e1 de proseguir por el mismo camino de la industrializaci\u00f3n acelerada.\nPor su contenido fuertemente subversivo del orden social y econ\u00f3mico existente, la Revoluci\u00f3n de Octubre abri\u00f3 la puerta a reivindicaciones y aspiraciones de las masas que destruyeron las formas anteriores de la civilizaci\u00f3n industrial en Rusia. Las guerras mundial y civil (1914-1921), con sus inmensos destrozos econ\u00f3micos, sociales y culturales, impidieron que el pa\u00eds recobrara las riendas del desarrollo hasta 1927.\nEl per\u00edodo que transcurre entre el final de la guerra civil y la sublevaci\u00f3n de Kronstadt y el triunfo de Stalin en la lucha por la sucesi\u00f3n de Lenin constituye la \u00e9poca de la consolidaci\u00f3n del Estado sovi\u00e9tico, de la frustraci\u00f3n de numerosas expectativas revolucionarias y de la aparici\u00f3n de un modelo pol\u00edtico, el estalinismo, destinado a dejar una honda huella en la historia de nuestro siglo."}, {"id": 38130, "comments": "Describir lo que fue la vida cotidiana en la Espa\u00f1a del Siglo de Oro en tan escasas p\u00e1ginas como imponen estos Cuadernos no es f\u00e1cil. En primer lugar, por la propia extensi\u00f3n cronol\u00f3gica del Siglo de Oro, que abarcar\u00eda desde 1519 a 1648 (como quiere Bennassar) o 1665 (como quiere Defourneaux). Y en segundo lugar, por la complejidad del concepto vida cotidiana. Tradicionalmente bajo este r\u00f3tulo se escond\u00edan todos los aspectos relativos a la cultura material y las costumbres que configuraban el modo de vida de los hombres y mujeres de tal o cual \u00e9poca, y ello expuesto a trav\u00e9s de un rosario de an\u00e9cdotas que tend\u00edan a glosar, ya el casticismo hisp\u00e1nico (Deleito Pi\u00f1uela ser\u00eda el mejor ejemplo) el exotismo folcl\u00f3rico (las abundantes opiniones de los viajeros extranjeros). Hoy, la preocupaci\u00f3n sociol\u00f3gica ha pluralizado los modos de vida, demostrando la multiplicidad de opciones vitales que la pertenencia a tal o cual clase social o ofrec\u00eda, extendiendo, en suma, el inter\u00e9s por la vida cotidiana, antes s\u00f3lo polarizado en las \u00e9lites privilegiadas, a todas las clases sociales. Por otra parte, la irrupci\u00f3n de la antropolog\u00eda en el \u00e1mbito de la historia ha supuesto la ampliaci\u00f3n del objeto de a vida cotidiana a todo el conjunto de pautas de conducta y valores, que engloban las mentalidades, el inconsciente colectivo cuyo inter\u00e9s tanto ha propagado la \u00faltima historiograf\u00eda francesa (Le Goff, Ari\u00e8s, Vovelle\u2026). Se ha acentuado, adem\u00e1s, la insistencia en lo cotidiano, entendiendo por tal lo normal, o habitual, lo frecuente, desechando el viejo morbo de lo curioso o lo extra\u00f1o. Asumiendo estos criterios hemos analizado la vida cotidiana en la Espa\u00f1a del Siglo de Oro. En este Cuaderno exponemos el sistema de valores que configuraban la mentalidad de los espa\u00f1oles de aquella \u00e9poca: su percepci\u00f3n del espacio y el tiempo y la conciencia que ten\u00edan de su identidad individual (cuerpo, sexo, honor) y su identidad colectiva (familia, jurisdicci\u00f3n, naci\u00f3n). En el siguiente (el n\u00famero 130, que aparecer\u00e1 la pr\u00f3xima semana) analizamos la proyecci\u00f3n vital de las diversas clases sociales en los \u00e1mbitos de la cultura material (alimentaci\u00f3n, vestido, vivienda) y del r\u00e9gimen educativo, siempre entre la alternativa radical del sentido l\u00fadico y el sentimiento tr\u00e1gico de la vida."}, {"id": 38131, "comments": "Describir lo que fue la vida cotidiana en la Espa\u00f1a del Siglo de Oro en tan escasas p\u00e1ginas como imponen estos Cuadernos no es f\u00e1cil. En primer lugar, por la propia extensi\u00f3n cronol\u00f3gica del Siglo de Oro, que abarcar\u00eda desde 1519 a 1648 (como quiere Bennassar) o 1665 (como quiere Defourneaux). Y en segundo lugar, por la complejidad del concepto vida cotidiana. Tradicionalmente bajo este r\u00f3tulo se escond\u00edan todos los aspectos relativos a la cultura material y las costumbres que configuraban el modo de vida de los hombres y mujeres de tal o cual \u00e9poca, y ello expuesto a trav\u00e9s de un rosario de an\u00e9cdotas que tend\u00edan a glosar, ya el casticismo hisp\u00e1nico (Deleito Pi\u00f1uela ser\u00eda el mejor ejemplo) el exotismo folcl\u00f3rico (las abundantes opiniones de los viajeros extranjeros). Hoy, la preocupaci\u00f3n sociol\u00f3gica ha pluralizado los modos de vida, demostrando la multiplicidad de opciones vitales que la pertenencia a tal o cual clase social o ofrec\u00eda, extendiendo, en suma, el inter\u00e9s por la vida cotidiana, antes s\u00f3lo polarizado en las \u00e9lites privilegiadas, a todas las clases sociales. Por otra parte, la irrupci\u00f3n de la antropolog\u00eda en el \u00e1mbito de la historia ha supuesto la ampliaci\u00f3n del objeto de a vida cotidiana a todo el conjunto de pautas de conducta y valores, que engloban las mentalidades, el inconsciente colectivo cuyo inter\u00e9s tanto ha propagado la \u00faltima historiograf\u00eda francesa (Le Goff, Ari\u00e8s, Vovelle\u2026). Se ha acentuado, adem\u00e1s, la insistencia en lo cotidiano, entendiendo por tal lo normal, o habitual, lo frecuente, desechando el viejo morbo de lo curioso o lo extra\u00f1o. Asumiendo estos criterios analizamos en este Cuaderno de continuaci\u00f3n, la proyecci\u00f3n vital de las diversas clases sociales en los \u00e1mbitos de la cultura material (alimentaci\u00f3n, vestido, vivienda) y del r\u00e9gimen educativo, siempre entre la alternativa radical del sentido l\u00fadico y el sentimiento tr\u00e1gico de la vida."}, {"id": 38132, "comments": "Entrega n.\u00ba 131 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16, dedicado a los movimientos ecologistas."}, {"id": 38133, "comments": "En la \u00faltima semana de julio de 1907, Barcelona sufri\u00f3 la intensa sacudida de una revuelta popular que, iniciada como protesta por el embarque de tropas para Marruecos en el puerto de Barcelona, pronto alcanz\u00f3 inusitada virulencia y provoc\u00f3 el incendio de numerosas iglesias y conventos de la ciudad. En el presente Cuaderno se estudia el papel desempe\u00f1ado por el movimiento obrero y las fuerzas pol\u00edticas, la influencia del anticlericalismo y la peculiar intervenci\u00f3n de las mujeres en esos tr\u00e1gicos d\u00edas."}, {"id": 38134, "comments": "Entrega n.\u00ba 134 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la pena de muerte."}, {"id": 38135, "comments": "Entrega n.\u00ba 143 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la conquista de Valencia."}, {"id": 38136, "comments": "Entrega n.\u00ba 144 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la ciencia musulmana en Espa\u00f1a entre los a\u00f1os 711 y 1492."}, {"id": 38137, "comments": "Entrega n.\u00ba 153 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a las reducciones jesu\u00edticas en Am\u00e9rica."}, {"id": 38138, "comments": "Entrega n.\u00ba 157 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado al anarquismo."}, {"id": 38139, "comments": "Entrega n.\u00ba 160 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a Catalu\u00f1a y Felipe V."}, {"id": 38140, "comments": "Suele decirse que la historia la escriben los vencedores, pero este viejo dicho no se cumple del todo en Am\u00e9rica, ya que los habitantes del Nuevo Mundo dejaron a la posteridad su visi\u00f3n de lo que actualmente se ha dado en llamar el trauma de la Conquista.Los pueblos azteca, maya e inca, dando muestras de una entereza intelectual digna de elogio, escribieron una gran cantidad de historias, cr\u00f3nicas y relaciones donde cuentan su enfrentamiento con los hombres blancos y los dolorosos resultados del mismo.Estos valiosos documentos, cuya existencia nunca fue un secreto para los historiadores, comenzaron a ser conocidos por el lector no especializado a partir de 1959, a\u00f1o en el cual un investigador mexicano \u2014el profesor Miguel Le\u00f3n-Portilla\u2014 public\u00f3 un libro que llevaba el significativo titulo de Visi\u00f3n de los vencidos. En \u00e9l se recog\u00edan los numerosos testimonios aztecas sobre la Conquista de M\u00e9xico, describi\u00e9ndose los acontecimientos desde la \u00f3ptica ind\u00edgena. Esta nueva manera de presentar los hechos se difundi\u00f3 con gran rapidez por todo el mundo y no tard\u00f3 en aparecer una corriente hist\u00f3rica que segu\u00eda, mejor o peor, el camino abierto por la Visi\u00f3n de los vencidos."}, {"id": 38141, "comments": "Entrega n.\u00ba 168 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la Instituci\u00f3n Libre de Ense\u00f1anza."}, {"id": 38142, "comments": "A largo de m\u00e1s de una d\u00e9cada, durante los a\u00f1os centrales del siglo XIV, la poblaci\u00f3n europea se ver\u00eda expuesta a los destructores efectos de la que ser\u00e1 denominada peste o muerte negra. Unas sociedades que, sobre todo en el centro y occidente continentales, se preparaban para lanzarse al desarrollo que supondr\u00eda el Renacimiento, conocer\u00edan la desarticulaci\u00f3n y la decadencia, tanto en el plano humano como en el econ\u00f3mico.La trascendencia de este hecho, configurador de actitudes y causa de posteriores actividades surgidas a ra\u00edz del mismo, resulta especialmente significativa observada con la perspectiva que otorga el tiempo transcurrido desde entonces. El ejemplo de la Espa\u00f1a afectada por la peste sirve como inmejorable ilustraci\u00f3n de las consecuencias que a todos los niveles gener\u00f3 esta expansi\u00f3n de un mal que durante un breve per\u00edodo de tiempo sirvi\u00f3 como elemento definidor com\u00fan a la pr\u00e1ctica totalidad del mundo medieval.En los art\u00edculos que siguen, la cuesti\u00f3n es tratada desde todos sus aspectos posibles, sociales, econ\u00f3micos, sanitarios e ideol\u00f3gicos. La aportaci\u00f3n de los excelentes medievalistas Julio Valde\u00f3n y Emilio Mitre se encuentra aqu\u00ed adecuadamente complementada por la que en el \u00e1mbito m\u00e9dico efect\u00faa Antonio Carreras, formando un conjunto arm\u00f3nico y totalizador que contempla el problema estudiado como el conjunto de circunstancias coincidentes que fue en realidad."}, {"id": 38143, "comments": "Entrega n.\u00ba 202 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la cueva de Altamira."}, {"id": 38144, "comments": "La penetraci\u00f3n del conjunto de pueblos situados bajo la com\u00fan denominaci\u00f3n de celtas habr\u00eda de servir para configurar en medida muy elevada la ordenaci\u00f3n \u00e9tnica y cultural de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica. Los restos conservados sobre nuestro suelo no resultan proporcionados en absoluto a la trascendencia que su presencia supuso para el mismo. Hoy mismo, la zona noroeste de la Pen\u00ednsula reclama su directa ascendencia celta, herman\u00e1ndose de este modo sobre una variedad de planos con los dem\u00e1s territorios del Occidente europeo que asimismo se consideran directos depositarios de los valores de aquella cultura.\nLos trabajos que integran este Cuaderno sirven como perfecto material ilustrador acerca de la realidad de aquellas poblaciones, as\u00ed como de su incidencia sobre el espacio ib\u00e9rico. Mediante ello contribuyen a difundir el conocimiento de una realidad repetidamente citada pero escasamente conocida de forma rigurosa."}, {"id": 38145, "comments": "Entrega n.\u00ba 218 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a los viajes y exploraciones comerciales en tiempos antiguos."}, {"id": 38146, "comments": "Entrega n.\u00ba 228 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a las siete maravillas del mundo antiguo."}, {"id": 38147, "comments": "Entrega n.\u00ba 22 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la Segunda Rep\u00fablica espa\u00f1ola."}, {"id": 38148, "comments": "Entrega n.\u00ba 233 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado al megalitismo en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica."}, {"id": 38149, "comments": "Entrega n.\u00ba 23 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a los sumerios."}, {"id": 38150, "comments": "De Escandinavia salieron, antes del comienzo de la Era Cristiana, los pueblos germ\u00e1nicos que en el siglo V ocuparon el Imperio Romano de Occidente, y de Escandinavia saldr\u00edan, ocho siglos m\u00e1s tarde, nuevas oleadas de piratas (vikingos) que contribuyeron a destruir el Imperio Carolingio y modificaron el mapa pol\u00edtico de Europa con la creaci\u00f3n de un ducado semiindependiente en Normand\u00eda (siglo X) y de los reinos normandos del sur de Italia y de Inglaterra (siglo XI). Mientras los vikingos de Dinamarca y Noruega se extienden por Occidente, los varegos de Suecia entran en contacto, a trav\u00e9s de las estepas rusas, con el Imperio Bizantino y con el Califacto isl\u00e1mico de Bagdad, y contribuyen a la creaci\u00f3n de ciudades como Novgorod o del Principado de Kiev (siglo IX).\nVikingos y varegos viven ante todo de la guerra, del bot\u00edn y del saqueo, pero entre sus actividades figura tambi\u00e9n el comercio, y al estudio de estas actividades militares, pol\u00edticas y comerciales se dedican las p\u00e1ginas que siguen, completadas con un breve estudio sobre la presencia de los normandos en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica y sobre las consecuencias directas e indirectas de sus ataques. Los estudios podr\u00edan haberse multiplicado sin esfuerzo, pero en esta primera visi\u00f3n del mundo normando nos ha parecido conveniente limitarnos a llamar la atenci\u00f3n sobre las caracter\u00edsticas generales de su expansi\u00f3n y a dar a conocer aspectos hasta ahora ignorados del gran p\u00fablico."}, {"id": 38151, "comments": "Despu\u00e9s de la ca\u00edda de la \u00faltima resistencia al dominio del shog\u00fan Ieyasu, fundador de la dinast\u00eda Tokugawa, en 1615, Jap\u00f3n goz\u00f3 de m\u00e1s de dos siglos sin guerra. Durante este per\u00edodo de paz casi sin paralelos, la superficie de tierras cultivadas se duplic\u00f3, la producci\u00f3n de arroz se cuadruplic\u00f3 y la poblaci\u00f3n se triplic\u00f3. Pero el peso de esta poblaci\u00f3n creciente sigui\u00f3 siendo extremadamente grande y las revueltas campesinas fueron numerosas debido a las malas cosechas, el hambre y descontento general que acabar\u00e1n por originar el desprestigio popular del shogunato.\nDe ah\u00ed en adelante los contactos entre Jap\u00f3n y los europeos fueron mantenidos en un estricto m\u00ednimo, y durante siglos Jap\u00f3n practic\u00f3 una pol\u00edtica estrictamente aislacionista en v\u00edas de lograr la unificaci\u00f3n interna. Se prohibir\u00e1n los libros occidentales y el cristianismo ser\u00e1 considerado como ajeno por los gobernantes de Jap\u00f3n. Los misioneros fueron capturados y ejecutados (a menudo por crucifixi\u00f3n) y los conversos torturados hasta que renegaban o mor\u00edan.\nSin embargo, a partir del siglo XIX Jap\u00f3n se mostr\u00f3 dispuesto, sobre todo por motivos econ\u00f3micos, a dar acogida a los extranjeros. Muchos japoneses reprocharon al shog\u00fan este cambio de actitud y convencieron al emperador para que volviera a hacerse con el poder. Por esta raz\u00f3n, el emperador Mutsu-Hito se abstuvo de nombrar a un nuevo shog\u00fan (1867)."}, {"id": 38152, "comments": "Entrega n.\u00ba 262 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la mujer en la Edad Media."}, {"id": 38153, "comments": "Entrega n.\u00ba 274 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a los imperios africanos."}, {"id": 38154, "comments": "Entrega n.\u00ba 30 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado al desastre del 98."}, {"id": 38155, "comments": "Entrega n.\u00ba 40 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a Tartessos."}, {"id": 38156, "comments": "Entrega n.\u00ba 42 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a los iberos."}, {"id": 38157, "comments": "El fen\u00f3meno asirio constituye una de las aventuras hist\u00f3ricas m\u00e1s interesantes que han existido, ya que re\u00fane toda una serie de elementos que lo convierten en arquet\u00edpico dentro del mismo concepto de civilizaci\u00f3n. Asiria se presenta, en medio de unas condiciones f\u00edsicas objetivamente desfavorables, como una verdadera naci\u00f3n con sentido de serlo. Por otra parte, y al tiempo que desarrolla una cultura dotada de destacados rasgos de refinamiento, basa su poder\u00edo en un consciente y progresivo reforzamiento del poder militar, \u00fanica forma posible de expandirse y a\u00fan de conservar la existencia en aquel momento. Sobre la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica, social y econ\u00f3mica de este imperio sustentado por una eficaz maquinaria b\u00e9lica tratan Juan Francisco Rodr\u00edguez Neila y Alejandro Ib\u00e1\u00f1ez Castro. Acerca del fundamental papel jugado por el arte, en aquel medio capaz de conjugar los mayores extremos de crueldad y refinamiento, escribe Lorenzo Abad Casal."}, {"id": 38158, "comments": "Revuelta de car\u00e1cter marcadamente antise\u00f1orial, las German\u00edas (1519-1523) deben su nombre a la hermandad (catal\u00e1n = german\u00eda) de los gremios de las ciudades litorales valencianas que obtuvieron de Carlos V permiso para armarse ante la amenaza de ataques corsarios.\n\nEn una coyuntura econ\u00f3mica y social particularmente dif\u00edcil \u2014inflaci\u00f3n, crisis de subsistencias\u2014 y cuando la ciudad de Valencia hab\u00eda sido abandonada por la mayor\u00eda de los integrantes del estamento nobiliario por temor a la peste que asolaba la ciudad, la German\u00eda reivindic\u00f3 una mayor participaci\u00f3n en el gobierno municipal por parte de las clases populares y artesanas que gener\u00f3 una violenta protesta campesina ante las condiciones del r\u00e9gimen se\u00f1orial sobre la tierra.\n\nErnest Belenguer y Ricardo Garc\u00eda C\u00e1rcel, especialistas en la historia valenciana de este periodo, analizan las causas, desarrollo y consecuencias de esta protesta popular valenciana que origin\u00f3 enfrentamientos armados con el estamento nobiliario y fue, finalmente, reprimida con la intervenci\u00f3n de los virreyes, creando un nuevo foco de inestabilidad, paralelo a otro movimiento castellano: las Comunidades, en los primeros a\u00f1os del reinado de Carlos V."}, {"id": 38159, "comments": "Entrega n.\u00ba 57 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la subida de Hitler al poder en Alemania."}, {"id": 38160, "comments": "Entrega n.\u00ba 61 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a los Hititas."}, {"id": 38161, "comments": "Hay per\u00edodos en la vida de los pueblos que quedan reflejados en las p\u00e1ginas de la Historia como \u00e9pocas de esplendor y plenitud. La segunda mitad del siglo V a. C. es, para la Grecia cl\u00e1sica, ese per\u00edodo \u00e1ureo. Un hombre, Pericles, y una ciudad, Atenas, resumen las virtudes y defectos de un sistema pol\u00edtico, econ\u00f3mico y cultural que consagra la hegemon\u00eda ateniense sobre la H\u00e9lade y que no sin raz\u00f3n ha sido denominado el Siglo de Pericles.El presente Cuaderno estudia la Atenas de esos a\u00f1os como potencia imperial, como comunidad pol\u00edtica y ciudadana y como centro de un movimiento cultural de importancia fundamental para la Antig\u00fcedad cl\u00e1sica."}, {"id": 38162, "comments": "La cultura Olmeca o cultura madre mesoamericana fue un civilizaci\u00f3n antigua precolombina que habit\u00f3 en las tierras bajas del centro-sur de M\u00e9xico, durante el periodo Precl\u00e1sico Medio mesoamericano, aproximadamente en el estado mexicano de Veracruz y Tabasco en el istmo de Tehuantepec. La cultura Olmeca tuvo una muy amplia influencia ya que las obras de arte de esta civilizaci\u00f3n tambi\u00e9n se encuentran en El Salvador. Los olmecas se desarrollaron entre los a\u00f1os 1200 a. C hasta alrededor del a\u00f1o 400 a. C., y por muchos historiadores es considerada la madre de las culturas o civilizaciones mesoamericanas que surgir\u00edan posteriormente."}, {"id": 38163, "comments": "Es tradici\u00f3n que el 29 de abril de 1483 los isle\u00f1os de Gran Canaria se rindieron definitivamente a sus conquistadores, las tropas castellanas de Pedro de Vera.\nLuis Diego Cuscoy, \u00c1ngel Ladero y Eduardo Aznar han elaborado el presente Cuaderno, en el que se estudia la poblaci\u00f3n y sociedad de las islas Canarias antes de la conquista, se describen los viajes de exploraci\u00f3n y las distintas campa\u00f1as b\u00e9licas que finalizaron con la anexi\u00f3n del archipi\u00e9lago a la Corona de Castilla (siglos XIV y XVI y se analizan las bases de la nueva formaci\u00f3n social canaria."}, {"id": 38164, "comments": "En el a\u00f1o 329 a. C. el ej\u00e9rcito griego de Alejandro, rey de Macedonia, alcanz\u00f3 las estribaciones meridionales del Hindukush, la imponente formaci\u00f3n monta\u00f1osa de Asia Central. Durante cinco a\u00f1os, los helenos recorrieron como conquistadores las tierras que se extend\u00edan a ambos lados de la cordillera. Cuando abandonaron la regi\u00f3n, rumbo a Occidente, en Asia Central y la India del noroeste se hab\u00eda iniciado un proceso de helenizaci\u00f3n que durar\u00eda siglos, y que amalgamar\u00eda la civilizaci\u00f3n griega con las diferentes culturas locales.\nDos siglos despu\u00e9s de Alejandro, los chinos alcanzaban las mismas regiones y abr\u00edan una v\u00eda de intercambios culturales y comerciales que, con el nombre de Ruta de la Seda, pondr\u00eda en comunicaci\u00f3n las orillas del Mediterr\u00e1neo y las del mar Amarillo a trav\u00e9s de los oasis del Tarim, las tierras altas del Asia Central y la meseta irania. En el presente Cuaderno se ofrece una panor\u00e1mica, desde distintas \u00f3pticas hist\u00f3ricas, de lo que la Ruta de la Seda represent\u00f3 para el Mundo Antiguo. Miguel Angel Ebira escribe sobre los conocimientos que los griegos ten\u00edan de la geograf\u00eda asi\u00e1tica antes de la definitiva apertura de la Ruta. Domingo Pl\u00e1cido se ocupa de las v\u00edas helen\u00edsticas en Asia Central y la India. Y Ana Ramos y Carmen Garc\u00eda-Ormaechea, de la contribuci\u00f3n china a la Ruta."}, {"id": 38165, "comments": "Entrega n.\u00ba 98 de la colecci\u00f3n Cuadernos Historia 16 dedicado a la Espa\u00f1a de Alfonso XIII."}, {"id": 38166, "comments": "Para m\u00e1s de un lector, esta Historia del Arte Egipcio no encerrar\u00e1 novedad mayor, pues buena parte de ella \u2014sobre todo esta primera mitad que ahora tiene en sus manos\u2014 ha circulado bastante desde hace a\u00f1os entre estudiantes universitarios y opositores a museos y c\u00e1tedras de arte. Con ese destino inicial, la hubiera dejado pervivir mimeografiada, sin darla a la imprenta, de no haber mediado el inter\u00e9s puesto en su publicaci\u00f3n por el equipo de HISTORIA 16. Esta revista le ha dispensado el honor de inaugurar esta colecci\u00f3n de HISTORIA DEL ARTE, y de poner en este texto y en las ilustraciones el esmero acostumbrado y que, como autor, agradezco expresivamente, Antonio Blanco Freijeiro."}, {"id": 38167, "comments": "La Indeleble y Reverenda Ballena de Jon\u00e1s. En la ciudad de Loja en toda la cuadra entre las calles Universitaria, Kenedy, Rocafuerte y 10 de Agosto, en esta \u00faltima se encuentra un puente, debajo del mismo corre el r\u00edo Malacatos, ese es el lugar principal donde se narra el cuento del misterioso arribamiento de un mam\u00edfero gigante. Una fr\u00eda ma\u00f1ana de Lunes el flujo interminable de personas y veh\u00edculos ocasionaron que la fuerza policial no pueda contener la noticia de un gigante cet\u00e1ceo en todo lo ancho del r\u00edo Malacatos, a las siete de la ma\u00f1ana toda la ciudad estaba paralizada por el inexplicable fen\u00f3meno que hab\u00eda ocurrido en la noche anterior. Las personas iban llegando r\u00e1pidamente y poco a poco se encontraban ah\u00ed los m\u00e1ximos dirigentes de la ciudad, cada uno con la misma pregunta. \u00bfC\u00f3mo una ballena podr\u00eda haber quedado atrapada en la ciudad lejos del mar?, no paso mucho tiempo para que las personas empezaran a hacer suposiciones, unas m\u00e1s locas que otras."}, {"id": 38168, "comments": "Compilado de cuentos"}, {"id": 38169, "comments": "Eres Caric, un valiente caballero en un mundo poblado por dragones. \u00bfConseguir\u00e1s descubrir el misterio de Las cavernas del Terror?M\u00faltiples son las sendas que puedes escoger para llegar a las cavernas y s\u00f3lo a ti te corresponde elegir y decidir si tanto t\u00fa como tu amigo Halfling hallar\u00e9is el tesoro o si todo acabar\u00e1 en desastre.\u00bfLuchar\u00e1s contra los monstruos que te acechan desde las penumbras?\u00bfIntentar\u00e1s vencer al perverso brujo que controla las cavernas?\u00bfO huir\u00e1s por otro pasillo hacia peligros desconocidos?Sean cuales fueren tus elecciones, tendr\u00e1s aventuras y acci\u00f3n en los libros de \u00abAventura sin fin\u00bb. Volver\u00e1s repetidas veces al punto de partida para recorrer nuevas y emocionantes aventuras.\u00bfTe revelar\u00e1n tus elecciones la verdad acerca de Las Cavernas del Terror?"}, {"id": 38170, "comments": "\u00a1Monta\u00f1a de Espejos... Monstruos... Magia... Misterio!Tienes que acabar con el mal de la Monta\u00f1a de los Espejos y salvar a tu pueblo para que no sean destruidos todos tus seres queridos.\u00bfTendr\u00e1 la aventura un final feliz o terminar\u00e1s como esclavo del monstruo en la Monta\u00f1a de los Espejos?\u00a1Elige tu propio camino a la aventura!"}, {"id": 38171, "comments": "Eres Jaimie, un joven aldeano que vive en el linde del bosque encantado al que todos temen. \u00bfEncontrar\u00e1s el influjo secreto que ahora rige en el castillo de Pentegarn?M\u00faltiples son las sendas que puedes escoger para llegar m\u00e1s all\u00e1 de las solumnas y s\u00f3lo a ti te corresponde elegir y decidir si el rey Pentegarn podr\u00e1 recuperar su reino.\u00bfLuchar\u00e1s contra el drag\u00f3n-esqueleto teniendo a tu lado al valiente guerrero Baltek?\u00bfIntentar\u00e1s vencer al perverso brujo cuyo esclavo controla el castillo de Pentegarn?\u00bfO huir\u00e1s por otro pasillo hacia lo desconocido, seguido por Lydia, la bella elfa ladrona?Sean cuales sean tus elecciones, tendr\u00e1s aventura y acci\u00f3n en los libros de Aventura sin fin. Volver\u00e1s repetidas veces al punto de partida para recorrer nuevas y emocionantes aventuras.\u00bfPondr\u00e1n fin al imperio del mal que reina en el castillo de Pentegarn tus elecciones?"}, {"id": 38172, "comments": "Eres Brion, un elfo guerrero que cumple una misi\u00f3n de reconocimiento en nombre del rey, tu padre. \u00bfConseguir\u00e1s aniquilar a los monstruos que invadieron Brookmere, el castillo de tu familia? M\u00faltiples son las sendas que puedes escoger para recorrer Brookmere y s\u00f3lo a ti te corresponde elegir y decidir si encuentras la verdad... \u00a1o el desastre!\u00bfLuchar\u00e1s contra los monstruos que acechan desde los obscuros corredores del castillo?\u00bfIntentar\u00e1s vencer al hombre-rata, el perverso dictador que controla el castillo de Brookmere?\u00bfO echar\u00e1s a correr por otro pasillo hacia lo desconocido?Sean cuales fueren tus elecciones, tendr\u00e1s aventura y acci\u00f3n en los libros de \u00abAventura sin fin\u00bb. Volver\u00e1s repetidas veces al punto de partida para recorrer nuevas y emocionantes aventuras.\u00bfTe permitir\u00e1n tus elecciones hallar el Retorno a Brookmere?"}, {"id": 38173, "comments": "Eres Galen. Tus padres han sido capturados por enanos guerreros que se rebelaron contra el gobierno de los humanos. \u00bfPodr\u00e1s poner fin a la Rebeli\u00f3n de los Enanos? Las sendas que escojas pueden llevarte a la libertad.... o a la muerte. Eres t\u00fa el que habr\u00e1 de elegir. \u00a1S\u00f3lo t\u00fa podr\u00e1s decidir si prefieres advertir a tu reno del peligro que lo acecha o detener personalmente a los enanos! \u00bfDescender\u00e1s por el r\u00edo de los dragones sabiendo que all\u00ed viven monstruos con poderes m\u00e1gicos? \u00bfTe internar\u00e1s en el bosque encantado y tratar\u00e1s de conseguir la ayuda de los pixies? \u00bfO atacar\u00e1s a los enanos en sus oscuras cavernas e intentar\u00e1s rescatar a tus padres?"}, {"id": 38174, "comments": "Eres Morgan, un joven mago al que el venerable Consejo de los Nueve ha citado con urgencia. Si bien no conoces el motivo de la misteriosa cita, tienes la esperanza de que hayan decidido confiarte tu primera misi\u00f3n importante.Los caminos que elijas pueden Ilevarte al \u00e9xito... o a la muerte. \u00a1S\u00f3lo t\u00fa podr\u00e1s decidir si debes advertir al Consejo de los Nueve o detener personalmente a tu t\u00edo Zed en su vengativo intento de producir el Apocalipsis, con la ayuda del Drag\u00f3n Negro!\u00bfLograr\u00e1s escapar de una muerte segura a manos de un amenazador gigante antrop\u00f3fago?\u00bfConseguir\u00e1 Zed poseerte y convertirte en un mago perverso a su servicio?\u00bfO ser\u00e1s cautivo del Gran Drag\u00f3n sea cual sea tu respuesta a su malintencionado acertijo?"}, {"id": 38175, "comments": "Eres Tre\u00f3n, el joven pr\u00edncipe del orgulloso reino de Grendopol\u00e1n. Como tu pa\u00eds est\u00e1 sitiado por los ej\u00e9rcitos del malvado Mago Rojo, tus padres te han enviado, junto con tu elfa tutora Rynath, a la apartada poblaci\u00f3n de Trigedium, en beneficio de tu seguridad.A causa de tu irreflexivo experimento con un recurso m\u00e1gico extremadamente peligroso, te has transformado en un impresionante Drag\u00f3n Dorado de gigantescas proporciones.Los caminos que elijas te pueden llevar al \u00e9xito\u2026 o a la muerte.\u00bfTratar\u00e1s de recuperar ahora tu forma humana, para no correr el riesgo de pasar el resto de tu vida como un drag\u00f3n?\u00bfPermanecer\u00e1s como drag\u00f3n durante toda tu vida?\u00bfO s\u00f3lo el tiempo suficiente para luchar contra el Mago Rojo?Sean cuales fueren tus elecciones, tendr\u00e1s aventura y acci\u00f3n en los libros de \u00abAventura sin fin\u00bb. Volver\u00e1s repetidas veces al punto de partida para recorrer nuevas y emocionantes aventuras."}, {"id": 38176, "comments": "Eres Sparrow, un joven malabarista. Con tu hermano Jay, viajas de ciudad en ciudad actuando en posadas y ferias para ganarte un m\u00edsero sustento.El mapa que te ha dado el extra\u00f1o moribundo te llevar\u00e1 hasta un tesoro, pero no sin que antes te enfrentes con temibles criaturas. De todos modos has prometido cumplir tu misi\u00f3n.Los caminos que elijas te pueden llevar al \u00e9xito... o a la muerte.\u00bfTratar\u00e1s de asustar a las ranas gigantes para que se alejen y no te devoren?\u00bfO preferir\u00e1s permanecer inm\u00f3vil y dejarte arrastrar por la corriente entre las ranas, con la esperanza de que no reparen en tu presencia?"}, {"id": 38177, "comments": "Eres Kyol, un joven cl\u00e9rigo a punto de partir para cumplir una importante misi\u00f3n en el temible Castillo de las Pesadillas. \u00bfPodr\u00e1s derrotar al maligno jefe militar Rorlis y rescatar a su cautivo, el valiente soberano elfo Estrag\u00f3n?Las sendas que puedes recorrer son m\u00faltiples. A ti te corresponde elegir.\u00bfSolicitar\u00e1s la ayuda del gran mago Canos, a pesar de que las lesiones que ha sufrido han disminuido sus poderes?\u00bfO aceptar\u00e1s la m\u00e1gica Joya de Kaibak que Canos te ofrece, sabiendo que quiz\u00e1s no tendr\u00e1s valor para utilizar, contra los monstruos que protegen el castillo, su poder destructor de la mente?"}, {"id": 38178, "comments": "En esta historia eres Eric, un aprendiz de mago que, \u00faltimamente, has tenido perturbadoras pesadillas presagiando un inquietante futuro.Tu padre es el mago m\u00e1s poderoso de vuestro pa\u00eds, y su libro de hechizos secretos ha sido robado por un perverso cad\u00e1ver errante que lo ha ocultado en su castillo.Has de arriesgar tu vida con tal de recuperarlo. Junto a tu diminuto compa\u00f1ero Pnimm, descubres la guarida de la mal\u00e9fica criatura. Buscas el libro m\u00e1gico aprovechando los \u00faltimos rayos del sol, pues sabes que la oscuridad devolver\u00e1 a la vida al espantoso ser, que yace en su ata\u00fad a poca distancia tuya.\u00bfPodr\u00e1s ayudar a Pnimm que ha quedado atrapado, mientras erais perseguidos por la esquel\u00e9tica figura del cad\u00e1ver?\u00bfO abandonar\u00e1s a tu amigo en una situaci\u00f3n tan apurada, cuando ya tienes en tu poder el anhelado libro m\u00e1gico?"}, {"id": 38179, "comments": "Tu nombre es Garan, un humilde y sencillo campesino. En tu aldea se yergue, majestuosa y enigm\u00e1tica, la llamada Torre de las Tinieblas. Todo el mundo afirma que est\u00e1 embrujada, pero nadie sabe a ciencia cierta qu\u00e9 misterios oculta en su interior. Lo que t\u00fa mismo has experimentado ya, es que tu propia madre ha desaparecido en ella.T\u00fa y tu amigo Derek decid\u00eds penetrar en la siniestra Torre y desvelar, de una vez por todas, sus secretos e intentar rescatar a tu madre, as\u00ed como al padre de Derek que tambi\u00e9n desapareci\u00f3 tras sus muros.\u00bfSobrevivir\u00e1s a los poderes m\u00e1gicos del perverso conde, amo y se\u00f1or de la Torre de las Tinieblas?\u00bfBurlar\u00e1s las trampas y los hechizos de la bruja Verbena, p\u00e9rfida aliada del conde?"}, {"id": 38180, "comments": "Eres Rand, un adelantado disc\u00edpulo del Maestro del Viento del Norte, que te est\u00e1s adiestrando en el dominio de las artes marciales. Un d\u00eda, en plena clase, se te ordena que te presentes inmediatamente ante el Maestro supremo, el Gran Maestro de las Flores.\u00bfQu\u00e9 querr\u00e1 de ti?Ni m\u00e1s ni menos te encarga que ayudes al rey Hamadryad, que ha nombrado como consejero personal a Kashkar, hombre sin escr\u00fapulos, quien s\u00f3lo ambiciona el poder. El rey no conoce bien a Kashkar y \u00e9ste lo obliga a actuar contra sus s\u00fabditos.Sabes que Kashkar es un maestro en las artes marciales y que tiene mucha m\u00e1s experiencia que t\u00fa.\u00bfTe atrever\u00e1s a enfrentarte a este malvado para salvar al rey?"}, {"id": 38181, "comments": "Eres Loendal, aprendiz de mago, que has sido escogido por el rey, Oon, para ir en busca de un tesoro que los habitantes de tu pa\u00eds ten\u00e9is que entregar a un drag\u00f3n como tributo.En tu peligrosa misi\u00f3n puedes llevar a tres compa\u00f1eros: Kyrel, un hechicero, Drawg, un fiero guerrero y Pantel, un h\u00e1bil ladr\u00f3n. Tu gran riesgo reside en que el tesoro se halla en las cavernas de los terribles hobgoblins.\u00bfAceptar\u00e1s la ayuda de los tres compa\u00f1eros o preferir\u00e1s emprender la aventura t\u00fa solo?\u00bfPodr\u00e1s vencer al monstruoso simio Juk, y penetrar en la guarida de los hobgoblins?\u00bfLe dar\u00e1s al drag\u00f3n el peque\u00f1o tesoro de los orcos, sin intentar conseguir las fabulosas riquezas de los hobgoblins?\u00bfColaborar\u00e1n contigo esos min\u00fasculos seres, llamados Pech, o ser\u00e1n tus nuevos enemigos?"}, {"id": 38182, "comments": "Eres Redmond Longbow, oriundo del pueblo de Trillium que ha sido arrasado por el tir\u00e1nico rey Cradack. Ahora est\u00e1s encarcelado porque te convertiste en ladr\u00f3n al robar las provisiones del ej\u00e9rcito de Cradack y dispersar sus caballos.Un esbirro te hace salir de la mazmorra y te conduce ante el rey. \u00c9ste te suplica que le ayudes a rescatar a su hija Magdalena, prisionera del malvado mago Valerian, que la ha \u00abencerrado\u00bb en el interior de una piedra preciosa\u2026Naturalmente, el pacto consiste en obtener la libertad de Magdalena a cambio de la tuya propia y la de tu pa\u00eds, pero\u2026 \u00bfpuedes fiarte de la palabra de un tirano?\u00bfSer\u00e1 superior tu habilidad como ladr\u00f3n a las malas artes del maligno mago Valerian?\u00bfPodr\u00e1s superar las trampas que te tender\u00e1n los monstruosos \u00abanhkehg\u00bb o los inmundos \u00abkobolds\u00bb?"}, {"id": 38183, "comments": "Eres Gregor, un joven hu\u00e9rfano que desconoces tu identidad y que has vivido desde ni\u00f1o en un campamento de gitanos. Como ya eres un adolescente, te piden que te ganes la vida robando, pero t\u00fa no quieres convertirte en un ladr\u00f3n. Sin embargo, s\u00f3lo se te ofrece otra alternativa para enfocar tu vida: unirte a un grupo de aventureros y descubrir el maleficio que pesa sobre la ciudad cercana al campamento en el que vives.\u00bfLlegar\u00e1s a conocer por qu\u00e9 a las gentes de aquella ciudad s\u00f3lo les espera la vejez y la muerte sin esperanza?\u00bfDescubrir\u00e1s qu\u00e9 clase de trampas y seres monstruosos instal\u00f3 el diab\u00f3lico brujo Warlock en las catacumbas de la mansi\u00f3n Bloodstone, y si la dulce Dama Azul es m\u00e1s poderosa que el mago?Y, sobre todo, \u00bfser\u00e1s capaz de afrontar la realidad de tu origen, la cruel muerte de tu madre y la cobard\u00eda de tu hermano mayor?"}, {"id": 38184, "comments": "Eres David Farold, joven aventurero que regresas a tu tierra natal despu\u00e9s de una larga campa\u00f1a en los campos de batalla de la lejana Forlund.Mientras navegas hacia tu patria, Pona, dios de las tempestades, hace naufragar tu barco y te conduce a la isla de las Tormentas para que cumplas una peligros\u00edsima misi\u00f3n: enfrentarte al esp\u00edritu del malvado hechicero Hektor, y desbaratar sus planes de venganza contra tu pa\u00eds.El esp\u00edritu de Hektor se hallaba encerrado en una gema preciosa, llamada \u00absemilla del fuego\u00bb, que reposaba en el interior de la calavera del mago\u2026 pero al haber sido robada por un drag\u00f3n, el maligno espectro vaga por el mundo causando el mal.\u00bfSer\u00e1s capaz de penetrar en el mort\u00edfero volc\u00e1n Ponai para intentar recuperar la \u00absemilla del fuego\u00bb, restituirla al cr\u00e1neo del hechicero y evitar as\u00ed la destrucci\u00f3n del mundo?\u00bfPodr\u00e1s resistir los ataques de Yolmat y de su secta de can\u00edbales mudos a los que su jefe conden\u00f3 a comerse la lengua?"}, {"id": 38185, "comments": "Eres Laela, una hu\u00e9rfana, que trabajas como criada en una posada, \u00abLa Corneja Ebria\u00bb, junto con tu amigo Petras.Un d\u00eda vais a ver una representaci\u00f3n circense. Antes de que empiece la funci\u00f3n escuch\u00e1is una conversaci\u00f3n por la que os enter\u00e1is de que el malvado propietario del circo, Bombax, ha urdido un maquiav\u00e9lico plan para apoderarse de vuestro pa\u00eds de Greyhawk y convertirse en su gobernante. Para ello dispone de unas monstruosas criaturas que usurpan misteriosamente la personalidad del ser que \u00e9l desea. El rey de Greyhawk es, por lo tanto, la pr\u00f3xima v\u00edctima.Bombax os descubre y, como sab\u00e9is demasiado, os obliga a permanecer en su terror\u00edfico circo, teniendo la oportunidad de conocer a los horripilantes seres y bestias que lo pueblan.\u00bfSer\u00e1s capaz, Laela, de explicar esta historia a quien pueda ayudarte para desenmascarar a Bombax?"}, {"id": 38186, "comments": "Eres Rolif, hijo de Aler\u00f3n, primer caballero del rey. Est\u00e1s deseando ocupar tu lugar como caballero para luchar contra los orcos, que han estado asolando todo el territorio.Tus padres han sido secuestrados por dos caballeros del rey, para obligarlos a mantener silencio acerca de la traici\u00f3n que algunos de sus s\u00fabditos est\u00e1n tramando. Tu deber es luchar para abrirte camino m\u00e1s all\u00e1 de las ilusiones de pesadilla que te presenta el ilusionista Herwin, consejero del rey y traidor.\u00bfSer\u00e1s capaz de encontrar a tus padres y desvelar la traici\u00f3n que recorre la tierra?\u00bfPodr\u00e1s vencer a la tribu de los orcos que asedian el reino, saqueando aldeas y desapareciendo luego, misteriosamente, sin dejar rastro?"}, {"id": 38187, "comments": "Eres Toby, y vives con tu padre y tu hermano Bernab\u00e9 en las nuevas tierras que hay que colonizar junto a la frontera del reino.Vuestra vida es dura, y mucho m\u00e1s desde que los monstruosos dragones han empezado a atacar el poblado y a incendiar casas y sembrados con su ardiente aliento. Nadie conoce el motivo de sus ataques hasta que un d\u00eda t\u00fa y tu hermano descubr\u00eds casualmente una lucha a muerte entre dos dragones. El vencido, el drag\u00f3n Bosporus, os encomendar\u00e1 antes de morir una misi\u00f3n de paz que os llevar\u00e1 al Ayrie, la morada de los dragones.Pero antes, con la ayuda del duende Finn y el enano Elric, tendr\u00e1s que sortear m\u00faltiples peligros.\u00bfSer\u00e1s capaz de convencer al Consejo de los Dragones de que Bosporus hab\u00eda llegado a un acuerdo para firmar la paz con vuestro rey?"}, {"id": 38188, "comments": "Eres Gersham Cullen, cl\u00e9rigo de la abad\u00eda de Olwen. Tu vida transcurre tranquila, aunque bastante rutinaria. Sin embargo, \u00faltimamente tienes extra\u00f1os sue\u00f1os, especialmente el de anoche. En esa pesadilla has tenido la visi\u00f3n de una gran cat\u00e1strofe y est\u00e1s seguro de que se trata de una premonici\u00f3n. En tal caso el Rey Vampiro se despertar\u00e1 pronto de su sue\u00f1o de muerte en vida y vagar\u00e1 por el mundo para desencadenar su terrible venganza, a menos que t\u00fa puedas detenerlo.Junto con tus compa\u00f1eros, la valiente guerrera Tess y el elfo Aylman, has llegado a la tumba del Rey Vampiro. Mas \u00e9sta se halla vac\u00eda\u2026\u00bfEncontrar\u00e1s al maligno personaje antes de que asole el mundo sembr\u00e1ndolo de muerte?\u00bfSer\u00e1s capaz de averiguar por qu\u00e9 tienes esas visiones prof\u00e9ticas en tus sue\u00f1os?"}, {"id": 38189, "comments": "Eres Ard y est\u00e1s viviendo en un alucinante mundo futuro en el que s\u00f3lo impera el principio de la supervivencia. Unas feroces guerras destruyeron la civilizaci\u00f3n anterior, creando vastas extensiones desoladas donde casi no era posible la vida. Sin embargo, de entre los escombros producidos por las bombas, surgieron unos extra\u00f1os seres dotados de extraordinarios poderes.Durante tus 16 a\u00f1os de vida has formado parte de esta civilizaci\u00f3n que est\u00e1 a punto de extinguirse, pero se te plantea un grave problema: tu hermana peque\u00f1a est\u00e1 en peligro de muerte, y eres el \u00fanico que puede buscar ayuda.\u00bfConseguir\u00e1s encontrar alg\u00fan modo de salvarla, a pesar de los peligros que acechan por doquier en este desolado mundo futuro?\u00bfAveriguar\u00e1s por qu\u00e9 los seguidores del culto de la Muerte Roja asesinaron a tus padres cuando s\u00f3lo contabas 6 a\u00f1os?13"}, {"id": 38190, "comments": "Eres Ardan, hijo menor del cabecilla de tu clan. Aunque Cradag, tu padre, desea que te conviertas en guerrero, tus inclinaciones te llevan a imitar a tu madre y aprender a interpretar el arpa, lo que te convertir\u00e1 en un bardo, o poeta, con facultades m\u00e1gicas.En una noche de luna llena, descubres que el Druida Tenebroso ha robado el enigm\u00e1tico C\u00e1ntico del Oro del Pa\u00eds de las Hadas y atrapado a sus habitantes en una dimensi\u00f3n irreal. A menos que devuelvas a los esp\u00edritus bondadosos lo que leg\u00edtimamente les pertenece, el Druida utilizar\u00e1 los encantamientos que encierra el C\u00e1ntico para succionar la alegr\u00eda y la vida de tu territorio y alimentar con ella su maligno poder\u00edo.\u00bfConseguir\u00e1s adentrarte en la fortaleza del temible brujo y arrebatarle el C\u00e1ntico del Oro?\u00bfTe servir\u00e1n tus escasos conocimientos b\u00e1rdicos para embrujar y conjurar a los enemigos espectrales?"}, {"id": 38191, "comments": "Eres Jaimie, un joven aldeano y aprendiz de mago. Despu\u00e9s de la aventura en el Castillo de Pentegarn, ahora te ves obligado a acudir al Castillo del Arco Iris, en donde tres malvados hechiceros, intentan acabar con la vida de tu abuelo y maestro Pentegarn.Los caminos que elijas te pueden llevar al \u00e9xito... o a la muerte.\u00bfSer\u00e1s arrojado al Limbo y obligado a explorar el tenebroso castillo para encontrarte, una vez m\u00e1s, con los gigantescos Dragones del Arco Iris?\u00bfIr\u00e1s a los t\u00faneles y lucharas contra los extra\u00f1os monstruos de las regiones subterr\u00e1neas?\u00bfO te aventurar\u00e1s a subir a las mas altas torres del Castillo del Arco Iris, oblig\u00e1ndote a eludir las m\u00e1gicas trampas que los hechiceros han tendido contra ti y tus amigos?"}, {"id": 38192, "comments": "Para el terrano Jeff Kerwin, su verdadero hogar se encuentra en el distante planeta que s\u00f3lo recuerda como un sue\u00f1o de la infancia. Pero cuando, pasados tantos a\u00f1os, vuelve finalmente a Darkover, descubre que no hay paz para \u00e9l en aquel planeta. No hay paz all\u00ed para alguien que posee la cabellera pelirroja de un lord Comyn pero por cuyas venas corre sangre terrana, para alguien que lleva consigo una joya de Darkover cuya procedencia desconoce, no hay paz para alguien capaz de ganarse la confianza de las Celadoras sagradas y de acceder a los secretos de su Torre para luego ser acusado de traici\u00f3n, supuestamente al servicio de sus se\u00f1ores terranos\u2026"}, {"id": 38193, "comments": "En el planeta Darkover la magia y la telepat\u00eda son elementos esenciales de una cultura antitecnol\u00f3gica que resiste con \u00e9xito los m\u00e1s variados intentos de forzar su integraci\u00f3n en una uni\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica con el Imperio Terrano. La cadena rota nos introduce en el mundo de las Amazonas Libres, el grupo de mujeres juramentadas que intentan superar con su actitud y su actividad las limitaciones impuestas socialmente a las mujeres.Bradley profundiza aqu\u00ed en el papel social de las mujeres de Darkover, desde su papel como Celadoras especializadas en el control de la t\u00e9cnica de matrices que estimulan la telepat\u00eda, al de casi esclavas de los hombres en las Ciudades Secas pasando por el papel socialmente secundario que deben desempe\u00f1ar en los Dominios del Comyn."}, {"id": 38194, "comments": "En el planeta Darkover la magia y la telepat\u00eda son elementos esenciales de una cultura antitecnol\u00f3gica que resiste con \u00e9xito los m\u00e1s variados intentos de forzar su integraci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica en el Imperio Terrano.La casa de Thendara es el centro de formaci\u00f3n de las Amazonas Libres de Darkover. A \u00e9l acude la terrana Magda, para cumplir su juramento, mientras que Jaelle, su hermana Amazona, trabajar\u00e1 en el centro terrano de Thendara. A partir de estos hechos, la novela describe un complejo cruce de culturas, una dominada por los varones y otra igualitaria, y su inevitable enfrentamiento.Ese es el trasfondo de una narraci\u00f3n que no rehuye m\u00faltiples aventuras y dificultades para que ambas protagonistas encuentren finalmente su felicidad tras interesantes reflexiones sobre el amor, la pareja, el papel de los sexos y, en definitiva, sobre la condici\u00f3n femenina."}, {"id": 38195, "comments": "En el planeta Darkover la magia y la telepat\u00eda son elementos esenciales de una cultura antitecnol\u00f3gica que resiste con \u00e9xito los m\u00e1s variados intentos de forzar su integraci\u00f3n en una uni\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica con el Imperio Terrano.Ciudad de brujer\u00eda es la narraci\u00f3n de un peligroso viaje realizado por mujeres. Es la b\u00fasqueda azarosa de una misteriosa ciudad de leyenda y del m\u00edtico culto de la diosa Avarra, escondido en los l\u00edmites de las altas monta\u00f1as que se conocen como el Muro Alrededor del Mundo. Un viaje inici\u00e1tico con protagonistas femeninos que recuerda al de La mano izquierda de la oscuridad, de Ursula K. Le Guin. Un viaje en el cual las expedicionarias, tras las huellas de las sacerdotisas de Avarra y de su secreta sabidur\u00eda, deber\u00e1n enfrentarse tambi\u00e9n a las terribles hechiceras de la Hermandad Oscura."}, {"id": 38196, "comments": "\u00bfQu\u00e9 fuerzas operar\u00edan al encontrarse dos objetos absolutamente id\u00e9nticos, tanto en forma como en sustancia?En esta nueva entrega de la serie Darkover se cuenta la historia de la era en la que el planeta del Sol Sangriento se dividi\u00f3 en los que dio en llamarse Los Cien Reinos. Es la historia de Bard di Asturien, un ambicioso soldado, y de su enemigo, Varzil, que combaten para establecer el Compact. Pero es tambi\u00e9n la historia de un hombre de la distante Terra llamado Paul Harrel, un doble exacto del enemigo de Varzil."}, {"id": 38197, "comments": "Un lord del Comyn debe rescatar a una pariente raptada por los hombres-gato que la mantienen presa en alg\u00fan lugar de las tenebrosas tierras oscuras y tambi\u00e9n en un remoto nivel del plano astral. Obtendr\u00e1 la ins\u00f3lita ayuda de un terr\u00e1queo, poseedor a su vez de cierto talento telep\u00e1tico an\u00e1logo al laran de los darkovanos. Pero lord Damon, el temeroso y excesivamente sensible lord del Comyn que una vez fue rechazado por la Celadora Leonie, duda a veces del alcance de su virilidad y deber\u00e1 superar su propio temor en el supremo momento de empu\u00f1ar la espada encantada gobernada en sus manos por uno de los mayores expertos en la esgrima."}, {"id": 38198, "comments": "Damon Ridenow (un sensible lord de Comyn) y el terrano Andrew Carr, junto a sus esposas Ellemir y Camila (la Celadora que ha renunciado a sus sagrados votos por amor a un terrano), construyen una nueva Torre en el plano astral del supramundo. De este modo desaf\u00edan el poder de las Celadoras y amenazan con subvertir algunos de los m\u00e1s arraigados tab\u00faes y tradiciones que configuran la cultura darkovana. Todos las fuerzas de Darkover se al\u00edan para combatir esa Torre sacr\u00edlega, en una novela que obtiene su gran fuerza emotiva de un grave conflicto ps\u00edquico y en la que el amor, en todos sus facetas, es la causa \u00faltima y, tal vez, la soluci\u00f3n final de todos los enfrentamientos."}, {"id": 38199, "comments": "Selina Kyle es una ladrona. Dos a\u00f1os despu\u00e9s de huir de los suburbios de Gotham, Selina Kyle regresa bajo la identidad de la rica y misteriosa Holly Vanderhees. Con Batman fuera en una misi\u00f3n trascendental, pronto se da cuenta de que este es el mejor momento para hacerse con la ciudad. Luke Fox es un h\u00e9roe. Luke quiere demostrar que est\u00e1 preparado para enfundarse en su traje de Batwing y proteger a los ciudadanos de Gotham. Para ello, se propone atrapar a una nueva ladrona que merodea por las calles y que, junto con Poison Ivy y Harley Quinn, est\u00e1 causando estragos en la ciudad. En Gotham nadie es lo que parece. A pesar de haber trabado algunas amistades inesperadas, Selina juega desesperadamente al gato y al rat\u00f3n: durante el d\u00eda coquetea con el guap\u00edsimo Luke Fox y por la noche lucha contra Batwing. La inteligencia de Catwoman podr\u00eda convertirse en la ruina de Batwing, pero una amenaza del pasado la persigue\u2026 \u00bfSer\u00e1 capaz de llevar a cabo el atraco m\u00e1s cercano a su coraz\u00f3n?"}, {"id": 38200, "comments": "Cuando cae la noche, aparece el h\u00e9roe su poder va m\u00e1s all\u00e1 de la imaginaci\u00f3n. Clark Kent siempre ha sido m\u00e1s r\u00e1pido, m\u00e1s fuerte y mejor que la gente que lo rodea. Pero no fue educado para demostrarlo, y llamar la atenci\u00f3n podr\u00eda ser peligroso. Sin embargo, sus poderes son cada vez m\u00e1s fuertes y pronto se vuelve dif\u00edcil mantenerlos en secreto. Pero todo poder tiene un precio. Cuando Clark conoce a Gloria Alvarez descubre que un oscuro secreto se esconde en Smallville. Parece que \u00e9l no es el \u00fanico que oculta algo. \u00bfQu\u00e9 peligros se ciernen sobre esa peque\u00f1a ciudad? Junto con su mejor amiga, Lana Lang, busca resolver el misterio, pero para conseguirlo tendr\u00e1 que pagar un alto precio: afrontar la verdad sobre su pasado. Antes de salvar el mundo, debe salvar Smallville"}, {"id": 38201, "comments": "Cuando Raquel y \u00c1lex deciden trasladarse a vivir a Llanes con sus tres hijos y reformar el hotel la Casona de Indianos que recibieron en herencia, no se pod\u00edan imaginar que se ver\u00edan envueltos en asesinatos, traiciones, pasiones, enga\u00f1os y desenga\u00f1os que devastar\u00e1n por completo su futuro. Miguel, el contratista que lleva a cabo la reforma, es descubierto por Raquel moribundo en una de las habitaciones del hotel. Tras un fuerte golpe en la cabeza, la amnesia impedir\u00e1 que Raquel recuerde lo ocurrido. El pasado pesa m\u00e1s de lo que parece. Algo ha sucedido en el hotel que revive los peores sentimientos humanos. El sargento Javier De La Fuente de la Polic\u00eda Judicial de Gij\u00f3n, y la cabo Julia Posada, del cuartel de Llanes, ser\u00e1n los encargados de llevar a cabo la investigaci\u00f3n. Su complicada relaci\u00f3n desde el inicio envuelve a Posada en una tormentosa situaci\u00f3n. Todos tienen algo que ocultar y su secreto les hace culpables. Nada es lo que parece."}, {"id": 38202, "comments": "Nora, una chica de treinta y pico solitaria y atormentada por un truculento pasado, es testigo del homicidio de Clara, propietaria de un restaurante de reconocido prestigio en Llanes. El asesino, sorprendido por su presencia, la persigue para darle caza, pero ella milagrosamente consigue escapar. Oculta en la casa que ha heredado de sus abuelos en Niembro, un coqueto pueblecito costero de Llanes, decide guardar el secreto y no desvelar lo que ha visto; su pasado marca profundamente su presente. Aunque ese no es su \u00fanico secreto. Ni su \u00fanico problema. Nora se siente vigilada y eso le har\u00e1 tomar decisiones arriesgadas. Su silencio la har\u00e1 agonizar\u2026 De la Fuente y Posada, dos Guardias Civiles pertenecientes a la Polic\u00eda judicial con una incipiente y a\u00fan tambaleante relaci\u00f3n que se ven obligados a ocultar a sus compa\u00f1eros, son los encargados una vez m\u00e1s de llevar a cabo la investigaci\u00f3n. Mentiras, enga\u00f1os, traiciones, venganzas,\u2026 van complicando los hechos enturbiando la investigaci\u00f3n."}, {"id": 38203, "comments": "Para personas que est\u00e9n interesadas en una s\u00edntesis creativa de las tradiciones espirituales de oriente y occidente, en la crisis del mundo moderno y en las posibilidades de ser humano. La redacci\u00f3n de este libro parece hecha a prop\u00f3sito para ahuyentar al lector ocasional, curioso o espor\u00e1dico est\u00e1 escrito de una forma suficientemente rara como para que su t\u00e9cnica sea tambi\u00e9n el \u00abdescolocar\u00bb los puntos de referencia habituales del lector y hacerle entrar en un nuevo estado de entendimiento. Esta edici\u00f3n cuenta con una excelente traducci\u00f3n del texto original. La riqueza del libro invita a una segunda lectura. \u00c9sta es una de las obras m\u00e1s notables de la espiritualidad del siglo XX."}, {"id": 38204, "comments": "Para personas que est\u00e9n interesadas en una s\u00edntesis creativa de las tradiciones espirituales de oriente y occidente, en la crisis del mundo moderno y en las posibilidades de ser humano. La redacci\u00f3n de este libro parece hecha a prop\u00f3sito para ahuyentar al lector ocasional, curioso o espor\u00e1dico est\u00e1 escrito de una forma suficientemente rara como para que su t\u00e9cnica sea tambi\u00e9n el \u00abdescolocar\u00bb los puntos de referencia habituales del lector y hacerle entrar en un nuevo estado de entendimiento. Esta edici\u00f3n cuenta con una excelente traducci\u00f3n del texto original. La riqueza del libro invita a una segunda lectura. \u00c9sta es una de las obras m\u00e1s notables de la espiritualidad del siglo XX."}, {"id": 38205, "comments": "Para personas que est\u00e9n interesadas en una s\u00edntesis creativa de las tradiciones espirituales de oriente y occidente, en la crisis del mundo moderno y en las posibilidades de ser humano. La redacci\u00f3n de este libro parece hecha a prop\u00f3sito para ahuyentar al lector ocasional, curioso o espor\u00e1dico est\u00e1 escrito de una forma suficientemente rara como para que su t\u00e9cnica sea tambi\u00e9n el \u00abdescolocar\u00bb los puntos de referencia habituales del lector y hacerle entrar en un nuevo estado de entendimiento. Esta edici\u00f3n cuenta con una excelente traducci\u00f3n del texto original. La riqueza del libro invita a una segunda lectura. \u00c9sta es una de las obras m\u00e1s notables de la espiritualidad del siglo XX."}, {"id": 38206, "comments": "Encuentros con Hombres Notables nos presenta a algunos de los Buscadores de la verdad, compa\u00f1eros de juventud de Gurdjieff, y da detalles sobre sus aventuras y sus viajes. Pero el lector deber\u00e1 recordar que este libro, si bien es una autobiograf\u00eda, no es ciertamente una autobiograf\u00eda en el sentido ordinario de la palabra. No deber\u00e1 tomar todo literalmente (ni tampoco convertir todo a s\u00edmbolos), ni intentar, a fin de remontar al origen del conocimiento, una exploraci\u00f3n sistem\u00e1tica del curso del r\u00edo Piandye, o de las monta\u00f1as de Kafirist\u00e1n. Porque, aunque el relato tenga un sonido de innegable autenticidad, parece evidente que Gurdjieff quiso enredar las pistas."}, {"id": 38207, "comments": "\u00abMi \u00faltimo libro, por medio del cual quiero compartir con mis semejantes, criaturas de Nuestro Padre Creador Com\u00fan, casi todos los secretos del mundo interior del hombre que han permanecido hasta ahora ignorados y de los que he tomado conocimiento accidentalmente\u00bb. Con estas palabras describi\u00f3 G. I. Gurdjieff a la Tercera Serie de sus obras. Seg\u00fan la ense\u00f1anza de Gurdjieff, el hombre es un ser todav\u00eda en desarrollo, un aut\u00f3mata cuyos pensamientos, sentimientos y actos son poco m\u00e1s que reacciones mec\u00e1nicas a los impulsos que recibe tanto del exterior como del interior. En \u00e9l y alrededor de \u00e9l todo ocurre sin la participaci\u00f3n de su aut\u00e9ntica consciencia. Lamentablemente, los seres ignoran este estado de cosas debido a la influencia que la cultura y la educaci\u00f3n ejercen sobre ellos, confiri\u00e9ndoles la ilusi\u00f3n de ser aut\u00f3nomos y conscientes. Podemos decir que el ser humano est\u00e1 dormido. En su presencia no existe un verdadero \u00abYo Soy\u00bb sino tan solo un ego que se hace pasar por el aut\u00e9ntico Ser y cuyas maquinaciones no son m\u00e1s que una triste imitaci\u00f3n del pensamiento, el sentimiento y la voluntad verdaderos."}, {"id": 38208, "comments": "Katharine \u00abKitty\u00bb Schuyler es una pizpireta joven americana de diecinueve a\u00f1os que desembarca en Inglaterra junto a su anciana t\u00eda Celia para recorrer la ruta de las ciudades catedralicias m\u00e1s importantes. Paseando entre vetustos montones de piedras y ciudades repletas de historia, Kitty pronto vislumbra un atractivo a\u00f1adido al paisaje arquitect\u00f3nico: el joven Jack Copley, americano como ella, que est\u00e1 realizando el mismo recorrido tur\u00edstico. En el momento del fortuito encuentro resulta evidente la mutua atracci\u00f3n existente entre los j\u00f3venes, y as\u00ed da comienzo una particular persecuci\u00f3n del amor en la que Jack no solo cortejar\u00e1 a Kitty, sino que tendr\u00e1 que ganarse la atenci\u00f3n de su cegata t\u00eda, que no parece advertir su presencia a pesar de encontr\u00e1rselo por todas partes durante el \u00abasedio\u00bb."}, {"id": 38209, "comments": "Inglaterra, 1866. La joven y recatada Jean Muir llega a la aristocr\u00e1tica mansi\u00f3n de los Coventry para trabajar como institutriz. Gracias a su astucia y sus m\u00faltiples habilidades, tras solo una jornada de trabajo consigue ganarse el afecto de la se\u00f1ora Coventry, su hija Bella, el hijo menor, Edward, y \u00absir\u00bb John, el anciano y acaudalado t\u00edo. No ocurre lo mismo con Gerald, el hermano mayor, y Lucia, su prima, quienes desconf\u00edan de la institutriz y comienzan a espiar sus pasos. Pero Jean es una superviviente; su objetivo es asegurarse un esposo con riqueza y posici\u00f3n, y no dudar\u00e1 en utilizar todas las armas femeninas a su alcance como m\u00e1scaras tras las que ocultarse para alcanzar sus objetivos."}, {"id": 38210, "comments": "<p>Esta apasionante y conmovedora novela narra la historia de Indiana, una bella e inocente joven obligada a contraer un matrimonio de conveniencia con el se\u00f1or Delmare, un estricto y anciano coronel ya retirado. Bajo el ala protectora de su primo, el fiel y taciturno <i xml:lang=\"en\">sir</i> Ralph, la joven e infeliz esposa vive una existencia anodina en una rica mansi\u00f3n de provincias hasta que se enamora perdidamente del apuesto Raymon de Rami\u00e8re, un arist\u00f3crata fr\u00edvolo y aparentemente encantador que subvierte toda su existencia. Resucitada de una vida desprovista de alegr\u00edas, la primera de las pasiones de Indiana es despertada por el hombre equivocado. La inconstancia en los sentimientos de Raymon y su enga\u00f1osa personalidad har\u00e1n tambalear el coraz\u00f3n de la se\u00f1ora Delmare entre la indignaci\u00f3n y una atracci\u00f3n imposible de dominar, poniendo en peligro su honor.</p>"}, {"id": 38211, "comments": "<p>Inglaterra, 1877.</p> <p>El joven Gaston Framleigh, oficial de la Guardia, descubre que al otro lado de la calle, en una peque\u00f1a y humilde casita, reside una encantadora y vivaracha joven por la que se siente absolutamente cautivado\u2026 hasta que descubre su profesi\u00f3n: la preciosa Polly Pemberton es actriz de teatro, actividad del todo inadmisible a los ojos de un joven de noble cuna tan arrogante y engre\u00eddo como \u00e9l. No obstante, y a pesar de la mutua antipat\u00eda inicial, pronto empiezan a ser frecuentes sus visitas a la casa de los Pemberton, donde Gaston es bien recibido por la preciosa Polly \u2014que reside junto a su aya y su poco respetable t\u00edo\u2014 hasta que ambos son advertidos del exceso e inconveniencia de dichas visitas\u2026</p>"}, {"id": 38212, "comments": "<p>Cuando la joven y hermosa Helen Eskdale conoce al soltero m\u00e1s codiciado, el rico arist\u00f3crata lord Teviot, ambos caen rendidos ante los encantos del otro y parecen destinados a formar una feliz pareja. No obstante, el periodo de noviazgo es tan corto que no hay tiempo para que los novios puedan conocerse bien. Tras la boda, y a pesar de que se dan todos los requisitos para una uni\u00f3n exitosa, los dos j\u00f3venes se enfrentar\u00e1n a los celos, el orgullo, los prejuicios y una serie de malentendidos que podr\u00edan hacer fracasar su matrimonio.</p><p>Teniendo como tel\u00f3n de fondo espectaculares y aristocr\u00e1ticas casas de campo, elegantes cenas, visitas formales e ingeniosos di\u00e1logos, la autora esboza una genuina comedia cl\u00e1sica inglesa que nos muestra lo dif\u00edcil que es adaptarse a la vida matrimonial a pesar de que exista amor entre los c\u00f3nyuges.</p>"}, {"id": 38213, "comments": "Nos encontramos en Par\u00eds en 1878. Una joven muere misteriosamente en un \u00f3mnibus de la ciudad. El pintor Paul Freneuse \u2014testigo de la escena\u2014, al darse cuenta de que la joven que viaja junto a \u00e9l est\u00e1 muerta, comienza a pensar que tal vez ha sido asesinada sin que ning\u00fan pasajero se haya dado cuenta, y comparte su deducci\u00f3n con su amigo Binos. Freneuse debe ocupar su escaso tiempo en completar el cuadro que presentar\u00e1 a la Exposici\u00f3n Universal, pero Binos no cejar\u00e1 en la investigaci\u00f3n del crimen. El lector har\u00e1 entonces un recorrido por el Par\u00eds m\u00e1s bohemio, con pistas salpicadas en cada cap\u00edtulo \u2014una aguja envenenada, el fragmento de una carta\u2026\u2014, una historia de amor, un par de asesinos particularmente audaces, un polic\u00eda profesional\u2026 \u00abEl crimen del \u00f3mnibus\u00bb es pionero en la creaci\u00f3n de un misterio en habitaci\u00f3n cerrada\u2026 pero en movimiento. Con su lectura, el lector realiza un verdadero viaje en el tiempo al Par\u00eds bohemio de la Belle \u00c9poque. Ofrece misterio a sus lectores, pero tambi\u00e9n una cr\u00f3nica social de la \u00e9poca y los comienzos de la polic\u00eda criminal francesa."}, {"id": 38214, "comments": "\u00abLady\u00bb Anne Daventry sospecha que alguien cercano desea asesinarla y, aunque introduce en su casa a Bruce Cardyn, un detective privado que se hace pasar por su nuevo secretario, sus peores presagios se ven cumplidos, lo que obliga a intervenir a Scotland Yard en la persona del inspector Furnival. Todos son sospechosos, y el inspector Furnival deber\u00e1 hacer uso de su pericia para resolver el crimen. Nos encontramos en un escenario cerrado con un grupo limitado de sospechosos, un planteamiento que puede recordar a obras posteriores como \u00abDiez Negritos\u00bb (1939) o \u00abCartas sobre la mesa\u00bb (1936), dos de las inolvidables novelas de Agatha Christie."}, {"id": 38215, "comments": "<p>Tras escucharse el sonido de un disparo a medianoche, Philip Darwin es encontrado asesinado en su estudio; su esposa Ruth aparece junto al cad\u00e1ver con un arma en la mano. En la mansi\u00f3n se encuentra tambi\u00e9n \u2014adem\u00e1s del personal de servicio y el secretario de Philip\u2014, el antiguo prometido de Ruth, Carlton Davies, que hab\u00eda acudido a la casa tras una desesperada llamada de su antigua amada. En estas circunstancias, todas las pruebas materiales apuntan a que la se\u00f1ora Darwin ha cometido el crimen \u2014a las que hay que a\u00f1adir la certeza de que nunca ha amado a su esposo, pues hab\u00eda sido chantajeada por \u00e9l para contraer matrimonio\u2014. No obstante, su amado Carlton la considera inocente, pues la joven insiste en que ella no es la asesina de su esposo.</p> <p>En su desesperaci\u00f3n, Carlton acude al detective McKelvie, gran admirador de Sherlock Holmes, quien deber\u00e1 ir desentra\u00f1ando el misterio de tan enigm\u00e1tico crimen para ir descubriendo paulatinamente c\u00f3mo todas las personas del entorno de Darwin se convierten en posibles sospechosos.</p>"}, {"id": 38216, "comments": "<p>Tras unas vacaciones en Deauville que el distinguido periodista Joseph Rouletabille, y su esposa, la hermosa Ivana, comparten con el matrimonio Boulenger, se produce un doble asesinato profundamente impactante. La actitud ambigua de las dos v\u00edctimas, que coqueteaban abiertamente desde hac\u00eda tiempo, lleva r\u00e1pidamente a la polic\u00eda a considerar a Rouletabille como el principal sospechoso de ambos cr\u00edmenes. El abatido reportero, brillante detective aficionado, necesitar\u00e1 toda su energ\u00eda y sagacidad para probar su inocencia.</p> <p>A trav\u00e9s de los ojos de su amigo, Gaston Sainclair, quien ha aceptado ser el abogado de Rouletabille y se convierte tambi\u00e9n en el narrador del caso, podemos seguir las aventuras de esta intensa y trepidante investigaci\u00f3n, que se convirti\u00f3 en una de las mejores novelas de esta serie de culto que Leroux le dedic\u00f3 a su <i>alter ego</i> literario.</p>"}, {"id": 38217, "comments": "Como se nos recuerda en el prefacio, hay quien ha llegado a definir la tradici\u00f3n filos\u00f3fica europea como \u201cuna serie de acotaciones a Plat\u00f3n\u201d, mientras que otros reconocen (con amargura) que \u201cla escritura de la historia de la filosof\u00eda es plat\u00f3nica\u201d. Tal es la importancia de Plat\u00f3n, que no es exagerado afirmar que no puede entenderse la historia del pensamiento (y por ende muchas de nuestras formas de concebir la realidad, la verdad o el alma) sin conocer las teor\u00edas del fundador de la Academia. El objetivo de este libro no es otro que el de acercar el pensamiento del gran fil\u00f3sofo ateniense a trav\u00e9s de la exposici\u00f3n de sus principales doctrinas, poniendo especial empe\u00f1o en iluminar las cuestiones fundamentales y m\u00e1s influyentes. Todo ello sin obviar las criticas y objeciones que se han planteado a sus teor\u00edas desde Arist\u00f3teles hasta nuestros d\u00edas."}, {"id": 38218, "comments": "\u00bfC\u00f3mo acercarnos al pensamiento de Friedrich Nietzsche, el m\u00e1s pol\u00e9mico de los fil\u00f3sofos? Toda su obra constituye un artefacto destinado a hacer saltar por los aires nuestra manera de entender el mundo y de entendernos a nosotros mismos. El presente libro pretende ser precisamente un manual para aprender a manejar semejante artefacto. En las p\u00e1ginas que siguen se lleva a cabo un recorrido por la vida y la filosof\u00eda de Nietzsche, desde su reivindicaci\u00f3n juvenil de la tragedia griega hasta su ataque final a la moral cristiana, pasando por la doctrina del eterno retorno y el anuncio del superhombre. Para ello se utilizar\u00e1n una serie de personajes que marcan su itinerario intelectual: Dioniso, Zaratustra y Anticristo. Se trata, a fin de cuentas, de descubrir la fuerza que mueve todo el pensamiento nietzscheano: el amor incondicional por la vida."}, {"id": 38219, "comments": "Con Immanuel Kant (1724-1804) la filosof\u00eda alcanza su mayor\u00eda de edad, inaugurando la etapa contempor\u00e1nea. Se libera de los \u00faltimos restos de medievalismo que a\u00fan se arrastraban en el siglo XVIII, y sit\u00faa en el centro de la reflexi\u00f3n al hombre hist\u00f3rico, empe\u00f1ado en incidir en el signo de su destino mediante la raz\u00f3n. Kant representa la culminaci\u00f3n del ideal ilustrado y abre el camino a todo el pensamiento human\u00edstico posterior, que, incluso cuando no acepta las ideas kantianas, se mueve en el espacio delimitado por aquel. El presente libro se centra en los dos aspectos m\u00e1s duraderos e influyentes de la obra kantiana: la teor\u00eda del conocimiento, con el c\u00e9lebre \u00abgiro copernicano\u00bb, y la \u00e9tica, cuyo nervio viene constituido por una contundente afirmaci\u00f3n de lo que el hombre debe hacer en tanto que ser racional y libre."}, {"id": 38220, "comments": "Pol\u00e9mica y controvertida, la obra del gran te\u00f3rico del poder que fue Nicol\u00e1s Maquiavelo no deja a nadie indiferente. Poseedor de la inteligencia pr\u00e1ctica m\u00e1s privilegiada de todo el Renacimiento, Maquiavelo reflexiona sobre la naturaleza humana en la acci\u00f3n pol\u00edtica, poniendo el acento en los actos y no en las ideas justificadoras o en los principios morales. Su mirada nos coloca ante un espejo que muchos prefieren no mirar, si bien es cierto que l\u00edderes de todo el planeta guardan un ejemplar de El pr\u00edncipe en su mesilla de noche. La importancia de su realismo pol\u00edtico es enorme y su influencia no ha hecho m\u00e1s que aumentar con el paso del tiempo. La presente obra aborda los consejos que Maquiavelo proporciona a todos aquellos que aspiran a vencer en la contienda por el poder, un juego que, como la guerra y el amor, carece en apariencia de reglas."}, {"id": 38221, "comments": "John Locke (1632-1704), padre del empirismo y del liberalismo pol\u00edtico, es considerado uno de los fil\u00f3sofos m\u00e1s influyentes de la historia, pese a que en muchos momentos haya sido uno de los m\u00e1s olvidados. El presente volumen emprende la tarea de hacerle justicia profundizando en sus aportaciones dentro del campo de la filosof\u00eda, la pol\u00edtica y la divulgaci\u00f3n cient\u00edfica. Sus logros est\u00e1n \u00edntimamente ligados a la \u00e9poca y al lugar al que perteneci\u00f3: hijo de la Inglaterra del siglo XVII, vivi\u00f3 el auge de la burgues\u00eda, la crisis del sistema feudal y el florecimiento de la nueva ciencia. Defensor de la experiencia y la sensibilidad como fuentes v\u00e1lidas de conocimiento ante los desmanes del racionalismo extremo, su visi\u00f3n moderada y cr\u00edtica le llev\u00f3 a formular una teor\u00eda pol\u00edtica antiautoritaria, a favor de un Estado garante de las libertades individuales y del derecho de los ciudadanos a rebelarse contra los gobiernos. De ah\u00ed el inter\u00e9s de examinar con atenci\u00f3n, en lo que tienen de ant\u00eddoto cr\u00edtico liberador de prejuicios, las reflexiones mesuradas de este gran fil\u00f3sofo."}, {"id": 38222, "comments": "Y la pol\u00edtica hizo al hombre\u2026 tal como es. Si alguien ha reparado en que la pol\u00edtica y sus gobernantes modelan decisivamente a los pueblos, fue Rousseau, firme partidario de gravar las grandes fortunas, al creer que la cohesi\u00f3n social pasaba por propiciar una clase media, erradicando simult\u00e1neamente la indigencia y la opulencia. Fue m\u00fasico, novelista, polit\u00f3logo, fil\u00f3sofo moral, pedagogo, bot\u00e1nico, e inaugur\u00f3 el g\u00e9nero autobiogr\u00e1fico. Ilustrado at\u00edpico, el culto a la raz\u00f3n, propio de su tiempo, no le hace olvidar el papel de las emociones. De ah\u00ed que sus escritos inspirasen tanto a Kant como al romanticismo. Robespierre le idolatr\u00f3 y muchos vieron en \u00e9l al padre intelectual de la Revoluci\u00f3n francesa, pero tambi\u00e9n se le ha tenido por un ancestro de Marx sin que falten quienes lo consideran precursor de los totalitarismos. El m\u00e1ximo inter\u00e9s de Rousseau consiste en haber sabido atisbar todas las encrucijadas que caracterizan a la \u00e9poca moderna: la nuestra."}, {"id": 38223, "comments": "De la legendaria figura de Pit\u00e1goras se dice que fue un gran matem\u00e1tico al que se atribuyen audaces hip\u00f3tesis en astronom\u00eda o en m\u00fasica. Pero, adem\u00e1s, Pit\u00e1goras habr\u00eda sido, seg\u00fan Cicer\u00f3n, el primero en haber usado el calificativo de fil\u00f3sofo, que se aplic\u00f3 precisamente a s\u00ed mismo. \u00bfQu\u00e9 significa esto? \u00bfQu\u00e9 a\u00f1ade al cient\u00edfico Pit\u00e1goras la condici\u00f3n de fil\u00f3sofo? Para encontrar una respuesta, el prestigioso fil\u00f3sofo V\u00edctor G\u00f3mez Pin se remonta a las florecientes ciudades marinas de Jonia (Mileto, Samos, \u00c9feso), donde seis siglos antes de nuestra era se asentaron las bases sobre las que se erigi\u00f3 la filosof\u00eda. En este libro asistimos, as\u00ed, a la infancia de esta disciplina, una infancia afortunada en la que se generaron interrogantes que siguen plenamente vigentes en nuestros d\u00edas. Manuel Cruz (Director de la colecci\u00f3n)"}, {"id": 38224, "comments": "Sigmund Freud (1856-1939), considerado, junto con Nietzsche y Marx, uno de los maestros de la sospecha, no tuvo reparos en plantear cuestiones filos\u00f3ficas hasta entonces nunca formuladas como, por ejemplo, \u00bfqu\u00e9 significan nuestros sue\u00f1os?, \u00bfsomos realmente seres racionales que han logrado controlar sus instintos?, \u00bfqu\u00e9 alto precio debemos pagar por vivir en sociedad?, \u00bftal vez renunciar a la expectativa de alcanzar la felicidad?Si queremos hallar respuestas a estos y a muchos otros interrogantes, sin duda debemos acudir a Freud. En el presente libro se expone el pensamiento del padre del psicoan\u00e1lisis, procurando poner de especial relieve precisamente todas aquellas ideas que la gran tradici\u00f3n filos\u00f3fica occidental se hab\u00eda propuesto silenciar."}, {"id": 38225, "comments": "S\u00f8ren Kierkegaard (1813-1855) es autor de una personal\u00edsima obra que abre una v\u00eda nueva en el pensamiento. Sit\u00faa como fundamento de todo pensar al sujeto existente, al ser humano real e hist\u00f3rico. Con ello construye una nueva concepci\u00f3n del conocimiento y la verdad, que ya no es la abstracta y eterna que hab\u00edan sustentado el idealismo y el racionalismo tradicionales. El existente concreto y particular, con su carga subjetiva y su anhelo espiritual, se coloca de esta manera en el centro de la reflexi\u00f3n. Cuando, al concluir la Segunda Guerra Mundial, los fil\u00f3sofos relacionados con la corriente existencialista traten de reformular desde los escombros una nueva filosof\u00eda moral y una cultura, no buscar\u00e1n las abstracciones que han propiciado la barbarie, sino el giro kierkegaardiano hacia el centro del ser humano. Desde esta recuperaci\u00f3n, se ha descubierto en el pensador dan\u00e9s una enorme riqueza en la que la psicolog\u00eda, la filosof\u00eda y el genio literario se ponen al servicio de una tarea religiosa: llevar al ser humano individual a la esencia del cristianismo."}, {"id": 38226, "comments": "Ortega y Gasset es, ante todo, un pensador de las humanidades que emprende su tarea armado de un vasto conocimiento y una apabullante cultura general.Gran parte del atractivo de sus obras radica en la convicci\u00f3n que transmite de que los asuntos intelectuales son tambi\u00e9n, y a la vez, temas pol\u00edticos.Asimismo, est\u00e1 convencido de que para desarrollar una metaf\u00edsica hay que hacer historia de alguna manera, pues aquella esconde, se quiera o no, un compromiso con una forma determinada de observar el transcurso hist\u00f3rico y el momento presente. La filosof\u00eda, en efecto, exige conciencia de s\u00ed y de cuanto rodea al sujeto pensante, su circunstancia.En este volumen se aborda la nueva sensibilidad planteada por Ortega en relaci\u00f3n con los problemas a los que se enfrent\u00f3 la sociedad de su tiempo. De ah\u00ed la racionalizaci\u00f3n que lleva a cabo de la actuaci\u00f3n pol\u00edtica, explicando las razones por las que Espa\u00f1a es como es. Desde la certeza de que la realidad puede ser mejor si somos capaces de preguntamos no solo por lo que son las cosas, sino por lo que podr\u00edan llegar a ser."}, {"id": 38227, "comments": "El fil\u00f3sofo, economista e historiador escoc\u00e9s David Hume (1711-1776) llev\u00f3 hasta sus \u00faltimas consecuencias el proyecto empirista dise\u00f1ado por John Locke y George Berkeley. La forma en que lo culmina implica clausurar por completo la posibilidad misma de la metaf\u00edsica, entendida como el conjunto de teor\u00edas que pretende ir m\u00e1s all\u00e1 de la experiencia. Pero Hume es m\u00e1s que el estadio \u00faltimo de una tradici\u00f3n, el pensador que despert\u00f3 a Kant de su sue\u00f1o dogm\u00e1tico o el precedente del positivismo l\u00f3gico del siglo XX, como se muestra a lo largo de las p\u00e1ginas de este libro. En \u00faltima instancia, en la medida en que nuestras sociedades occidentales encarnan muchos de los valores que defendi\u00f3, Hume sigue siendo nuestro contempor\u00e1neo, de la misma manera que, en otro nivel, constituye una alternativa con la que confrontar otros modelos sociales."}, {"id": 38228, "comments": "Respecto a Blaise Pascal (1623-1662), Baudelaire escribi\u00f3 en Las flores del mal que \u00abten\u00eda un abismo que se mov\u00eda con \u00e9l\u00bb. Y era cierto: un abismo que le llev\u00f3 a enfrentarse a la naturaleza humana de la forma m\u00e1s inmisericorde que la Historia de la Filosof\u00eda hab\u00eda conocido hasta el momento. En un tiempo marcado por un optimismo sin fisuras en la raz\u00f3n, Pascal, profundo conocedor de la misma, nos oblig\u00f3 a no apartar la vista de sus l\u00edmites, a aceptarlos. Al hacerlo, pretend\u00eda recordarnos que las cuestiones realmente importantes para el hombre, aquellas que le tocan de manera \u00edntima y radical, no se demuestran con razonamientos, sino que se deben sentir. De ah\u00ed, su famosa afirmaci\u00f3n \u00abel coraz\u00f3n tiene razones que la raz\u00f3n no entiende\u00bb, que no es en el fondo otra cosa que una apuesta, de la que el presente libro intenta dar cuenta."}, {"id": 38229, "comments": "En contra de los t\u00f3picos del pasado y de los viejos prejuicios, el pensamiento medieval se nos presenta diverso, cr\u00edtico y pol\u00e9mico. Superada la etapa inicial de barbarie, comienza un di\u00e1logo con la filosof\u00eda griega en sus variadas corrientes, se afina el m\u00e9todo, y la l\u00f3gica impone sus leyes en los debates. El presente libro traza el horizonte de ese mundo intelectual desde esta innovadora perspectiva. La huella de aquellos grandes maestros sigue viva como cl\u00e1sicos de hoy. En efecto, Averroes constituye un punto de referencia para el pensamiento arabo-isl\u00e1mico contempor\u00e1neo, Maim\u00f3nides contin\u00faa presente en el di\u00e1logo de los fil\u00f3sofos jud\u00edos con su propia tradici\u00f3n y Tom\u00e1s de Aquino sigue inspirando a la filosof\u00eda cristiana en su renovaci\u00f3n doctrinal."}, {"id": 38230, "comments": "La filosof\u00eda tiene ciertamente una historia, con momentos indiscutibles. Prescindir de Plat\u00f3n, Arist\u00f3teles, Descartes o Kant equivaldr\u00eda a decapitar a la filosof\u00eda por entero. \u00bfCabe decir lo mismo de Friedrich Hegel? Muchos han enfatizado el peso de ciertas tesis de la dial\u00e9ctica hegeliana, como por ejemplo su cr\u00edtica de lo que \u00e9l llama \u00abternura com\u00fan por las cosas\u00bb, consistente en pensar que cabe la diferencia sin oposici\u00f3n frente a aquello de que se difiere, que la igualdad entre los diferentes puede ser un punto de partida y no una conquista y, en suma, que el peaje de la contradicci\u00f3n es evitable. Sin embargo, pensadores de primera talla han afirmado que el hegelianismo es meramente un par\u00e9ntesis de arbitrariedad y oscurantismo en la historia del discurrir filos\u00f3fico. En cualquier caso, hasta los m\u00e1s \u00e1cidos detractores ven al menos una utilidad profil\u00e1ctica en la lectura de Hegel: para ellos el hegelianismo seria como un sarampi\u00f3n por el cual obligatoriamente hay que pasar. As\u00ed, tras las acerbas cr\u00edticas de un Bertrand Russell o un Michel Foucault anida quiz\u00e1s la convicci\u00f3n de que el propio movimiento de la filosof\u00eda conduce a ese eslab\u00f3n que es Hegel, por lo cual el ajuste de cuentas con este ser\u00eda un ajuste de cuentas de la filosof\u00eda consigo misma."}, {"id": 38231, "comments": "La filosof\u00eda de Baruch Spinoza (1632-1677) constituye la culminaci\u00f3n del pensamiento racionalista. Ning\u00fan otro autor como \u00e9l se ha restringido tan rigurosamente a los conceptos del puro intelecto para alcanzar una descripci\u00f3n del universo y del hombre, del plano f\u00edsico exterior y de la dimensi\u00f3n moral y afectiva interior. Fascinado por el m\u00e9todo matem\u00e1tico geom\u00e9trico propio de la triunfante Revoluci\u00f3n Cient\u00edfica del siglo XVII, Spinoza compuso su filosof\u00eda a fuerza de definiciones, axiomas y demostraciones. Lo asombroso es que, m\u00e1s de tres siglos despu\u00e9s de que la escribiera, y cuando el mencionado m\u00e9todo no conserva ya ninguna aplicabilidad en el \u00e1mbito filos\u00f3fico, la concepci\u00f3n spinoziana de la existencia siga siendo una de las m\u00e1s ricas, estimulantes y fascinantes que haya producido el pensamiento humano."}, {"id": 38232, "comments": "Las escuelas filos\u00f3ficas helen\u00edsticas, principalmente el estoicismo y el epicureismo, aparecen en pleno siglo xxi como una fuente de inspiraci\u00f3n intelectual y espiritual de sorprendente modernidad.Desatendidas durante mucho tiempo por consider\u00e1rselas filosof\u00edas menores y decadentes en el ocaso de la civilizaci\u00f3n griega, entendemos hoy que fueron una reacci\u00f3n a una profunda crisis pol\u00edtica, social y religiosa \u2014la p\u00e9rdida de hegemon\u00eda de la ciudad-estado griega\u2014, y a la necesidad de encontrar una nueva comprensi\u00f3n del ser humano. La gran finalidad de los pensadores estoicos y epic\u00fareos fue m\u00e1s pr\u00e1ctica que te\u00f3rica: trataron sobre todo de encontrar las v\u00edas para llevar una vida individual feliz a pesar de todas las adversidades. El estoicismo tuvo una enorme influencia en la filosof\u00eda romana, renacentista y posterior. El epicureismo ofrece unas propuestas \u00e9ticas \u2014b\u00fasqueda de la serenidad, disfrute sabio de la vida, goce de los placeres espirituales, primac\u00eda de la amistad\u2014 muy deseables para el ser humano actual."}, {"id": 38233, "comments": "Hannah Arendt (1906-1975) nos muestra uno de los pensamientos m\u00e1s originales del siglo XX. Se aparta de la tradici\u00f3n filos\u00f3fica hegem\u00f3nica y nos propone \u00abpensar sin barandillas\u00bb, desde derroteros no habituales, la compleja relaci\u00f3n entre filosof\u00eda y pol\u00edtica. Su apuesta por el espacio p\u00fablico y por el mundo com\u00fan compartido como marco ineludible de nuestra condici\u00f3n humana, nos proporciona importantes claves para comprender las principales experiencias pol\u00edticas de este siglo, como el totalitarismo, la sociedad de masas o las revoluciones. Su prop\u00f3sito se orienta al an\u00e1lisis de las experiencias humanas que crean los conceptos pol\u00edticos fundamentales \u2014poder, acci\u00f3n, violencia, responsabilidad\u2026\u2014 para recuperar su sentido originario. En este libro se abordan los principales aspectos de su vida y de su obra que giran en torno a c\u00f3mo estar pol\u00edticamente en el mundo y qu\u00e9 consecuencias tiene la p\u00e9rdida de ese mundo com\u00fan."}, {"id": 38234, "comments": "ThomasHobbes es uno de los m\u00e1s brillantes -y a la parolvidados- fil\u00f3sofos del siglo XVII. Hombre deletras, humanista y cient\u00edfico, combin\u00f3 empirismo y racionalismoen la aplicaci\u00f3n que llev\u00f3 a cabo del m\u00e9todo hipot\u00e9tico-deductivo a la filosof\u00eda. Supensamiento es recordado sobre todo por sus ideas pol\u00edticas. Hobbes es elarquitecto de una fortaleza te\u00f3rica que hunde sus cimientos en las decisionesracionales de unos individuos decididos a erigir ese poder soberano y protectorque es el Estado. La obligaci\u00f3n de obedecer a esta autoridad suprema parte delconsentimiento recogido en un contrato social que establecen estos mismosindividuos. Parad\u00f3jicamente, el poder centralizado y absoluto,inmortalizado en la figura del gran Leviat\u00e1n, es para Hobbes el mejor garantede la libertad de los hombres frente a ellos mismos."}, {"id": 38235, "comments": "El pensamiento franc\u00e9s de la segunda mitad del siglo XX ha sido muy probablemente la \u00faltima gran corriente especulativa capaz de renovar enteramente el lugar en el que plantear los problemas y el modo de hacerlo. Su influencia ha sido enorme, cubre toda la geograf\u00eda intelectual y abarca todos los \u00e1mbitos, desde la reflexi\u00f3n pol\u00edtica a la cr\u00edtica y la experimentaci\u00f3n art\u00edstica. Los pensadores que llevaron adelante esta renovaci\u00f3n fueron numerosos y de una rara calidad, y entre ellos destacan especialmente Michel Foucault (1926-1984) y Jacques Derrida (1910-2004). Ambos denunciaron los presupuestos habituales de un determinado dominio discursivo y atacaron el etnocentrismo imperante, aunque lo hicieran tomando diferentes caminos: Foucault, por la v\u00eda de la pr\u00e1ctica geneal\u00f3gica del an\u00e1lisis hist\u00f3rico; Derrida por la de la deconstrucci\u00f3n del logocentrismo y el falocentrismo. A\u00fan hoy, una parte importante del utillaje conceptual que tenemos a nuestra disposici\u00f3n cae bajo el influjo de estos dos pensadores."}, {"id": 38236, "comments": "Karl Popper y Thomas Kuhn sonlos dos fil\u00f3sofos de la ciencia m\u00e1s influyentes del siglo xx. El primeroconcibi\u00f3 una nueva metodolog\u00eda cient\u00edfica, el falsacionismo, seg\u00fan la cual laprincipal misi\u00f3n de la investigaci\u00f3n consiste, no en verificar las teor\u00edascient\u00edficas, sino en falsarlas, es decir, buscar casos concretos que lasrefuten. En el campo de las ideas sociales y pol\u00edticas, Popper despleg\u00f3 unacr\u00edtica sistem\u00e1tica de toda forma de totalitarismo. Por su parte, Kuhn alcanz\u00f3gran renombre por su interpretaci\u00f3n del desarrollo hist\u00f3rico de la ciencia comouna sucesi\u00f3n de paradigmas, cada uno de los cuales gu\u00eda la investigaci\u00f3ndurante un largo per\u00edodo hasta que entra en crisis y es sustituido, a trav\u00e9s deuna revoluci\u00f3n cient\u00edfica, por un nuevo paradigma inconmensurable con elprimero. Los enfoques respectivos de Popper y Kuhn son muy opuestos, y lapol\u00e9mica entre ambos autores desempe\u00f1\u00f3 un papel significativo en la filosof\u00edade la ciencia de la segunda mitad del siglo pasado."}, {"id": 38237, "comments": "Pocos autores han sido tan caricaturizados como Leibniz. La s\u00e1tira que le dedic\u00f3 Voltaire en C\u00e1ndido redujo su filosof\u00eda al optimismo del mejor de los mundos\u2026 Nada m\u00e1s injusto para con un pensador tan prol\u00edfico como complejo, gran parte de cuya obra sigue in\u00e9dita por su tama\u00f1o e interdisciplinariedad. Pol\u00edtico y fil\u00f3sofo comprometido con su tiempo, como matem\u00e1tico dise\u00f1\u00f3 una m\u00e1quina de calcular y descubri\u00f3 el c\u00e1lculo infinitesimal, adem\u00e1s de documentar el sistema binario gracias a su inter\u00e9s por la cultura china. A Leibniz le hubiera encantado encontrar un lenguaje universal para resolver las controversias y contribuir al entendimiento entre los diversos credos, os\u00f3 sentar a Dios en el banquillo con su Teodicea y acu\u00f1\u00f3 el lema de Theoria cum praxi, aut\u00e9ntico emblema para la Ilustraci\u00f3n."}, {"id": 38238, "comments": "La filosof\u00eda no es solo ni principalmente una concepci\u00f3n general del mundo. Su sabidur\u00eda se somete a la prueba paciente del an\u00e1lisis de detalle acerca de cada dato real y cada problema. Es a la vez esfuerzo absoluto de la raz\u00f3n, riqueza sobreabundante de la experiencia, inter\u00e9s \u00e9tico-pol\u00edtico por el bien. Por muy atrayente que pueda ser un sistema de ideas, si carece de estos factores que lo fundamenten, nos deber\u00eda dejar en el fondo indiferentes (precisamente porque no ser\u00e1 filosof\u00eda). Quien pretenda ser fil\u00f3sofo no se conformar\u00e1 con la \u00abfilosof\u00eda\u00bb que le gusta, sino simplemente con la que debe tenerse, a la luz de c\u00f3mo son el mundo y la raz\u00f3n. Pues bien, nadie ha representado este ideal de sabidur\u00eda en el siglo XX mejor que Edmund Husserl, el fundador de la fenomenolog\u00eda, en tanto que le correspondi\u00f3 a Hans-Georg Gadamer la tarea de desviar la filosof\u00eda hacia el historicismo."}, {"id": 38239, "comments": "Hoy sigue siendo necesario revisitar el pragmatismo y el sentido com\u00fan de Voltaire, para quien solo merec\u00eda la pena reflexionar sobre lo \u00fatil, sin perder el tiempo con cuestiones que no interesen a nadie. Nada le horrorizaba m\u00e1s que aburrirse y por eso sus escritos resultan de una chispeante amenidad. La iron\u00eda y el sentido del humor fueron sus mejores armas para luchar contra el fanatismo, la intolerancia y los prejuicios. Cualquiera puede tener las convicciones o los credos que prefiera, siempre que no pretenda imponerlos a los dem\u00e1s como un dogma indiscutible. Se hizo rico para gozar de una independencia que no le proporcion\u00f3 su cuna y de la que pocos gozaban entonces. Y nunca dej\u00f3 de luchar contra las injusticias, como testimonia su Tratado sobre la tolerancia, un aut\u00e9ntico icono contra los fanatismos de toda laya."}, {"id": 38240, "comments": "Atravesando pr\u00e1cticamente el siglo XX, la filosof\u00eda de J. P. Sartre se caracteriza ante todo por constituir una reflexi\u00f3n sobre la condici\u00f3n humana y por la defensa radical de la libertad. Tal es la ra\u00edz genuina del existencialismo que desemboca en la propuesta de una moral individualista e insolidaria. Pero Sartre, testigo privilegiado de los sucesos conmovedores del siglo XX, derivar\u00e1 muy pronto hacia la propuesta de una fruct\u00edfera relaci\u00f3n entre su propia filosof\u00eda y el marxismo, abri\u00e9ndose a una propuesta de colaboraci\u00f3n te\u00f3rica y pol\u00edtica. Rehaciendo sin cesar sus compromisos sociales, Sartre comprender\u00e1 finalmente el existencialismo como la reflexi\u00f3n sobre la libertad individual que es preciso sumar al horizonte hist\u00f3rico para comprender los procesos sociales configurados a un tiempo por leyes generales y por la actividad de la irrenunciable libertad humana. Manuel Cruz (Director de la colecci\u00f3n)"}, {"id": 38241, "comments": "Nadie ha pensado la justicia en el mundo contempor\u00e1neocon el entusiasmo y el rigor que lo ha hecho John Rawls. Dedic\u00f3 toda su vida aintentar resolver la tensi\u00f3n entre la libertad y la igualdad sin renunciar aninguna de las dos porque ambas son indispensables para la democracia. Sufilosof\u00eda consisti\u00f3 en dar forma a una intuici\u00f3n fundamental: una sociedadjusta se mide por el destino que reserva a los m\u00e1s desfavorecidos. Las ideas deRawls han inspirado a una generaci\u00f3n de fil\u00f3sofos, pero tambi\u00e9n a economistas,polit\u00f3logos, soci\u00f3logos y juristas de todas las ideolog\u00edas y escuelas depensamiento. El legado del fil\u00f3sofo de Harvard ya se encuentra entre los m\u00e1slaureados de la historia del pensamiento pol\u00edtico, junto a Plat\u00f3n, Arist\u00f3teles,Hobbes, Locke, Rousseau, Kant, Mill, o Marx."}, {"id": 38242, "comments": "Henri Bergson (1859-1941) os\u00f3 plantar la bandera de la metaf\u00edsica, tal vez por \u00faltima vez, en mitad de aquellos fen\u00f3menos que la ciencia era incapaz de esclarecer, como la interacci\u00f3n cuerpo-mente, la memoria o las causas de la variaci\u00f3n gen\u00e9tica. All\u00ed donde los fil\u00f3sofos hab\u00edan hecho del tiempo una degradaci\u00f3n de la eternidad o una forma de nuestra sensibilidad, \u00e9l lo ubic\u00f3 como principio absoluto del m\u00e9todo filos\u00f3fico, haciendo de la intuici\u00f3n un \u00abpensamiento en duraci\u00f3n\u00bb. Pero la aportaci\u00f3n bergsoniana no acaba ah\u00ed. Su ins\u00f3lita concepci\u00f3n diferenciante del tiempo lo ubica como un referente absoluto de la filosof\u00eda continental de la segunda mitad del siglo XX, que no ha dejado de retomar cuestiones, como la superaci\u00f3n de la condici\u00f3n humana y de la pareja sujeto-objeto, que Bergson abord\u00f3 de forma ya cl\u00e1sica. En \u00e9l el viejo espiritualismo franc\u00e9s, heredero de la sutileza de Pascal y vigorizado con la fuerza del romanticismo alem\u00e1n, se sacude la pereza y se sumerge de lleno en el estudio de la ciencia a fin de arrebatarle sus armas al enemigo positivista, que amenazaba con reducir la conciencia a un mero adorno cerebral."}, {"id": 38243, "comments": "Bertrand Russell (1872-1970) es el m\u00e1s conocido de los intelectuales ingleses del siglo XX y sin duda el m\u00e1s influyente. Fue fil\u00f3sofo, matem\u00e1tico, te\u00f3rico de la educaci\u00f3n, ocasional escritor de historias (recibi\u00f3 el Premio Nobel de literatura), critico del puritanismo y la hipocres\u00eda social, activista antimilitarista y antiimperialista y, siempre, un ciudadano comprometido con su tiempo aunque ello le causase detenciones y exclusiones. Sus an\u00e1lisis del lenguaje, el conocimiento y la moral son conquistas intemporales del pensamiento filos\u00f3fico. Su historia es la de una persona que quiso entender su mundo y, en lo que le fuera posible, transformarlo."}, {"id": 38244, "comments": "Este libro pretende ensamblar las herencias de Althusser y Gramsci en un proyecto com\u00fan: el de entender la persistencia del marxismo en la actualidad. No cabe duda de que un cierto marxismo fue derrotado y, de alg\u00fan modo, sepultado para siempre en la historia del siglo pasado. Pero el siglo XXI asiste a un replanteamiento pol\u00edtico en el que la obra de Marx sigue siendo una referencia imprescindible. En esta suerte de renacimiento, Gramsci es, sin duda, el autor m\u00e1s citado. La crisis econ\u00f3mica ha desencadenado tambi\u00e9n una crisis cultural e ideol\u00f3gica, para cuya comprensi\u00f3n, el concepto gramsciano de \u00abhegemon\u00eda\u00bb est\u00e1 resultando crucial. La intervenci\u00f3n de Althusser, por su parte, inaugur\u00f3 la posibilidad de \u00abrescatar a Marx del marxismo\u00bb, de tal modo que, actualmente, se abren nuevas posibilidades de lectura, algunas muy insospechadas."}, {"id": 38245, "comments": "Durante los siglos XVII y XVIII tiene lugar el empirismo brit\u00e1nico, un movimiento filos\u00f3fico caracterizado, en general, por la idea de que el conocimiento humano debe basarse en la experiencia. Considerado por el fil\u00f3sofo italiano Mario Dal Pra como el pensador brit\u00e1nico m\u00e1s importante de la primera mitad del siglo XVIII, George Berkeley (1685-1753) fue, junto con Locke y Hume, uno de los m\u00e1s eximios representantes de dicho movimiento. Su vida intensa y su obra, s\u00f3lida y bien escrita, nos sit\u00faan ante un argumentador ingenioso, defensor del te\u00edsmo y, a la vez, precursor de Ernst Mach y Albert Einstein. La ciudad de Berkeley, en California, conocida por su prestigiosa universidad, toma su nombre de este fil\u00f3sofo imprescindible para poder comprender tanto nuestra existencia como el mundo en el que esta se incluye."}, {"id": 38246, "comments": "Richard Rorty (1931-2007) fue uno de los fil\u00f3sofos m\u00e1s influyentes de las \u00faltimas d\u00e9cadas del siglo XX. Su pensamiento se asocia con un movimiento filos\u00f3fico que resurgi\u00f3 en Estados Unidos desde los a\u00f1os ochenta, el neo-pragmatismo, pero m\u00e1s en general con un giro pragm\u00e1tico que tambi\u00e9n adoptaron algunas filosof\u00edas europeas. Rorty dialog\u00f3 con distintas tradiciones filos\u00f3ficas, como la hermen\u00e9utica y la anal\u00edtica, y entabl\u00f3 debates con figuras como Rawls, Habermas y Vattimo. A lo largo de sus numerosos libros y encuentros puso en cuesti\u00f3n la forma tradicional de teorizar sobre problemas como el de la verdad, la naturaleza humana y la validez de los principios morales, y propuso un modo m\u00e1s hist\u00f3rico de explicar el valor de los lenguajes humanos, las luces y sombras de la democracia, las tensiones entre la responsabilidad y la libertad, la separaci\u00f3n entre religi\u00f3n y pol\u00edtica, y la funci\u00f3n de la literatura en una sociedad menos cruel."}, {"id": 38247, "comments": "Erasmo de Rotterdam, conocido por sus contempor\u00e1neos como \u00abel pr\u00edncipe de los humanistas\u00bb, ocupa un lugar de excelencia dentro de la historia de la filosof\u00eda, de la religi\u00f3n y de las letras europeas. Su papel central en la difusi\u00f3n y organizaci\u00f3n de la tradici\u00f3n cl\u00e1sica, su aproximaci\u00f3n cr\u00edtica al texto b\u00edblico y a su tradici\u00f3n exeg\u00e9tica, as\u00ed como su intervenci\u00f3n en encendidos debates en torno a cuestiones doctrinales, pol\u00edticas y filos\u00f3ficas moldearon de manera definitiva la cultura renacentista espa\u00f1ola y europea.Este libro ofrece al lector actual, de manera breve y amena, las claves para comprender las circunstancias personales e intelectuales, las motivaciones y aspiraciones, la fortuna y el declive del escritor m\u00e1s importante de la primera mitad del siglo XVI."}, {"id": 38248, "comments": "La Postmodernidad filos\u00f3fica como postmetaf\u00edsica (cr\u00edtica del cientifismo tecnocr\u00e1tico) y como posthistoria (cr\u00edtica del desarrollismo y el tiempo lineal colonialista) encuentra sus m\u00e1ximos exponentes en Jean-Fran\u00e7ois Lyotard y Gianni Vattimo, que arremeten por igual contra las vertientes m\u00e1s violentas del Positivismo, en la \u00e9poca global del nihilismo cumplido y el capitalismo de consumo. Como alternativa, ambos ahondan en los paradigmas pluralistas postestructuralistas y ret\u00f3rico-hermen\u00e9uticos, abriendo v\u00edas para el pensar-vivir tan rigurosas como creativas en obras como La Condici\u00f3n Postmoderna y Las Aventuras de la Diferencia.Este libro se centra, por ello, en estudiar los lenguajes y apor\u00edas; los l\u00edmites y condiciones de posibilidad racional que restan para nuestro mundo actual; las alteraciones y retos que nos atraviesan y las diferencias esenciales que nos interpelan o potencian. Y lo hace de la mano de Lyotard y de Vattimo, probablemente dos de los m\u00e1s l\u00facidos ont\u00f3logos de todos los tiempos."}, {"id": 38249, "comments": "Con S\u00f3crates (470/469 a. c.-399 a. C.) la historia de la filosof\u00eda cambia de rumbo. Personaje casi mitol\u00f3gico, cuya vida y pensamiento solo se han podido reconstruir a trav\u00e9s de testimonios, S\u00f3crates estudia la naturaleza de las cuestiones \u00e9ticas, y coloca al hombre en el centro de la reflexi\u00f3n. La \u00abrevoluci\u00f3n\u00bb de S\u00f3crates no solo afecta al contenido, pues tambi\u00e9n repiensa el m\u00e9todo. A trav\u00e9s del di\u00e1logo, partiendo de preguntas breves y concretas, S\u00f3crates busca la verdad. Una verdad que no es un dogma, sino el resultado de una investigaci\u00f3n compartida. Critico y democr\u00e1tico, el pensamiento de S\u00f3crates es una referencia fundamental en la historia de la filosof\u00eda."}, {"id": 38250, "comments": "John Stuart Mill fue el fil\u00f3sofo brit\u00e1nico m\u00e1s importante del siglo XIX, pero su importancia no deriva de esta preeminencia hist\u00f3rica, sino del hecho que sus ideas nos siguen dando que pensar. Sintetizando su filosof\u00eda en unas breves l\u00edneas podr\u00edamos describirla como una reflexi\u00f3n sobre el significado y el car\u00e1cter deseable de los ideales de libertad, igualdad y fraternidad. Ideales que a su vez se fundamentan en una versi\u00f3n propia del utilitarismo, la doctrina que afirma que la mayor felicidad del mayor n\u00famero de personas debe ser nuestra gu\u00eda a la hora de actuar. A partir de esta teor\u00eda \u00e9tica se defiende el derecho del individuo a construir su vida de acuerdo con sus propios criterios, la igualdad de g\u00e9nero, la democracia como la mejor forma de gobierno, y a la humanidad como \u00fanico objeto de adoraci\u00f3n racional."}, {"id": 38251, "comments": "Actor secundario y poco conocido, el neoplat\u00f3nico Plotino (204-270) constituye sin embargo un hito en la historia del pensamiento, pues nos ayuda a entender la transformaci\u00f3n espiritual de Grecia en los siglos que ponen fin al mundo antiguo. Presa de una profunda crisis existencial, el Occidente grecorromano se dej\u00f3 fecundar por las corrientes religiosas orientales al tiempo que las dotaba de un rigor conceptual superior. Dotado de una clarividencia legendaria y admirado por los asistentes a su escuela gratuita de Roma, Plotino concibi\u00f3 su filosof\u00eda como una ambiciosa s\u00edntesis de todo el pensamiento griego llamada a superar el dualismo de Plat\u00f3n y Arist\u00f3teles. En el centro de su sistema, la concepci\u00f3n din\u00e1mica del Alma como un puente activo que permite transitar entre la cima y la base del cosmos sin perder la distinci\u00f3n rigurosa de los distintos niveles de realidad ni la trascendencia del Uno del que todo emana y al que todo retorna."}, {"id": 38252, "comments": "Simone de Beauvoir (1908-1986) es una de las grandes voces europeas del siglo XX, una figura imprescindible para entender el desarrollo de la filosof\u00eda contempor\u00e1nea en general, y del pensamiento feminista en particular. A partir de la publicaci\u00f3n de El segundo sexo, en el que aparec\u00eda la conocida frase \u00abno se nace mujer, sino que se llega a serlo\u00bb, se habl\u00f3 filos\u00f3ficamente de las mujeres de otra manera. En este libro la profesora Cristina S\u00e1nchez nos desvela paso a paso las claves del pensamiento de Simone de Beauvoir. Un pensamiento reivindicativo que aboga por una nueva concepci\u00f3n del ser mujer, pero que se inscribe tambi\u00e9n en un proyecto filos\u00f3fico m\u00e1s amplio: el de la explicaci\u00f3n (y denuncia) de las opresiones que act\u00faan a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n social y cultural de la existencia. La misma construcci\u00f3n cultural que, aplicada sobre los cuerpos de las mujeres, desemboca en su imposibilidad de ser sujetos plenos."}, {"id": 38253, "comments": "El pensamiento de Emmanuel Levinas (1906-1995) ha tenido una enorme repercusi\u00f3n en la cultura contempor\u00e1nea, y no solo en la filosof\u00eda, sino que se ha extendido a \u00e1mbitos tan diversos como la antropolog\u00eda, la teolog\u00eda, la sociolog\u00eda y la cr\u00edtica y teor\u00eda literarias. Su enfoque revolucionario puede concretarse en dos principios b\u00e1sicos: la dimensi\u00f3n \u00e9tica del ser humano debe ser el punto de partida de toda la reflexi\u00f3n filos\u00f3fica, y esta dimensi\u00f3n se manifiesta en el encuentro con lo Otro (lo que no puede ser reducido a pensamiento, a concepto) y con el Otro (el pr\u00f3jimo irreductible a idea).Este n\u00facleo \u00e9tico de su pensamiento, tan necesario en nuestra desdichada \u00e9poca, encierra la posibilidad de construir un nuevo modo de vivir y convivir. Seg\u00fan el destacado fil\u00f3sofo Jean-Luc Marion, \u00abLevinas tiene rango de fil\u00f3sofo esencial porque ha formulado cuestiones que nadie antes hab\u00eda visto ni pronunciado. Sin \u00e9l, no pensar\u00edamos como hemos pensado en adelante\u00bb."}, {"id": 38254, "comments": "\u00bfQu\u00e9 es la verdad? \u00bfCu\u00e1l es el origen de todo? \u00bfHay un orden del universo? \u00bfDe d\u00f3nde vienen las cosas que vemos en el mundo y ad\u00f3nde van cuando parecen morir? A caballo entre los siglos VI y V a. C., Her\u00e1clito y Parm\u00e9nides nos conducen con estas preguntas a otras cuestiones sobre la relaci\u00f3n entre la unidad y la pluralidad, el ser y el devenir, o la eternidad y el tiempo. Estos son algunos de los problemas que, en las primeras etapas de la filosof\u00eda, perfilan el camino que seguir\u00e1 la tradici\u00f3n del pensamiento occidental. Un camino, a menudo olvidado y oculto, que lleva al fil\u00f3sofo a mirar m\u00e1s all\u00e1 de lo que le muestra su d\u00eda a d\u00eda y a aventurarse en la metaf\u00edsica. Y es este mismo camino el que seguiremos de la mano de Her\u00e1clito y Parm\u00e9nides para superar el escenario que nos rodea y pensar un nuevo espacio, donde brilla la pureza del Uno."}, {"id": 38255, "comments": "Theodor Wiesengrund Adorno (1903-1969) es considerado, con toda justicia, uno de los padres del pensamiento cr\u00edtico del siglo XX. Junto con Max Horkheimer, Walter Benjamin y otros impuls\u00f3 el Instituto para la Investigaci\u00f3n Social, conocido con el nombre de Escuela de Fr\u00e1ncfort. Su vida estuvo marcada por los principales acontecimientos tr\u00e1gicos del siglo pasado. El antisemitismo nazi le oblig\u00f3 a emigrar a los Estados Unidos, y el Holocausto le impuso algunas de las reflexiones m\u00e1s agudas que se han hecho sobre este terrible episodio hist\u00f3rico. Marxista no ortodoxo, fino conocedor de las artes, music\u00f3logo y compositor, Adorno supo leer como pocos en los pliegues del siglo XX y restituy\u00f3 la imagen l\u00facida de una contemporaneidad fragmentada."}, {"id": 38256, "comments": "La primera aproximaci\u00f3n a la figura y la obra de Max Weber (1864-1920) no puede realizarse sin antes atender al debate que siempre ha rodeado la biograf\u00eda de este autor: \u00bfQui\u00e9n es Max Weber? Se le considera un jurista, un te\u00f3rico, un historiador, un economista, un fil\u00f3sofo, un polit\u00f3logo y un soci\u00f3logo, as\u00ed como un estudioso de la racionalizaci\u00f3n capitalista de la sociedad industrial alemana de principios del siglo XX. Tanto la extensi\u00f3n tem\u00e1tica como la profundidad anal\u00edtica de su obra lo avalan como una de las personalidades m\u00e1s influyentes del pensamiento contempor\u00e1neo. Este libro sigue las investigaciones y reflexiones a trav\u00e9s de las cuales Weber fue capaz de captar los rasgos y las complejidades del mundo moderno con la ayuda de las ciencias sociales."}, {"id": 38257, "comments": "La figura de Denis Diderot (1713-1784) suele vincularse principalmente a la extraordinaria labor de edici\u00f3n de L\u2019Encyclop\u00e9die, una de las manifestaciones m\u00e1s representativas de la Ilustraci\u00f3n francesa y europea. Pero Diderot fue mucho m\u00e1s que un atento y meticuloso editor: compuso diversos textos filos\u00f3ficos que se enmarcan en el ambicioso debate filos\u00f3fico del siglo XVIII. A pesar de su formaci\u00f3n cat\u00f3lica, critic\u00f3 el cristianismo hasta llegar a posiciones de\u00edstas primero, y decididamente ateas m\u00e1s tarde, pasando del dualismo cartesiano a un monismo materialista de signo spinoziano. Se dedic\u00f3 ampliamente a la reflexi\u00f3n antropol\u00f3gica y al an\u00e1lisis de la sensibilidad y de las pasiones. Tambi\u00e9n se ocup\u00f3 de la est\u00e9tica, y escribi\u00f3 novela y teatro.Este libro reivindica la profundidad del pensamiento de Diderot, m\u00e1s all\u00e1 de las simplificaciones de las que ha sido objeto durante tanto tiempo."}, {"id": 38258, "comments": "Gram\u00e1tica, sintaxis, mente, fabricaci\u00f3n del consenso: son s\u00f3lo algunos de los t\u00e9rminos que la obra de Avram Noam Chomsky (1928) ha contribuido a redefinir de manera decisiva en el curso de los \u00faltimos sesenta a\u00f1os. El fil\u00f3sofo estadounidense es sin duda uno de los m\u00e1s destacados o influyentes intelectuales vivos: su aportaci\u00f3n al desarrollo de la ling\u00fc\u00edstica contempor\u00e1nea, de la que algunos le consideran el padre fundador, es enorme, y se mide por el peso revolucionario de los conceptos que ha introducido: la ciencia cognitiva, as\u00ed como la inform\u00e1tica, no ser\u00edan las mismas sin \u00e9l.La influencia de Chomsky como pensador y activista pol\u00edtico es impresionante por los temas que abarca y por la radicalidad de sus tesis. En este volumen se exponen los principales argumentos de la obra de Noam Chomsky, y se ofrece una gu\u00eda para la comprensi\u00f3n de los hilos que su riqu\u00edsima producci\u00f3n intelectual conecta."}, {"id": 38259, "comments": "Juan Escoto Er\u00edgena (ca. 810-ca. 875) fue uno de los pensadores m\u00e1s significativos de la Alta Edad Media, y es considerado el mayor autor de lengua latina entre Agust\u00edn de Hipona y Anselmo de Canterbury. De origen irland\u00e9s escribi\u00f3 obras de gran envergadura especulativa, gozando de la protecci\u00f3n de Carlos el Calvo, nieto de Carlomagno, pero tambi\u00e9n fue ex\u00e9geta de textos b\u00edblicos, maestro de artes liberales, poeta y traductor. Su obra maestra, el \u00abPeriphyseon\u00bb, es un gran fresco en el que se ofrece una lectura de toda la realidad a trav\u00e9s de un concepto \u00fanico, el de la naturaleza, que es indagado a la luz del encuentro entre la revelaci\u00f3n cristiana y la aplicaci\u00f3n del racionamiento dial\u00e9ctico. Fue tambi\u00e9n uno de los traductores m\u00e1s fruct\u00edferos del griego medieval. A \u00e9l se debe traducciones de importantes obras de los padres de la Iglesia oriental que tuvieron gran influencia en el desarrollo de la filosof\u00eda medieval y su l\u00e9xico. Manuel Cruz (Director de la colecci\u00f3n)"}, {"id": 38260, "comments": "Con sus Ensayos, Michel de Montaigne (1533-1592) se propone liberar al intelecto del sue\u00f1o dogm\u00e1tico de la autoridad, de la costumbre, del poder y de la tiran\u00eda de la raz\u00f3n irrazonable. En sus complejas fenomenolog\u00edas, el mal universalismo y la condena de la alteridad en sus m\u00faltiples formas (salvajes, hebreos, turcos, etc.) constituyen los idola de la modernidad que impiden el ejercicio del intelecto. Al fil\u00f3sofo de Burdeos no se le escapa construir una m\u00e1quina de guerra contra el teatro de las apariencias y de las m\u00e1scaras que ocultan la verdadera cara de las cosas, mientras no deja de repensarla como un experimento que debe conducir desde la oscuridad del h\u00e1bito y de la identidad hasta la claridad de la libertad y de la diversidad, desde la opacidad tenebrosa de la caverna de Plat\u00f3n hasta la luz de la liberaci\u00f3n de la servidumbre voluntaria."}, {"id": 38261, "comments": "\u00ab\u00a1Saber es poder!\u00bb. Esta es la consigna m\u00e1s famosa de Francis Bacon (1561-1626). Pero, \u00bfqui\u00e9n fue realmente este fil\u00f3sofo, pol\u00edtico, jurista, estadista, ensayista y orador ingl\u00e9s que vivi\u00f3 a caballo entre los siglos XVI y XVII? \u00bfPor qu\u00e9 se le conoce como el heraldo de la ciencia moderna? \u00bfY cu\u00e1l fue la novedad que supo captar en su \u00e9poca que le hizo ganarse el t\u00edtulo de precursor de la modernidad? Este volumen pretende responder estas preguntas, tejiendo los hilos de la historia de Francis Bacon con el an\u00e1lisis de sus obras, tan diversas de temas y estilos. De esta trama emerger\u00e1 no solo la figura de uno de los pensadores m\u00e1s eminentes del siglo XVII, sino sobre todo la profunda deuda que todav\u00eda nos une a su pensamiento.Manuel Cruz (Director de la colecci\u00f3n)"}, {"id": 38262, "comments": "La filosof\u00eda de Johann Gottlieb Fichte (1762-1814) es, en palabras de su autor, \u00abEl primer sistema de libertad\u00bb. As\u00ed como la Revoluci\u00f3n Francesa rompe las cadenas externas del hombre, la doctrina de la ciencia de Fichte rompe las internas: la libertad del yo es colocada por Fichte en el origen de todo conocimiento y de todos los deberes. Este libro pretende ofrecer, en un lenguaje accesible, una introducci\u00f3n a la lectura de uno de los fil\u00f3sofos m\u00e1s fascinantes y complejos de la historia del pensamiento. Cada cap\u00edtulo afronta, desde un punto de vista diferente, la gran paradoja de una libertad que debe ser, al mismo tiempo, un impulso dentro de cada uno y un principio absoluto y universal, que siempre se impone a todos."}, {"id": 38263, "comments": "La obra de Charles Louis de Secondat, bar\u00f3n de Montesquieu (1689-1755), tiene muchas entradas y muchos recovecos en los que pararse. La justicia y la libertad del hombre son su pensamiento dominante, las leyes son el lugar donde las busca. La observaci\u00f3n y el an\u00e1lisis son su instrumento, la moderaci\u00f3n y la serenidad son sus rasgos. Conoce la iron\u00eda, pero no sabe ser mal\u00e9volo. Hombre de la Ilustraci\u00f3n, buscador infatigable, mueve su mirada sobre el mundo de los hombres y su historia y nos entrega una lecci\u00f3n de relativismo, apertura y racionalidad que dura en el tiempo. Esta introducci\u00f3n a su obra pretende restituir su sentido e importancia o, al menos, indicar alguna entrada para acceder al pensamiento de Montesquieu y detenerse a reflexionar con \u00e9l.Manuel Cruz (Director de la colecci\u00f3n)"}, {"id": 38264, "comments": "\u00abSchelling es Schelling y hay que tomarlo como es\u00bb; estas palabras describen efectivamente al fil\u00f3sofo alem\u00e1n Friedrich Wilhelm Joseph von Schelling (1775-1854), un pensador exc\u00e9ntrico que reivindica la espiritualidad de la naturaleza, el valor cognoscitivo de la imaginaci\u00f3n y del sentimiento, el significado pedag\u00f3gico de la locura, el pulular de los esp\u00edritus en el mundo de los vivos y el car\u00e1cter tanto formador como destructor de la melancol\u00eda, y cuyo \u00edmpetu melodram\u00e1tico empuj\u00f3 su vida personal as\u00ed como su filosof\u00eda al borde del precipicio. Nuestro fil\u00f3sofo, impulsivo y apasionado, desarrolla un pensamiento a veces denominado \u00abMisticismo de base cr\u00edtica\u00bb repleto de ra\u00edces y de insinuaciones orientales, uno de cuyos aspectos m\u00e1s actuales ser\u00e1, seguramente, su filosof\u00eda de la naturaleza. A Schelling le interesa, ante todo, comprender la vida por c\u00f3mo es, sin hacerla coincidir con nuestros esquemas conceptuales. Para \u00e9l, la vida es radical, sin compromisos, marcada por la crudeza y por la explosi\u00f3n incontaminada de formas: sus reverberaciones luminosas comparten su espacio existencial con el dolor y la muerte."}, {"id": 38265, "comments": "\u00bfQu\u00e9 se entiende por ciencia? \u00bfC\u00f3mo determinamos si una teor\u00eda es cient\u00edfica? El h\u00fangaro Imre Lakatos (1922-1974) y el austr\u00edaco Paul K. Feyerabend (1924-1994) han intentado responder a preguntas como estas. A\u00fan recibiendo la influencia decisiva de Karl Popper, ambos se han distanciado finalmente del maestro com\u00fan. Mientras que Lakatos introduce una versi\u00f3n m\u00e1s sofisticada del falsacionismo, llegando a elaborar la metodolog\u00eda de los programas de investigaci\u00f3n cient\u00edfica, Feyerabend se convierte en defensor de una verdadera y propia visi\u00f3n an\u00e1rquica de la ciencia. Compa\u00f1eros y grandes amigos, con un pasado pol\u00edtico controvertido, Lakatos y Feyerabend se encuentran entre los mayores fil\u00f3sofos de la ciencia del siglo XX. Manuel Cruz (Director de la colecci\u00f3n)"}, {"id": 38266, "comments": "John Dewey (1859-1952) fue uno de los padres fundadores, junto con William James y Charles S. Pierce, del pragmatismo norteamericano. Pero, mientras que estos \u00faltimos ci\u00f1eron su actividad filos\u00f3fica a disciplinas concretas, Dewey hizo aportaciones fundamentales en casi todos los \u00e1mbitos del pensamiento, desde la l\u00f3gica a la sociolog\u00eda, de la psicolog\u00eda a la est\u00e9tica, de la epistemolog\u00eda a la \u00e9tica y a la pol\u00edtica. Este volumen presenta las l\u00edneas maestras de su filosof\u00eda, siguiendo una ruta tem\u00e1tica que nos lleva desde el origen del pragmatismo hasta la multitud de ideas originales y fecundas que jalonan su trayectoria posterior, y que tan decisivamente han marcado el m\u00e1s riguroso pensamiento en Am\u00e9rica del Norte. Dewey se erige as\u00ed como el primer intelectual p\u00fablico de referencia en los Estados Unidos.Manuel Cruz (Director de la colecci\u00f3n)"}, {"id": 38267, "comments": "Daisy Fielding Harker es una mujer que disfruta de su tranquila y algo aburrida vida junto a su esposo en la peque\u00f1a localidad californiana de San F\u00e9lice, hasta que empieza a tener un sue\u00f1o recurrente en el que, mientras pasea a su perro, descubre una tumba en la que se leen su nombre y las fechas de nacimiento y muerte, esta ultima datada cuatro a\u00f1os antes del inicio de sus pesadillas. Su desasosiego aumenta cuando descubre que esa tumba con la que sue\u00f1a existe de verdad. Ante unas evidencias que parecen imposibles, Daisy se obsesiona con el misterio su muerte y quiere ahondar en el pasado para resolver algunos interrogantes sobre su identidad."}, {"id": 38268, "comments": "Stanley Elllin, escritor norteamericano de numerosas obras polic\u00edacas y de misterio, naci\u00f3 en Nueva York, en 1916. Se gradu\u00f3 en el Brooklyn College. Trabaj\u00f3 como aprendiz de calderero y obrero de acer\u00eda, fue granjero, luego maestro y estuvo en una distribuidora de revistas y peri\u00f3dicos. Ha ganado tres Premios Edgar Allan Poe y obtuvo el Gran Premio de Literatura Polic\u00edaca de Par\u00eds.\u00abLa herencia Valentine\u00bb contiene un argumento que hubiera hecho feliz a Alfred Hitchcock. Cris Monte, un joven profesor de tenis, que tuvo que retirarse de tenista profesional causa de un accidente,recibe una proposici\u00f3n de matrimonio por parte de una joven, Elizabeth, que le entregar\u00e1 50.000 d\u00f3lares por estar dos meses casado con ella. Se trata de cumplir la voluntad de un extra\u00f1o testamento. La aventura se inicia en Miami, pasa por Boston y termina en Londres. La variedad de ambientes, los animados di\u00e1logos, la acci\u00f3n continua, la nota de misterio que caracteriza la actuaci\u00f3n de ciertas personas, permite asegurar al lector una lectura apasionante."}, {"id": 38269, "comments": "Lucille Morrow, la protagonista de Las puertas de hierro, era una mujer feliz. Segunda esposa de un m\u00e9dico acaudalado, viv\u00eda con su cu\u00f1ada y sus hijastros. Un d\u00eda al recibir un extra\u00f1o paquete, desaparece inexplicablemente. Es hallada d\u00edas despu\u00e9s, totalmente desquiciada y con un miedo rayano en la locura. Es recluida en un sanatorio. Al investigar la causa de su huida, el inspector Sands sigue un largo rastro que le conduce a un abismo de horror. Una vez m\u00e1s, Margaret Millar, maestra del suspense, nos transporta por un camino alucinante, manteniendo la intriga hasta el final."}, {"id": 38270, "comments": "James Hadley Chase, seud\u00f3nimo de Ren\u00e9 Raymond, es un famoso escritor de novelas \u00abSerie negra\u00bb con fuertes dosis de psicolog\u00eda criminal. Naci\u00f3 en Londres en el a\u00f1o 1906 y muri\u00f3 en 1985, habiendo dejado escritas casi un centenar de novelas, que han sido traducidas a diversos idiomas. En 1939 con su primera novela, \u00abNo hay orqu\u00eddeas para Miss Blandish\u00bb, inmediatamente consigui\u00f3 situarse a la altura de los mejores escritores del g\u00e9nero iniciado por Dashiell Hammett y Raymond Chandler. \u00abUn asunto para hombres\u00bb es una apasionante novela, de la que se hizo una excelente pel\u00edcula inglesa. Harry Collins es un mec\u00e1nico que posee un taller de reparaci\u00f3n de autom\u00f3viles, est\u00e1 casado y vive feliz, a pesar de que su situaci\u00f3n econ\u00f3mica es muy delicada. Una noche recoge en la carretera a una mujer hermos\u00edsima que est\u00e1 haciendo \u00abauto-stop\u00bb, a causa de una aver\u00eda en su coche. A partir de ese momento, la vida de Harry sufre un vuelco total, y se ve involucrado en un acto delictivo del que le ser\u00e1 muy dif\u00edcil salir. La intensidad de la acci\u00f3n, la calidad narrativa, obligan al lector a mantener el suspense y la atenci\u00f3n hasta la \u00faltima p\u00e1gina."}, {"id": 38271, "comments": "A causa de un accidente de coche, Kelsey Heath, heredera de la fortuna de los Health, pierde la vista cuando estaba a punto de casarse. Durante dos a\u00f1os Kelsey vive atormentada por su desgracia y la angustia de no ver, rodeada por sus dos hermanos y su novio, que a pesar de que la cuidan y la miman, no deja de sentirse obsesionada por un muro de ojos que la torturan. Aparece asesinada, y el inspector Sands se ocupa de la investigaci\u00f3n. Tras laboriosas gestiones consigue desentra\u00f1ar el misterio y descubrir al culpable."}, {"id": 38272, "comments": "En \u00abMuerte de una entretenida\u00bb, Orrie Gather, uno de los investigadores que trabajan para Nero Wolfe, es detenido como sospechoso del asesinato de Isabel Kerr, una joven con la que manten\u00eda relaciones \u00edntimas. El famoso detective est\u00e1 convencido de la inocencia de su colaborador, y con ayuda de Archie Goodwin, su imprescindible ayudante, consigue resolver el misterio que rodea la muerte de aquella mujer cuya vida privada era reprobable. Como siempre, Rex Stout, maneja h\u00e1bilmente el suspense hasta el desenlace final."}, {"id": 38273, "comments": "En \u00abEl maligno\u00bb, Charlie Gowen es un joven ingenuo que, como consecuencia de un suceso ocurrido a\u00f1os atr\u00e1s, vive encerrado en su mundo, un mundo aparte al que nadie puede acceder. La desaparici\u00f3n de una ni\u00f1a crea una situaci\u00f3n l\u00edmite a varias familias, origin\u00e1ndose una sorprendente tensi\u00f3n entre las personas que conviven alrededor de la ni\u00f1a. \u00abEl maligno\u00bb, es un libro magn\u00edfico. Es una obra de caracteres con excelente descripci\u00f3n psicol\u00f3gica de sus personajes. Margaret Millar, maestra de la emoci\u00f3n y la intriga, ha sabido crear una atm\u00f3sfera de suspense que nos obliga a leer la novela de un tir\u00f3n."}, {"id": 38274, "comments": "James Hadley Chase naci\u00f3 en Londres en 1906. A su muerte, en 1985, dej\u00f3 escritas cerca de un centenar de obras, traducidas a varios idiomas, en las que destaca su profundo conocimiento de la psicolog\u00eda criminal. Ya en 1939, con \u00abNo hay orqu\u00eddeas para Miss Blandish\u00bb (su primera novela) se situ\u00f3 a la altura de los m\u00e1s prestigiosos autores del g\u00e9nero iniciado por Dashiell Hammett y Raymond Chandler. En \u00abTratamiento de shock\u00bb, Terry Regan, t\u00e9cnico de radio y televisi\u00f3n, recibe el encargo de fabricar un televisor para Jack Delaney, un paral\u00edtico cuya esposa, Gilda, es una bella, sensual y deslumbrante mujer. Entre ella y Terry se iniciar\u00e1 un romance. Terry, llevado por una desmedida pasi\u00f3n, planea el asesinato de Jack con el fin de emprender con Gilda una nueva vida. Terry piensa que su plan es perfecto\u2026 Hadley Chase nos introduce en la narraci\u00f3n con una fuerte dosis de intriga y nos mantiene en vilo hasta culminar en un sorprendente desenlace."}, {"id": 38275, "comments": "El cuerpo descompuesto de una ni\u00f1a de ocho a\u00f1os es encontrado en las inmediaciones de una zona boscosa. Esto ocasiona una gran consternaci\u00f3n entre las personas que la conoc\u00edan. El misterio de su desaparici\u00f3n y muerte parece inexplicable, a pesar de las investigaciones de la polic\u00eda y de los familiares de la ni\u00f1a. A lo largo de las pesquisas, varios personajes oyen el grito de una \u00abBanshee\u00bb, nombre de la mensajera sobrenatural de la muerte en la tradici\u00f3n celta."}, {"id": 38276, "comments": "En esta novela Ram\u00f3n D\u00edaz Eterovic, con su proverbial estilo, nos recrea una nueva historia de Heredia, su detective privado que al investigar la misteriosa desaparici\u00f3n de uno de los amigos de universidad y de quien se piensa pudo ser un informante de los organismos de seguridad de la dictadura de Pinochet, se sumerge en los recuerdos y le permiten explorar en los fragmentos y fisuras de una sociedad oscura que ha extraviado muchos de sus valores."}, {"id": 38277, "comments": "Heredia es contratado para investigar las extra\u00f1as circunstancias que rodean la muerte de Francisco Ritter, un renombrado cr\u00edtico literario. La versi\u00f3n policial dice que su muerte se debi\u00f3 a un accidente, pero su vecina y antigua amante, Berta Zamudio, piensa otra cosa y por eso recurre a los servicios del detective. La novela de D\u00edaz Eterovic entrega una notable galer\u00eda de personajes. A ellos se a\u00f1ade la descripci\u00f3n de diversos ambientes bohemios de la ciudad de Santiago en un estilo que se caracteriza por su iron\u00eda y humor."}, {"id": 38278, "comments": "\u00abGran parte de mi vida he buscado respuestas para interrogantes ajenas y ahora deseo descubrir el \u00fanico misterio que me compromete hasta los huesos\u00bb, dice Heredia al comienzo de la pesquisa m\u00e1s personal de las desarrolladas hasta ahora en su saga de historias que le ha permitido ser conocido internacionalmente, y protagonizar la serie de televisi\u00f3n Heredia & Asociados. En \u00abEl Segundo Deseo\u00bb, Heredia es contratado para encontrar a un anciano del que se desconoce su paradero, y junto con eso, recibe una carta que lo remite al deseo de su madre que, desde el pasado, lo impulsa a seguir las huellas del hombre que podr\u00eda ser el padre que nunca conoci\u00f3. Heredia inicia una investigaci\u00f3n paralela que lo lleva a viajar a un pueblo del sur y a recorrer los barrios de Santiago hasta resolver dos misterios que lo enfrentan a la realidad del abandono que padecen muchos ancianos, y a los apremios de su memoria. Heredia se impone la tarea de resolver los misterios con un esp\u00edritu justiciero que le permite hacer suyas las palabras de El Quijote cuando \u00e9ste dice que va por los caminos \u00abdesfaciendo entuertos y haciendo reinar una justicia para los seres del com\u00fan que de otro modo \u00e9stos jam\u00e1s alcanzar\u00edan\u00bb. Solo que a diferencia del personaje cervantino, Heredia no viste una armadura enmohecida ni cabalga en un jamelgo, sino que suele usar un traje arrugado y conducir un maltrecho autom\u00f3vil. Heredia est\u00e1 de vuelta y una verdad acerca de sus or\u00edgenes lo espera."}, {"id": 38279, "comments": "En La oscura memoria de las armas, Heredia viene, nuevamente, a deleitarnos con paseos por un Santiago que se nos muestra lleno de bares y hoteles de mala muerte, por donde circulan los exc\u00e9ntricos personajes que rondan su imaginario. Heredia, un detective privado cincuent\u00f3n, se encuentra sin trabajos ni casos que resolver, hasta que Griseta, su eterna novia, le presenta el caso de Germ\u00e1n Reyes, hermano de Virginia Reyes, quien fue asesinado por dos sujetos, aparentemente, sin razones ni pistas. Como es de esperarse, nuestro personaje comienza una extra\u00f1a aventura que incluye fantasmas del pasado, torturas y torturadores de la \u00e9poca de la dictadura, ins\u00f3litas coincidencias y m\u00e1s. Heredia nos va haciendo parte de sus reflexiones con una prosa r\u00e1pida y aguda, en donde la novela negra se funde con sus recuerdos y pensamientos, haci\u00e9ndonos parte de un rica narraci\u00f3n que nos habla de la ciudad, del tiempo, de las personas, de las circunstancias y de las muchas vueltas que tiene la vida."}, {"id": 38280, "comments": "Heredia transita por los circuitos de un Santiago antiguo y tradicional. Esta vez, el mundo de la h\u00edpica y las apuestas es el espacio por donde debe investigar un supuesto suicidio. La muerte de Romerito, un jinete prometedor e hijo no reconocido de su amigo Anselmo les despierta a ambos dudas sobre la participaci\u00f3n de terceros en el hecho. Siguiendo su ya caracter\u00edstica costumbre, Heredia se mueve en los ambientes que remiten a realidades y seres que existen en carriles paralelos al pa\u00eds visible, autosatisfecho y exitoso."}, {"id": 38281, "comments": "Desde el principio de los tiempos, las huestes angelicales de los Altos Cielos y las hordas demon\u00edacas de los Ardientes Infiernos han librado una guerra por el destino de toda la creaci\u00f3n. Esa guerra ha llegado ahora al reino de los mortales\u2026 y ni Hombre ni Demonio ni \u00c1ngel alguno saldr\u00e1 indemne\u2026 Norrec Vizharan se ha convertido en una pesadilla viviente. Mientras participa en la b\u00fasqueda de un m\u00e1gico tesoro, este soldado de fortuna halla un artefacto que supera con creces sus m\u00e1s locos sue\u00f1os: la antiqu\u00edsima armadura de Bartuc, el legendario Caudillo de la Sangre. Pero la misteriosa armadura est\u00e1 maldita y envenena el alma de Norrec con un poder mal\u00e9volo. Ahora, perseguido por demonios que codician la armadura por sus propias razones, Norrec debe sobreponerse a una sed de sangre que s\u00f3lo a duras penas puede controlar y descubrir la verdad sobre la terror\u00edfica maldici\u00f3n antes de perderse para siempre en la sombra\u2026"}, {"id": 38282, "comments": "Un audaz exterminador de demonios se arriesga a convertirse en su propio peor enemigo cuando encuentra a su siniestra presa... Un b\u00e1rbaro atormentado vuelve a su arrasada patria para enfrentarse a un desgarrador pasado... Un monje solitario rastrea el mal en un antiguo bosque donde la l\u00ednea entre amigo y enemigos es difusa... Una talentosa pero impetuosa maga averigua el precio a pagar por obtener un vasto poder y conocimiento... Un joven y orgulloso hechicero hace un escalofriante descubrimiento que debilitar\u00e1 su arraigada fe... Un desesperado dramaturgo se embarca en un oscuro sendero de locura y depravaci\u00f3n en b\u00fasqueda de la fama... Un conductor de carros sin escr\u00fapulos descubre que su \u00fanica pasajera alberga un terrible secreto...Son historias extra\u00eddas del mundo de Santuario, una tierra misteriosa y terror\u00edfica que sirve de tel\u00f3n de fondo para la multipremiada saga de videojuegos de Diablo, propiedad de Blizzard Entertainment. Aunque estas narraciones est\u00e1n centradas en diferentes personajes y esc3enarios, se hallan enlazadas por la red de horror y suspense que caracteriza al universo d eDiablo. En este reino de fantas\u00eda g\u00f3tico el miedo es una constante. Puede llegar de m\u00faltiplos formas, desde grotescos demonios astadas, a los m\u00e1s profundos temores de las mentes y corazones mortales. Toma aliento y prep\u00e1rate para esta colecci\u00f3n de excitantes y espantosos relatos que te mantendr\u00e1n pegado al asiento desde el principio hasta el final."}, {"id": 38283, "comments": "Desde el principio de los tiempos, las huestes angelicales de los Altos Cielos y las hordas demon\u00edacas de los Ardientes Infiernos han librado una guerra por el destino de toda la creaci\u00f3n. Esa guerra ha llegado ahora al reino de los mortales\u2026 y ni Hombre ni Demonio ni \u00c1ngel alguno saldr\u00e1 indemne\u2026 Darrick Lang vuelve a su hogar. Hace a\u00f1os que dej\u00f3 la ciudad de Bramwell para recorrer el mundo como soldado de fortuna y campe\u00f3n del reino. Mas Bramwell ya no es como \u00e9l la dej\u00f3. Algo oscuro y terrible ha atrapado a los ciudadanos, algo muy antiguo y paciente, que enreda a los inocentes en una telara\u00f1a de maldad y profana la mism\u00edsima tierra. Ahora, ese mismo poder reclama a Darrick\u2026 y su \u00fanica esperanza podr\u00eda residir en caminar por la misma peligrosa senda de condenaci\u00f3n."}, {"id": 38284, "comments": "La Atalaya es una tranquila villa en la que se yergue una nueva Iglesia capaz de asustar a las religiones m\u00e1s establecidas de Westmarch. Pues \u00bfqui\u00e9n puede refutar los milagros, los sue\u00f1os cumplidos cuando puedes verlos con tus propios ojos? Pero algo siniestro se esconde tras esta nueva deidad y su todopoderoso profeta.Darrick es un marinero acosado por los fantasmas del pasado cuya vida parece irremediablemente marcada por el destino. \u00bfQu\u00e9 suceder\u00e1 cuando se vea forzado a enfrentarse a todo aquello de lo que lleva huyendo tanto tiempo? \u00bfDemostrar\u00e1 estar a la altura de las circunstancias, o ser\u00e1 definitivamente consumido por las tinieblas?El templo de los sue\u00f1os es la apasionante conclusi\u00f3n de El camino oscuro, un siniestro relato de poder, destino y traici\u00f3n basado en el exitoso juego de Blizzard Entertainment."}, {"id": 38285, "comments": "La presente antolog\u00eda autorizada por la Fundaci\u00f3n Nobel, es el tributo de Com\u00fan Presencia al pensamiento de once grandes creadores contempor\u00e1neos. La versi\u00f3n \u00edntegra de sus discursos le\u00eddos ante la Academia Sueca, ha sido compilada y bellamente traducida de sus idiomas originales, con el criterio de mostrar sus reveladoras y vigentes reflexiones sobre nuestro tr\u00e1gico acontecer. Es enriquecedor entregar por primera vez en espa\u00f1ol este importante y po\u00e9tico testimonio human\u00edstico, que ampl\u00eda la percepci\u00f3n sobre el acto creativo, y nos compromete a \u201cinventar en el planeta una paz que no sea la de la servidumbre\u201d (Albert Camus), \u201cpara que al fin las puertas de la percepci\u00f3n se entreabran y aparezca el otro tiempo, el verdadero, el que busc\u00e1bamos sin saberlo: el presente, la presencia\u201d (Octavio Paz). Este Tomo 1 contiene los discursos de: Octavio Paz, Jos\u00e9 Saramago, Pablo Neruda, Albert Camus, Saint-John Perse, William Faulkner, G\u00fcnter Grass, Ernest Hemingway, Derek Walcott, Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez y Salvatore Quasimodo"}, {"id": 38286, "comments": "El segundo tomo de los discursos de los Premios Nobel de literatura, autorizado por la Academia Sueca, profundiza el territorio de lo sensible y propone significativas reflexiones sobre nuestro devenir. Las l\u00facidas palabras le\u00eddas por los deslumbrantes autores que han obtenido la m\u00e1s alta distinci\u00f3n de la literatura, son un verdadero legado po\u00e9tico de nuestro tiempo y una aguda indagaci\u00f3n sobre la experiencia creativa. Los once autores aqu\u00ed seleccionados, provenientes de distintas latitudes, culturas e idiomas, se suman a los publicados anteriormente que ya pertenecen al universo de lo imprescindible. La resistencia de la memoria propuesta por Czeslaw Milosz, la conciencia solar so\u00f1ada por Odiseas Elytis, el signo fraterno que debe originar nuestro porvenir buscado por Seamus Heaney, la conspiraci\u00f3n contra el silencio promulgada por Joseph Brodsky, y el arduo combate para que el lenguaje se libere de sus c\u00e1rceles emprendido por Toni Morrison, son algunos de los rumbos transitados en estas p\u00e1ginas, en b\u00fasqueda de una necesaria oportunidad para lo humano. Las palabras deben ser despertadas por el lector si queremos que la imaginaci\u00f3n se oponga a los apocalipsis. Es tiempo de asumir este riesgo esencial. Este Tomo 2 contiene los discursos de: Czeslaw Milosz, Odiseas Elytis, Yasunari Kawabata, Toni Morrison, Camilo Jos\u00e9 Cela, Seamus Heaney, Naguib Mahfouz, V.S. Naipaul, Heinrich B\u00f6ll, Wislawa Szimborska, Joseph Brodsky"}, {"id": 38287, "comments": "<p>Con este tercer volumen de los discursos pronunciados <i>urbi et orbi</i> desde Estocolmo, por los galardonados con los Premios Nobel de Literatura, contin\u00faa desentra\u00f1ando los sue\u00f1os, consagraciones y derrotas de quienes con la elemental y milenaria herramienta de la palabra, han intentado comprender un tiempo, que fue llamado por Albert Camus el siglo del miedo, y que ahora se vislumbra como el del terror. Los invitados a esta sublime cena interior, representan el aliento cr\u00edtico de una civilizaci\u00f3n amenazada por oscuros delirios. Las obsesiones creativas y el alto compromiso con el destino humano, convierten esta publicaci\u00f3n en una insoslayable herencia espiritual de nuestra \u00e9poca. La rebeld\u00eda del sue\u00f1o propuesta por Montale, la factura moral que Soyinka cobr\u00f3 a Occidente, la g\u00e9nesis de lo humano imaginada por Steinbeck, el optimismo c\u00f3smico de Golding, y la hiperconciencia del hombre que muri\u00f3 una vez para seguir viviendo (Kert\u00e9sz), nos confieren seg\u00fan las palabras de Nadine Gordimer, a pesar de Auschwitz y de tanta desgarradura, el derecho po\u00e9tico para seguir hablando de \u00e1rboles. Com\u00fan Presencia entrega aqu\u00ed, aprobada por la Academia Sueca, esta nueva lecci\u00f3n de luz. Este Tomo&nbsp;3 contiene los discursos de: Eugenio Montale, Wole Soyinka, T.&nbsp;S. Eliot, Bertrand Russell, Gabriela Mistral, Yorgos Seferis, John Steinbeck, Nadine Gordimer, Jaroslav Seifert, William Golding e Imre Kert\u00e9sz.</p>"}, {"id": 38288, "comments": "Ambientado en la ciudad industrial de Dunwall, Dishonored: El hombre corro\u00eddo cuenta la historia de Corvo Attano, guardaespaldas de la Emperatriz de las Islas. Acusado injustamente de su asesinato, Corvo se ver\u00e1 obligado a convertirse en un asesino para vengarse de aquellos que conspiraron contra \u00e9l. M\u00e1s de una d\u00e9cada despu\u00e9s de recuperar el trono, la nueva Emperatriz Emily Kaldwin lleva una doble vida: por un lado cumple con sus deberes como jefe de estado mientras que por otro entrena con su padre, Corvo Attano, para aprender sus singulares habilidades en las artes del asesinato. Cuando un desconocido que parece poseer los poderes que una vez pertenecieron a Daud aparece en Dunwall liderando a los Balleneros, Emily y Corvo se ven inmersos en una aventura mortal. Si no consiguen detener a su enemigo, el resultado podr\u00eda ser la destrucci\u00f3n total de Dunwall."}, {"id": 38289, "comments": "Hay una nueva Bruja Malvada en Oz y su nombre es Dorothy.\nBasada en El mago de Oz, llega esta quinta precuela digital de la serie Dorothy debe morir. Dorothy Gale ha vuelto\u2026 Y ya no es la dulce hero\u00edna del m\u00e1gico mundo de Oz. Hambrienta de poder, a su paso destruye todo lo que pisan sus zapatillas m\u00e1gicas. Esta es la historia del Espantap\u00e1jaros despu\u00e9s de haber visto su sue\u00f1o hecho realidad. En El Maravilloso mundo de Oz, el Espantap\u00e1jaros recibi\u00f3 como regalo por parte del Mago un cerebro y fue se\u00f1alado como el nuevo gobernante de Oz. En esta nueva entrega, la f\u00e1bula del Espantap\u00e1jaros de un giro sorprendente cuando su reinado se ve amenazado. Con mucha fe puesta en su renovada sabidur\u00eda y sentido com\u00fan, el Espantap\u00e1jaros convertir\u00e1 en sus aliados a todos aquellos que le puedan ayudar, a\u00fan cuando todos ellos tengan sus propios intereses. Descubre esta maravillosa reinterpretaci\u00f3n de uno de los cuentos cl\u00e1sicos m\u00e1s le\u00eddos en el mundo entero. Ideal para las lectoras de Kiera Cass y Suzanne Collins."}, {"id": 38290, "comments": "El deseo m\u00e1s intenso del Le\u00f3n por fin se ha convertido en realidad. A partir de su coraje y valent\u00eda, se ha convertido en el rey del bosque y de todas las bestias que lo habitan. Pero el Le\u00f3n se encuentra aburrido, echa de menos los d\u00edas repletos de aventuras con Dorothy, El hombre de hojalata y El Espantap\u00e1jaros. Cuando Glinda, la Bruja Buena aparece repentinamente y le encarga una misi\u00f3n que le llevar\u00e1 de vuelta a la Ciudad Esmeralda, la emoci\u00f3n le inunda de nuevo, por fin podr\u00e1 hacer algo emocionante otra vez, aun sabiendo que ella no le est\u00e1 contando toda la verdad."}, {"id": 38291, "comments": "El ej\u00e9rcito de Dorothy Gale ha asesinado a la familia entera de Lanadel y el a ha jurado venganza. Est\u00e1 decidida a encontrar un grupo misterioso denominado La Orden Revolucionaria de los Malvados. Se rumorea que el grupo est\u00e1 entrenando gente para crear su propio ej\u00e9rcito con el \u00fanico objetivo de derrotar a Dorothy. Cuando finalmente los encuentra, Lanadel pronto comprender\u00e1 que no est\u00e1 preparada para ejecutar su venganza, ni por sus habilidades f\u00edsicas ni por sus conocimientos sobre magia, y tendr\u00e1 que esforzarse al m\u00e1ximo para poder convertirse en un miembro m\u00e1s de La Orden Revolucionaria."}, {"id": 38292, "comments": "Los tornados deben tener algo en contra de las chicas de Kansas, porque, al igual que Dorothy, Amy fue arrastrado por uno. Amy aterriz\u00f3 en Oz, donde el bien est\u00e1 embrujado, donde los brujos son buenos y las Brujas Malvadas le han encomendado una misi\u00f3n: ASESINAR.\nLa \u00fanica forma de impedir que Dorothy destruya la tierra de Oz (y Kansas), es matarla. Y Amy es la \u00fanica que puede hacerlo. Pero Amy fall\u00f3, y muchos han muerto por sus errores. Por su culpa, el portal entre los dos mundos ha sido abierto, y ahora ha de encontrar el modo de cerrarlo.\nDorothy quiere encargarse de que Amy no pueda volver a su casa nunca. Ahora ha llegado el momento para Amy: tendr\u00e1 que unirse a las Brujas, luchar por la tierra de Oz, salvar Kansas y detener de una vez por todas a la malvada Dorothy."}, {"id": 38293, "comments": "Basada en El mago de Oz, llega la cuarta y \u00faltima entrega de esta serie juvenil best seller internacional. En esta cuarta historia, oscura y repleta de acci\u00f3n de la serie best seller mundial Dorothy debe morir, Amy Gumm tendr\u00e1 que viajar de Oz a la tierra m\u00e1gica de Ev, donde tendr\u00e1 que luchar para liberar a Oz de la tiran\u00eda y la maldad de una vez por todas. Mi nombre es Amy Gumm. Seguramente me conoces como \u00abla otra chica de Kansas\u00bb. Cuando un tornado me llev\u00f3 al mundo m\u00e1gico de Oz, uana misi\u00f3n me fue concedida, MATAR A DOROTHY. As\u00ed es, la chica favorita de todo el mundo se dej\u00f3 corromper por la Bruja malvada, se convirti\u00f3 en un ser tirano y la tuve que matar. Pero justo cuando cre\u00eda que est\u00e1bamos a salvo y que podr\u00edamos reconstruir la tierra de Oz, fuimos traicionados. Y ahora, siguiendo el camino de las baldosas amarillas, he podido escapar rumbo a la tierra de Ev, donde el Rey Nome gobierna un mundo convulso y sombr\u00edo. Y lo que estoy a punto de descubrir es perturbador: Puede que todav\u00eda no haya resuelto del todo mi misi\u00f3n original. Yo cre\u00eda que mi trabajo estaba hecho, pero aquello tan solo era el principio. Y ahora tendr\u00e9 que hacer frente a los peligrosos planes de revancha que Dorothy tiene en mente, para as\u00ed, poder salvar finalmente la tierra que he aprendido a querer."}, {"id": 38294, "comments": "<p>Dortmunder y compa\u00f1\u00eda regresan, ahora para asaltar un banco muy extra\u00f1o. L\u00e1stima que pra ellos las cosas nunca pueden ser sencillas.</p>\n\n    <p>&nbsp;</p>\n\n    <p class=\"centrado\">***</p>\n\n    <p>&nbsp;</p>\n\n    <p>\u00abLas novelas de Westlake avanzan a ritmo vertiginoso. Es un escritor de ins\u00f3lito talento, de imaginaci\u00f3n imprevisible. Es dif\u00edcil encontrar a un autor que pueda transitar con tal aplomo en farsas de irresistible comicidad y en el realismo m\u00e1s \u00e1spero\u00bb.</p>\n\n    <p><cite xml:lang=\"en\">L<small>OS</small> A<small>NGELES</small> T<small>IMES</small></cite></p>\n\n    <p>&nbsp;</p>\n\n    <p class=\"centrado\">***</p>\n\n    <p>&nbsp;</p>\n\n    <p>\u00abDonald E. Westlake es sin duda el n\u00famero uno de los Estados Unidos\u00bb.</p>\n\n    <p><cite xml:lang=\"en\">T<small>HE</small> N<small>EW</small> Y<small>ORK</small> T<small>IMES</small></cite></p>"}, {"id": 38295, "comments": "Los creadores de la saga Dragonlance, Margaret Weis y Tracy Hickman, han seleccionado para este libro diversos cuentos de autores tan reconocidos como Richard A. Knaak, Douglas Niles, Jeff Grubb o la propia Margaret Weis.Entre otras historias, el lector encontrar\u00e1 las aventuras de una tropa de \u00e9lite de los ingenieros del primer ej\u00e9rcito de los Dragones, las peripecias de un sol\u00e1mnico empe\u00f1ado en acechar a un peligroso espectro, o las andanzas de un minotauro capturado por un hechicero que quiere someterlo a una prueba cruel e ins\u00f3lita. Una nueva inmersi\u00f3n en el fabuloso e inagotable mundo de Krynn, poblado por las criaturas m\u00e1s m\u00edticas: los dragones."}, {"id": 38296, "comments": "Los dragones son, quiz\u00e1, las criaturas m\u00e1s antiguas de Krynn. Son la encarnaci\u00f3n del poder y lo saben. Se presentan bajo los aspectos m\u00e1s diversos y su personalidad y comportamiento var\u00edan igual que el color de sus escamas. Poseen una capacidad casi ilimitada para la magia y nada hay m\u00e1s aterrador que el vuelo de esos seres.M. Weis y T. Hickman han recopilado para este volumen una selecci\u00f3n de relatos de los mejores autores de la Dragonlance, en los que los dragones ocupan un lugar protagonista. Don Perrin, Douglas Niles, Mark Anthony y la propia Margaret Weis, entre otros, nos ofrecen historias que har\u00e1n las delicias de todos los lectores que visitan el mundo de Krynn una y otra vez."}, {"id": 38297, "comments": "Krynn es un mundo que evoca im\u00e1genes de magia y de poderosos dragones. Pero tambi\u00e9n es el lugar donde act\u00faan los m\u00e1s variopintos personajes, los h\u00e9roes de estos relatos recogidos por M. Weis y T. Hickman. Elfos, humanos, gnomos, enanos\u2026 e \u00a1incluso kenders! Personajes dispuestos a enfrentarse a los dragones del Mal, a los draconianos, a los caballeros de Takhisis o incluso a la mism\u00edsima Reina de la Oscuridad.Las historias del presente volumen, ambientadas en la \u00e9poca de la guerra de los dioses, son un interesante complemento para todos aquellos que quieren conocer por completo la historia del universo de la Dragonlance."}, {"id": 38298, "comments": "Caramon y Tika Majere celebran la reapertura de la posada El \u00daltimo Hogar, tras restaurarla. La fiesta alegre y nost\u00e1lgica a la vez, est\u00e1 marcada por el reencuentro de antiguos compa\u00f1eros de haza\u00f1as, hoy H\u00e9roes de la Lanza, e inspira a Caramon el deseo de publicar la abundante informaci\u00f3n sobre el mundo de Krynn, redactada en gran parte por personajes bien conocidos por los lectores de la saga Dragonlance.Quien haya recorrido las sendas de Krynn se entusiasmar\u00e1 al reencontrarse con sus viejos amigos, y el que no haya pisado nunca sus caminos ansiar\u00e1, despu\u00e9s de leer esta obra, aventurarse en tan magn\u00edfico y sorprendente universo."}, {"id": 38299, "comments": "Cuando el Se\u00f1or de Tarsis se enfrenta a un asesinato pol\u00edticamente amenazador, se ve obligado a buscar ayuda para resolverlo. Para ello recurre a los tres habitantes m\u00e1s prescindibles de la ciudad. Un mercenario, un poeta-asesino y una ladrona no son precisamente la mejor elecci\u00f3n para una tarea detectivesca. Sin embargo, los tres descubren que son bastante buenos para llevar a los asesinos ante la justicia. Quiz\u00e1 demasiado buenos..."}, {"id": 38300, "comments": "El talento para la magia discurre como fuego por la sangre de Dalamar Arg\u00e9nteo. Pero \u00e9ste no es m\u00e1s que un sirviente en la mansi\u00f3n de un noble elfo, y por lo tanto, indigno del Supremo Arte de la Hechicer\u00eda, y a quien se le niega toda ense\u00f1anza, excepto los rudimentos m\u00e1s esenciales. No obstante, cuando la guerra empieza a desencadenarse en las fronteras de Silvanesti, Dalamar encontrar\u00e1 un modo de aprender su arte, y esa b\u00fasqueda lo conducir\u00e1 por largos y tenebrosos senderos hacia un destino pasmoso."}, {"id": 38301, "comments": "Flint Fireforge, enano y maestro forjador, recibe la inesperada invitaci\u00f3n del Orador de los Soles para visitar la m\u00edtica ciudad de Qualinost, all\u00ed conoce al joven Tanis, fruto de la tr\u00e1gica uni\u00f3n entre una elfa y un humano, y entre ambos surge una amistad poco corriente. Pronto un grave suceso los pone a prueba: dos elfos son asesinados misteriosamente y todas las sospechas recaen sobre Tanis. Si \u00e9l y su amigo Flint no consiguen demostrar que es inocente, se enfrentar\u00e1 a la pena de destierro. Pero desentra\u00f1ar el misterio encierra un gran peligro, porque el asesino planea seguir adelante con sus cr\u00edmenes."}, {"id": 38302, "comments": "El kender Tasslehoff Burrfoot est\u00e1 en la edad del \u00abansia viajera\u00bb, como la llaman los de su raza. En su deambular, llega a Solace durante la Feria de la Primavera y se fija en un precioso brazalete de cobre con incrustaciones de piedras semipreciosas que exhibe un enano gru\u00f1\u00f3n. Para evitar, naturalmente, que un desaprensivo robe tan preciosa joya. Tas la pone a buen recaudo en su mu\u00f1eca, con la intenci\u00f3n de devolverla despu\u00e9s al artesano. \u00c9ste no comprende sus buenos prop\u00f3sitos y, al sorprenderlo, lo acusa de ladr\u00f3n en medio de un gran alboroto. De esta manera, se conocen Tas, Flint y Tanis, quien llega a tiempo para aclarar el \u00abmalentendido\u00bb."}, {"id": 38303, "comments": "Esta absorbente novela relata la historia del nacimiento de los famosos gemelos, el guerrero Caramon y el mago Raistlin, y el admirable papel que juega su hermana, Kitiara, en su crianza. Sin embargo, las tempranas vivencias de la muchacha con mercenarios y la creciente fascinaci\u00f3n que el Mal ejerce sobre ella, la llevan a unirse a un forastero brib\u00f3n y a una banda de aventureros cuyos destinos est\u00e1n entrelazados con el suyo.Por otra parte, Kit, obsesionada con el recuerdo de su padre sol\u00e1mnico, le seguir\u00e1 la pista incansablemente. Al final, el lema de Kitiara Uth Matar: \u00abLa espada es la \u00fanica verdad\u00bb se convertir\u00e1 en su triunfo y tambi\u00e9n en su ca\u00edda."}, {"id": 38304, "comments": "Desoyendo los consejos de Raistlin y Caramon, Sturm Brightblade acude a una ceremonia anual sol\u00e1mnica que es interrumpida por un reto extra\u00f1o y escarnecedor\u2026 pistas del pasado. Muerte.Una vez aceptado el misterioso desaf\u00edo, el joven Sturm debe emprender un peligroso viaje en el que lo acompa\u00f1an unos curiosos amigos. En su aventura, intentar\u00e1 rescatar a una bella, aunque melindrosa, doncella, derrotar a un caballero traidor y descubrir el enigm\u00e1tico destino que corri\u00f3 su padre, desaparecido largo tiempo atr\u00e1s. Adem\u00e1s, Sturm tendr\u00e1 que aprender lo que significa el concepto de \u00abhonor\u00bb."}, {"id": 38305, "comments": "La tempestuosa relaci\u00f3n amorosa de Kitiara Uth Matar y Tanis el Semielfo se incia con las armas, y al igual que saltan las chispas al golpear el pedernal o el acero de un yesquero, otro tanto ocurre cuando dos temperamentos como los suyos chocan.La vida no es sencilla para esta fogosa pareja. Tienen que enfrentarse a un troll carn\u00edvoro de dos cabezas, a un rencoroso hechicero que busca una venganza muy peculiar y al \u00faltimo amante de Kitiara, un individuo corpulento y perseverante. Tambi\u00e9n conocen a una hermosa hechicera que oculta un doloroso secreto y a un b\u00faho gigantesco que tiene un sentido del humor muy sarc\u00e1stico."}, {"id": 38306, "comments": "Caramon, Sturm y Tasslehoff emprenden un viaje por mar para llevar a cabo un encargo de Raistlin. Durante la traves\u00eda, un vendaval de origen m\u00e1gico los transporta a miles de kil\u00f3metros de distancia, hacia el Mar Sangriento Oriental.En Solace, Raistlin convence a Flint y Tanis para que los tres realicen un peligroso viaje a Mithas, el reino de los minotauros. Su misi\u00f3n consistir\u00e1, no s\u00f3lo en rescatar a sus amigos, sino en derrotar al Amo de la Noche, quien pretende que Sargonnas, el Dios de la Venganza, entre en el mundo y ayude a los minotauros a conseguir el dominio de Ansalon, para ello piensa sacrificar a una victima propiciatoria que no es ni m\u00e1s ni menos que Kitiara Uth Matar."}, {"id": 38307, "comments": "Son amigos de toda la vida que siguieron caminos distintos. Ahora vuelven a reunirse, aunque cada uno oculta a los dem\u00e1s alg\u00fan secreto particular. Hablan de un mundo sobre el que se cierne la sombra de la guerra, cuentan historias de extra\u00f1os monstruos, de criaturas m\u00edticas forjadas en la leyenda, pero no dicen nada de sus secretos. Al menos, no por el momento. No los revelar\u00e1n hasta que se encuentren con una misteriosa y enigm\u00e1tica mujer, que porta una vara m\u00e1gica. Ella har\u00e1 que el grupo de amigos se vea inmerso en las sombras, y que sus vidas cambien para siempre, al tiempo que forjan el destino del mundo. Nadie esperaba que fueran unos h\u00e9roes. Y ellos, menos que nadie."}, {"id": 38308, "comments": "Ahora todo el mundo sabe que los esbirros draconianos de Takhisis, la Reina de la Oscuridad, han vuelto. Todas las naciones se disponen a defender sus hogares, sus vidas y su libertad. Pero las razas llevan largo tiempo divididas por el odio y los prejuicios. Los guerreros elfos luchan contra los caballeros humanos. La guerra parece perdida antes de comenzar. Los compa\u00f1eros se ven separados por el conflicto, viviendo distintas aventuras. Pasar\u00e1 una estaci\u00f3n completa antes de que vuelvan a reunirse, si es que lo consiguen. Bajo el p\u00e1lido sol invernal, un caballero ca\u00eddo en desgracia, una doncella elfa mimada y un kender algo chiflado ven c\u00f3mo se acercan las tinieblas. Nadie dir\u00eda que son unos h\u00e9roes. Y ellos, menos que nadie."}, {"id": 38309, "comments": "La guerra contra los dragones siervos de la Reina de la Oscuridad sigue su curso. Armados con los misteriosos y m\u00e1gicos Orbes de los Dragones y con la resplandeciente Dragonlance, los compa\u00f1eros se convierten en la esperanza del mundo. Pero ahora, cuando amanece un nuevo d\u00eda, los oscuros secretos que han ensombrecido los corazones de este grupo de amigos salen a la luz. La traici\u00f3n, el enga\u00f1o, la debilidad estar\u00e1n a punto de destruir todo lo que ya han conseguido. Les queda por librar la m\u00e1s grande de las batallas: cada uno consigo mismo. Y al final, ser\u00e1n h\u00e9roes."}, {"id": 38310, "comments": "En el pr\u00f3logo de esta obra, Margaret Weis y Tracy Hickman se dirigen a los lectores y les comentan: \u00abAqu\u00ed estamos otra vez, dispuestos a vivir nuevas aventuras. Si sois antiguos compa\u00f1eros de viaje, os damos la bienvenida. Si nunca hab\u00e9is recorrido el mundo de Dragonlance, esperamos que esta trilog\u00eda sea una introducci\u00f3n emocionante que capte vuestro inter\u00e9s\u00bb. En estas diez narraciones breves se hace un variado repaso a la intensa y misteriosa historia de Krynn y sus habitantes. As\u00ed, viviremos los peligros que sufre el valeroso Riverwind en su b\u00fasqueda de la Vara de Cristal Azul, conoceremos las terribles pruebas por las que pas\u00f3 el mago, Raistlin, en la Torre de la Alta Hechicer\u00eda y las vicisitudes de la doncella elfa Laurana para encontrar el Orbe de los Dragones en el castillo del Muro de Hielo. Del mismo modo, leeremos nuevas y apasionantes historias del incorregible kender Tasslehoff Burrfoot, de Tanis y Flint, o de los malvados draconianos. Se inicia, pues, una sorprendente trilog\u00eda de la saga \u00abDragonlance\u00bb por la que desfilar\u00e1n, adem\u00e1s de los personajes conocidos, monstruos, guerreros, elfos, serpientes con cabeza de hidra y otras criaturas fant\u00e1sticas que s\u00f3lo hallamos en sue\u00f1os\u2026 o en pesadillas."}, {"id": 38311, "comments": "El segundo volumen de los Cuentos de la Dragonlance nos sigue llevando por las legendarias tierras de Krynn. En este mundo distante, habitan, junto a los humanos, diversas razas y criaturas: kenders -sobradamente conocidos por sus travesuras-, enanos, gnomos..., quienes juegan un papel importante en la intensa y misteriosa historia de Krynn. En uno de los cuentos, La canci\u00f3n de la nieve, Sturm y Tanis se pierden en una ventisca y la \u00fanica esperanza de rescate es, ni m\u00e1s ni menos que el genial kender, Tasslehoff Burrfoot. Los anteojos del mago, otro de los relatos, nos har\u00e1 vivir los peligros que desencadena un enano inexperto cuando crea los conjuros que ha conseguido leer en el pergamino m\u00e1gico con los anteojos de visi\u00f3n verdadera. Tambi\u00e9n tendremos noticias de otros personajes. En La desastrosa cacer\u00eda de Fewmaster Toede, descubriremos c\u00f3mo muri\u00f3 en realidad este despreciable Se\u00f1or del Drag\u00f3n, y en \u00bfQu\u00e9 te apuestas?, conoceremos una de las mayores aventuras de Sturm, Tanis y Palin puesto que, en contra de su voluntad, se ven forzados a acompa\u00f1ar a Dougan Martillo Rojo en un viaje por mar a fin de recobrar la Gema Gris de Gargath. Y as\u00ed, una tras otra, las narraciones nos van dando nuevos detalles sobre la vida y avatares de los h\u00e9roes de la saga."}, {"id": 38312, "comments": "Llegamos al final de la primera trilog\u00eda de los Cuentos de la Dragonlance y, como los dos vol\u00famenes anteriores, \u00e9ste se compone de una serie de relatos que nos proporcionan m\u00e1s y m\u00e1s datos sobre Krynn y sus h\u00e9roes. Destino fatal nos cuenta la peculiar relaci\u00f3n entre el Se\u00f1or del Bosque y el ciervo que gu\u00eda a los compa\u00f1eros hasta el centro del Bosque Oscuro y que fue el que condujo tambi\u00e9n a Huma, seg\u00fan las leyendas. En otro de los relatos, Los exiliados, conoceremos a Sturm ni\u00f1o, aunque ya imbuido por el esp\u00edritu del C\u00f3digo y la Medida. La hija de Raistlin es un misterioso cuento en el que se apunta la posibilidad de que el gran archimago hubiese engendrado un hijo en el viaje de regreso a Solace despu\u00e9s de haber pasado la Prueba\u2026 Por su parte, Plata y acero es otra versi\u00f3n de la batalla final entre Huma y la Reina de la Oscuridad, enfocada desde un punto de vista m\u00e1s humano y m\u00e1s realista, prescindiendo de escenas espectaculares. El contrapunto humor\u00edstico lo aporta Jugar al escondite, cuyo protagonista, Tas, da un toque de alegr\u00eda y diversi\u00f3n y nos remonta a los a\u00f1os precedentes a la Guerra de la Lanza."}, {"id": 38313, "comments": "El mundo de Krynn es fuente de inagotables sorpresas, basten dos ejemplos: en uno de los siete cuentos incluidos en el presente volumen, un Kender se convierte en caballero de Solamnia (bueno, casi lo consigue). En otra narraci\u00f3n, un ogro llega a ser salvador de la caza de los enanos, \u00a1vivir para ver!. El libro se cierra con una novela corta de Margaret Weis y Tracy Hickman, 'Hilos de seda', en la que se cuenta la suerte que corrieron los verdaderos cl\u00e9rigos y c\u00f3mo Nuitari, guardiana de la magia negra, intenta frustar las ambiciones del hechicero T\u00fanica Negra, conocido como Fistandantilus.  Contiene los relatos:  'Seis cantos por el Templo de Istar', de Michael Williams. 'Los matices de la fe', de Richard A. Knaak. 'Estofadode Kender', de Nick O\u00b4Donohoe. 'El deseo del goblin', de Roger E. Moore. 'Las tres vidas de Horgan Embaucabueyes', de Douglas Niles. 'Llenando espacios vac\u00edos', de Nancy Varian Berberick. 'D\u00eda libre', de Dan Parkinson. 'Hilos de seda', de Margaret Weis y Tracy Hickman."}, {"id": 38314, "comments": "Laarrogancia del Pr\u00edncipe de los Sacerdotes de Istar provoca la ira de los diosesy, como resultado, se produce el Cataclismo. Con \u00e9l llegan la anarqu\u00eda, ladesesperaci\u00f3n, la vileza\u2026 pero tambi\u00e9n el hero\u00edsmo. Los diez cuentos de estevolumen nos ofrecen diversas muestras de lo sucedido en Krynn tras el desastre.El volumen se cierra conuna novela corta de Margaret Weis y Tracy Hickman, \u00abUn aut\u00e9ntico caballero\u00bb,que retoma la historia del cl\u00e9rigo de Mishakal, el hermano Michael, y de Nikol,hija de un caballero de Solamnia. Los dos sobreviven al Cataclismo y tienen unencuentro con el caballero que, seg\u00fan los rumores, podr\u00eda haber evitado lahecatombe. Contiene los relatos:'La palabra y el silencio', de Michael Williams. 'El estigma del fuego, el estigma de la palabra', de Michael y Teri Williams. 'El mercader ambulante', de Mark Anthony. 'Buscadores', de Todd Fahnestock. 'Ni dioses ni h\u00e9roes', de Nick O'Donohoe. 'En sombras, en luz', de Richard A. Knaak. 'Ogro desmemoriado', de Dan Parkinson. 'El hijo del remend\u00f3n', de Roger E. Moore. 'La traves\u00eda del cazador del sol', de Paul B. Thompson y Tonya R. Carter. 'El cl\u00e9rigo mayor de Concordia', de Douglas Niles. 'Un aut\u00e9ntico caballero', de Margaret Weis y Tracy Hickman."}, {"id": 38315, "comments": "La Guerra de la Lanza...Krynn se ve desgarrado por el terrible conflicto que enfrenta a los esbirros de Takhisis, Reina de la Oscuridad, con los seguidores de Paladine y los dioses del Bien.Los dragones, buenos y malos, chocan en los cielos y un peque\u00f1o grupo de amigos, que llegar\u00e1n a ser conocidos como los H\u00e9roes de la Lanza, luchan por el honor y la libertad.Cuentos de la Dragonlance recoge diversas historias que ocurrieron en Krynn durante los a\u00f1os de la guerra. Cierra el libro una aut\u00e9ntica exclusiva de Margaret Weis y Tracy Hickman, 'La historia que Tasslehoff prometi\u00f3 no contar nunca, nunca, nunca'."}, {"id": 38316, "comments": "Cuentos de la Quinta Era re\u00fane una serie de interesantes relatos recopilados por M. Weis y T. Hickman. Como ellos bien dicen en su introducci\u00f3n, la Quinta Era se ha considerado una \u00e9poca oscura y misteriosa, en la cual los dioses han partido y gigantescos dragones dominan el mundo.Surgen h\u00e9roes que intentan devolver la luz al mundo; pero, como descubrimos en algunos de estos cuentos, los locos tambi\u00e9n tienen un papel que desempe\u00f1ar, pues \u00bfacaso no es la risa una de las formas m\u00e1s poderosas de la magia?"}, {"id": 38317, "comments": "Una nueva selecci\u00f3n de los mejores relatos ambientados en la Quinta Era de la Dragonlance.Historias de personajes de todas las razas de Krynn, entre las que cabe destacar el relato de Don Perrin sobre una familia de minotauros condenada por Sargonnas a repetir su ignominioso crimen de traici\u00f3n a\u00f1o tras a\u00f1o.El propio dios se materializa para saborear su venganza. Pero un a\u00f1o, Sargonnas no aparece\u2026"}, {"id": 38318, "comments": "La Quinta Era es una \u00e9poca de cambios dr\u00e1sticos para los habitantes de Krynn. Al parecer, los dioses los han abandonado una vez m\u00e1s, y unos dragones monstruosos han surgido de la nada para devorar a sus cong\u00e9neres m\u00e1s indefensos y dominar el mundo. Pero precisamente en la oscuridad es donde arde con m\u00e1s fuerza la llama de la esperanza. Esta colecci\u00f3n de relatos, de autores tan reconocidos como la propia Margaret Weis, Don Perrin, Douglas Niles, Jean Rabe o Richard Knaak, nos ofrece desde la historia de c\u00f3mo Caramon ayuda a un mutilado veterano de la Guerra de Caos a recobrar la autoestima, hasta el mort\u00edfero descubrimiento que realiza un centauro mientras persigue a un oso de los hielos."}, {"id": 38319, "comments": "Tras la Guerra de los Esp\u00edritus\u2026El poder de los caballeros negros en el norte de Ansalon se ha desvanecido.La Orden Sol\u00e1mnica es presa del caos.Y en un valle envuelto en brumas, se forma un ej\u00e9rcito maligno.Contra todos ellos, se alzan un misterioso caballero proscrito, un enano y una hermosa hechicera. Con la ayuda de dos gnomos fugitivos, ondear\u00e1n la bandera del bien en contra de las fuerzas de la oscuridad. Y, de las cenizas de la guerra, resurgir\u00e1 una nueva Solamnia."}, {"id": 38320, "comments": "Tras librarse de una acusaci\u00f3n terrible, sir Jaymes Markhamha levantado un ej\u00e9rcito de caballeros sol\u00e1mnicos para proteger Occidente de lainvasi\u00f3n. El oeste de Solamnia se ha liberado de las hordas de b\u00e1rbaros yMarkham lidera las \u00f3rdenes de la Rosa, la Corona y la Espada. Sin embargo, laciudad de Solanthus sufre un duro sitio y su situaci\u00f3n es muy grave.  Mientras los ej\u00e9rcitos de Solamnia y de los b\u00e1rbarosse enfrentan a la sombra de la muralla de Solanthus, una hermosa y apasionadahechicera deber\u00e1 elegir entre las exigencias pol\u00edticas y las de su propiocoraz\u00f3n."}, {"id": 38321, "comments": "El nuevo imperio sol\u00e1mnicoresurge de entre las cenizas de la guerra. A su mando, un \u00fanico hombre: uncaballero, un guerrero y... un dictador movido por una ambici\u00f3n tal que seapodera de las vidas de aquellos que salen en su ayuda.Pero aparecer\u00e1 un viejoenemigo, m\u00e1s poderoso que nunca, dispuesto a retarlo. Otros peligros, mortalesy m\u00e1gicos, lo acechan tras las puertas de su propio hogar. El futuro emperadordeber\u00e1 enfrentarse a la peor de las amenazas que se hayan cernido sobre \u00e9l entodos los a\u00f1os de su p\u00e9rfida vida."}, {"id": 38322, "comments": "Fr\u00edo, imponente, remoto, se alza como una borrosa nube blanca en el l\u00edmite del horizonte. All\u00ed ha sido enviado Kerrick, un elfo de los bosques dorados de Silvanesti, un exilio deshonroso.Y en ese mismo lugar, una serie de pobladores b\u00e1rbaros se resisten a lo que queda de un imperio ogro que est\u00e1 decidido a dominar las heladas planicies una vez m\u00e1sEn el primer libro de esta apasionante trilog\u00eda, Douglas Niles transporta a los lectores a una tierra que los habitantes de Krynn s\u00f3lo conocen por una leyenda: la del Muro de Hielo"}, {"id": 38323, "comments": "La fortaleza se alza, solitaria y altiva, ofreciendo a laespecie humana un lugar donde sobrevivir y prosperar en el entorno inh\u00f3spitodel l\u00edmite del glaciar. Incluso el elfo Kerrick Fallabrine ha encontrado all\u00edun hogar, se ha instalado entre los humanos y se dedica a ense\u00f1arles m\u00faltipleshabilidades. Sin embargo, los temibles ogros est\u00e1n siempre cerca y hancreado un arma poderosa, una magia destructiva encerrada en una esfera dorada.Su existencia obliga a los humanos a enfrentarse a la amenaza de extinci\u00f3n queacecha m\u00e1s all\u00e1 de sus murallas."}, {"id": 38324, "comments": "Envuelta en un sudario de hielo, la plaza fuerte de losogros ha sido durante eones un inexpugnable basti\u00f3n dentro del l\u00edmite delglaciar, pero ahora Vendaval Barba de Ballena, rey de los monta\u00f1eses, permaneceprisionero mientras un grupo de compatriotas se dispone a rescatarlo. Dentro de la fortaleza, el rey ogro Grimwar Bane se enfrentaa la traici\u00f3n y a la sublevaci\u00f3n: ha llegado el momento de determinar si lamayor amenaza est\u00e1 fuera o dentro de Winterheim. En el \u00faltimo volumen de esta trilog\u00eda, Douglas Niles teje untapiz de magia y aventura cuya culminaci\u00f3n afectar\u00e1 al destino de todos los quehabitan el mundo helado del l\u00edmite del glaciar."}, {"id": 38325, "comments": "La Guerra de la lanza ya es historia. Las estaciones vienen y se van.Es verano: un verano abrasador como jam\u00e1s se hab\u00eda visto en Krynn. Afligido por una dolorosa p\u00e9rdida, el joven mago Palin Majere trata de entrar al Abismo en busca de su t\u00edo, el famoso archimago Raistlin.La Reina Oscura ha encontrado nuevos paladines en los Caballeros de Takhisis, seguidores devotos y leales hasta el fin. Un palad\u00edn oscuro, Steel Brightblade, cabalga a lomos de un drag\u00f3n azul para atacar la Torre del Sumo Sacerdote, la fortaleza que su padre defendiera hasta la muerte.En una peque\u00f1a isla, los misteriosos irdas se apoderan de un antiguo objeto m\u00e1gico, la Gema Gris, y lo utilizan para garantizar su propia seguridad. Usha, una joven criada por los irdas, llega a Palanthas y dice ser la hija de Raistlin. Ser\u00e1 un verano mortal, quiz\u00e1s el \u00faltimo verano de Ansalon. Llamas ardientes consumen la hierba seca y Caos, padre de los dioses, regresa.El mundo entero puede desaparecer.Ser\u00e1 un verano mortal, quiz\u00e1s el \u00faltimo verano de Ansalon. Llamas ardientes consumen la hierba seca y Caos, padre de los dioses, regresa. El mundo entero puede desaparecer."}, {"id": 38326, "comments": "Palin y Tas cruzan el Portal y entran en el Abismo, donde aguarda Raistlin para llevarlos a presenciar un acontecimiento extraordinario: la asamblea de los dioses. En ella, Paladine accede a la petici\u00f3n de la Reina Oscura y de Gilean, que consiste en retirar los dragones del Bien para que los Caballeros de Takhisis se alcen con la victoria y unifiquen bajo un mando \u00fanico todas las fuerzas de las distintas razas. De esta manera podr\u00e1n afrontar la lucha contra Caos y evitar la destrucci\u00f3n de Krynn y de todo lo creado.La Torre del Sumo Sacerdote cae en manos de las fuerzas de la Oscuridad por primera vez en la historia y el dominio absoluto de Ariakan se extiende r\u00e1pidamente por Ansalon. Entre tanto, Steel Brightblade va a ser ajusticiado por haber dejado escapar a su prisionero, Palin Majere. En la posada El \u00daltimo Hogar, Caramon y Tika tiene la alegr\u00eda de volver a ver a su hijo, a quien cre\u00edan muerto. Pero el joven Palin llega acompa\u00f1ado de un visitante inesperado: Raistlin Majere, quien ha vuelto al plano mortal para ayudar en la batalla contra Caos."}, {"id": 38327, "comments": "Dirigidos por su firme comandante, un bozak llamado Kang, un grupo de draconianos supervivientes de la Guerra de la Lanza llega a las monta\u00f1as Kharolis. All\u00ed, en un peque\u00f1o valle, construyen un pueblo en el que vivir en paz. Por desgracia, los Enanos de las Colinas tambi\u00e9n habitan el valle y durante 30 a\u00f1os se suceden los enfrentamientos entre ambos grupos. Ahora los enanos han encontrado el mapa de un inmenso tesoro, oculto en el reino subterr\u00e1neo de Thorbadin y los draconianos han descubierto que para ellos ese tesoro vale m\u00e1s que todas las riquezas de Krynn. \u00bfQu\u00e9 raza conseguir\u00e1 quedarse con el tesoro y vivir\u00e1 lo suficiente para disfrutarlo?"}, {"id": 38328, "comments": "Palanthas, Joya de Ansalon, Ciudad de los Siete C\u00edrculos, coraz\u00f3n del antiguo imperio de Solamnia. Durante tres mil a\u00f1os ha brillado como un faro para el mundo. Todav\u00eda hoy, gobernada por los Caballeros de Neraka, resplandece en medio de la noche.Pero en el coraz\u00f3n mismo de la rutilante ciudad hay un centro oscuro: el Gremio de los Ladrones. Aunque los Caballeros Negros aplastaron sin piedad al Gremio bajo su bota de hierro, este resurgi\u00f3 m\u00e1s tenebroso, m\u00e1s fuerte que antes. Ahora pretende recuperar los tesoros y el poder que ha perdido.Y nada podr\u00e1 interponerse en su camino."}, {"id": 38329, "comments": "La Dama de la Orden de la Rosa, Linsha Majere, en una misi\u00f3n encubierta para el C\u00edrculo Clandestino de Solamnia, consigue infiltrarse en el cuerpo de \u00e9lite de la guardia de Hogan Bight, el misterioso gobernador de Sanction. Pronto se entera de que el gobernador no es el \u00fanico que necesita protecci\u00f3n en una ciudad amenazada por un volc\u00e1n activo a punto de entrar en erupci\u00f3n, por un barco que trae a bordo una peste desconocida y por la siempre vigilante Legi\u00f3n de Acero y los subversivos Caballeros de Neraka. Y \u00bfqui\u00e9n proteger\u00e1 a Linsha de su propio coraz\u00f3n?"}, {"id": 38330, "comments": "Los Caballeros de Solamnia constituyeron la Orden de Caballer\u00eda m\u00e1s grande de la historia de Krynn.Todos los que deseaban convertirse en caballeros sol\u00e1mnicos deb\u00edan ingresar primero como escuderos de los Caballeros de la Corona , con quienes iniciaban su formaci\u00f3n en las bondades de la lealtad.Esta es la historia de sir Pirvan Wayward, cuyos inicios poco auspiciosos como Pirvan el Ladr\u00f3n del Conjuro ofrec\u00edan pocas pistas sobre su potencial como Caballero de la Corona."}, {"id": 38331, "comments": "Esta es la segunda de Sir Pirvan Wayward, cuyos comienzos poco auspiciosos nada dejaban adivinar de su potencial como Caballero de la Espada o Caballero de la Corona, especialmente si se tiene en cuenta que ambas \u00f3rdenes pertenec\u00edan a la estructura de los Caballeros de Solamnia, la principal orden de caballer\u00eda de la historia de Krynn. Y tampoco cab\u00eda esperar que Sir Pirvan acabara siendo el mentor de otro gran caballero dentro de la saga de la Dragonlance."}, {"id": 38332, "comments": "Los caballeros de la Solamnia fueron la mayor orden de caballer\u00eda de la historia de Krynn. Cuando una caballero alcanzaba la Orden de la Corona y luego la de la Espada, deb\u00eda iniciar su formaci\u00f3n en las virtudes de la sabidur\u00eda y la justicia, con el fin de ingresar en la Orden de la Rosa, la m\u00e1s alta de todas. \u00c9ste es el tercer relato de la serie de sir Pirvan Wayward, de quien nadie pens\u00f3 en un principio que pudiera alcanzar el rango de caballero de la Rosa."}, {"id": 38333, "comments": "A pesar de sus humildes comienzos, sir Pirvan ha conseguido ascender a los m\u00e1s elevados rangos de los Caballeros de Solamnia. En su larga carrera, se le ha llegado a conocer como el fundador de un oscuro grupo de caballeros cuyos pasados poco limpios, como el del propio sir Pirvan, han hecho que se les conozca como los caballeros Wayward. Cuando est\u00e1 a punto de retirarse, sir Pirvan responde una vez m\u00e1s a la llamada del deber y los \u00fanicos aliados con los que cuenta son aquellos caballeros Wayward que \u00e9l mismo reclut\u00f3 hace muchos a\u00f1os."}, {"id": 38334, "comments": "Con 18 a\u00f1os, Maquesta Nar-Thon acaba de ofrecerse voluntaria para capitanear el Perechon en una misi\u00f3n en la que est\u00e1 en juego la vida de su padre. El jefe minotauro Attat ha administrado al padre de Maq un veneno de efecto retardado y retendr\u00e1 el ant\u00eddoto hasta que Maq capture un morkoth, un siniestro monstruo marino, para incorporarlo a su zool\u00f3gico privado, Attat env\u00eda con ella a un minotauro renegado llamado Bas-Ohn Koraf, a un guerrero umbra y a Tailonna, una elfa de mar.En el curso de su traves\u00eda, el Perechon ser\u00e1 abordado por piratas, atacado por diablillos del Mar Sangriento y asaltado por kuo-toas. Maq deber\u00e1 enfrentarse a estos enemigos y demostrar su val\u00eda a la tripulaci\u00f3n. Y en cada uno de esos lances, la joven tendr\u00e1 siempre presente la imagen de su padre moribundo."}, {"id": 38335, "comments": "Desde el muelle de un pueblo de pescadores, un ni\u00f1o observa c\u00f3mo se acerca un barco de guerra minotauro que cambiar\u00e1 su destino porque, al embarcarse en \u00e9l, acabar\u00e1 siendo el m\u00e1s grande forjador de armas de la historia de Krynn.Siendo ni\u00f1o, Theros Ironfield se ofreci\u00f3 voluntariamente como esclavo al capit\u00e1n de un barco de guerra minotauro, para escapar a un destino que aborrec\u00eda en su aldea natal. De adulto, luch\u00f3 contra los draconianos en Solace que le amputaron un brazo, pero posteriormente se hizo con el Brazo de Plata por misteriosos medios.Cuando los malvados dragones se lanzaron a la conquista, \u00e9l fue el \u00fanico hombre capaz de forjar las legendarias dragonlances, sin las que hubiera sido imposible vencerlos. Este libro narra su historia completa."}, {"id": 38336, "comments": "\u00c9sta es la historia de Lord Soth, quien, tras alcanzar gloria y dignidades sin igual en sus gestas como Caballero de Solamnia, asumi\u00f3 el m\u00e1s alto rango de la orden. Su coraz\u00f3n era puro y su alma, aparentemente, no albergaba maldad alguna.Hay quien dice que se apart\u00f3 de la causa del Bien por culpa de un orgullo desmedido; otros aseguran que la causa fue la lujuria; y otros dicen que fue por avaricia. S\u00f3lo el propio Soth conoce los verdaderos motivos que lo impulsaron a destruir todo aquello que valoraba y quer\u00eda.Para redimirse, acept\u00f3 la misi\u00f3n que le encomend\u00f3 el mism\u00edsimo Paladine: impedir que el Pr\u00edncipe de los Sacerdotes de Istar reclamase para s\u00ed el poder de los dioses de Krynn; s\u00f3lo de ese modo podr\u00eda evitarse el Cataclismo."}, {"id": 38337, "comments": "\u00bfQui\u00e9n no recuerda las aventuras de los compa\u00f1eros de la Cr\u00f3nicas de la Dragonlance en el Muro de Hielo cuando descubren la escultura que representa un Caballero Sol\u00e1mnico con un trozo de lanza en su mano? Pues bien, ahora el lector de la mano de Astinus de Palanthas, se remonta en el tiempo muchos, much\u00edsimos a\u00f1os atr\u00e1s para conocer la vida de Huma, el caballero de Solamnia, primer Lancero, palad\u00edn de la Orden de la Corona, el predestinado a descubrir d\u00f3nde se halla la poderosa lanza Dragonlance, obra de los mismos dioses y la \u00fanica capaz de derrotar a la legendaria Reina de la Oscuridad y a sus hordas de Dragones, que desde tiempos inmemoriables est\u00e1n desolando el mundo."}, {"id": 38338, "comments": "Thorbadin es el reino de los Enanos de las Monta\u00f1as y \u00e9stos, tal como indica su nombre, viven en el interior de un risco. Est\u00e1n dividos en clanes, cada uno gobernado por un thane, lo que da lugar a frecuentes rencillas y conflictos entre las diferentes facciones. Por otra parte, el hecho de vivir aislados del mundo exterior los ha convertido en seres ego\u00edstas que se desentienden de un suceso muy grave que est\u00e1 ocurriendo en el mundo de los humanos: la Guerra de la Lanza."}, {"id": 38339, "comments": "Galen Pathwarden, 'La Comadreja', procuraba esconderse y evitar la aventura, el peligro o el hero\u00edsmo. Pero la suerte le depar\u00f3 un camino muy distinto y, de la noche a la ma\u00f1ana, se convirti\u00f3 en escudero de Sir Bayard Brightblade del Alc\u00e1zar de Vingaard, Caballero de la Espada y defensor de las tres \u00f3rdenes sol\u00e1mnicas, quien va a tomar parte en un torneo y as\u00ed aspirar a la mano de la bella heredera del Castillo di Caela. Sir Bayard, Galen y Agion, un centauro que los acompa\u00f1a se ver\u00e1n involucrados en un sinf\u00edn de aventuras y deber\u00e1n superar las maquinaciones de un siniestro personaje, llamado el Escorpi\u00f3n"}, {"id": 38340, "comments": "Despu\u00e9s de la derrota de la Reina de la Oscuridad y de la muerte de Huma, primer Lancero, palad\u00edn de la Orden de la Corona y el m\u00e1s famoso de los Caballeros de Solamnia, el renegado minotauro Kaz recorre todo Krynn explicando la verdadera historia de Huma, el h\u00e9roe m\u00e1s legendario del pa\u00eds, acechado por sus enemigos.Kaz es un alma perseguida, un proscrito y tambi\u00e9n un valiente. Pero, cuando oye rumores de nefastos sucesos, regresa para advertir del peligro a los Caballeros de Solamnia\u2026 y se ve inmerso en una angustiosa pesadilla de magia, riesgos y viejas situaciones que se repiten."}, {"id": 38341, "comments": "Seg\u00fan la leyenda, a gran profundidad debajo de la fortaleza del Monte de la Calavera se hallan los restos del diab\u00f3lico hechicero Fistandantilus y el camino que conduce a las puertas de Thorbadin, el reino de los enanos. Enterrado en alguna parte de ese peligroso sendero est\u00e1 el yelmo m\u00e1gico de Grallen, hijo del rey Duncan.El descubridor del yelmo ser\u00e1 premiado y honrado pero, al mismo tiempo, abrir\u00e1 las puertas del reino a nuevos horrores y al caos."}, {"id": 38342, "comments": "'Me acuerdo de la ceremonia. De haberme arrodillado ante Bayard, sir Robert y mi padre, que apoyaron sus grandes manos en el pomo de mi espada, y de las solemnes palabras que debo mantener en secreto... Luego, el Voto de la Espada, la Corona y la Rosa: el voto que me obligaba a defender, a comprometerme y, sobre todo, a entender. Luego, las manos de Bayard se posaron en mis hombros para hacerme volver hacia las personas reunidos en el sal\u00f3n... No hab\u00eda quien no me mirase'. El haber sido armado caballero apenas hab\u00eda cambiado a 'Comadreja'.Galen Pathwarden Brightblade sigue mostr\u00e1ndose reacio a correr aventuras, siempre dispuesto a salvar la propia piel a cualquier precio. Pero cuando su hermano Brithelm desaparece misteriosamente, Galen deja de lado sus reservas y emprende una b\u00fasqueda que lo conduce a las profundidades de la tierra, donde se ve envuelto en una infernal conspiraci\u00f3n."}, {"id": 38343, "comments": "A lo largo de la historia de Krynn, la raza de los minotauros se ha mantenido siempre firme en su orgullo y sus creencias. Se consideran hijos del destino y futuros amos del mundo. Ante la adversidad, la derrota y la esclavitud, esa convicci\u00f3n no los abandona jam\u00e1s. Pero si existe un enemigo capaz de destruir a los minotauros, es precisamente su arrogancia. En Los hijos de Sargas se narra una lucha de clanes contra clanes, y de c\u00f3mo el campe\u00f3n exiliado, Kaz, debe descubrir el terrible secreto de los dirigentes del imperio, antes de que toda su raza sufra las catastr\u00f3ficas consecuencias."}, {"id": 38344, "comments": "\u00abDe entre los m\u00e1s insignificantes surgir\u00e1 un h\u00e9roe\u2026\u00bb.\u00c9sta es la profec\u00eda que el dios Reorx entrega a Verden Brillo de Hoja, un Drag\u00f3n Verde reformado, repudiado por Takhisis, la reina de la infamia. Por si esto fuera poco, Reorx da instrucciones al drag\u00f3n para que, llegado el momento, ayude al h\u00e9roe.Pero \u00bfqui\u00e9n es este h\u00e9roe formidable? Ni m\u00e1s ni menos que Bron, hijo del jefe de la tribu de enanos gullys de Bulp.Con la ayuda de Verden Brillo de Hoja, Bron deber\u00e1 mostrar su val\u00eda como el primer h\u00e9roe aghar cuando los enanos gullys se vean atrapados en los conflictos que siguen a la Guerra de la Lanza."}, {"id": 38345, "comments": "Aurican y Darlantan, poderosos reptiles, uno Dorado y otro Plateado, se han criado en un mundo donde prevalecen la sabidur\u00eda, la meditaci\u00f3n y la fe sublime. Al otro extremo de Ansalon, Crematia, una hembra de Drag\u00f3n Rojo, hereda el legado de traici\u00f3n, violencia, conquista y rapi\u00f1a de la Reina Oscura.Entonces estalla una guerra a escala mundial que arrastra a estos poderosos seres y a otros muchos a una contienda desesperada. En todo Krynn se libran batallas encarnizadas, que amenazan con aniquilar naciones y razas enteras. Y del triunfo de un bando u otro depende que la Luz o la Oscuridad se impongan en el mundo"}, {"id": 38346, "comments": "Ha pasado un a\u00f1o desde que la Guerra de Caos estuvo a punto de terminar con Krynn. En el este, en las llanuras de Dairly, la paz que tanto cost\u00f3 alcanzar se ve rota por la amenaza de la hembra de Drag\u00f3n Rojo, Malystrix.El kender Kronn-alin Thistleknot y su hermana mayor, Catt, viajan a Abanasinia para encontrar h\u00e9roes dispuestos a impedir que la hembra Roja destruya Kendermore. Riverwind, el viejo jefe de los que-shus, se presta a ayudarlos. Acompa\u00f1ado por su hija Amanecer Resplandeciente, Riverwind emprende su \u00faltima misi\u00f3n: salvar a los kenders de la ira de Malys\u2026 y encontrar sentido a un mundo que los dioses han abandonado."}, {"id": 38347, "comments": "Han transcurrido tres a\u00f1os desde el Verano del Caos. Sara Dunstan, madre adoptiva de Steel Brightblade, oye rumore de que los Caballeros de Takhisis se est\u00e1n reagrup\u00e1ndo en la diab\u00f3lica ciudad de Neraka. Aunque sigue siendo considerada una renegada por los caballeros negros, decide viajar hasta aquella ciudad con Cobalto, el Drag\u00f3n Azul, para averiguar qu\u00e9 sucede. Una vez all\u00ed, descubre que los caballeros no s\u00f3lo est\u00e1n reconstruyendo la Orden bajo el mando de la general Mirielle Abrena, sino que planean reanudar la guerra.Presa del desaliento y en busca de respuestas, Sara viaja hasta la Tumba de los \u00daltimos H\u00e9roes de Solace y, en el mausoleo, recibe una respuesta inesperada, que le inspira a crear una nueva Orden que ayudar\u00e1 a los habitantes de Ansalon a sobrevivir en los malos tiempos que se avecinan."}, {"id": 38348, "comments": "Para Goldmoon y sus seguidores, la isla de Schallsea es un lugar que promete un nuevo comienzo. A la sombra de una construcci\u00f3n m\u00e1gica llamada la Escalera de Plata, una espiral trasl\u00facida que conjura visiones y revelaciones, empiezan a edificar la Ciudadela de la Luz. Por primera vez desde la Guerra de Caos, el futuro parece prometedor.Pero dos fuerzas se oponen al plan de Goldmoon de crear una nueva orden m\u00edstica en Krynn: por un lado, la incomprensi\u00f3n de la comandante de los caballeros sol\u00e1mnicos; por otro, una fuerza misteriosa que se oculta tras la magia y las sombras."}, {"id": 38349, "comments": "Gigantescos dragones surcan los cielos de Krynn y luchan por hacerse con el control de las tierras que sobrevuelan.En la isla de Sancrist, los debilitados Caballeros de Solamnia piden ayuda a sus viejos enemigos, los Caballeros de Takhisis. Ante la insistencia de lord Gunthar, los caballeros renuevan la alianza forjada en los \u00faltimos d\u00edas de la Guerra de Caos, pero entonces el Gran Maestre de los Caballeros de Solamnia muere repentinamente. Ya no s\u00f3lo est\u00e1 en juego qui\u00e9n ser\u00e1 su sucesor, sino la misma supervivencia de la Orden."}, {"id": 38350, "comments": "El Bosque Oscuro\u2026 los humanos ni siquiera se atreven a pronunciar ese nombre. Sin embargo, es el hogar de las tribus de centauros de Ansalon, el territorio en el que han vivido en paz durante muchos a\u00f1os bajo la atenta mirada del Se\u00f1or del Bosque.Ahora, diez a\u00f1os despu\u00e9s del Verano de Caos, las disensiones internas est\u00e1n desgarrando a la m\u00edtica raza. Un jefe demente se propone destruir a sus cong\u00e9neres y una presencia a\u00fan m\u00e1s tenebrosa est\u00e1 transformando el mismo bosque.Trephas, un joven y valiente guerrero, parte hacia Solace en busca de ayuda para combatirlos, y encuentra lo que esperaba en la figura de Caramon Majere, H\u00e9roe de la Lanza, y en su irritable hija, Dezra."}, {"id": 38351, "comments": "Raistlin Majere tiene siete a\u00f1os cuando conoce a un archimago que lo inscribe en una escuela de hechicer\u00eda. All\u00ed, el atormentado ni\u00f1o descubre sus dotes para la magia, y tambi\u00e9n que en ella puede encontrar su salvaci\u00f3n. Y aunque Raistlin no lo sabe, desde la Torre de la Alta Hechicer\u00eda, los magos lo vigilan en secreto, porque negras nubes se adivinan en el horizonte de Krynn."}, {"id": 38352, "comments": "Han pasado los a\u00f1os. Caramon y Raistlin han entablado amistad con personajes tan dispares como un kender, un enano y un semielfo, quien, a su vez, conoce en un viaje a una hermosa guerrera, que no es otra que Kitiara, hermanastra de los j\u00f3venes Majere. Juntos corren sus primeras aventuras.Una primavera, Raistlin recibe una misiva del C\u00f3nclave de Hechiceros en la que lo emplazan a acudir a la Torre de la Alta Hechicer\u00eda de Wayreth, donde deber\u00e1 someterse a la Prueba a pesar de su juventud. Los dioses requieren una espada bien templada para la guerra que se avecina contra las fuerzas del mal, y Par-Salian quiere que esa espada sea Raistlin, aunque existe el riesgo de que la hoja de acero \u2014la vida del joven\u2014 se quiebre en el proceso."}, {"id": 38353, "comments": "Pocos d\u00edas despu\u00e9s de superar la Prueba, Raistlin y Caramon abandonan la Torre de Wayreth. En la primera parte del viaje, los acompa\u00f1a el protector del joven mago, Antimodes, quien les da una carta de presentaci\u00f3n para un noble que recluta mercenarios. Con ello, el archimago alberga la esperanza de que los dos hermanos se preparen para afrontar los dif\u00edciles tiempos que se avecinan.Por su parte, Kitiara tambi\u00e9n se une a un ej\u00e9rcito que se est\u00e1 agrupando en la peligrosa ciudad de Sancrist a las \u00f3rdenes del implacable general Ariakas. Las fuerzas de la Reina de la Oscuridad ponen en marcha los planes de su malvada se\u00f1ora y cuentan con la ayuda de un ser que muchos cre\u00edan legendario: un Drag\u00f3n Rojo."}, {"id": 38354, "comments": "El ej\u00e9rcito de Ariakas asedia la ciudad de Ultima Esperanza. Se planea su destrucci\u00f3n total para encubrir el verdadero prop\u00f3sito del ataque, apoderarse de los huevos de los Dragones Dorados y Plateados que se hallan en las grutas de una de las monta\u00f1as sobre las que se asienta la ciudad.Los mercenarios del bar\u00f3n de Arbolongar acuden para unirse a ese ej\u00e9rcito, contratados por el rey Wilhem.El bar\u00f3n no sabe que va en contra de sus principios. Caramon y Raistlin forman parte de la tropa mercenaria. El Bar\u00f3n Rojo se propone destruir los huevos de los dragones enemigos, desobedeciendo a Takhisis. Los hermanos, Kitiara, Raistlin y Caramon, ser\u00e1n quienes tendr\u00e1n que imped\u00edrselo, impulsado cada cual por sus propios motivos."}, {"id": 38355, "comments": "Durante generaciones, los clanes inferiores de Thorbadin han odiado a los Hylars, los gobernadores ancestrales del vasto reino subterr\u00e1neo. Ahora, el ej\u00e9rcito Hylar se ha alejado para enfrentarse a los Caballeros de Takhisis y los enanos oscuros ven llegada su oportunidad. Asediados en su fortaleza, el \u00c1rbol de la Vida, los Hylars luchan por sobrevivir. Magia y locura los acechan por todos lados, mientras que los theiwars, los Daergars y los Kiars insisten en su ataque, sedientos de sangre.Las fuerzas del Caos se unen a la batalla contra todos los enanos, y las esperanzas se desvanecen cuando los Hylars han de enfrentarse a la traici\u00f3n suprema y ven aparecer el espectro de la perdidici\u00f3n definitiva de Thorbadin."}, {"id": 38356, "comments": "Crysania, gran sacerdotisa del Templo de Paladine,hace caso omiso de la belleza del mundo y se entrega por completo a su fe. Sinembargo, en los \u00faltimos tiempos, su comuni\u00f3n con el dios de la Luz ha perdidofuerza. Una misteriosa piedra ha ido a parar a sus manos y su poder la obliga aemprender una peligrosa misi\u00f3n, con unos extra\u00f1os compa\u00f1eros de viaje. Juntosdeber\u00e1n soportar el calor abrasador del verano m\u00e1s agotador que Krynn hapadecido en toda su historia, mientras se esfuerzan por llegar a su destino, elTemplo de Takhisis en Neraka. Y si consiguen alcanzar su meta, el mundo quedar\u00e1transformado para siempre."}, {"id": 38357, "comments": "Porthios est\u00e1 a punto de acabar con los seres malignos que se instalaron en Silvanesti. S\u00f3lo queda la isla del delta del Thon-Thalas, una campa\u00f1a aparentemente sencilla. Pero sus tropas caen en una emboscada mortal y tras el fracaso, los senadores reaccionarios de las dos naciones \u00e9lficas lo acusan de traidor.Es proscrito y se convierte en un elfo oscuro que regresar\u00e1 a su pa\u00eds natal para organizar una rebeli\u00f3n contra Thalas-Enthia y el nuevo Orador de los Soles, su joven sobrino, Gilthas.Gilthas se enfrenta a m\u00faltiples problemas: los senadores elfos pretenden manejarlo como una marioneta, los Dragones Azules y los Caballeros de Takhisis que se proponen invadir Qualinesti, y ahora tiene, adem\u00e1s, a Porthios en su contra."}, {"id": 38358, "comments": "La funesta sombra de Caos planea sobre Krynn. Durante el m\u00e1s caluroso de los veranos, los minotauros luchan contra los Caballeros de Takhisis, a quienes hab\u00edan sido entregados por su propio dios, Sargonnas. En pleno conflicto, los ej\u00e9rcitos de Caos irrumpen en el coraz\u00f3n de Ansalon.El guerrero minotauro Aryx debe unir a su pueblo con el enemigo, los caballeros, para luchar contra los monstruosos siervos de Caos. Si tiene \u00e9xito, las dos razas pueden formar una alianza que cambiar\u00e1 Krynn para siempre. Si fracasa, todos morir\u00e1n."}, {"id": 38359, "comments": "Han transcurrido casi cuarenta a\u00f1os desde la devastadora Guerra de Caos, cuando los dioses abandonaron Krynn. Dragones crueles y poderosos se han repartido el dominio del continente de Ansalon y exigen tributo a los pueblos que han esclavizado.Sin embargo, para bien o para mal, un cambio se avecina en el mundo. Una violenta tormenta m\u00e1gica azota Ansalon y ocasiona inundaciones, incendios, muerte y destrucci\u00f3n. En medio del caos desatado surge una joven misteriosa cuyo destino est\u00e1 estrechamente vinculado al de Krynn, ya que s\u00f3lo ella conoce la verdad sobre el futuro. Un futuro que est\u00e1 relacionado de manera inextricable con un misterio aterrador del pasado de Krynn."}, {"id": 38360, "comments": "Una fuerza misteriosa tiene sometido a todo Krynn. Una joven, protegida por su regimiento de caballeros negros, invoca el poder de un dios desconocido para que su ej\u00e9rcito salga victorioso de todas las batallas. Los esp\u00edritus de los muertos roban la magia a los vivos. La hembra de drag\u00f3n Beryl amenaza con destruir la amada tierra de los elfos.En medio del caos, un pu\u00f1ado de h\u00e9roes valientes y generosos lucha contra un poder inmortal que parece desbaratar todos sus planes. La creciente oscuridad amenaza con sumergir en su negrura toda esperanza, toda fe, toda luz.La guerra de los esp\u00edritus prosigue."}, {"id": 38361, "comments": "El fuego de la guerra devora Ansalon. El ej\u00e9rcito de esp\u00edritus marcha hacia la conquista conducido por la m\u00edstica guerrera Mina, que sirve al poderoso dios \u00danico. Un peque\u00f1o grupo de h\u00e9roes, obligado a adoptar medidas desesperadas, dirige la lucha contra un enemigo que posee una superioridad abrumadora.Surgen dos protagonistas inveros\u00edmiles: una hembra de drag\u00f3n que no ceder\u00e1 f\u00e1cilmente su liderazgo, y un indomable kender que ha emprendido un extra\u00f1o e incre\u00edble viaje que tendr\u00e1 un final sorprendente."}, {"id": 38362, "comments": "Los dioses se han desvanecido y la magia se ha debilitado hasta casi desaparecer de Krynn. Es la Era de los Mortales, pero tambi\u00e9n es la Era de los Dragones, m\u00e1s grandes y poderosos que nunca. Arrasan pueblos, esclavizan a sus gentes y se proclaman se\u00f1ores supremos de Ansalon. Goldmoon, miembro del grupo original de los Compa\u00f1eros, no se da por vencida y busca nuevos h\u00e9roes que desaf\u00eden a los dragones. Un hombre atormentado responde a su llamada, y a \u00e9l se unen una hermosa kalanesti, un enano apellidado Fireforge, un arrojado marinero de piel negra y su compa\u00f1era (un semiogro), un lobo rojo y, c\u00f3mo no, un par de kenders. Todos ellos deben reunirse en Refugio Solitario con un mago llamado Palin Majere."}, {"id": 38363, "comments": "Los grandes dragones amenazan con esclavizar Krynn.Han alterado la tierra por medios m\u00e1gicos, esculpiendo sus dominios de acuerdo con sus viles inclinaciones, y ahora comienzan a reunir ej\u00e9rcitos de dragones, humanoides y criaturas, fruto de su propia creaci\u00f3n. Incluso los anta\u00f1o orgullosos Caballeros de Takhisis se han unido a sus filas y preparan el ataque contra los ciudadanos de Ansalon. \u00c9sta es la hora m\u00e1s negra para Krynn. Sin embargo, un pu\u00f1ado de humanos no quiere rendirse. Incitados por el famoso hechicero Palin Majere y armados con una antigua Dragonlance, osan desafiar a los dragones en lo que quiz\u00e1 sea su \u00faltimo acto de valent\u00eda."}, {"id": 38364, "comments": "\u00bfHasta qu\u00e9 punto puede un h\u00e9roe deshonrarse?\u00bfTanto como para perder su alma?Dhamon Fierolobo, H\u00e9roe del Coraz\u00f3n en el pasado, se ha sumido en una amarga vida de crimen y sordidez. Ahora, mientras los poderosos dragones, se\u00f1ores supremos de la Quinta Era, conspiran fr\u00edamente para consolidar su dominio y destruir a sus enemigos, Dhamon debe encontrar la fuerza de voluntad para redimirse.Aunque tal vez ya sea demasiado tarde."}, {"id": 38365, "comments": "Dha\u00admon Fie\u00adro\u00adlo\u00adbo y su banda de mer\u00adce\u00adna\u00adrios han fi\u00adja\u00addo sus co\u00addi\u00adcio\u00adsas mi\u00adra\u00addas en el si\u00adguien\u00adte ob\u00adje\u00adti\u00advo, un te\u00adso\u00adro largo tiem\u00adpo ol\u00advi\u00adda\u00addo y ocul\u00adto bajo una pra\u00adde\u00adra. Las le\u00adyen\u00addas pro\u00adme\u00adten in\u00adcon\u00adta\u00adbles ri\u00adque\u00adzas, una for\u00adtu\u00adna tan in\u00admen\u00adsa que re\u00adsul\u00adta in\u00adcrei\u00adble. Pero en el mundo de los la\u00addro\u00adnes, lleno de se\u00adcre\u00adtos y en\u00adga\u00ad\u00f1os, hay que pagar un alto pre\u00adcio por una for\u00adtu\u00adna se\u00adme\u00adjan\u00adte, un pre\u00adcio mayor que la in\u00adso\u00adpor\u00adta\u00adble ago\u00adn\u00eda que Dha\u00admon pa\u00adde\u00adce bajo la mal\u00addi\u00adci\u00f3n de una es\u00adca\u00adma de dra\u00adg\u00f3n. Un pre\u00adcio tan alto que puede cos\u00adtar\u00adle la vida a Dha\u00admon."}, {"id": 38366, "comments": "\u00bfExis\u00adte la re\u00adden\u00adci\u00f3n para un h\u00e9roe ca\u00eddo o no hay mar\u00adcha atr\u00e1s? Po\u00adse\u00ed\u00addo por la mal\u00addi\u00adci\u00f3n de una es\u00adca\u00adma de dra\u00adg\u00f3n, Dha\u00admon Fie\u00adro\u00adlo\u00adbo teme la muer\u00adte y el poder in\u00adsi\u00addio\u00adso de sus pro\u00adpios de\u00admo\u00adnios. En una ca\u00adrre\u00adra con\u00adtra el tiem\u00adpo y el des\u00adtino a tra\u00adv\u00e9s de An\u00adsa\u00adlon, Dha\u00admon busca com\u00adpen\u00adsar sus pa\u00adsa\u00addos erro\u00adres. En su ca\u00admino se cru\u00adzan agen\u00adtes de un mis\u00adte\u00adrio\u00adso dra\u00adg\u00f3n: si no con\u00adsi\u00adgue ven\u00adcer\u00adlos, es po\u00adsi\u00adble que pier\u00adda su alma."}, {"id": 38367, "comments": "Hace muchos a\u00f1os, Margaret Weis y Tracy Hickman narraron las historias de c\u00f3mo los Compa\u00f1eros de la Lanza lucharon para evitar que el mundo fuera engullido por las tinieblas, c\u00f3mo combatieron para restaurar el fr\u00e1gil equilibrio entre el bien y el mal. La guerra se gan\u00f3 y la paz lleg\u00f3 a Krynn. Los Compa\u00f1eros de la Lanza se convirtieron en h\u00e9roes. El r\u00edo del tiempo sigui\u00f3 su curso. Los h\u00e9roes so\u00f1aban con encontrar un refugio seguro en ese r\u00edo de r\u00e1pida corriente. Pero el equilibrio del poder eterno siempre es cambiante. La Reina de la Oscuridad fue vencida, pero no destruida. Sus poderes son muchos y la gente es d\u00e9bil. Se olvidan las lecciones del pasado y las aguas del r\u00edo se vuelven m\u00e1s turbulentas y peligrosas. Pero no ser\u00e1n los H\u00e9roes de la Lanza quienes deber\u00e1n lanzarse al r\u00edo revuelto de la guerra que se acerca. Ha llegado el momento de entregar la espada, o el bast\u00f3n de mago, a quienes ser\u00e1n los h\u00e9roes de la segunda generaci\u00f3n. O a quienes traer\u00e1n la perdici\u00f3n para esa nueva era."}, {"id": 38368, "comments": "Con La ciudad de lo perdido, la aclamada autora Mary H. Herbert inicia La trilog\u00eda de Linsha, una saga \u00e9pica contempor\u00e1nea de la serie La guerra de los esp\u00edritus, de Margaret Weis y Tracy Hickman, una de las series de mayor \u00e9xito de Dragonlance.La novela se centra en las consecuencias del enfrentamiento entre dos temibles dragones y la protagonista es Linsha Majere, nieta de Caramon y Tika Majere, personajes legendarios de la Dragonlance que aparecen en las series troncales de la colecci\u00f3n."}, {"id": 38369, "comments": "Es casi imposible que a Linsha Majere le vayan peor las cosas. El lugar que ha jurado defender ha ca\u00eddo en manos de un ej\u00e9rcito invasor.Los caballeros de su misma Orden la persiguen por traidora, por lo que ha tenido que buscar refugio junto a los \u00faltimos guerreros libres que quedan en la Ciudad Perdida. Los huevos de drag\u00f3n que prometi\u00f3 proteger est\u00e1n a merced de su enemigo m\u00e1s temido. A medida que los invasores se hacen m\u00e1s fuertes, se pierde toda esperanza y Linsha debe hacer un \u00faltimo intento, desesperado, ante de que todo el sur de Ansalon caiga ante las fuerzas de la oscuridad."}, {"id": 38370, "comments": "Linsha ha sobrevivido a las batallas de las Praderas, pero ha ca\u00eddo prisionera y teme que todos sus amigos hayan muerto. Lo \u00fanico que puede hacer, si quiere mantener su promesa de proteger los huevos de drag\u00f3n, es casarse con el temible Akkad, el l\u00edder de los invasores Tarmak. En la lejana isla de donde provienen estos guerreros, encuentra esperanza donde menos lo esperaba: entre sus enemigos."}, {"id": 38371, "comments": "Mientras arrecia la Guerra de los Esp\u00edritus, el imperio minotauro establece una alianza con el reino de los ogros y, tras invadir el continente, ataca, conquista y esclaviza a las otras razas.Pero el trono de los minotauros est\u00e1 enfermo de arrogancia y ambici\u00f3n. La facci\u00f3n rebelde adquiere proporciones formidables y, en el brutal reino de los ogros, un ilustre esclavo minotauro huye y comienza la odisea que cambiar\u00e1 el futuro de Krynn."}, {"id": 38372, "comments": "La Guerra de los Esp\u00edritus ha trastornado el orden del imperio de los minotauros. Mientras sus ej\u00e9rcitos conquistan los dominios elfos de Silvanesti, un nuevo y cruel emperador sube al trono a la cabeza de las legiones de fan\u00e1ticos de los Defensores y apoyado por la magia oscura de los Predecesores.Pero los dioses han regresado y el antiguo esclavo Faros lidera una rebeli\u00f3n de proporciones cada vez mayores contra el siniestro r\u00e9gimen. Tras una lucha que lo llevar\u00e1 desde los riscos inh\u00f3spitos de Kern, tierra de ogros, hasta las puertas de la capital del imperio, Faros podr\u00e1 enfrentarse por fin a los usurpadores. Pero su poder y su crueldad son tales que ni siquiera la fuerza de un dios es suficiente."}, {"id": 38373, "comments": "Mientras Krynn se ve envuelto en la Guerra de los Esp\u00edritus, un cruel golpe de estado en el imperio de los minotauros eleva al poder al general Hotak. Con la ayuda de la suma sacerdotisa Nephera, su despiadada consorte, y del floreciente culto a los Predecesores, los leales a Hotak destruyen la honrosa tradici\u00f3n de su pueblo y planean la expansi\u00f3n de un imperio renacido.Pero Hotak no ha podido acabar con todos sus enemigos. Lejos de all\u00ed, en una miserable colonia de esclavos, un miembro del anterior clan dirigente que ha sobrevivido se levanta para organizar la rebeli\u00f3n.Las Guerras de los Minotauros est\u00e1n a punto de comenzar."}, {"id": 38374, "comments": "\u00a1Gilean el Libro! \u00a1Viajero Gris! \u00a1Sabio de la Verdad, Puerta de las Almas! \u00a1Por este fuego, abre mis ojos y perm\u00edteme leer el libro de la verdad! \u00a1Abre el Tobril! \u00a1Revela al Orador Sithel el destino de sus dos hijos, nacidos en este d\u00eda!. Silvanos, el augusto fundador de la naci\u00f3n unida \u00e9lfica, conocida como Silvanesti, muere y es enterrado en una tumba de cristal. El gobierno de los clanes y las casas recae sobre su hijo, Sithel, quien a su vez es padre de gemelos: los pr\u00edncipes Sithas y Kith-Kanan, que representas las facciones que surgen entre los elfos. Kith-Kanan es el cabecilla de los Montaraces, un grupo de elfos que provoca tensiones al establecer contactos y comercio con los humanos de Ergoth; por su parte, Sithas mantiene estrechas relaciones con la corte de la capital elfa. La rivalidad entre los hermanos llega a un punto culminante con la misteriosa muerte de su padre, Sithel."}, {"id": 38375, "comments": "El cabecilla de los Montaraces, Kith-Kanan, incurre en la mayor herej\u00eda al enamorarse de una humana que ha estado involucrada en intrigas y confabulaciones. Su hermano gemelo, el primog\u00e9nito y regente de los elfos silvanestis, Sithas, declara la guerra a los ergothianos, y Kith-Kanan tiene que tomar partido por uno de los dos bandos. Combate con la nobleza al lado de su orgullosa raza en la terrible Guerra de Kinslayer. En ella, su peor enemigo, el general Giarno, el humano al frente del ej\u00e9rcito de Ergoth, se convierte en su pesadilla durante los a\u00f1os que dura la guerra. Este hombre cruel, gracias a su servidumbre a las fuerzas del Mal, conserva la juventud a lo largo de la contienda hasta la batalla final en la que se enfrentan cara a cara. Cuando el hist\u00f3rico Tratado de la Vaina de Espada se firma, Kith-Kanan y sus seguidores se ven forzados a un tr\u00e1gico exilio."}, {"id": 38376, "comments": "Una de las historias m\u00e1s legendarias en la tradici\u00f3n de todo Krynn, in\u00e9dita hasta ahora, es la fundaci\u00f3n de Qualinost y la creaci\u00f3n de la espl\u00e9ndida sociedad de los elfos renegados: los qualinestis. Kith-Kanan se convierte en el primer Orador de los Soles. Su reinado puede atribuirse muchos triunfos, incluso el pacto con los reservados enanos de Thorbardin, que tiene por resultado la construcci\u00f3n del gran monumento de Pax Tharkas. Pero a Kith-Kanan lo hostigan sus fracasos: la acritud entre las facciones elfas y el extra\u00f1o comportamiento de su hijo y futuro sucesor. Adem\u00e1s, el pueblo elfo ha de contemplar con temor durante muchos d\u00edas una serie de extra\u00f1\u00edsimos fen\u00f3menos atmosf\u00e9ricos, que, sin embargo, anuncian un acontecimiento desconocido. Un acontecimiento que supone una incipiente esperanza procedente del bosque..."}, {"id": 38377, "comments": "A despecho de la tenacidad y el coraje de los guerreros enanos, la larga guerra de Kinslayer finaliza sin un claro vencedor. Entonces se firma el Tratado de la Vaina de la Espada, y Thorbardin demuestra su apoyo a los elfos qualinestis, creadores de una nueva naci\u00f3n \u00e9lfica cimentada en la ausencia de prejuicios, uni\u00e9ndose a ellos en la construcci\u00f3n de Pax-Tharkas.Del reino subterr\u00e1neo surge un nuevo l\u00edder, Derkin, descendiente de los grandes thanes hylars, cuya bravura y sabidur\u00eda est\u00e1n consignadas en los anales enanos. En \u00e9l se cumple la profec\u00eda anunciada en los antiguos legajos de los calnars, y su nombre ser\u00e1 adoptado por todos los reyes de Thorbardin a la hora de subir al trono.Con Derkin, el primer rey finaliza la trilog\u00eda que narra la saga de las naciones enanas de Krynn, siempre en pugna unas con otras."}, {"id": 38378, "comments": "Colin Diente de Piedra es el l\u00edder de la tribu enana de los calnar, en el reino de Thorin. Las hordas de un perverso mago atacan dicho reino y ponen fin a una \u00e9poca y un estilo de vida. Colin y parte de su pueblo se exilian, adoptando el nombre de hylars, en busca de la tierra prometida que un anciano de la tribu ha visto en sue\u00f1os. Viajan a trav\u00e9s de Ansalon y se encuentran con multitud de fugitivos de la guerra desatada en Silvanesti entre elfos y dragones. Llegan a las monta\u00f1as Kharolis y all\u00ed conocen a varios clanes enanos, con los que establecen un pacto del que nacer\u00e1 un gran reino: Thorbardin. Pero los problemas no se acaban ah\u00ed, puesto que un asesino va a provocar la guerra civil...El pacto de la forja es el primer volumen de la trilog\u00eda que narra la saga de las naciones enanas de Krynn, siempre en pugna unas con otras."}, {"id": 38379, "comments": "Tras noventa a\u00f1os de continuo trabajo, Thorbardin, la impresionante fortaleza subterr\u00e1nea de los enanos, est\u00e1 casi terminada, a falta de instalar el gigantesco obturador de la Puerta Norte. Bajo la monta\u00f1a, un reino de thanes, con sus ciudades, sus campos de cultivos, sus calzadas, sus industrias, y todo lo necesario para vivir y prosperar, funciona como sus dirigentes lo planearon al fundarlo con el Pacto de la Forja. Otros clanes han decidido vivir en el exterior, pero la uni\u00f3n permanece entre unos y otros.Sin embargo, los humanos de Ergoth siguen intentando invadir Thorbardin, aunque la peor amenaza para la fortaleza enana radica en una misteriosa bestia envuelta en niebla y en un codicioso hechicero.El reino de los Thanes es el segundo volumen de la trilog\u00eda que narra la saga de las naciones enanas de Krynn, siempre en pugna unas con otras."}, {"id": 38380, "comments": "La Guerra de la Lanza ha terminado y la Oscuridad ha desaparecido. Pero Raistlin emprender\u00e1 una b\u00fasqueda para ser m\u00e1s poderoso que la Reina de la Oscuridad y har\u00e1 todo lo posible por lograr que vuelvan las Tinieblas. S\u00f3lo dos personas pueden detenerlo: Crysania, bella sacerdotisa e Hija Venerable de Paladine, y Camaron, el hermano gemelo de Raistlin. Ambos, acompa\u00f1ados por el kender Tas, viajan al pasado para truncar unos planes que pueden acabar con el mundo de Krynn.As\u00ed comienzan las Leyendas de la Dragonlance, los tres libros que constituyen la segunda trilog\u00eda de Weis y Hickman dentro de la saga. En esta edici\u00f3n, los autores han a\u00f1adido interesantes comentarios que explican el proceso de creaci\u00f3n de esta gran obra de la narrativa fant\u00e1stica, adem\u00e1s de ap\u00e9ndices que ahondan en su significado."}, {"id": 38381, "comments": "La Guerra de la Lanza ha termiando, y la Oscuridad ha desaparecido. \u00bfO tal vez no? Porque hay quien ans\u00eda reinstaurarla en Krynn. Raistlin, el mago de los ojos como relojes de arena, quiere ser m\u00e1s poderoso que su Reina de la Oscuridad y propagar el Mal en el mundo. El hechicero goza de un desmesurado poder porque Fistandantilus, el archimago m\u00e1s perverso del orbe, se ha encarnado en \u00e9l."}, {"id": 38382, "comments": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el Poder? \u00bfD\u00f3nde su Umbral, su Portal?Cien a\u00f1os despu\u00e9s del cataclismo, Raistlin-Fistandantilus sigue incansable la trayectoria que se ha trazado para intentar convertirse en el ser m\u00e1s poderoso del universo. Sin embargo, el mago descubre que el acceso al Poder, que deb\u00eda estar en la Torre de Palanthas, se ha esfumado de ese lugar. El sabio historiador Astinus le revela que, para hallarlo, ha de trasladarse a Zhaman, fortaleza situada en Thorbadin, patria de los Enanos de la Monta\u00f1as y plaza donde muri\u00f3 Fistandantilus\u2026 \u00bfQu\u00e9 destino espera a Raistlin, si es la reencarnaci\u00f3n del perverso archimago?Los Enanos de las Monta\u00f1as est\u00e1n enzarzados en una cruenta guerra con los Enanos de la Colinas, que ans\u00edan apoderarse del supuesto tesoro de aqu\u00e9llos"}, {"id": 38383, "comments": "As\u00ed profetizar\u00e1 Caramon a Raistlin: \u00abGobernar\u00e1s un mundo muerto, un universo de cenizas, de ruinas informes y cad\u00e1veres mutilados. Nadie te acompa\u00f1ar\u00e1 en tu palacio celeste y, aunque tratar\u00e1s de crear, no quedar\u00e1 ni un soplo en tu interior que puedas insuflar en los nuevos moldes. Te nutrir\u00e1s de las estrellas hasta que, exprimidas, estallen y nada quedar\u00e1 a tu alrededor, nada en tu alma\u2026\u00bb."}, {"id": 38384, "comments": "Vinas Solamnus: Soldado, noble, cl\u00e9rigo... pero tambi\u00e9n rebelde, comandante y conquistador. Uno de los personajes m\u00e1s legendarios de Krynn, creador del C\u00f3digo y la Medida, fundador de los Caballeros de Solamnia.Ning\u00fan caballero fue tan noble, tan espiritual, tan idealista como Vinas Solamnus. Pero este h\u00e9roe no siempre fue as\u00ed. La historia de sus primeros a\u00f1os, su educaci\u00f3n y las pruebas que tuvo que superar en su juventud constituyen un relato apasionante."}, {"id": 38385, "comments": "Para ser un kender, Emilo Mochila est\u00e1 muy preocupado. Pero por m\u00e1s que lo intenta, no consigue recordar cu\u00e1l es el problema. Lleva deambulando por Ansalon mucho tiempo, intentando recordar, y lo \u00fanico que le viene a la memoria es el nombre de un mago perverso y ya muerto: Fistandantilus. Acompa\u00f1ado por una joven kender, un muchacho humano y un cl\u00e9rigo devoto, Emilo se ve arrastrado a una b\u00fasqueda misteriosa. Al acercarse al secreto de su pasado, se ve envuelto, junto con sus amigos, en una red de intrigas cada vez m\u00e1s siniestra. Y lo que es peor, los compa\u00f1eros de Emilo descubren que su objetivo podr\u00eda arrojarlos fuera de Krynn y cambiar para siempre el destino del mundo que dejan atr\u00e1s."}, {"id": 38386, "comments": "Cuando el anhelo de viajar se apodera del joven Saltatrampas Fargo, su sed insaciable de aventuras le hace tomar una ruta que s\u00f3lo se le podr\u00eda ocurrir a un kender.Con la curiosidad como \u00fanica gu\u00eda, Saltatrampas emprende un viaje a trav\u00e9s de Ansalon que lo llevar\u00e1 a conocer a una pareja de gullys ladrones y a una criatura diab\u00f3lica que anda extraviada.El resultado supondr\u00e1 no s\u00f3lo desorden y confusi\u00f3n, sino la oportunidad para que el joven Saltatrampas salve a Krynn de un desastre digno de la misma Takhisis."}, {"id": 38387, "comments": "Est\u00e1 a punto de llegar la Noche del Ojo, una alineaci\u00f3n delas tres lunas del cielo de Krynn que se da pocas veces. La v\u00edspera de la bodede conveniencia de Guerrand DiThon con la hija de una familia rival, el jovennoble recibe la visita de un mago extrajero que lo conoce mejor que \u00e9l mismo.Seducido por promesas de poderosos hechizos, Guerrand parte hacia la Torre deWayreth.  Nadie cree que sobrevivir\u00e1 al letal viaje hasta la torre,pero lo consigue. Es entonces cuando se da cuenta de que se ha ganado numerososenemigos. Uno de ellos no tan s\u00f3lo desear\u00eda ver muerto a Guerrand, sino tambi\u00e9nque desaparecieran las tres \u00f3rdenes de hechicer\u00eda junto con \u00e9l.  La Noche del Ojo es la primera novela de latrilog\u00eda Los Defensores de la Magia, una serie de Mary Kirchoff que exploramuchos de los secretos m\u00e1gicos del mundo de Krynn."}, {"id": 38388, "comments": "Lafamilia de Guerrand DiThon ha maldecido su nombre desde el d\u00eda en el quedesapareci\u00f3. Cuando una misteriosa plaga ataca su asolada aldea, su nombrevuelve a ser evocado\u2026 como causante del desastre. BramDiThon, el sobrino de Guerrand, se parece m\u00e1s a su t\u00edo de lo que su familiaest\u00e1 dispuesta a admitir. Experto herbolario, sin darse cuenta ha derivado susconocimientos hacia la magia. Los aldeanos se vuelven hacia Bram cuando laplaga convierte sus ojos en \u00f3nice, sus miembros en serpientes y su carne enpiedra. Incapazde detener las inexplicables muertes, Bram sale en busca de su t\u00edo. As\u00eddescubre que Guerrand es el Alto Defensor del Basti\u00f3n, la \u00faltima fortalezaemplazada antes de la Ciudadela Perdida. La Plaga de la Medusa es el segundo libro de latrilog\u00eda de los Defensores de la Magia, una serie de Mary Kirchoff que exploramuchos de los secretos m\u00e1gicos del mundo de Krynn."}, {"id": 38389, "comments": "Un hechicero sacrific\u00f3 su vida para preservar los secretosdel Arte. Siglos despu\u00e9s, la supervivencia de la magia est\u00e1 de nuevo enpeligro. El personaje clave es un joven lord cuyos or\u00edgenes est\u00e1n vinculados alos tuatha dundarael, pueblo fe\u00e9rico que practica una poderosa magia terrenal.Esos secretos son las armas que Guerrand y Bram DiThon blandir\u00e1n para defendersu Arte de un viejo enemigo marcado por una cicatriz. Lyim, que fue amigo de Guerrand y despu\u00e9s hechicerorenegado, persigue la destrucci\u00f3n de la magia, que seg\u00fan \u00e9l lo ha traicionado.La batalla final afectar\u00e1 a todo el universo.  El S\u00e9ptimo Centinela es el \u00faltimo volumen de la trilog\u00eda deLos Defensores de la Magia, una serie de Mary Kirchoff que explora los secretosde la hechicer\u00eda en el mundo de Krynn."}, {"id": 38390, "comments": "Los personajes clave de la saga Dragonlance se re\u00fanen en El \u00daltimo Hogar para despedirse antes de que cada uno emprenda viaje en busca de aventuras y fortuna. All\u00ed est\u00e1n Caramon, Raistlin, Kitiara, Sturm, Flint, Tanis y Tass, y todos se comprometen a reunirse otra vez en el mismo lugar al cabo de cinco a\u00f1os. Es el \u00abpreludio\u00bb de una larga y apasionante historia.La novela se centra en las vicisitudes de Kitiara y Sturm. \u00c9ste quiere ir a Solamnia, su patria, para buscar a su padre y Kitiara decida acompa\u00f1arlo. Unos divertidos gnomos los llevan en un ingenioso barco volador, inventado, naturalmente, por ellos. Sin embargo, en pleno vuelo un rayo estropea uno de los mecanismos de la nave y se estrella contra Lunitari. As\u00ed pues, la luna roja de Krynn ser\u00e1 el singular y m\u00e1gico paraje donde se desarrollar\u00e1n las aventuras de los dos amigos y de los gnomos, y donde encontrar\u00e1n a Cupelix, el Guardi\u00e1n de Lunitari, que custodia los huevos de los Dragones del Bien...El Guardi\u00e1n de Lunitari es el primer volumen de la trilog\u00eda Preludios de la Daragonlance que logra un perfecto perfil de sus protagonistas: la proverbial sinceridad de Sturm, la tozudez y bravuconer\u00eda de Kitiara y la deliciosa personalidad de los gnomos con sus ingeniosos inventos, su eterna alegr\u00eda y su incesante parloteo. Todo ello, junto con la sucesi\u00f3n inacabable de aventuras, acci\u00f3n trepidante y una sutil iron\u00eda y buen humor hacen de esta obra una grata lectura en espera de su continuaci\u00f3n."}, {"id": 38391, "comments": "Una tarde de oto\u00f1o, llega a El \u00daltimo Hogar una enana a quien el Venerable Consejo de Ancianos de Kendermore ha contratado para que escolte a Tasslehoff Burrfoot de regreso a su ciudad natal a fin de que cumpla el compromiso de matrimonio, concertado desde su infancia. Para asegurar su comparecencia, el Consejo ha encarcelado a su t\u00edo favorito: Saltatrampas.El viaje es muy accidentado ya que siguen la ruta en un mapa anterior al Cataclismo, lo que les lleva a trav\u00e9s de monta\u00f1as, pantanos e incluso un mar que supuestamente no deber\u00edan existir... El grupo, al que tambi\u00e9n se han unido varios enanos gully, llega a un pueblo donde se celebran las Fiestas de Oto\u00f1o. Tas sube a una de las figuras del carrusel, un drag\u00f3n, que cobra vida y se lo lleva volando a una fortaleza de las monta\u00f1as de donde conseguir\u00e1 escapar, montado esta vez a lomos del \u00faltimo mamut lanudo..."}, {"id": 38392, "comments": "Los famosos Caramon y Raistlin Majere, acompa\u00f1ados por un kender, llegan cerca de la ciudad de Mereklar, donde encuentran un cartel en el que se solicitan \u00abpersonas adiestradas y expertas\u00bb para realizar una importante investigaci\u00f3n...Los hermanos deciden ofrecerse y averiguan que el trabajo consiste en hallar a los gatos de Mereklar, que han desaparecido misteriosamente. Lo que parece una cuesti\u00f3n trivial no es tal, ya que, seg\u00fan cuenta la leyenda, estos animales son los que salvar\u00e1n a la ciudad de las fuerzas del Mal.Adem\u00e1s de la desaparici\u00f3n de los gatos, los miembros del Consejo empiezan a ser asesinados uno tras otro por un extra\u00f1o felino de grandes proporciones. Raistlin intuye que todos los sucesos est\u00e1n relacionados con el Festival del Ojo, durante el cual las tras lunas de Krynn confluir\u00e1n una sobre otra, momento en el que se abrir\u00e1 la puerta m\u00e1gica y la Reina de la Oscuridad intentar\u00e1 penetrar en Mereklar y apoderarse de krynn. Los hermanos Majere cierra la primera trilog\u00eda de Preludios de la Dragonlance."}, {"id": 38393, "comments": "A fin de hacerse merecedor de su amada Goldmoon, Riverwindse ve forzado a emprender un viaje para realizar una misi\u00f3n casi imposible,encomendada por los ancianos de la tribu que-Shu: encontrar alguna evidenciacon la que pueda demostrar la existencia de los dioses verdaderos.  Junto con unexc\u00e9ntrico adivino, apodado Cazamoscas, Riverwind se precipita por un pozom\u00e1gico y llega a un mundo en el que reina la hechicer\u00eda. All\u00ed, sus habitantesest\u00e1n esclavizados, y se percibe que se est\u00e1 fraguando una rebeli\u00f3n.  Riverwind,Cazamoscas y una perspicaz muchacha elfa llegan a Xak Tsaroth y descubren laVara de Cristal Azul de Mishakal, as\u00ed como la presencia del terror\u00edfico drag\u00f3nnegro, Khisanth.  Una vez m\u00e1s,un entra\u00f1able personaje de la Dragonlance se convierte en el protagonistacentral de este nuevo volumen de la colecci\u00f3n Preludios de la Dragonlance. Lasaventuras de Riverwind, el valeroso que-shu, nos recuerdan momentosinolvidables y nos llenan de estupor las visicitudes por las que ha de pasarpara cumplir su ardua misi\u00f3n."}, {"id": 38394, "comments": "Flint Fireforge, el paternal enano, miembro de los H\u00e9roes dela Lanza, regresa al tranquilo y so\u00f1oliento pueblo natal donde transcurri\u00f3 suinfancia, situado en las estribaciones monta\u00f1osas cercanas a Solace, y lesorprende encontrarlo inmerso en un febril ajetreo comercial. Cuando descubrepor azar el ominoso origen de esta prosperidad, lo arrojan al Foso de la Bestiapara acabar con \u00e9l.Unos enanos gullyslo rescatan de la muerte, junto con una joven enana muy atractiva. Investidomonarca de Lodazal en contra de su voluntad, Flint se esfuerza por convertir aun mont\u00f3n de harapientos aghar en un ej\u00e9rcito con el que hacer frente a undiab\u00f3lico complot.Flint, rey de los gullys es unadivertida y conmovedora historia sobre el genial enano de la saga Dragonlance."}, {"id": 38395, "comments": "\u00abLa salmodia se inici\u00f3 con tono muy bajo, apenas audible.Poco a poco, creci\u00f3 de intensidad y se escucharon unas palabras misteriosas eincomprensibles\u00bb. \u00abEl c\u00e1ntico aument\u00f3 a\u00fan m\u00e1s de volumen. La estructura de lapeque\u00f1a choza empez\u00f3 a temblar, como si el viento tratara de arrancarla de suscimientos para arrojarla pendiente abajo hasta el valle tendido al pie de lamonta\u00f1a. Agua y barro escurr\u00edan entre las grietas, cada vez m\u00e1s anchas, deltejado. Una secci\u00f3n del entramado de troncos que cubr\u00eda el techo se quebr\u00f3 ycay\u00f3 dentro de la choza. La despavorida tejedora dej\u00f3 escapar un gemido, peroTanis no se atrevi\u00f3 a consolarla. Fistandantilus prosigui\u00f3 con su salmodia y suvoz sobrepas\u00f3 incluso el ulular del viento\u00bb.En este apasionante relato, Tanis hace un enigm\u00e1tico viajepor la mente de un anciano hechicero y regresa al pasado, un pasado en el queconoce a su odiado y temido padre, y en el que tendr\u00e1 que librar una batallaimposible contra el propio tiempo."}, {"id": 38396, "comments": "En las desoladas monta\u00f1as Khalkist, en una tormentosa noche de invierno, nace un ni\u00f1o rodeado de malevolencia mientras se escuchan las ominosas palabras de una druida. Despu\u00e9s, el joven Verminaard crece sin amor ni atenci\u00f3n y deja de lado a su familia y a los amigos para establecer un siniestro idilio con una misteriosa Voz del Mal que habita en un arma terrible.Los autores Michael y Teri Williams nos desvelan en esta historia los or\u00edgenes del maligno Se\u00f1or del Drag\u00f3n, Verminaard, uno de los personajes claves en la saga de la Dragonlance y uno de los m\u00e1s destacados esbirros de Takhisis, Reina de la Oscuridad"}, {"id": 38397, "comments": "Veintis\u00e9is a\u00f1os antes de enfrentarse a los Compa\u00f1eros, Khisanth, la hembra de Drag\u00f3n Negro, se despierta en Xak Tsaroth de un sue\u00f1o que ha durado siglos. El mundo que hab\u00eda conocido cuando era joven hab\u00eda desaparecido, alterado de manera irremediable por el Cataclismo. Khisanth, ahora ya adulta, tiene mucho que aprender acerca de los que significa ser un drag\u00f3n en un mundo en el que su especie es temida por todos. La lecci\u00f3n es dura, pero Khisanth la asimila, y cuando una conspiraci\u00f3n entre los oficiales del Ala Negra amenaza al ej\u00e9rcito de la Reina Oscura, Khisanth se da cuenta de su leal devoci\u00f3n al Mal y se ve recompensada con un destino que le asigna la propia Takhisis. \u201cEl Ala Negra\u201d es la primera novela de \u201cDragonlance\u201d que explora con detalle la vida de un drag\u00f3n, desde la perspectiva de una de las criaturas m\u00e1s poderosas y m\u00e1gicas del mundo de Krynn."}, {"id": 38398, "comments": "Grandes ej\u00e9rcitos recorren Krynn, extendiendo las sombras de mal\u00e9ficos reptiles por la tierra, y todas estas horribles huestes cumplen las \u00f3rdenes de un hombre: Ariakas, el Emperador de Ansalon. Guerrero, mago, noble, rey\u2026 ha obtenido la gloria y el poder por encima de los cad\u00e1veres de sus enemigos y en su ascensi\u00f3n cuenta con la ayuda de Takhisis, su poderosa se\u00f1ora. Sin embargo, cuando la victoria definitiva del Mal est\u00e1 a punto de producirse, Ariakas deber\u00e1 controlar su ambici\u00f3n o enfrentarse en persona a la Reina de la Oscuridad."}, {"id": 38399, "comments": "\u00ab\u00a1Muerte a los herejes!\u00bb Estas palabras resuenan d\u00eda y noche sobre las copas de los \u00e1rboles, donde est\u00e1 construida la ciudad de Solace. En su condici\u00f3n de representante de la religi\u00f3n de los Buscadores en Solace, Hederick preside una Inquisici\u00f3n y jura abolirla s\u00f3lo cuando hayan muerto todos cuantos creen en la magia y los antiguos dioses.Y Takhisis, Reina de la Oscuridad, sonr\u00ede.Hederick se enfrenta al falso sacerdote que lo inici\u00f3 en la religi\u00f3n de los Buscadores, a una ladrona que huye de una sentencia de muerte, a la hermosa maga T\u00fanica Blanca que lo ama pese a s\u00ed misma, y al poder de los propios vallenwoods."}, {"id": 38400, "comments": "En las profundidades de Abismo, el reino de Takhisis, dos poderes oscuros discuten sobre la verdadera esencia de la nobleza. A fin de averiguar si el innoble puede llegar a ser noble, devuelven a la vida a uno de sus agentes de coraz\u00f3n m\u00e1s perverso. Escogen a Fewmaster Toede, antiguo gobernador de Flotsam y Se\u00f1or del Drag\u00f3n, quien ha perecido hace poco, debido precisamente al fuego exhalado por un drag\u00f3n. Las consecuencias de este acto ser\u00e1n las que cabe esperar de una apuesta entre seres demon\u00edacos."}, {"id": 38401, "comments": "La malvada diosa Takhisis, desde su prisi\u00f3n en el Abismo, observa a trav\u00e9s de una visi\u00f3n c\u00f3mo Fordus Alma de Fuego, l\u00edder de una harapienta banda de rebeldes del desierto, ataca la ciudad de Istar y pone en peligro los planes de la diosa para regresar al mundo de Krynn. La diosa tiene fama de no permitir que nadie interfiera con sus designios y esta vez ser\u00e1 implacable. \u00bfC\u00f3mo podr\u00e1n un esclavo mudo, un druida anciano, una barda maldita acompa\u00f1ada por su halc\u00f3n m\u00e1gico y un extra\u00f1o grupo de elfos enfrentarse al poder de la Reina de la Oscuridad y sobrevivir a su ira?"}, {"id": 38402, "comments": "Leto Atreides, el hijo de Paul \u2014el mes\u00edas de una religi\u00f3n que arras\u00f3 el universo, el m\u00e1rtir que, ciego, se adentr\u00f3 en el desierto para morir\u2014, tiene ahora nueve a\u00f1os. Pero es mucho m\u00e1s que un ni\u00f1o, porque dentro de \u00e9l laten miles de vidas que lo arrastran a un implacable destino. \u00c9l y su hermana gemela, bajo la regencia de su t\u00eda Alia, gobiernan un planeta que se ha convertido en el eje de todo el universo: Arrakis, m\u00e1s conocido como Dune. Y en este planeta, centro de las intrigas de una corrupta clase pol\u00edtica y sometido a una sofocante burocracia religiosa, aparece de pronto un predicador ciego, procedente del desierto. \u00bfEs realmente Paul Atreides, que regresa de entre los muertos para advertir a la humanidad del peligro m\u00e1s abominable?"}, {"id": 38403, "comments": "Las Honoradas Matres llegadas de vuelta de la Dispersi\u00f3n se enfrentan, con sus terribles poderes, a la secular Bene Gesserit. Lentamente, planeta tras planeta, van ganando su batalla. Mientras, las Reverendas Madres, ocultas y fortificadas en su planeta Casa Capitular, intentan revivir el viejo orden que les dio su antigua predominancia en todo el universo. Un ghola de Miles Teg est\u00e1 siendo educado y adiestrado cuidadosamente, con la esperanza de revivir en \u00e9l los extraordinarios poderes de su antecesor; la uni\u00f3n de Duncan Idaho y Murbella, la Honorada Matre, cautivos ambos en la no-nave, puede dar sus frutos en una comprensi\u00f3n del traum\u00e1tico fen\u00f3meno de la dispersi\u00f3n. Y mientras tanto, liberadas del gusano de arena original, las truchas de arena est\u00e1n ganando desierto lentamente en el planeta, prosiguiendo su inexorable ciclo. En unos a\u00f1os, la Casa Capitular puede convertirse en un nuevo Dune, compensando as\u00ed la terrible destrucci\u00f3n del Arrakis original. Y Sheeana espera la aparici\u00f3n del primer gusano para cabalgarlo\u2026"}, {"id": 38404, "comments": "<p>La saga original de <i>Dune</i>, escrita por Frank Herbert y que consta de seis t\u00edtulos ya cl\u00e1sicos de la ciencia ficci\u00f3n, est\u00e1 incompleta. En <i>Casa Capitular</i>, el \u00faltimo libro que pudo escribir Frank Herbert, quedaron muchos hilos sueltos e interrogantes al final. El autor esperaba poder cerrar la historia, cuando le sorprendi\u00f3 la muerte. Despu\u00e9s de dos trilog\u00edas \u2014la precuela de la saga y las <i>Leyendas de Dune</i>\u2014, llega ahora lo que era m\u00e1s dif\u00edcil para los escritores Brian Herbert y Kevin J. Anderson: escribir el final de esta saga, el que tendr\u00eda que haber sido el s\u00e9ptimo y \u00faltimo libro de Dune, a partir de las notas y el borrador que dej\u00f3 Frank Herbert. <i>Cazadores de Dune</i> es el primero de los dos libros con los que se va a cerrar la m\u00edtica y fascinante saga original de Frank Herbert. <i>Cazadores de Dune</i> recupera los temas explorados en <i>Dios Emperador de Dune</i>, <i>Herejes de Dune</i> y, sobre todo, <i>Casa Capitular</i>. Al final de <i>Casa Capitular</i>, una nave que llevaba el ghola de Duncan Idaho, Sheeana (una joven que pod\u00eda manejar a los gusanos de arena) y una tripulaci\u00f3n de refugiados escapaba a los confines de la galaxia, huyendo de las terribles Honoradas Matres, las oscuras hom\u00f3logas de la hermandad Bene Gesserit. Pero tambi\u00e9n las Matres hab\u00edan tenido que adentrarse en el universo conocido, al ser expulsadas de su planeta original por un misterioso y aterrador Enemigo. Siguiendo el proyecto original esbozado por Frank Herbert, en <i>Cazadores de Dune</i> seguiremos la ex\u00f3tica odisea de la nave de Duncan Idaho.</p>"}, {"id": 38405, "comments": "<p>La espera ha terminado, llega el gran final de una saga m\u00edtica. Basada en el borrador que dej\u00f3 Frank Herbert, esta novela concluye la saga original de <cite>Dune</cite> y despeja todas las inc\u00f3gnitas de esta fascinante historia que la muerte de su creador dej\u00f3 sin resolver.</p><p>La saga original de <cite>Dune</cite>, escrita por Frank Herbert y que consta de seis t\u00edtulos ya cl\u00e1sicos de la ciencia ficci\u00f3n, qued\u00f3 inacabada por la muerte prematura de su autor. No solo el desenlace de la \u00faltima novela dejaba la historia abierta, sino que temas que se hab\u00edan tocado desde el primer volumen \u2014\u00bfqui\u00e9n es, finalmente, el Kwisatz Haderach, el Mes\u00edas que salvar\u00e1 a la humanidad?\u2014 quedaban sin respuesta. Recientemente se descubri\u00f3, en una caja de seguridad, el borrador que dej\u00f3 escrito Frank Herbert con el gran final de su obra. Su hijo Brian, en colaboraci\u00f3n con Kevin J. Anderson, lo convirtieron en una apasionante conclusi\u00f3n en dos partes: <cite>Cazadores de Dune</cite> y <cite>Gusanos de arena de Dune</cite>.</p><p>Durante veinte a\u00f1os la nave <i>\u00cdtaca</i> ha navegado por los confines del universo huyendo de un enemigo que la persigue implacablemente. En ella viajan Duncan Idaho, la bene gesserit Sheeana, un reducido grupo de refugiados, siete gusanos de arena que pudieron llevarse de Casa Capitular, y los ghola de personajes m\u00edticos de la leyenda de Dune: Paul Atreides y su amada Chani, lady Jessica, Alia, Stilgar, Thufir Hawat y el doctor Wellington Yueh, el que traicion\u00f3 a la Casa Atreides en el <cite>Dune</cite> original.</p>"}, {"id": 38406, "comments": "<p>A partir de ahora, la leyenda se hace realidad. El universo creado por Frank Herbert en su aclamada serie <cite>Dune</cite>, seguida por millones de lectores en todo el mundo, se ampl\u00eda para descubrirnos, por primera vez, el episodio que le dio origen\u2026</p><p>Diez mil a\u00f1os antes del nacimiento de Paul Atreides, del derrocamiento de un imperio, los \u00faltimos humanos libres se rebelaron contra el dominio de las poderosas m\u00e1quinas que los hab\u00edan esclavizado. En <cite>Dune, la Yihad Butleriana</cite> se revela la historia de Serena Butler, la mujer que prendi\u00f3 la llama de esa rebeli\u00f3n. Se destapa la traici\u00f3n que convertir\u00eda en enemigos mortales a la Casa Atreides y la Casa Harkonnen. Se desvelan los or\u00edgenes de la hermandad Bene Gesserit, de los doctores Suk, de la Orden de los Mentat y la Cofrad\u00eda Espacial. Y aparece un planeta olvidado, Arrakis, donde acaba de descubrirse la melange, la especia que puede cambiar el destino de miles de planetas\u2026</p>"}, {"id": 38407, "comments": "<p>Han pasado veinticuatro a\u00f1os desde los sucesos relatados en <cite>Dune. La Yihad Butleriana</cite>. La revuelta de los humanos contra las m\u00e1quinas pensantes tras el asesinato del hijo de Serena Butler se ha convertido en un conflicto sangriento, que se ha cobrado innumerables vidas humanas. Vorian Atreides y Xavier Harkonnen comandan las fuerzas de la Yihad en una guerra interminable donde no hay vencedores ni vencidos. Los temibles cimek, liderados por el tit\u00e1n Agamen\u00f3n, planean recuperar el poder que perdieron. Norma Cenva y Aurelius Venport est\u00e1n a punto de realizar un descubrimiento que cambiar\u00e1 radicalmente los viajes espaciales. Y en Arrakis, el remoto planeta de las dunas, Selim Montagusanos y sus partidarios dan los primeros pasos para convertirse en los fieros guerreros que cambiar\u00e1n el curso de la historia: los fremen.</p>"}, {"id": 38408, "comments": "<p>El \u00faltimo enfrentamiento entre los humanos y las m\u00e1quinas\u2026</p><p>El origen de la rivalidad entre las casas Atreides y Harkonnen\u2026</p><p>&nbsp;</p><p>Con <cite>La Batalla de Corrin</cite> concluye la trilog\u00eda \u00abLeyendas de Dune\u00bb, el episodio sobre el cual se asientan los pilares del m\u00edtico universo creado por Frank Herbert.</p><p>&nbsp;</p><p>Cincuenta y seis a\u00f1os han transcurrido desde los sucesos narrados en <cite>Dune: La cruzada de las m\u00e1quinas</cite>. A la muerte de Serena Butler siguieron las d\u00e9cadas m\u00e1s sangrientas de la Yihad, pero, tras a\u00f1os de lucha cruenta, los guerreros humanos empiezan a albergar la esperanza de que el conflicto contra las m\u00e1quinas vea pronto su fin.</p><p>Por desgracia, a Omnius le queda una carta por jugar, propaga un virus mort\u00edfero que diezma a los habitantes de planetas enteros\u2026 y la balanza se inclina de nuevo a su favor. Al final, una guerra que ha durado generaciones tendr\u00e1 que decidirse en la apocal\u00edptica batalla de Corrin.</p>"}, {"id": 38409, "comments": "<p>Con una barroca y sabia combinaci\u00f3n de filosof\u00eda, religi\u00f3n, pol\u00edtica, historia y ecolog\u00eda, <cite>Dune. La Casa Atreides</cite> revela cruciales detalles de la genealog\u00eda de los principales personajes de la saga, centrando su trama en la Casa Atreides y en el des\u00e9rtico planeta Dune, que contiene la melange, la especia indispensable para los viajes espaciales y para el desarrollo de los poderes psicosensoriales. En Dune gobiernan los crueles Harkonnen, pero en el palacio imperial de Kaitain, el pr\u00edncipe heredero Shaddam y su p\u00e9rfido consejero Fenring planean obtener melange sint\u00e9tica y envenenar al emperador Elrood.</p><p>Una emocionante novela de aventuras que nos transporta al ex\u00f3tico universo creado por Frank Herbert, ya conocido por sus seguidores, y que introducir\u00e1 a los nuevos lectores en un incomparable mundo cuyo futuro pende de un delgado hilo.</p>"}, {"id": 38410, "comments": "<p>Esta novela contin\u00faa la excepcional saga iniciada con <cite>Dune. La Casa Atreides</cite>.</p><p>Shaddam ostenta una precaria posici\u00f3n como gobernador del Universo Conocido, la cual depende de que engendre un heredero var\u00f3n. Su liderazgo es adem\u00e1s amenazado por el ambicioso bar\u00f3n Harkonnen, cuya insaciable ambici\u00f3n de dominio le lleva a conspirar contra algunas de las m\u00e1s poderosas fuerzas del Imperio, con la esperanza de elevar su Casa a un nivel de poder sin precedentes. Sus objetivos principales son la Casa Atreides y la misteriosa hermandad Bene Gesserit. La Hermandad no sospecha esta amenaza, ocupada en culminar el trabajo de siglos y crear un ni\u00f1o-dios que barrer\u00e1 emperadores, Casas y la propia historia en un terror\u00edfico nuevo orden de tiran\u00eda religiosa. El planeta Dune tambi\u00e9n padece la atroz esclavitud impuesta por los crueles nuevos dirigentes, decididos a explotar sus recursos y en especial la adictiva melange, la especia que s\u00f3lo se encuentra en Dune. H\u00e9roes inesperados empiezan a surgir ansiosos por vengarse de los Harkonnen\u2026</p>"}, {"id": 38411, "comments": "<p>Los seguidores de la exitosa trilog\u00eda que marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en la ciencia ficci\u00f3n, <cite>Dune</cite>, tienen con este libro un encanto a\u00f1adido. Muerto Frank Herbert, su hijo Brian recogi\u00f3 los apuntes de su padre, lo que le permiti\u00f3 remontarse a los or\u00edgenes del m\u00edtico planeta y de sus guerras por generaciones entre las distintas \u00abcasas\u00bb. En esta entrega, que cierra la trilog\u00eda <cite>Preludios de Dune</cite>, el emperador Shaddam Corrino se enfrenta a rivalidades y secretos \u2014y a una singular mujer\u2014 para hacerse con el poder absoluto.</p>"}, {"id": 38412, "comments": "Curtidos por la \u00faltima guerra, cuatro soldados llegan a Sharn, la legendaria Ciudad de las Torres, capital de la aventura, hogar de lo mejor y lo peor que Eberron puede ofrecer. Tras a\u00f1os de lucha, la guerra es lo \u00fanico que estos soldados conocen.Ahora, en tiempos de aparente tranquilidad, tendr\u00e1n que volver a luchar por su supervivencia. Pronto se ver\u00e1n envueltos en una trama que les llevar\u00e1 a recorrer desde los m\u00e1s altos estamentos a los lugares m\u00e1s s\u00f3rdidos de esta ciudad de maravilla, sombras y aventura."}, {"id": 38413, "comments": "Xen'Drik. El continente oscuro. Una tierra de imperios una vez orgullosos que ahora yacen en ruinas. Una tierra envuelta en el misterio, donde monstruos y oscuros poderes acechan entre la vegetaci\u00f3n salvaje, donde s\u00f3lo los m\u00e1s valientes e intr\u00e9pidos se aventurar\u00e1n.Ahora, una banda de guerreros hastiados de la guerra deber\u00e1 enfrentarse a las profundidades de Xen'drik en busca de un artefacto que representa su \u00faltima esperanza de salvar su tierra."}, {"id": 38414, "comments": "Un grupo de soldados cansados de la guerra han descubierto un complot que podr\u00eda hacer trizas el tejido de la realidad para siempre. Para salvar sus propias vidas y evitar que una raza de monstruos desencadenen una tormenta de horrores sobre un mundo renacido, deber\u00e1n adentrarse en el aut\u00e9ntico coraz\u00f3n de Dal Quor. Para detener la cat\u00e1strofe a tiempo, tendr\u00e1n que abrirse camino hasta el coraz\u00f3n de... las Puertas de la Noche."}, {"id": 38415, "comments": "<p>Vero tiene un problema con el sexo masculino lo que le impide tener un trabajo estable y una relaci\u00f3n de pareja normal. Sus amigas, a las que conoci\u00f3 una noche de Halloween en divertidas circunstancias, la animan a que busque un hombre que la ayude con su problema.</p><p>\u00d3scar se acaba de mudar al piso de arriba de Vero, y aunque la chica le parece muy peculiar, se siente atra\u00eddo por ella. Intuyendo que tiene un problema le ofrece su ayuda. Lo que no sabe es que el problema que Vero tiene y el que \u00e9l imagina son cosas muy diferentes.</p><p>Los enredos y malentendidos est\u00e1n asegurados.</p>"}, {"id": 38416, "comments": "<p>Romina Avellaneda es estilista profesional, exc\u00e9ntrica habitual y orgullosa integrante del grupo JB, en el que seis amigas se re\u00fanen cada jueves por la noche para hacer que su existencia sea un poco m\u00e1s borrosa e infinitamente m\u00e1s feliz. Y, aunque Romi es alegre por naturaleza, esas noches de risas y complicidad son justo lo que necesita despu\u00e9s de separarse de su novio, un cafre al\u00e9rgico al compromiso, tras doce a\u00f1os de relaci\u00f3n. No le vendr\u00eda mal una temporada sin un hombre cerca, pero el destino tiene su propio sentido del humor y est\u00e1 empe\u00f1ado en que Romi se cruce (se enrede, choque y explote) con el turco del momento, Kerem Sunay.</p><p>Kerem ha logrado lo que llevaba tiempo buscando, que su fama como actor traspase las fronteras de Turqu\u00eda y conseguir as\u00ed un trabajo en una pel\u00edcula espa\u00f1ola para regresar al pa\u00eds que lo conquist\u00f3 en sus a\u00f1os de estudiante. Pero, desde que pone un pie en el aeropuerto de Barajas, las cosas se tuercen sin control. Las calamidades se encadenan y conoce a la mujer m\u00e1s extra\u00f1a y provocadora del planeta (aunque \u00e9l tambi\u00e9n tiene sus buenas dosis de ambas).</p><p>Romi y Kerem descubrir\u00e1n que les va a costar mucho mantenerse alejados el uno del otro, no solo por las circunstancias que los rodean, sino por lo mucho que se atraen, y estar\u00e1n m\u00e1s pegados que la miel al hojaldre de un baklava.</p>"}, {"id": 38417, "comments": "<p>Estampado de leopardo color fucsia, sujetador <i><span class=\"nosep\">push-up</span></i> y los Chunguitos sonando a todo volumen por los auriculares de su <i xml:lang=\"en\">smartphone</i>. Una parada r\u00e1pida en el chino de debajo de su casa en el barrio de Vallecas para recargar energ\u00eda y Tere ya est\u00e1 lista para salir a comerse el mundo.</p><p>O eso dice la teor\u00eda.</p><p>Desde que decidi\u00f3 que el Jhony no le tra\u00eda m\u00e1s que sufrimientos y lo ech\u00f3 de su vida, tras diez a\u00f1os en los que \u00e9l no hizo nada m\u00e1s que aprovecharse de ella, sigue sin encontrar claramente su sitio. Un absurdo incidente hace que encuentre a cinco mujeres tan perdidas como ella, pero que a fuerza de amistad y risas consiguen siempre salir adelante. Las chicas del JB (Jueves Borrosos).</p><p>Cuando Fernando se cruza en su camino, su vida da el vuelco definitivo y por mucho que ella quiera ignorarlo, esos profundos ojos casta\u00f1os no la dejan escapar.</p>"}, {"id": 38418, "comments": "<p>Mar\u00eda Jes\u00fas es bonita, tiene dinero, un trabajo que le encanta\u2026 y una madre metomentodo. Aunque lo que desea de verdad es una pareja. Pero cada vez que llegan al punto de conocer a las familias, su madre se encarga de espantarlos, convencida de que su hija necesita un hombre mejor. Es aceptar la situaci\u00f3n o cometer un madrecidio.</p><p>\u00abB\u00fascate un polic\u00eda, por ejemplo\u00bb, suele decirle. \u00a1Como si los hombres guapos y con uniforme se pudieran encargar por Amazon! Adem\u00e1s, los ha tachado de la lista como acto de rebeld\u00eda: ni ebria de chupitos le dar\u00e1 el gusto a su madre.</p><p>Sin embargo, cuando el agente Jes\u00fas S\u00e1nchez Cristo la detiene en una situaci\u00f3n digna de los hermanos Marx, tiene dos visiones: que es una se\u00f1al de que ese es su hombre y que, quiz\u00e1, podr\u00eda darse el gusto ella\u2026</p>"}, {"id": 38419, "comments": "<p>Ana Isabel es asesora inmobiliaria. En el trabajo es muy profesional, aunque posee graciosas peculiaridades que la hacen \u00fanica. Por ejemplo: le encanta su agenda de Penwoman y sus frases de \u00e1nimo <i>happy flowers</i> en la que marca las citas con sus clientes o con sus amigas con pegatinas de brillos y colores. Los jueves son para ellas, las que en el <i>grupi</i> de wasap se hacen llamar JB, donde es Anisi por su divertida manera de hablar con la i. Para colmo de la locura le entusiasma cantar, pero lo hace fatal.</p><p>Anisi est\u00e1 enamorada de Jorge Villalta, el atractivo, aunque serio, director de la sucursal bancaria que gestiona las hipotecas a sus clientes desde hace a\u00f1os.</p><p>Jorge es reservado, met\u00f3dico y anal\u00edtico. Un hombre que no cree en el amor y que piensa que puede controlar su vida como si de una cuenta de resultados se tratara. Una broma del destino har\u00e1 que su mundo cuadriculado se curve de manera peligrosa.</p><p>\u00bfTendr\u00e1 Anisi algo que ver con este desastre?</p>"}, {"id": 38420, "comments": "\u00ab\u00bfMe est\u00e1 pidiendo que recorra la mitad de la galaxia en una nave que tiene mil doscientos a\u00f1os?\u00bb. Eso era exactamente lo que el guardi\u00e1n deseaba que Zim hiciera. El presidente de la Tierra insist\u00eda en que se utilizara para el viaje su nave \u00abBuscadora de Estrellas\u00bb, y Zim no estaba en situaci\u00f3n de discutir. Pero aquella vieja nave desvencijada estaba impulsada a fusi\u00f3n, por lo que tendr\u00edan que detenerse y repostar en mundos extra\u00f1os como m\u00ednimo tres veces, y el Primer Ciudadano de la Tierra, maldita bestia arrogante, ten\u00eda naves de combate patrullando a la caza de ellos. \u00a1Iba a ser un largo viaje!"}, {"id": 38421, "comments": "\u00a1Sal de mi mente! El tel\u00e9pata Larry Greenberg no estaba lo suficientemente preparado como para contactar de mente a mente con un extranjero. En inter\u00e9s de la ciencia, Larry escuch\u00f3 la mente de Kzanol\u2026 y \u00e9ste fue su primer error. Kzanol era un thrinto de una lejana galaxia. Hab\u00eda estado atrapado en la Tierra en un campo de \u00e9xtasis en el tiempo durante dos billones de a\u00f1os. Ahora se hallaba en libertad y Larry sab\u00eda todo lo que pensaba. Los thrintos dedicaban su vida al pillaje y a esclavizar planetas inferiores\u2026 y el planeta que Kzanol ten\u00eda en su mente era la Tierra."}, {"id": 38422, "comments": "Desde tiempos remotos los hombres del Asidero trataron con desprecio a criaturas degeneradas, conocidas con el nombre de \u00abf\u00e9mulas\u00bb. Con el fin de obtener energ\u00eda necesaria para sobrevivir y reconquistar el mundo, los hombres necesitaron buscarse un enemigo com\u00fan. Cierta creencia supersticiosa atribuida a las f\u00e9mulas las culpa de aquella horrible devastaci\u00f3n que una vez destruy\u00f3 el mundo. Fueron las v\u00edctimas m\u00e1s propiciatorias ideales. La verdad se perdi\u00f3 en la muerte y la decadencia, quedando enterrada en la historia. Un largo camino se abr\u00eda ante ellas."}, {"id": 38423, "comments": "Si algo pod\u00eda ir mal a bordo de la nave de exploraci\u00f3n \u00abDark Star\u00bb, m\u00e1s pronto o m\u00e1s tarde suceder\u00eda. Ahora, en el a\u00f1o 20 de su misi\u00f3n \u2014destruir planetas inestables\u2014, la nave y tambi\u00e9n su tripulaci\u00f3n, estaban desmoron\u00e1ndose. Tras 20 a\u00f1os en el espacio, la soledad y la incomunicaci\u00f3n hab\u00edan dejado huellas. Los cuatro miembros supervivientes estaban embargados por un tedio sin consuelo. S\u00f3lo el ocasional lanzamiento de una bomba u otro de los inevitables fallos a bordo de la nave romp\u00edan aquella inevitable monoton\u00eda. Entonces, la bomba N.\u00ba 20 es preparada y dispuesta para detonar; s\u00fabitamente, la vida sobre el \u00abDark Star\u00bb se hace fren\u00e9tica."}, {"id": 38424, "comments": "El 12 de agosto de 1992, el peque\u00f1o arsenal nuclear de Inglaterra se descarg\u00f3 sobre Irlanda, Sud\u00e1frica y, finalmente, sobre China. Instant\u00e1neamente, el planeta estall\u00f3 en llamas. En la primera mitad del a\u00f1o, al que se llamar\u00eda el de la Guerra del 92, la mitad de la poblaci\u00f3n de la Tierra pereci\u00f3. Los Estados Unidos fueron reducidos a un vasto territorio escasamente poblado \u2014y m\u00e1s grave a\u00fan, Texas se hab\u00eda separado de la Uni\u00f3n, y con ella quedar\u00edan sus valiosas reservas petrol\u00edferas\u2014. En contraste, Israel, virtualmente indemne en un mundo asolado por la guerra, viv\u00eda agobiado por una superpoblaci\u00f3n. Ello indujo a Sol Inglestein y Myra Kalan a emigran a Am\u00e9rica buscando un lugar donde establecerse. Como mercenarios de la Uni\u00f3n en su guerra con Texas, les fueron prometidas tierras a cambio de sus servicios. Comandando sus polvorientas y veteranas tropas hacia el coraz\u00f3n de Texas, Sol y Myra encabezan la Operaci\u00f3n King. Misi\u00f3n: rescatar al Presidente de los Estados Unidos."}, {"id": 38425, "comments": "<p>Los Tar-Aiym hab\u00edan desaparecido hac\u00eda quiz\u00e1 un mill\u00f3n de a\u00f1os. Ellos hab\u00edan luchado contra las dem\u00e1s razas que poblaban la galaxia, y las dominaron; pero ahora se hab\u00edan desvanecido, y s\u00f3lo quedaba la leyenda de su \u00faltimo invento: el desaparecido Krang.</p><p>Nadie sab\u00eda con certeza qu\u00e9 era el Krang, pero todos lo ambicionaban. Hasta que fue encontrado\u2026</p><p>Entonces result\u00f3 que el Krang ten\u00eda un prop\u00f3sito, un poder y una voluntad propios, destinados a esclavizar o exterminar.</p>"}, {"id": 38426, "comments": "\u00ab\u00bfQuiere decir que incluso si tengo \u00e9xito es misi\u00f3n suicida?\u00bb.Latham Billiard mir\u00f3 a los cuatro hombres que ten\u00eda ante s\u00ed, cuatro hombre que rehu\u00edan el encontrarse con sus ojos y que le estaban pidiendo que cruzara en una nave por un \u00abagujero negro\u00bb \u2014por el que no podr\u00eda regresar\u2014, para llegar a un universo extra\u00f1o y destruir algo absolutamente desconocido. Billiard se resist\u00eda a creer lo que estaba oyendo.\u00abSi fracasa \u2014le dijo el general de la Orden\u2014, morir\u00e1n todos los seres vivientes de nuestro universo\u00bb.\u00bfQu\u00e9 pod\u00eda contestar un mercenario curtido, pero de coraz\u00f3n generoso como Billiard? Despu\u00e9s de todo, no es frecuente pedir a un hombre que salve a un universo al que luego no podr\u00e1 regresar."}, {"id": 38427, "comments": "Blake Mason pose\u00eda el mejor de los mundos posibles. No ten\u00eda rival como dise\u00f1ador arquitect\u00f3nico. Sus ambientaciones ex\u00f3ticas vibraban con sublime erotismo, y ten\u00eda garantizados la fama, el dinero y las mujeres. Pero en este mundo de abundante libertad sexual, Blake Mason anhelaba el verdadero amor. Entonces un d\u00eda, Jean Michel Voss, un multimillonario, acudi\u00f3 a Blake con una extra\u00f1a proposici\u00f3n: que le dise\u00f1ara una tumba sensual donde vivir, amar\u2026 y morir. Mason pens\u00f3 que era un trabajo m\u00e1s. Despu\u00e9s descubri\u00f3 la verdadera funci\u00f3n de la tumba, y comenz\u00f3 a tener otras intenciones. Blake no pose\u00eda ning\u00fan inter\u00e9s real en los locos planes de Voss. Pero la mujer de \u00e9ste era punto y aparte. La quer\u00eda. Ten\u00eda que conseguirla. Y estaba dispuesto a enfrentarse a una eternidad de desconocidos infiernos, con tal de poseerla."}, {"id": 38428, "comments": "N\u00e1ufrago\u2026 Despu\u00e9s de que una nave se estrellara, Nils Kruger pas\u00f3 varias semanas sin rumbo fijo por la superficie del planeta, sufriendo el sofocante calor y el congelador fr\u00edo de un mundo extra\u00f1o. Fue entonces cuando se encontr\u00f3 con un compa\u00f1ero de viaje, pero \u00e9ste no era humano. Nils no ten\u00eda forma de saber con exactitud el grado de ayuda o peligro que su compa\u00f1ero pod\u00eda entra\u00f1ar. De hecho, parec\u00eda tan fuera de lugar en este planeta como el propio Nils. Sucediera lo que sucediese, probablemente juntos podr\u00edan sobrevivir. Durante meses, Nils y su compa\u00f1ero, llamado Dar, viajaron juntos, compartieron aventuras y consiguieron conocerse y apreciarse. Fue entonces cuando Nils descubri\u00f3 algo no muy halagador. Dar ten\u00eda una inteligencia m\u00e1s poderosa que la suya, a la que nada escapaba, r\u00e1pida para interpretar y analizar, una inteligencia tan apta y aguda para los sentimientos como la de Nils. Y para esta inteligencia, era Nils Kruger el extra\u00f1o\u2026"}, {"id": 38429, "comments": "Brian Thorne era un multimillonario, uno de los ocho hombres m\u00e1s ricos del mundo. S\u00f3lo dos cosas le interesaban realmente: las mujeres y el arte. Y puesto que pod\u00eda permit\u00edrselo, hab\u00eda pagado al mayor artista mundial para que combinase las dos\u2026 para que convirtiese a la inolvidable e incomparable Madel\u00f3n en una obra de arte, utilizando la extraordinaria nueva forma art\u00edstica: el sensatr\u00f3n. Despu\u00e9s, Madel\u00f3n y el artista hab\u00edan desaparecido \u00a1a trav\u00e9s del sensatr\u00f3n! Y ahora \u00e9l estaba indefenso\u2026 encerrado en esa magn\u00edfica creaci\u00f3n de cristal que crec\u00eda en Marte, y aunque lograse escapar de los asesinos que lo ten\u00edan atrapado all\u00ed, lo hab\u00eda perdido todo."}, {"id": 38430, "comments": "<p>El nacimiento de Flinx hab\u00eda estado envuelto en el misterio y todo lo que \u00e9l sab\u00eda de s\u00ed mismo era que hab\u00eda sido abandonado por aquellos que le engendraron.</p><p>Criado por Madre Mast\u00edn en el mercado de Drallar Flinx, pronto descubri\u00f3 que sus desconocidos padres le hab\u00edan legado una rara herencia\u2026 unos extraordinarios poderes mentales que eran al mismo tiempo un valor incalculable y una peligros\u00edsima habilidad.</p><p>Este legado le conducir\u00eda \u2014\u2060y con \u00e9l a su gran protector, el minidrag Pip\u2060\u2014 a las garras de uno de los m\u00e1s poderosos y depravados hombres de toda la galaxia, a una conmovedora b\u00fasqueda de la verdad sobre su nacimiento y de un mundo a otro embarcado en las aventuras m\u00e1s excitantes y peligrosas.</p>"}, {"id": 38431, "comments": "Durante los \u00faltimos once a\u00f1os, en las p\u00e1ginas de las revistas y libros de ciencia ficci\u00f3n, ha estado adquiriendo forma un universo\u2026, una historia del futuro de la humanidad en la Tierra y en el espacio que, desde este siglo, abarca m\u00e1s de 10 000 a\u00f1os en el futuro\u2026, desde el Sistema Solar hasta el N\u00facleo Gal\u00e1ctico, explorando las fronteras de la mente y la materia. La serie del Espacio Reconocido de Larry Niven une los m\u00e1s excitantes conceptos cient\u00edficos \u2014incluyendo los primeros y m\u00e1s ingeniosos tratamientos en ficci\u00f3n del fen\u00f3meno del Agujero Negro\u2014 con una vigorosa narrativa y unos personajes reales. Los lectores de las novelas de Niven volver\u00e1n a encontrar en este libro personajes tan memorables como Lucas Garner, cuya vida cubre la era entre la Primera Guerra Mundial y el siglo XXII, el promotor del espacio profundo, Beowulf Shaeffer, y la b\u00e1sica figura de Louis Wu. Ahora, por primera vez en un volumen, Niven ha rellenado el rico y complejo fondo de esta extraordinaria \u00e9pica. En la introducci\u00f3n al libro, y en las notas a cada historia, Larry Niven discute sus escritos y provee una valiosa gu\u00eda para una exploraci\u00f3n personal del Espacio Reconocido."}, {"id": 38432, "comments": "Lew Nichols se dedica a formular predicciones estoc\u00e1sticas, una mezcla de an\u00e1lisis sumamente perfeccionado y de conjeturas basadas en informaciones s\u00f3lidas. Estas predicciones son el enfoque m\u00e1s aproximado a la predicci\u00f3n del futuro que el ser humano es capaz de realizar a finales del siglo XX. En manos de Nichols, constituyen un instrumento de asombrosa exactitud, y su notable capacidad le gana un importante puesto en el equipo de Paul Quinn, el ambicioso y carism\u00e1tico alcalde de la pr\u00e1cticamente ingobernable ciudad de Nueva York, cuyas ambiciones se cifran en alcanzar la presidencia de Estados Unidos en 2004. A pesar de su efectividad, las predicciones estoc\u00e1sticas no tienen nada de paranormal. Nichols adivina el futuro, pero no puede \u00abverlo\u00bb realmente. \u00c9se es el extraordinario don que se ofrece a ense\u00f1arle el misterioso Martin Carvajal, el de un conocimiento totalmente clarividente del futuro. Obsesionado por ayudar a Quinn a llegar a la Casa Blanca, Nichols no puede desperdiciar la oportunidad, a pesar de sobrecogerse al observar el efecto que causa en Carvajal el conocimiento de todos y cada uno de los actos de su propia vida, incluyendo el de su muerte."}, {"id": 38433, "comments": "Este libro tiene un v\u00ednculo, por su estilo y por su estructura, con Cinco meditaciones sobre la belleza (Siruela, 2007), pero esta vez el autor no indaga en la dualidad belleza-mal, sino en la que integran la muerte y la vida para mostrarnos un \u00abdoble reino de la vida y de la muerte\u00bb; en \u00e9l, la primera, elevada a su m\u00e1s alta dimensi\u00f3n, supera y engloba a la segunda. Fran\u00e7ois Cheng no pretende en esta obra darnos un \u00abmensaje\u00bb sobre la vida despu\u00e9s de la muerte ni elaborar un discurso dogm\u00e1tico, sino dar testimonio de una visi\u00f3n de la \u00abvida abierta\u00bb. Una visi\u00f3n en movimiento ascendente que invierte nuestra percepci\u00f3n de la existencia humana y nos invita a observar la vida a la luz de nuestra propia muerte. Esta transforma cada vida en un destino singular y la hace part\u00edcipe de una gran aventura por venir."}, {"id": 38434, "comments": "Ninguno es un ni\u00f1o peque\u00f1o del que ya nadie recuerda su verdadero nombre. Es tan peque\u00f1o, tan peque\u00f1o, tan peque\u00f1o que tiene que meterse piedras en los bolsillos para que no se lo lleve el viento. Nunca nadie se da cuenta de si est\u00e1 o no est\u00e1, ni su profesor. Un ni\u00f1o ignorado por todos y acostumbrado a ello. Pero un buen d\u00eda conoce a Camila, una ni\u00f1a peque\u00f1a de pies descalzos y cara sucia, que le regala una caja de l\u00e1pices de colores. Y aunque parec\u00edan bastante malas Ninguno se anima y empieza a pintar con ellas y para su sorpresa todo lo que dibuja se convierte en realidad. Eso le lleva a vivir much\u00edsimas aventuras y Ninguno ya no estar\u00e1 nunca m\u00e1s solo porque ahora tendr\u00e1 a Camila y a Amigo (su perro fiel, pintado por \u00e9l mismo)."}, {"id": 38435, "comments": "\u00a1Vaya que si ten\u00eda canguelos el bueno de Aniceto! \u00a1La mar de canguelos: que si el drag\u00f3n, que si el bosque, que si la t\u00eda Carmen y el t\u00edo Leopoldo, que si el Parriscliscl\u00e1s\u2026 \u00a1Yo qu\u00e9 s\u00e9\u2026! Y la rata de dos patas, y lo de Miguel el tramposo, y lo de la cera\u2026 Pero Aniceto es un vencecanguelos, y un vencedificultades, y poco a poco se va dando cuenta de que, haci\u00e9ndole frente, no es tan fiero el le\u00f3n como lo pintan. \u00abLa vida es un juego en el que, a veces, se tiene mala suerte. \u00a1Pero hay que seguir jugando! Como siguieron Maruja, y el conejo que volvi\u00f3 al huerto, y el ladr\u00f3n que\u2026 \u00a1Bueno, de \u00e9ste m\u00e1s vale no hablar!\u00bb."}, {"id": 38436, "comments": "Mateo Chamero era un chaval de ocho a\u00f1os que un d\u00eda se encontr\u00f3 con que ten\u00eda tres problemas, a cual m\u00e1s importante: La gordura de toda su familia, el perro del vecino y Ana, su compa\u00f1era de pupitre."}, {"id": 38437, "comments": "A Marabato lo que m\u00e1s le gusta es comer zapatos, zapatos viejos y zapatos nuevos, y por eso siempre anda robando zapatos. Pero tambi\u00e9n le gusta jugar a revolcarse en la arena con sus amigos. Marabato tiene tres amigos: uno rojo, otro verde y otro amarillo. Tambi\u00e9n tiene una t\u00eda. A su t\u00eda le gustan sobre todo los zapatos de tac\u00f3n alto. Adem\u00e1s, la t\u00eda de Marabato tiene una casa de plumas de pato."}, {"id": 38438, "comments": "Todo el mundo sabe que hay duendes. Todo el mundo ha o\u00eddo hablar seguramente de un Duende Amarillo, de un Duende Verde o de un Duende Rojo\u2026 Lo que ya es m\u00e1s dif\u00edcil de encontrar es un duende de dos colores. Y, desde luego, lo que no hay son duendes a rayas\u2026 Bueno\u2026, pues \u00e9sta es, precisamente, la historia de un duende a rayas."}, {"id": 38439, "comments": "Susi se aburre en el colegio porque Paul ya no est\u00e1 en su clase. Susi le escribe, y Paul le contesta y le cuenta c\u00f3mo es su nueva vida."}, {"id": 38440, "comments": "Amalia, Amelia y Emilia son tres brujas amigu\u00edsimas que pasan una temporada en Urbecualquiera. Lo que mas les gusta es pasear por el maravilloso bosque de Cantamilanos, que esta a las afueras de la ciudad. Pero un d\u00eda, el ayuntamiento aprueba un plan que puede terminar con esos paseos..."}, {"id": 38441, "comments": "\u00a1Qu\u00e9 bien lo pasa la bruja Mon! Con su vieja varita y las palabras m\u00e1gicas se dedica a hacer travesuras. Pero, a veces, las cosas no le salen como ella quiere y hasta tiene que pagar una multa. \u00abPrimeros lectores\u00bb"}, {"id": 38442, "comments": "La llegada de un feroz tigre extranjero a la selva de Congolandia rompe la tranquilidad de los animales del bosque. Entre todos los animales acuerdan enviar un grupo guerrero para enfrentar al terrible felino, pero es derrotado. Al final ser\u00e1 la inofensiva gacela quien enfrentar\u00e1 al fiero tigre.Una hermosa lecci\u00f3n del poder del di\u00e1logo y de las buenas maneras: la fuerza de la gacela es m\u00e1s eficaz que la fuerza bruta."}, {"id": 38443, "comments": "Un drag\u00f3n joven, que vive en el fondo de un lago, siente deseos de conocer el mundo exterior. Su compa\u00f1ero, el viejo y experimentado drag\u00f3n, le deja marchar, pero con una condici\u00f3n: conquistar el coraz\u00f3n de un ser humano. \u00bfConseguir\u00e1 el protagonista cumplir ese trato? Un tierno relato sobre la importancia de la amistad y la superaci\u00f3n de prejuicios."}, {"id": 38444, "comments": "Agust\u00edn es payaso de profesi\u00f3n. Mientras \u00e9l act\u00faa, su mujer, Agustina, se dedica a lavar, planchar, limpiar el polvo y cuidar de los ni\u00f1os. Pero lo que realmente le gustar\u00eda es trabajar como su marido. \u00abPrimeros lectores\u00bb"}, {"id": 38445, "comments": "Ana es una ni\u00f1a con un gran problema: se enfada por todo. Cualquier cosa la pone furiosa. Aunque todos intentan ayudarla, ella no lo acepta y se pone a\u00fan m\u00e1s agresiva con quien lo intenta. Ella tambi\u00e9n se da cuenta de su comportamiento y quiere cambiar. Pero no lo consigue. Su abuelo le compra un tambor. Cuando est\u00e1 enfadada, lo toca y el enfado se le pasa. As\u00ed logra vencer su problema. Ana ya no se enfada tanto y todos quieren ser sus amigos y desean que toque el tambor."}, {"id": 38446, "comments": "Ana es una ni\u00f1a que quiere ser famosa. Pero no sabe c\u00f3mo conseguirlo. De momento se conforma con llamar la atenci\u00f3n para que se fijen en ella. Un d\u00eda consigue sus prop\u00f3sitos, pero ser\u00e1 un poco distinto a lo que se imaginaba. \u00bfHasta que punto se puede diferenciar la realidad de los sue\u00f1os?Un relato que muestra la importancia de aceptarse a uno mismo."}, {"id": 38447, "comments": "Cuando nace Anna, el rey, para protegerla, decide que su hija nunca saldr\u00e1 del castillo. La princesa crece sin saber qu\u00e9 hay m\u00e1s all\u00e1 del muro. Pero un d\u00eda, muchos, muchos a\u00f1os despu\u00e9s, descubre el secreto. Y ese d\u00eda\u2026"}, {"id": 38448, "comments": "H\u00e1ry J\u00e1nos, el simp\u00e1tico y fantasioso h\u00fasar h\u00fangaro, es personaje muy popular en el mundo literario h\u00fangaro y centroeuropeo. Primo hermano del bar\u00f3n de M\u00fcnchhausen (el bar\u00f3n de la Casta\u00f1a) por sus embustes y fanfarronadas, lo que muchos ignoran es que H\u00e1ry J\u00e1nos vivi\u00f3 realmente hace un par de siglos. Muchos escritores han contado su vida, sus andanzas y aventuras, y sus c\u00e9lebres embustes. Incluso, el inmortal Zolt\u00e1n Kodaly, el gran m\u00fasico h\u00fangaro, le dedic\u00f3 su \u00f3pera \u00abH\u00e1ry J\u00e1nos\u00bb.Estamos seguros de que la obra de Mikl\u00f3s R\u00f3naszegi har\u00e1 re\u00edr a chicos y grandes.A partir de 9 a\u00f1os"}, {"id": 38449, "comments": "Gil, un ni\u00f1o solitario, recibe la visita de un mukusuluba, extra\u00f1o p\u00e1jaro que se convierte en su mejor amigo. Y no solo para \u00e9l, sino tambi\u00e9n para toda su familia. Pero, \u00bfes el \u00fanico remedio para los problemas de comunicaci\u00f3n en el hogar? Una historia que muestra la importancia del di\u00e1logo familiar."}, {"id": 38450, "comments": "Se supone que los caballeros tienen que ser valientes, montar a caballo, luchar contra los dragones y salvar a las damas. Pero el caballero Tembleque es un tanto especial Se supone que los caballeros tienen que ser valientes, montar a caballo, luchar contra los dragones y salvar a las damas. Pero el caballero Tembleque es un tanto especial."}, {"id": 38451, "comments": "En Lumb\u00e1nico, el planeta c\u00fabico, todos viven felices, a pesar de que los habitantes de cada cara no conocen a sus vecinos. Ser\u00e1n tres ni\u00f1os \u2014Ustrum, Pirela y Mela\u2014 los encargados de acabar con el aislamiento. Pero \u00bfc\u00f3mo atravesar las aristas, formadas por escarpadas cordilleras?"}, {"id": 38452, "comments": "Me llamo C\u00e9sar y todos los a\u00f1os tengo que cambiar de colegio, de compa\u00f1eros, de profesores, de barrio y, lo que es m\u00e1s grave, de casa. Eso ocurre por culpa de mi padre. No es que mi padre sea un bandido perseguido por la polic\u00eda como esos que tienen que cambiar continuamente de ciudad. No, no es eso\u2026 mi padre es escritor."}, {"id": 38453, "comments": "En el lejano pa\u00eds de Aval\u00f3n, el rey Arturo ha cumplido ya los doscientos cincuenta a\u00f1os. Justo cuando est\u00e1 a punto de echarse una siesta junto al calor del hogar, se le aparece un geniecillo del fuego, que va a truncar sus planes. El geniecillo le propone una misi\u00f3n y el rey Arturo\u2026 \u00a1cabalgar\u00e1 de nuevo!"}, {"id": 38454, "comments": "<p>Nano siempre se pregunta por qu\u00e9 los jers\u00e9is nuevos son para sus hermanos. \u00c9l tiene que \u00abheredar\u00bb los de Rosa, aunque parezcan de chica.</p><p>En cambio, Luisma nunca \u00abhereda\u00bb los suyos porque su madre dice que ya est\u00e1n viejos. Esmeralda, que teje muy bien, le dice que le har\u00e1 un jersey nuevo. Pero todos los jers\u00e9is que empieza le salen mal y\u2026</p><p>\u00bfConseguir\u00e1 Nano un jersey nuevo? Mientras, Nano y Esmeralda lo pasan estupendamente con la bicicleta voladora.</p>"}, {"id": 38455, "comments": "Gris\u00f3n es un ni\u00f1o hu\u00e9rfano que vive en un peque\u00f1o pueblecito al borde del bosque Epnoi. El acceso al bosque esta prohibid\u00edsimo y la zona estrictamente vigilada. Los gendarmes impiden el paso a todo el mundo. Sin embargo, la curiosidad de los ni\u00f1os del pueblo es demasiado fuerte y cada vez que tienen oportunidad intentan burlar la vigilancia. \u00bfQu\u00e9 descubrir\u00e1n en el misterioso bosque, m\u00e1s all\u00e1 de la alambrada?.Esta novela infantil reflexiona sobre la libertad y el derecho a la verdad. Fue publicada en 1977 y dos a\u00f1os m\u00e1s tarde gan\u00f3 el Prix Futurible y el Jane Adams. M\u00e1s de 30 a\u00f1os despu\u00e9s sigue editandose. Solo en Espa\u00f1a han salido a la venta al menos 25 ediciones."}, {"id": 38456, "comments": "\u00bfCu\u00e1l es la suma m\u00e1s dif\u00edcil del mundo? La pregunta es f\u00e1cil de formular, pero \u00bfqui\u00e9n se atreve a dar la respuesta? Las 10 000 libras que el Daily Chronicle ofrece al ganador son tentadoras y miles de cartas comienzan a inundar la redacci\u00f3n del peri\u00f3dico.El brit\u00e1nico TERRY WARDLE nos brinda un libro muy divertido, pero que trata temas profundamente serios.A partir de 9 a\u00f1os"}, {"id": 38457, "comments": "A veces la realidad es mucho m\u00e1s incre\u00edble que la historia m\u00e1s fant\u00e1stica. Enfrente de la casa de Raquel han inaugurado un enorme supermercado. Aunque una marea de personas entra y sale de \u00e9l constantemente, nadie se fija en el hombre que pide en la puerta, como si fuera invisible.Pero Raquel descubre su secreto: su nombre es Skywalker, y viene de otro planeta."}, {"id": 38458, "comments": "Quique viaja con su madre en tren desde Alcal\u00e1 de Henares hasta Madrid. Hace fr\u00edo, es temprano y, desgraciadamente, es 11 de marzo de 2004."}, {"id": 38459, "comments": "Alejandro, un chico de once a\u00f1os, quiere dirigir un peri\u00f3dico en su escuela. El problema radica en que no tiene reporteros ni dinero para ponerlo en marcha\u2026 ni siquiera sabe cu\u00e1les son las funciones de un director. \u00bfConseguir\u00e1 su prop\u00f3sito? Una historia sobre la fuerza de voluntad y la superaci\u00f3n de dificultades."}, {"id": 38460, "comments": "En sus 10 a\u00f1os de vida, Gregorio jam\u00e1s hab\u00eda conocido a un adulto como Santos. Puede que para el resto del pueblo Santos est\u00e9 loco, pero Gregorio sabe que alguien que tiene en casa un detector de auroras boreales, un bosque de helechos o una ciudad de periquitos solo puede ser una persona muy especial. Adem\u00e1s, por si fuera poco, Santos es el abuelo de Andrea\u2026"}, {"id": 38461, "comments": "Cucho no tiene padres y vive con su abuela en un piso en ruinas en pleno centro de Madrid. Cuando su abuela pierde el trabajo, Cucho tiene que ingeni\u00e1rselas para ayudarla a salir adelante. Menos mal que los amigos aparecen cuando menos te lo esperas\u2026"}, {"id": 38462, "comments": "Un recorrido por el mundo de los n\u00fameros de la mano de Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s y el genial dibujante \u00abForges\u00bb. A partir de ahora los n\u00fameros van a tener una dimensi\u00f3n humana y muy muy divertida. Estupendo libro que har\u00e1 las delicias de todo el mundo con sus agudos textos e hilarantes ilustraciones."}, {"id": 38463, "comments": "Ram\u00f3n es un ni\u00f1o con una imaginaci\u00f3n desbordante y todos recurren a \u00e9l a la hora de jugar. Vive con tanta intensidad sus fantas\u00edas que se olvida de todo, hasta de que tiene ganas de hacer pis. Eso le va a ocasionar alg\u00fan disgusto, sobre todo con su intransigente madre. Este libro es la primera incursi\u00f3n del autor en la literatura infantil. A partir de 9 a\u00f1os."}, {"id": 38464, "comments": "Klas y Klara, los hijos del vidriero, desaparecen misteriosamente tras una visita a la feria. Son conducidos a una magn\u00edfica mansi\u00f3n en la que habitan el Se\u00f1or de Todos los Deseos y su siempre insatisfecha esposa. Porque... \u00bfalguien puede decir d\u00f3nde reside la aut\u00e9ntica riqueza del ser humano? Una enigm\u00e1tica historia que pone de manifiesto la importancia del amor familiar para superar todas las dificultades."}, {"id": 38465, "comments": "A Ram\u00f3n no le hac\u00eda ninguna gracia pasar el verano en Corralejo de la Sierra. \u00ab\u00a1Qu\u00e9 aburrido! All\u00ed no hay televisi\u00f3n\u00bb, pensaba. Pero de aburrido, nada. Con los abuelos, el t\u00edo Paco y su pandilla de amigos, y \u00abla rubia\u00bb, las gallinas y los gamusinos\u2026 a Ram\u00f3n le ocurren sorprendentes aventuras."}, {"id": 38466, "comments": "El abuelo de Jaime sabe hacer pajaritas de papel, los abuelos de Alba y Blanca fabrican cometas estupendas y meten barcos en botellas \u2026 \u00bfY el abuelo de Jorge? Quiz\u00e1 sepa hacer algo muy, muy especial. Entonces, Jorge s\u00ed que presumir\u00e1 de verdad."}, {"id": 38467, "comments": "\u00abLunar, lunar\u2026\u00bb cantaban las ni\u00f1as, y Katrin, instintivamente, se tocaba la mejilla. No quer\u00edan jugar con ella porque ten\u00eda aquel lunar color chocolate. S\u00f3lo hab\u00eda una forma de que Katrin entrara en el grupo: que les contara siete cuentos nuevos.Gracias a los mu\u00f1ecos y a su lunar \u2014que no era un lunar cualquiera\u2014 pudo conseguirlo. \u00a1Qui\u00e9n lo iba a decir!A partir de 9 a\u00f1os"}, {"id": 38468, "comments": "Maese Zamaor, pintor de c\u00e1mara del rey C\u00e1rtulo II, se ve metido en medio de conspiraciones, intrigas palaciegas, aventuras\u2026El peque\u00f1o reino de Fartuel corre un grave peligro por culpa de los traidores, pero la fidelidad y la inteligencia de maese Zamaor est\u00e1n all\u00ed para algo\u2026"}, {"id": 38469, "comments": "La se\u00f1ora Frisby, una ratoncita viuda con cuatro hijos peque\u00f1os, tiene que trasladar a su familia a su casa de verano inmediatamente, o enfrentarse a una muerte segura. Pero su hijo menor, Timothy, yace en cama con neumon\u00eda y no puede moverse\u2026Un encuentro afortunado con las ratas de NIMH, un extraordinario grupo de criaturas de inteligencia muy desarrollada, le plantear\u00e1 una brillante soluci\u00f3n a su dilema.'La se\u00f1ora Frisby y las ratas de NIMH' es una novela entra\u00f1able y un cl\u00e1sico imprescindible de la literatura juvenil. Entretenida y llena de humor, aventuras y personajes inolvidables, transmite valores tan importantes hoy en d\u00eda como cuando se public\u00f3 por primera vez en 1971."}, {"id": 38470, "comments": "Josefina es una ni\u00f1a rodeada de personas mayores. Se encuentra en una gran soledad. Sus problemas son muy serios para ella. Teme a Dios y nadie la ayuda. Se mete en un mundo de mentiras del que no sabe c\u00f3mo salir. Unas ideas religiosas mal entendidas aumentan su confusi\u00f3n.A partir de 9 a\u00f1os"}, {"id": 38471, "comments": "Garrapata era un hombre feroz y barrigudo que ten\u00eda una pata de palo y un garfio de acero en vez de mano. Era el terror de Londres. Ten\u00eda la nariz gorda y colorada como una berenjena. Pero, en el fondo, Garrapata no era una mala persona. Ni \u00e9l ni sus compinches, Carafoca, el Chino, Chaparrete\u2026 El pirata Garrapata es una divertida historia de aventuras. Una historia llena de humor y desenfado, simp\u00e1tica y disparatada."}, {"id": 38472, "comments": "En el siglo XIX, la llegada de Fray Perico y su borrico Calcet\u00edn va a trastornar la apacible existencia de los veinte frailes de un convento de Salamanca que viven haciendo el bien, y repartiendo lo poco que tienen. El convento no tardar\u00e1 en vivir situaciones disparatadas, llenas de humor y alegr\u00eda, gracias a este simp\u00e1tico personaje."}, {"id": 38473, "comments": "La llegada de la primavera revoluciona a Fray Perico y a sus compa\u00f1eros. Y es que la primavera no solo lleva al convento las flores y el buen tiempo, sino tambi\u00e9n a unos ladrones un tanto at\u00edpicos y hasta a unos soldados Franceses."}, {"id": 38474, "comments": "La acci\u00f3n transcurre en Salamanca durante la guerra de la Independencia (1808-1812). El pac\u00edfico fray Perico se ve envuelto en una guerra que no entiende, y su sencillez e ingenuidad dan un toque de humor a unos hechos de por s\u00ed tr\u00e1gicos."}, {"id": 38475, "comments": "En el convento de fray Perico aparece Juan el Empecinado, un extra\u00f1o personaje armado con un trabuco. Los soldados franceses le persiguen y el simp\u00e1tico fraile no dudar\u00e1 en echarle una mano. \u00bfLograr\u00e1 el monje salir indemne de esta nueva aventura? Una historia que, en clave de humor, constituye un alegato contra todas la guerras."}, {"id": 38476, "comments": "\u00bfQui\u00e9n le iba a decir a Fray Perico que entre la paja del pajar se iba a encontrar a dos viejos conocidos? \u00a1El sargento Monpetit y el soldado Guillomet! Ahora que la guerra ha terminado, ambos huyen, muertos de hambre y de cansancio\u2026"}, {"id": 38477, "comments": "El verano que sigui\u00f3 a la muerte de su hermano Nick, Dan fue a pasar las vacaciones con sus abuelos. Ten\u00edan una casa que lindaba con la vieja malter\u00eda en ruinas, donde los dos hermanos sol\u00edan jugar. Aquel verano la malter\u00eda estaba a punto de derrumbarse y a Dan le hab\u00edan prohibido ir all\u00ed. Sin embargo, el primer d\u00eda de vacaciones fue a echar un vistazo y descubri\u00f3 que un desconocido, Kevin, la utilizaba como refugio.En los cinco d\u00edas siguientes, Kevin se convierte en una amenaza para Dan y le hace vivir complicadas aventuras.A partir de 12 a\u00f1os"}, {"id": 38478, "comments": "Una historia de ni\u00f1os peque\u00f1os que crecen en medio de una guerra muy grande. \u00abWib no daba cr\u00e9dito a sus ojos cuando vio lo que las bombas hab\u00edan hecho en la calle Paxton. La explosi\u00f3n hab\u00eda dejado un agujero en medio de la calzada, capaz de tragarse un autob\u00fas de dos pisos. Tambi\u00e9n se hab\u00eda tragado el juego de saltar pintado con tiza, y arrancado la fachada entera de las casitas en hilera.\u00bb"}, {"id": 38479, "comments": "En el a\u00f1o 2179 no habr\u00e1 aviones ni autom\u00f3viles y las personas se querr\u00e1n un poco m\u00e1s. No existir\u00e1n las grandes ciudades y se celebrar\u00e1n muchos d\u00edas de fiesta. Pero tambi\u00e9n habr\u00e1 una sombra sobre tanta felicidad: los b\u00e1rbaros luchar\u00e1n para implantar de nuevo su mundo mecanizado. Robert y Jennifer han averiguado c\u00f3mo ser\u00e1 el siglo XXII. Para ello s\u00f3lo han tenido que traspasar el C\u00edrculo del Tiempo."}, {"id": 38480, "comments": "\u00bfQu\u00e9 se puede esperar de una casa a la que llaman \u00abDesorden\u00bb? Pues que no sea en absoluto aburrida. Los siete hermanos Woolcot, su padre, el capit\u00e1n, y la joven esposa de \u00e9ste, Esther, apenas tienen tiempo para nada. Eso s\u00ed, son felices\u2026A partir de 12 a\u00f1os"}, {"id": 38481, "comments": "La vida no es f\u00e1cil para Fanny, una maestra inglesa de treinta a\u00f1os, por lo que decide emigrar a Australia. All\u00ed, en un peque\u00f1o pueblo sin escuela, luchar\u00e1 para conseguir un local donde dar clases. Pero todo se complica cuando entre los vecinos empieza a correr la voz de que Fanny es una bruja y que la escuela est\u00e1 encantada.A partir de 12 a\u00f1os"}, {"id": 38482, "comments": "Pete Breakfast, un muchacho de once a\u00f1os, se siente el m\u00e1s feliz del mundo cuando \u00abel fabricante de lluvia\u00bb lo acepta como compa\u00f1ero y ayudante. La fama de \u00abel fabricante de lluvia\u00bb se extiende por toda Norteam\u00e9rica. \u00bfCharlat\u00e1n, curandero, mago? Es amigo de indios y blancos. \u00bfO\u2026 tal vez\u2026 s\u00f3lo sea amigo de s\u00ed mismo? Nadie pod\u00eda desentra\u00f1ar qu\u00e9 se ocultaba tras su aureola de misterio. Ni siquiera Pete.A partir de 12 a\u00f1os"}, {"id": 38483, "comments": "Hab\u00eda en una ciudad de Galicia dos hombres realmente extra\u00f1os. Uno, Juan, era grande y robusto. El otro, Nocomedes, peque\u00f1o y delgado como un ratoncito. Adem\u00e1s, eran amigos entre s\u00ed, y no parec\u00eda que tuvieran ninguna ocupaci\u00f3n especial. Aquello no pod\u00eda ser normal. El polic\u00eda Vit\u00edn comenz\u00f3 a investigar.A partir de 12 a\u00f1os"}, {"id": 38484, "comments": "Par\u00eds. A\u00f1o 1821. El famoso automatista Helvetius recibe un extra\u00f1o y sospechoso encargo: la construcci\u00f3n secreta de un aut\u00f3mata, tomando como modelo la imagen en cera de una mujer desconocida. Esta enigm\u00e1tica novela ha sido galardonada con el Premio El Barco de Vapor de 1990.A partir de 12 a\u00f1os"}, {"id": 38485, "comments": "Ram\u00f3n se siente minusvalorado por su padre. Por eso apuesta con sus amigos Juanma y Gonzalo, primero escapar de un restaurante sin pagar, y luego pasar tres d\u00edas en Madrid con s\u00f3lo tres mil pesetas. Enga\u00f1a a sus padres diciendo que estar\u00e1 con Gonzalo y se marcha. Ya en la ciudad, se inicia la aventura de supervivencia urbana y duerme en la calle. El segundo d\u00eda lo pasa mal, le roban y tiene fr\u00edo y hambre, pero sigue adelante con sus prop\u00f3sitos. Esa noche le recoge una mujer que le aconseja bien. Al final, mantiene una aclaratoria conversaci\u00f3n con su padre. En esta novela, el narrador introduce de inmediato las claves de la historia, y as\u00ed el lector acompa\u00f1a al personaje desde el principio, en su necesidad de superar los retos que se impone, sin edulcorantes ni simplezas. Lo mejor del libro es el recorrido anal\u00edtico de la ciudad y de los seres humanos que la habitan."}, {"id": 38486, "comments": "\u00bfPor qu\u00e9 en los peri\u00f3dicos hay tan pocas referencias a la vida de la gente corriente? Quiz\u00e1 no haya que mirar las informaciones para encontrarlas, sino los anuncios. Los anuncios por palabras, \u00a1eso es!"}, {"id": 38487, "comments": "Francia. A\u00f1o 997 de nuestra era. Michel, un monje cluniacense, decide embarcarse en una misi\u00f3n imposible. Seg\u00fan las revelaciones del ermita\u00f1o Bernardo de Turingia, el fin del mundo se acerca y s\u00f3lo hay una manera de salvar a la humanidad: invocar al Esp\u00edritu del Tiempo. Pero antes es preciso recuperar los tres ejes sobre los que se sustenta la Rueda del Tiempo. \u00bfD\u00f3nde se encuentran? Nadie lo sabe\u2026"}, {"id": 38488, "comments": "\u00bfQui\u00e9n hubiera imaginado que en aquel pueblecillo perdido en la monta\u00f1a fuese a ocurrir lo que ocurri\u00f3?La apresurada construcci\u00f3n de una escuela supermoderna e incomprensible, y el relevo del viejo y campechano maestro por un fascinante robot, fueron los primeros acontecimientos que hicieron saltar en pedazos la rutinaria vida cotidiana de Villalmendruco de Todo lo Alto.Pero aquello era s\u00f3lo el principio: \u00bfUna experiencia revolucionaria en la ense\u00f1anza? \u00bfUn complot interplanetario? Sencillamente, la Operaci\u00f3n 2000."}, {"id": 38489, "comments": "El Campamento Lago Verde era un campamento para chicos malos. Si coges un chico malo y lo pones a cavar un hoyo todos los d\u00edas bajo un sol abrasador, se convierte en un chico bueno. Eso pensaban algunos. Stanley Yelnats fue acusado de robar unas zapatillas y tuvo la oportunidad de elegir entre ir a la c\u00e1rcel y al Campamento Lago Verde. Eso fue todo."}, {"id": 38490, "comments": "Walid, un pr\u00edncipe \u00e1rabe es derrotado una y otra vez en el certamen de poes\u00eda por Hammad, un tejedor de alma hermosa y noble. Walid le inflige un castigo por haberse atrevido a humillarle y a quitarle la gloria del premio. \u00bfQu\u00e9 malvado plan habr\u00e1 elaborado el pr\u00edncipe? Estupenda historia que nos ofrece una lecci\u00f3n de vida sobre la mezquindad de los seres humanos y su camino a la redenci\u00f3n personal."}, {"id": 38491, "comments": "En el diario de Kepa, un chico de Bilbao, el nombre de Sof\u00eda, una pija que va a su mismo instituto, aparece mucho m\u00e1s que otros nombres. Sof\u00eda es especial\u2026 pero, \u00bfse puede evitar que por el camino de este tipo de personas se crucen a veces seres despreciables? Una novela en la que se muestra la fuerza del amor en la superaci\u00f3n de las dificultades."}, {"id": 38492, "comments": "Jonathan debe salvar el alma de su madrastra y para ello, antes de que transcurran doce horas, ha de encontrar el reloj Deveraux; que se encuentra en alg\u00fan lugar de la Ciudad Antigua. Con ayuda de Emma, una joven extra\u00f1a, se adentra en los misterios de la ciudad que se transforma a medida que avanza la noche. \u00bfQu\u00e9 peligros y amenazas acechan a los dos amigos? Hermosa historia de aventuras y acci\u00f3n que nos transmite valores como la amistad y la superaci\u00f3n de dificultades. Jonathan tiene doce horas para encontrar el reloj Deveraux. Es lo \u00fanico que puede salvar el alma de su madrastra. Pero hay un problema: el reloj est\u00e1 escondido en alg\u00fan rinc\u00f3n de la Ciudad Antigua, un lugar que se transforma a medida que avanza la noche. Una novela que refleja la fuerza de voluntad a trav\u00e9s de peligrosas aventuras y misteriosas realidades."}, {"id": 38493, "comments": "<p>A Javier y a sus compa\u00f1eros de clase lo que m\u00e1s les gusta en este mundo son los c\u00f3mics de Astrom\u00e1n.</p><p>Durante una excursi\u00f3n, Javier cae en una grieta. Un ser gigantesco lo saca de all\u00ed y lo lleva al hospital. De su frente brota una luz. \u00bfQui\u00e9n ser\u00e1 aquel hombre de otra galaxia?</p><p>La Patrulla Espacial comienza su investigaci\u00f3n.</p>"}, {"id": 38494, "comments": "En el mundo de Calvina los muertos est\u00e1n vivos; los locos, tan cuerdos como los libros que se creen ser; los ladrones tienen buenas intenciones y puede que la protagonista sea el protagonista. Todo es extra\u00f1o, todo es un juego; un desaf\u00edo a tu inteligencia. Donde nada es lo que parece, todo es una sorpresa\u2026"}, {"id": 38495, "comments": "El verdadero secreto del reino de If no reside en su laber\u00edntica torre invisible ni en sus criaturas m\u00e1gicas, sino en una fuerza mucho m\u00e1s poderosa que no se puede tocar y que est\u00e1 dentro de cadauno de nosotros. En el reino de If conviven arm\u00f3nicamentehumanos con seres fant\u00e1sticos y m\u00e1gicos. Dahud, princesa del Pa\u00eds de Kildar, esprometida en matrimonio a Arland, pr\u00edncipe de If, el mismo d\u00eda de sunacimiento. Ahora, como heredera al trono de su reino est\u00e1 obligada a cumplirla voluntad de su padre pero tambi\u00e9n debe velar por el destino del pa\u00eds quedebe gobernar. As\u00ed, la princesa est\u00e1 dispuesta a casarse con Arland siempre queeste enlace no suponga un perjuicio para la de Kildar.  Pero \u00bfpor qu\u00e9 el rey Melor, padre deArland, deseaba casar a su heredero con una humilde princesa de un pa\u00edsinsignificante? \u00bfLo hizo con alg\u00fan oculto inter\u00e9s? Para dar respuestas a estaspreguntas, la princesa inicia en compa\u00f1\u00eda de Sirio, su fiel sirviente, un viajehacia If. Pero para ello, deben atravesar una peligrosa e infranqueablecordillera."}, {"id": 38496, "comments": "\u00bfDos chicos enamorados encima de una cornisa? Nadie tiene la menor duda de que pretenden acabar con sus vidas, y el barrio en pleno entra en acci\u00f3n para impedirlo. Claro que todo no es siempre lo que parece."}, {"id": 38497, "comments": "Desde que Lila Sacher se qued\u00f3 hu\u00e9rfana vive con su t\u00edo Argus, probablemente el m\u00e1s brillante y extravagante inventor que recorra a pie el mundo. Sus viajes les han llevado a lugares extraordinarios, pero Lila ya comienza a desear algo que su t\u00edo no parece capaz de ofrecerle, un verdadero hogar. Quiz\u00e1 el profesor Pedr\u00fasculo Ivinovich, su \u00fanico pariente vivo junto a t\u00edo Argus, pueda acogerla. Con esta esperanza emprenden el camino a San Petersburgo, pero una vez all\u00ed descubrir\u00e1n que esa es tan solo la primera escala de un aventura que les llevar\u00e1 al otro extremo del mundo."}, {"id": 38498, "comments": "Loella, una chica de doce a\u00f1os, tiene como mejor amigo a Pap\u00e1 Peler\u00edn, el espantap\u00e1jaros. Su madre est\u00e1 siempre de viaje y su padre simplemente no existe. A la caba\u00f1a del bosque llega una carta que cambiar\u00e1 la vida de Loella para siempre. \u00bfQu\u00e9 destino le aguarda? \u00bfEncontrar\u00e1 lo que lleva tanto tiempo buscando? Un libro en el que se pone de manifiesto el valor de la amistad en la superaci\u00f3n de las dificultades."}, {"id": 38499, "comments": "Christie hereda una horrosa cazadora de su hermano. En el colegio se burlan de ella, as\u00ed que la joven cuenta su secreto: la prenda perteneci\u00f3 a Indiana Jones. La noticia causa gran revuelo y a Cristhie no le queda m\u00e1s remedio que alquilarla por horas."}, {"id": 38500, "comments": "Ivan Southall, en Direcci\u00f3n oeste, cuenta su experiencia como piloto militar durante la Segunda Guerra Mundial (1939-1945).El libro consta de varias historias del propio autor o de personas con las que convivi\u00f3 durante aquel conflicto b\u00e9lico. Hombres j\u00f3venes, casi ni\u00f1os, que de pronto, se encuentran inmersos en aquella gran cat\u00e1strofe que fue la guerra. M\u00e1s dispuestos a vivir que a matar.Con el fin de inculcar el horror a la guerra, el autor ha conseguido un apasionante libro de aventuras."}, {"id": 38501, "comments": "Susi, una ni\u00f1a de diez a\u00f1os, vive con su madre en una peque\u00f1a casa de Budapest. La madre es costurera y trabaja todo el d\u00eda fuera de casa. Susi siente la necesidad de cari\u00f1o, del calor de su propio hogar. Su padre se march\u00f3 al extranjero y Susi no sabe nada de \u00e9l. Pero un d\u00eda descubre una foto y empieza a indagar sobre su paradero. Por fin, consigue la direcci\u00f3n y le escribe una carta. La peque\u00f1a espera con impaciencia la contestaci\u00f3n de su padre."}, {"id": 38502, "comments": "Mo y su Pesado (conciencia) inician el recuerdo de una vida marcada por una decisi\u00f3n inapelable: no ser una vaca tonta, ya que \u00abno hay nada m\u00e1s tonto que una vaca tonta\u00bb. Con el lema claro desde el principio, Mo inicia desde su retiro, acompa\u00f1ada de la hermana Bernardette, el relato de su vida, una vida que nos permite ver de reojo historias interesantes de la \u00e9poca de la posguerra espa\u00f1ola, la figura de los maquis, la autoridad del ej\u00e9rcito, la amistad, el valor de la memoria, etc. La historia de Mo se centra en su hogar, Balanzategui, donde sus due\u00f1os logran, ante la mirada amenazante de Gafas Verdes y sus secuaces, suministrar provisiones a los Maquis, que en las monta\u00f1as contin\u00faan la lucha contra Franco. Ese suministro se logra en parte gracias a las vacas que viven en Balanzategui, ya que constituyen (sin saberlo) un buen sistema de comunicaci\u00f3n entre los guerrilleros y los due\u00f1os de la finca. Al final Gafas Verdes comprende el enredo y la tragedia se cierne sobre la casa. Mo se marcha de casa junto a su amiga \u00abLa Vache que Rit\u00bb, juntas recorren la geograf\u00eda espa\u00f1ola pero pasado alg\u00fan tiempo Mo se quedar\u00e1 sola y derrumbada por la soledad est\u00e1 a punto de sucumbir a la tristeza, no lo hace y por el camino hallar\u00e1 a Bernardette, junto a la cual vivir\u00e1 en el convento, hasta que decida acabar sus memorias."}, {"id": 38503, "comments": "Cinco relatos llenos de humor, en los que se entremezclan actores de cine con vampiros, fantasmas, gatos y gordos no demasiado felices.Un vampiro solitario vaga por las calles de la noche coru\u00f1esa, en la b\u00fasqueda de su alimento cotidiano. Una mano arroja al fuego una foto, que se resiste a arder pero que acaba hecha ceniza, como un sue\u00f1o que se desvanece. Un fantasma que regresa, como cada veinticinco a\u00f1os, al antiguo pazo familiar\u2026 \u00c9stas son algunas de las situaciones que hicieron nacer los relatos de este volumen.Un libro que constituye un homenaje al cine y a sus mitos, en el centenario de su nacimiento, y que manifiesta su voluntad de enlazar con la tradici\u00f3n literaria gallega y con la literatura infantil universal."}, {"id": 38504, "comments": "Volvemos a encontrarnos con Francis Xavier Gordon, El Borak, El R\u00e1pido, el aventurero m\u00e1s audaz de cuantos recorren los territorios prohibidos de Asia Central en los primeros a\u00f1os del siglo pasado. Si las primeras aventuras de Gordon (que se pueden leer en el volumen El valle perdido de Iskander) ocurr\u00edan en Afganist\u00e1n, estas suceden casi en su totalidad en el desierto de Arabia y, si en el primer volumen era solo una sombra, en este Lawrence de Arabia es una figura se\u00f1era relacionada con la historia que Howard nos cuenta.Por otra parte, y de nuevo volvemos a las monta\u00f1as afganas y el Paso de K\u00edber, este libro incluye la magn\u00edfica novela La Maldici\u00f3n de la Triple Hoja, en la que el \u00ednclito pistolero de El Paso se enfrenta \u00e9l solo a toda la secta conocida desde el tiempo de las Cruzadas como los Asesinos. Encerrados en su fortaleza de las monta\u00f1as, los Asesinos trazaban sus planes para conquistar Asia (como no pod\u00eda ser menos), pero ven como sus intenciones se desbaratan una por una cuando llega nuestro intr\u00e9pido aventurero a quien siempre le sigue el infierno."}, {"id": 38505, "comments": "El aventurero y esp\u00eda norteamericano Francis Xavier Gordon, conocido como \u00abEl Borak\u00bb. (\u00abEl Veloz\u00bb) por su rapidez al desenfundar su rev\u00f3lver, fue el primer personaje de ficci\u00f3n creado por el tejano Robert E. Howard, inspir\u00e1ndose en varios personajes hist\u00f3ricos como el General Gordon, de Kartoum, o el m\u00edtico Lawrence de Arabia. Seg\u00fan afirmaba el propio Howard, Francis Xavier Gordon era el personaje que m\u00e1s se parec\u00eda a \u00e9l de todos los que cre\u00f3 \u2014seguramente por ser el primero de ellos\u2014. Un sujeto de estatura media \u2014no tan alto como la mayor\u00eda de sus b\u00e1rbaros\u2014, de cabello y ojos negros \u2014no azules o gris\u00e1ceos, como despu\u00e9s ser\u00eda habitual en sus protagonistas\u2014, Francis Xavier Gordon no tiene nada que envidiar a sus posteriores hermanos en cuanto a fortaleza, valor, astucia o sentido de la \u00e9pica.El presente t\u00edtulo recopila todas las piezas que permanec\u00edan in\u00e9ditas sobre El Borak, todas ellas muy esquivas, e incluyendo algunas de reciente aparici\u00f3n en los EEUU, gracias a las pesquisas de la Fundaci\u00f3n Robert E. Howard: poemas, cuentos, fragmentos, una novela, e incluso mapas y dibujos del joven Howard, que configuran lo que restaba de aparecer del ciclo de El Borak, y que presentamos a los lectores en un volumen profusamente ilustrado."}, {"id": 38506, "comments": "Primer libro de la serie de \u00abEl Club de las mujeres contra el crimen\u00bb: cuatro mujeres, cuatro profesionales, cuatro amigas, y una \u00fanica determinaci\u00f3n: pararle los pies a un asesino que est\u00e1 matando a parejas de reci\u00e9n casados y atemorizando a la ciudad de San Francisco. Lindsay Boxer es inspectora de Homicidios; Claire, m\u00e9dico forense; Cindy se acaba de incorporar a la secci\u00f3n de sucesos del San Francisco Chronicle y Jill es ayudante del fiscal. Cada una tiene una visi\u00f3n del caso y juntas formar\u00e1n el Club de las Mujeres contra el Crimen, una ins\u00f3lita alianza en la que compartir\u00e1n las pistas de las investigaciones oficiales y se saltar\u00e1n la burocracia y la jerarqu\u00eda. El asesino, meticuloso y arrogante, las introducir\u00e1 en un laberinto de falsas identidades que ir\u00e1n despej\u00e1ndose a medida que aparezcan nuevas hip\u00f3tesis."}, {"id": 38507, "comments": "Segunda oportunidad es una nueva entrega del Club de Mujeres Contra el Crimen: las cuatro amigas han vuelto para resolver una serie de asesinatos desconcertantes. Esta vez alguien ha matado a una ni\u00f1a y a una anciana afroamericanas, cr\u00edmenes que revisten todos los signos de un asesino en serie. Pero dos circunstancias resultan inquietantes: ambas v\u00edctimas est\u00e1n relacionadas con polic\u00edas de la ciudad y en el escenario del crimen aparece un s\u00edmbolo perteneciente a una banda racista de extrema violencia."}, {"id": 38508, "comments": "La detective Lindsay Boxer sabe que la ola de cr\u00edmenes que sacude San Francisco es algo m\u00e1s que la obra de un criminal desquiciado\u2026 pero no puede imaginar que se trata del comienzo de una guerra de consecuencias imprevisibles. Junto a sus amigas Jill, abogada, Claire, forense, y Cindy, reportera, Lindsay intenta atar todos los cabos: bombas, venenos\u2026 notas enigm\u00e1ticas\u2026 Alguien ha decidido resucitar los viejos lemas contra los poderes econ\u00f3micos del planeta y convertirlos en una aut\u00e9ntica guerra, y Lindsay se encuentra en el centro del campo de batalla. Mientras la detective y sus amigas intentan descifrar los verdaderos motivos de los criminales, una de ellas est\u00e1 siendo v\u00edctima de su propio infierno de violencia. Acci\u00f3n, intriga y giros inesperados son las se\u00f1as de identidad de las novelas de Patterson, que ha seducido a millones de lectores en sus libros protagonizados por el Club de las Mujeres contra el Crimen."}, {"id": 38509, "comments": "Por primera vez en su vida, la detective Lindsay Boxer se sienta en el banquillo de los acusados. Un tiroteo en el que las cosas salieron mal, unas inoportunas copas de m\u00e1s, una jovenc\u00edsima delincuente muerta, un muchacho condenado a una silla de ruedas\u2026 y la polic\u00eda m\u00e1s famosa de San Francisco en el ojo del hurac\u00e1n. Acosada por los medios de comunicaci\u00f3n, con el \u00fanico apoyo de su abogada y de sus amigas Cindy y Claire, Lindsay busca descanso en el peque\u00f1o pueblecito rural de Half Moon Bay. Pero el crimen parece ir a buscarla all\u00ed donde est\u00e9. Privada de autoridad y fuera de su jurisdicci\u00f3n, en el peor momento posible, Lindsay se enfrenta a un grupo de asesinos despiadados que pronto la ponen en su punto de mira. James Patterson vuelve a demostrar por qu\u00e9 es uno de los autores de suspense con m\u00e1s \u00e9xito del momento, con esta nueva entrega de su serie protagonizada por el Club de las Mujeres contra el Crimen."}, {"id": 38510, "comments": "Cuando Jorge, tras encontrar un buen agujero en el acantilado de su isla, reta a sus primos a jugar al escondite, no imagina todo lo que descubrir\u00e1 all\u00ed."}, {"id": 38511, "comments": "\u00a1Qu\u00e9 divertido prepararse para un baile de m\u00e1scaras! Pero, a pesar del ajetreo para escoger disfraz, Jorge y primos tienen tiempo para descubrir que el misterioso Rudy es esp\u00eda\u2026"}, {"id": 38512, "comments": "En estas vacaciones, la visita a un museo de los Cinco se convertir\u00e1 en una gran aventura."}, {"id": 38513, "comments": "Los Cinco son invitados para rodar una pel\u00edcula y con ella se iniciar\u00e1 su nueva aventura."}, {"id": 38514, "comments": "Los Cinco van a pasar sus vacaciones en un crucero de lujo que promete ser agitado desde el principio. Es sabido que un famoso ladr\u00f3n internacional est\u00e1 a bordo, un extra\u00f1o bandido al que nadie ha visto nunca el rostro pues se esconde tras una m\u00e1scara negra. Los Cinco deciden descubrir al villano entre los pasajeros antes de que el buque llegue a puerto."}, {"id": 38515, "comments": "Los Cinco hacen amistad con el nuevo anticuario del pueblo acuya tienda llega una curiosa estatua y con ella nuevos misterios."}, {"id": 38516, "comments": "Tras escuchar una famosa leyenda sobre un pueblo que vivi\u00f3 bajo tierra en el coraz\u00f3n del Monte Grindal, los Cinco no dudan ir en busca de su ciudad perdida."}, {"id": 38517, "comments": "La tranquilidad del pac\u00edfico pueblo de Valleclaro pronto se ve alterada con la llegada de un congreso de cient\u00edficos que desatar\u00e1 una serie de misteriosos sucesos que podr\u00e1n de nuevo a prueba a los Cinco."}, {"id": 38518, "comments": "\u00a1El Gran Bazar de Kirrin ha sido robado! Pero, para sorpresa de los Cinco, los ladrones s\u00f3lo se han llevado una caja llena de osos de peluche. Los j\u00f3venes investigadores se embarcan en su b\u00fasqueda sin saber el peligros que se esconde tras esos peluches."}, {"id": 38519, "comments": "Tras su llegada a la India los Cinco son testigos de una serie de accidentes sufridos por el hijo de la familia que los hospeda. Todo parece se\u00f1alar que se encuentran ante un nuevo misterio."}, {"id": 38520, "comments": "Durante un congreso, la familia Kirrin alberga un famoso erudito, el profesor Kodkol, y a su hijo Alfy de diecisiete a\u00f1os. Pero al cabo de unos d\u00edas, los Cinco descubren algo ins\u00f3lito..."}, {"id": 38521, "comments": "Los Cinco se embarcan en un crucero por el Mediterr\u00e1neo donde conocen a Sma\u00eflo, un chico que parece atravesar dificultades y desaparece a los pocos d\u00edas."}, {"id": 38522, "comments": "Los Cinco viajan a Brasil pero mientras sobrevuelan el Amazonas su avi\u00f3n se estrella en medio de la selva."}, {"id": 38523, "comments": "Un profesor propone a sus alumnos un juego como examen para aprobar las matem\u00e1ticas. El viernes por la tarde, el profesor muere, pero, antes de fallecer, comenta a sus alumnos que el sobre que hay en su bolsillo les indicar\u00e1 c\u00f3mo buscar a su asesino. No deben fallarle\u2026"}, {"id": 38524, "comments": "Lista de Honor OEPLI 2017Todo se puede explicar con matem\u00e1ticas.El temido profesor de matem\u00e1ticas est\u00e1 a punto de jubilarse, aunque sigue en su empe\u00f1o de que sus alumnos comprendan la importancia de su asignatura. Cuando es v\u00edctima inesperada de una broma preparada para otra persona, decide dar una lecci\u00f3n a tres de sus alumnos que no podr\u00e1n olvidar. Deber\u00e1n ir a su casa y pasar una serie de pruebas para poder aprobar la asignatura."}, {"id": 38525, "comments": "\u00bfC\u00f3mo ve\u00edan los griegos la guerra o la vida social? \u00bfA trav\u00e9s de qu\u00e9 etapas se llegaba a la edad adulta? \u00bfCu\u00e1l era la consideraci\u00f3n social que disfrutaba un artesano a un campesino? EL HOMBRE GRIEGO nos proporciona un retrato original y din\u00e1mico de un mundo que ha servido de modelo inalcanzable a lo largo de la historia."}, {"id": 38526, "comments": "Rastrear la identidad de EL HOMBRE ROMANO significa ante todo indagar en el laberinto de la sociedad m\u00e1s compleja anterior a la Revoluci\u00f3n Industrial. Como en cualquier laberinto, es f\u00e1cil perderse, pero la investigaci\u00f3n sirve para superar algunos t\u00f3picos y para verificar la insospechada validez de otros. Bajo la direcci\u00f3n de ANDREA GIARDINA (autor del art\u00edculo sobre el comerciante), han colaborado en el presente volumen los siguientes autores: Claude Nicolet (el ciudadano), John Scheid (el sacerdote). Aldo Schiavone (el jurista), Jean-Michel Carri\u00e9 (el soldado), Yvon Th\u00e9bert (el esclavo), Jean Andreau (el liberto), Jerzy Kolendo (el campesino), Jean-Paul Morel (el artesano), Charles R. Whittaker (el pobre), Brent D. Shaw (el bandido) y Paul Veyne (los romanos y los dem\u00e1s)."}, {"id": 38527, "comments": "EL HOMBRE MEDIEVAL nos presenta la figura del hombre en sus principales funciones -rasgos esenciales, estatus social, oficios y profesiones- a lo largo del prodigioso desarrollo de la cristiandad que se produce entre el a\u00f1o 1000 y el siglo XIII, y durante el per\u00edodo de turbaciones que conocemos como Baja Edad Media."}, {"id": 38528, "comments": "EL HOMBRE BIZANTINO plantea una renovadora visi\u00f3n acerca de Bizancio, apart\u00e1ndose de la t\u00f3pica imagen de esta civilizaci\u00f3n como un ex\u00f3tico laberinto de intrigas, un hervidero de pasiones y controversias teol\u00f3gicas, o el tenebroso escenario de una lenta decadencia."}, {"id": 38529, "comments": "El despertar cultural que caracteriza desde sus or\u00edgenes al Renacimiento es, por encima de todo, una renovada afirmaci\u00f3n del hombre, de los valores humanos en diversos campos: de las artes a la vida civil. EL HOMBRE DEL RENACIMIENTO pretende ilustrar uno de los momentos m\u00e1s brillantes de la cultura europea que result\u00f3 decisivo en la g\u00e9nesis de la conciencia moderna."}, {"id": 38530, "comments": "En un futuro tan distante que se parece al remoto pasado, el joven Severian estudia en la Ciudadela \u2014de metal gris, refractario\u2014 los misterios del gremio de los torturadores, que han jurado torturar cuando el Autarca ordene torturar, o matar cuando \u00e9l ordene matar. Pero con la llegada de Thecla, una hermosa e inteligente mujer cuyas indiscreciones le han hecho perder su puesto de concubina en la Casa Absoluta, Severian desobedece las reglas, y la vida cambia para \u00e9l. Espera ser ejecutado, pero en cambio es enviado a trabajar como simple verdugo en las vastas tierras de Thrax, la Ciudad de los Cuartos sin Ventanas. En el momento de la partida el maestro Palaemon le entrega la antigua espada de verdugo, Tenninus Est. As\u00ed armado, parte hacia las distantes puertas de la Ciudad, y encuentra en el camino a los gemelos Agia y Agiltis, que lo empujan a combatir en el Campo Sanguinario; a la troupe teatral del doctor Talos; a Calveros, un gigante monstruoso; a la encantadora Jolenta, y a Dorcas, una joven enigm\u00e1tica que aparece en la costa del Lago de los P\u00e1jaros, donde yacen los muertos. A manos de Severian pasa tambi\u00e9n una joya misteriosa, la Garra del Conciliador, cuyos poderes podr\u00edan llevarlo nada menos que al trono de la Casa Absoluta. Pero primero tendr\u00e1 que viajar hacia el norte, hasta las puertas de la Ciudad Imperecedera."}, {"id": 38531, "comments": "Severian interviene en la guerra contra el ej\u00e9rcito ascio. Acompa\u00f1ado por un soldado herido viaja y oye historias extraordinarias, como la del cazador de focas, y encuentra una peregrina con quien discute las virtudes de la Garra. Huyendo de los terrores de los habitantes de las aguas profundas y de las voladoras astillas de la noche, contin\u00faa avanzando inexorablemente hacia el misterio final: el pronosticado advenimiento del Sol Nuevo. Al fin Severian regresa a la Ciudadela. Pronto habr\u00e1 dos Severian: el aprendiz y el autarca."}, {"id": 38532, "comments": "Severian se ha convertido al fin en el Autarca de la Mancomunidad y est\u00e1 a punto de emprender un viaje a las estrellas en una nave de los hier\u00f3dulos. El resultado de este viaje \u2014que es tambi\u00e9n un viaje por el tiempo en el que Severian visita distintos lugares y \u00e9pocas y se encuentra con personajes del presente y del futuro\u2014 determinar\u00e1 el destino de Urth. Si Severian obtiene un juicio favorable los extraterrestres transformar\u00e1n el Sol viejo en un agujero blanco que dar\u00e1 nueva vida a Urth."}, {"id": 38533, "comments": "Laura ha volcado sus valores personales en su empresa \u201cMensajer\u00eda y Paqueter\u00eda Ol\u00edvica\u201d, donde su m\u00e1xima garant\u00eda es el trabajo bien hecho, la honestidad y la confianza.G\u00f3mez es un hombre manipulador, oscuro y cruel que pretende hacerse un nombre de prestigio en el mercado del reparto y la mensajer\u00eda. Es un ganador que nunca ha dudado en recurrir a las peores bajezas para conseguir lo que quiere o hacerse con los clientes de los dem\u00e1s. Tras un accidente, G\u00f3mez ve y aprovecha la oportunidad de volver a cruzarse en el camino de la exitosa empresaria.Mael es empleado de Laura, tiene un pasado misterioso y vive en el anonimato en la ciudad de Vigo. De repente, la vida de su jefa se ve amenazada y la respuesta del mensajero ser\u00e1 potente e impredecible: Ella es intocable.\u00bfDestrozar\u00e1 G\u00f3mez todo lo que Laura ha logrado? \u00bfC\u00f3mo podr\u00e1 el mensajero resolver el agravio y mantener su pasado en secreto? \u00bfSer\u00e1 la oscuridad de Mael mayor que la de su enemigo?"}, {"id": 38534, "comments": "Felipe pertenece a una familia de clase media. Sus padres discuten, pelean, no se hablan. La atm\u00f3sfera en casa no es la mejor. \u00c9l suele pasear por ah\u00ed solo, va a los parques a buscar un poco de paz, monta en bicicleta, lee mucho. Los libros le dan una sensibilidad especial, le otorgan una imaginaci\u00f3n poderosa. De pronto, despu\u00e9s de la muerte de su abuela, es contactado por una entidad que se hace llamar Max, y ese ser le anuncia que a trav\u00e9s de \u00e9l van a hacer llegar un mensaje muy importante. Felipe no sabe si esos contactos son reales o producto de su imaginaci\u00f3n, sin embargo, en un viaje a M\u00e9xico visita el famoso jard\u00edn surrealista de Edward James y en ese extra\u00f1o lugar un cham\u00e1n le confirma que los seres humanos est\u00e1n siendo atacados por fuerzas malignas. El chico sabe entonces que debe advertirle a todos sus cong\u00e9neres de los peligros que ya est\u00e1n propag\u00e1ndose a gran velocidad entre la humanidad."}, {"id": 38535, "comments": "No todo est\u00e1 perdido. La bondad, la caridad y la generosidad son la luz de quienes resisten en la sombra. La relaci\u00f3n de los padres de Felipe se deteriora cada d\u00eda m\u00e1s y la inminencia de un viaje a Bolivia con su t\u00edo Pablo, historiador y arque\u00f3logo, le abre una nueva posibilidad para fortalecerse ps\u00edquicamente. Aunque seres extra\u00f1os le han advertido que visitar\u00e1 Atl\u00e1ntida, es interceptado cerca de la ciudad sagrada de Tiahuanaco y conducido por calabozos y c\u00e1rceles secretas donde se llevan a cabo experimentos con seres humanos vivos."}, {"id": 38536, "comments": "La destrucci\u00f3n del muro de Berl\u00edn y la posterior disoluci\u00f3n de la URSS han sido celebradas como la ca\u00edda del comunismo y el colapso del marxismo-leninismo como fuerza ideol\u00f3gica del mundo moderno. Ello es sin duda cierto. Estos sucesos han sido tambi\u00e9n considerados como el triunfo final del liberalismo en tanto que Ideolog\u00eda. Pero esto es ya una total distorsi\u00f3n de la realidad. Por el contrario, estos mismos sucesos indican a\u00fan m\u00e1s el colapso del liberalismo y nuestra entrada definitiva en un mundo despu\u00e9s del liberalismo\u2026 El actual retroceso pol\u00edtico no significa una vuelta al reformismo liberal. Simplemente indica que una doctrina que combina una enga\u00f1osa seducci\u00f3n por el mercado con una legislaci\u00f3n contra los pobres y los extranjeros, que es lo que est\u00e1 siendo impulsado hoy por una reacci\u00f3n fortalecida, no puede ofrecer un sustituto viable a las fallidas promesas del liberalismo\u2026 En Despu\u00e9s del liberalismo, el distinguido historiador y polit\u00f3logo Immanuel Wallerstein examina el proceso de desintegraci\u00f3n de nuestro moderno sistema mundial y especula sobre los cambios que pueden ocurrir durante los pr\u00f3ximos decenios. Explora las diversas opciones hist\u00f3ricas que se presentan ante nosotros y sugiere algunas l\u00edneas para reconstruir el sistema mundial sobre bases m\u00e1s racionales y socialmente equitativas. Immanuel Wallerstein dirige el centro Fernand Braudel para el estudio de la econom\u00eda, los sistemas hist\u00f3ricos y las civilizaciones en la Universidad de Binghampton, y ense\u00f1a en la \u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales de Par\u00eds. Entre sus obras se destacan El moderno sistema mundial, El capitalismo hist\u00f3rico y la coordinaci\u00f3n del informe de la Comisi\u00f3n Gulbenkian Abrir las ciencias sociales."}, {"id": 38537, "comments": "El tirano Kalak ha regido durante m\u00e1s de mil a\u00f1os los destinos de millones de seres en Tyr. Los poderes que lo han hecho inmortal han corrompido y desecado las tierras y los bosques.Ahora, Kalak quiere asombrar al mundo con sus Juegos. Hace capturar a las bestias m\u00e1s fant\u00e1sticas y salvajes para ser los oponentes de sus esclavos gladiadores, y har\u00e1 construir un colosal zigurat para colmar su megaloman\u00eda y sus ansias de poder."}, {"id": 38538, "comments": "Tras un milenio de sufrimiento, la Ciudad Libre de Tyr se ha sacudido el yugo del brutal rey-hechicero. El nuevo monarca, Tithian de Mericles, ha liberado a los esclavos, pero tiene demasiadas ansias de deshacerse de sus antiguos aliados, cosa que intenta cuando el rey de Urik marcha sobre Tyr para conquistar sus minas de hierro. Solo Rikus, el gladiador semienano, puede salvar a la ciudad de los ej\u00e9rcitos del rey de Urik, a quien se enfrenta junto con una variopinta milicia de nobles, templarios y antiguos esclavos."}, {"id": 38539, "comments": "Borys, el drag\u00f3n de Athas, nacido de la magia y alimentado por la agon\u00eda de los condenados, ha aterrorizado durante mil a\u00f1os las desiertas regiones de Athas.La atractiva hechicera Sadira est\u00e1 preparada para desafiarlo. Pero, para hacerlo, debe llegar a la Torre Primigenia, la ciudadela olvidada repleta todav\u00eda de la incre\u00edble magia que dio origen al drag\u00f3n. En esta ardua misi\u00f3n, s\u00f3lo un hombre puede ayudarla: Faenaeyon, su padre elfo, el hombre que la abandon\u00f3 a una vida de esclavitud. \u00bfPodr\u00e1 Sadira perdonar tal traici\u00f3n o preferir\u00e1 entregarse a las siniestras fuerzas que habitan en el interior de la Torre?"}, {"id": 38540, "comments": "La lente oscura es un antiguo or\u00e1culo capaz de concentrar la magia del sol, que los \u00faltimos caballeros enanos robaron y ocultaron por el bien de un nuevo mundo.En su obsesi\u00f3n por convertirse en rey-hechicero, Tithian de Tyr no se detendr\u00e1 ante nada para conseguir hacerse con la lente oscura. \u00danicamente Agis de Asticles, que tambi\u00e9n desea apoderarse de ella con el buen fin de destruir al drag\u00f3n que aterroriza Athas, se interpone entre el monarca y su ambici\u00f3n.Pero\u2026 si ambos hombres no vencen su odio mutuo, caer\u00e1n en manos de los gigantes de cabeza de bestia que custodian el Or\u00e1culo de obsidiana."}, {"id": 38541, "comments": "Tithian de Tyr conduce a sus antiguos esclavos a Ur Draxa, la cuidadela del drag\u00f3n, para liberar al hechicero, mas\u2026 \u00bfpor qu\u00e9 lo hace? Antes de descubrir la verdad, Rikus, Sadira y Neeva deber\u00e1n vencer sus propias pasiones olvidadas, una prueba mucho m\u00e1s peligrosa que combatir al drag\u00f3n y a todas sus flotas m\u00e1gicas."}, {"id": 38542, "comments": "<p>La mayor\u00eda de n\u00fameros se comportan de acuerdo a reglas sencillas y claras. Por el contrario, los n\u00fameros primos son un aut\u00e9ntico incordio: aparecen donde quieren, sin previo aviso, de forma aparentemente ca\u00f3tica y sin seguir ning\u00fan tipo de pauta. Y lo peor de todo es que no podemos ignorarlos: son la esencia de la aritm\u00e9tica y, hasta cierto punto, de toda la matem\u00e1tica.</p>\n\n    <p>Los n\u00fameros primos tienen algo de virus mal\u00e9fico, que cuando ataca la mente de un matem\u00e1tico dif\u00edcilmente lo dejar\u00e1 vivir tranquilo. Euclides, Fermat, Euler, Gauss, Riemann, Ramanujan\u2026 son algunos de los genios que cayeron en sus redes y sucumbieron a la obsesi\u00f3n de encontrar una \u00abf\u00f3rmula m\u00e1gica\u00bb, una regla de formaci\u00f3n que decidiera cu\u00e1l es el n\u00famero primo que sigue a un n\u00famero cualquiera. Y sin embargo, ninguno lo consigui\u00f3.</p>"}, {"id": 38543, "comments": "\u00abMachen ser\u00e1 siempre recordado por sus relatos de lo sobrenatural, g\u00e9nero en el que pocos le superan. A su literatura aport\u00f3 unas calificaciones poco usuales. Su infancia en una parroquia rural le dio la oportunidad de estudiar personalmente las costumbres y tradiciones locales. Sus primeros a\u00f1os, tambi\u00e9n solitarios, de Londres, donde intent\u00f3 ganarse el sustento catalogando libros raros sobre ocultismo o traduciendo literatura medieval, le proporcionaron el fondo literario de sus temas. Y, todav\u00eda m\u00e1s importante, estuvo provisto para su labor de la clase de imaginaci\u00f3n que sabe distinguir la maravilla que existe en cosas tan corrientes que escapan a la consideraci\u00f3n de la gente normal\u00bb."}, {"id": 38544, "comments": "Integran este volumen nueve de las m\u00e1s hermosas narraciones de Yukio Mishima, junto a una pieza de teatro no moderno, en las cuales apreciaremos la extraordinaria capacidad de Mishima para describir, con destreza y hondura, una amplia variedad de seres humanos. A menudo \u00e9stos son personajes del Jap\u00f3n actual que, sin embargo, producen la impresi\u00f3n de no estar tan libres del pasado como ellos mismos suponen."}, {"id": 38545, "comments": "Con Cuchulain de Muirthemne, publicado en 1902, Lady Gregory rescat\u00f3 uno de los mitos m\u00e1s importantes de la Irlanda celta. Su traducci\u00f3n, que ha dado desde entonces la vuelta al mundo, goz\u00f3 de enorme fama en su \u00e9poca, siendo muy ponderada en Estados Unidos por figuras como Theodore Roosevelt o Mark Twain. En su pa\u00eds natal se convirti\u00f3 en un libro clave del renacimiento literario irland\u00e9s de principios de siglo."}, {"id": 38546, "comments": "\u00abLa literatura, nos dicen, empieza por cosmogon\u00edas ymitos; Edward John Moreton Drax Plunkett, Lord Dunsany, ensay\u00f3 con felicidadambos g\u00e9neros en The Gods of Pegana (1905) y Time and the Gods(1906). Se ha comparado la cosmogon\u00eda de Dunsany con la de William Blake,anterior en un siglo. Hay una diferencia esencial: la de Blake corresponde auna renovaci\u00f3n total de la \u00e9tica, que procede de Swedenborg y que Nietzscheprolongar\u00e1; la de Lord Dunsany, a un libre y gozoso juego de la imaginaci\u00f3n. Matthew Arnold, en 1867, hab\u00eda declarado que loesencial de la literatura celta es el sentimiento m\u00e1gico de la naturaleza; laobra de Dunsany confirmar\u00eda espl\u00e9ndidamente esa aseveraci\u00f3n. En 1921 manifest\u00f3: \u00abNo escribo nunca sobre las cosasque he visto; escribo sobre las que he so\u00f1ado\u00bb.JORGE LUIS BORGES"}, {"id": 38547, "comments": "La presente edici\u00f3n de la obra del poeta venezolano Jos\u00e9 Antonio Ramos Sucre (1890-1930) supone un paso adelante en el reconocimiento de un trabajo absolutamente singular y \u00fanico, as\u00ed como apenas conocido, en el \u00e1mbito de la literatura latinoamericana del siglo XX. En estas p\u00e1ginas se re\u00fane su obra fundamental, suma de las ediciones originales de los tres \u00fanicos libros por \u00e9l publicados: La Torre de Tim\u00f3n, El Cielo de Esmalte y Las Formas del Fuego."}, {"id": 38548, "comments": "<p>Adem\u00e1s de autor de una ingente obra en el dominio del terror y lo sobrenatural, H.&#8239;P.&#8239;L. fue un contumaz lector y un apasionado teorizador de ese g\u00e9nero tan denostado como popular. Si su ensayo <cite xml:lang=\"en\">Supernatural Horror in Literature</cite> constituye posiblemente el m\u00e1s completo y logrado estudio jam\u00e1s escrito acerca de la ficci\u00f3n espectral, en su m\u00e1s que voluminosa correspondencia dej\u00f3 amplia y fehaciente constancia de sus continuas reflexiones sobre un g\u00e9nero que am\u00f3 y conoci\u00f3 a fondo.</p>\n\n    <p>La presente antolog\u00eda ofrece, a trav\u00e9s de una cuidada selecci\u00f3n de los relatos favoritos de Lovecraft, un panorama bastante completo y riguroso del horror en la literatura desde sus inicios en el siglo&nbsp;<small>XVIII</small> hasta los pasados a\u00f1os treinta, fecha tope impuesta por la desaparici\u00f3n de nuestro autor.</p>\n\n    <p>Este primer volumen abarca desde los albores, apogeo y \u00faltimos coletazos de los g\u00f3ticos \u2014&#x2060;Mrs. Barbauld, Ann Radcliffe, M.&#8239;G.&nbsp;Lewis, De Quincey, Walter Scott, Mary W. Shelley y los americanos Hawthorne y Brockden Brown&#x2060;\u2014 a los inicios del moderno cuento de miedo en las postrimer\u00edas del siglo pasado \u2014&#x2060;Maupassant en Francia y Ambrose Bierce en los Estados Unidos&#x2060;\u2014, pasando por el inevitable Poe (predilecto de H.&#8239;P.&#8239;L. desde que lo descubriera a los ocho a\u00f1os), as\u00ed como su disc\u00edpulo el irland\u00e9s nacionalizado norteamericano F.&#8239;J. <span class=\"nosep\">O\u2019Brien</span> (el llamado \u00abPoe celta\u00bb), los hoffmanianos franceses Erckmann-Chatrian, el m\u00e1ximo exponente de la <i xml:lang=\"en\">ghost story</i> victoriana Le Fanu y los ocasionales aunque notables cultivadores del g\u00e9nero terror\u00edfico Kipling, F. Marion Crawford y Charlotte Perkins Gilman, cuya singular aportaci\u00f3n tan decisiva fue para su posterior desenvolvimiento.</p>"}, {"id": 38549, "comments": "En este segundo volumen se completa el representativo panorama de conjunto del horror en la literatura seg\u00fan el personal criterio de H.P.L., para el cual las mejores muestras del g\u00e9nero han sido escritas por autores que poseen un universo propio o bien est\u00e1n pose\u00eddos.La selecci\u00f3n incluye a los (en su opini\u00f3n) cuatro maestros modernos del g\u00e9nero: Machen, Blackwood, M. R. James y Lord Dunsany, de los que se ofrecen los textos favoritos de Lovecraft. Junto a ellos aparecen otros autores que asimismo gozaron de la predilecci\u00f3n del escritor de Providence. Como el visionario William Hope Hodgson, de tanta influencia en todo el opus lovecraftiano y en especial en su ciclo de Cthulhu; o el conocido pionero de la ciencia-ficci\u00f3n H. G. Wells, tambi\u00e9n espor\u00e1dico cultivador del g\u00e9nero espectral; o el polifac\u00e9tico escritor y guionista alem\u00e1n H. H. Ewers, promotor del expresionismo cinematogr\u00e1fico y \u00fanico representante en esta antolog\u00eda de una literatura poco propicia al terror pese a haber sido la principal impulsora del romanticismo y de los primeros cuentos de miedo; o el 'raro' e infravalorado M. P. Shiel, de vida tan extravagante y fabulosa como su casi desconocida obra; o el singular poeta y cuentista Walter de la Mare, que revolucion\u00f3 el horror c\u00f3smico con una serie de vol\u00famenes de relatos cuya \u00faltima entrega public\u00f3 cumplidos los ochenta a\u00f1os; o el tambi\u00e9n poeta y escultor Clark Ashton Smith, compatriota y amigo personal de H.P.L., con quien formar\u00eda, en uni\u00f3n de Robert E. Howard, el c\u00e9lebre tr\u00edo de mosqueteros de la legendaria revista Weird Tales. Cierra el tomo el propio Lovecraft con uno de sus m\u00e1s significativos relatos pertenecientes a la mitolog\u00eda de Cthulhu, la parte m\u00e1s original e influyente de toda su obra."}, {"id": 38550, "comments": "Melmoth, el errabundo nos narra la historia de un caballero del siglo XVII, irland\u00e9s como su creador, que mediante una negociaci\u00f3n poco recomendable pacta con el demonio, cambiando su alma por una longevidad dilatada. Hasta aqu\u00ed la trama no se aleja demasiado de las leyendas medievales, pero nuestro poeta irland\u00e9s agreg\u00f3 un detalle a la circular historia del pacto con el diablo, que tambi\u00e9n ser\u00eda mutilada por novelas posteriores, e incluso por el cine moderno: Melmoth pod\u00eda eludir su destino infernal si consegu\u00eda que alguien m\u00e1s asumiese su carga."}, {"id": 38551, "comments": "Cuando a principios del siglo XIX la novela g\u00f3tica languidec\u00eda repiti\u00e9ndose a s\u00ed misma, un exc\u00e9ntrico cl\u00e9rigo irland\u00e9s, de familia hugonote huida de Francia tras la revocaci\u00f3n del Edicto de Nantes, le proporcion\u00f3 su cota m\u00e1s alta que ciertamente excedi\u00f3 a todo cuanto el g\u00e9nero hab\u00eda logrado hasta entonces. Se trata de Charles Robert Maturin (1780-1811), oscuro autor de varias novelas publicadas an\u00f3nimamente o bajo seud\u00f3nimo y de algunas tragedias de ef\u00edmero \u00e9xito, como Sir Bertram or The Castle of St. Aldobrand, quien se asegur\u00f3 la inmortalidad literaria con Melmoth el errabundo, \u00abobra rom\u00e1ntica por excelencia y c\u00f3digo del romanticismo\u00bb, en opini\u00f3n de Beaudelaire.Desmedida y fragmentaria en su estructura, pero exenta de la ampulosidad y ret\u00f3rica propias de la ficci\u00f3n g\u00f3tica as\u00ed como de las usuales explicaciones racionales a sus profusos efectos sobrenaturales, la novela narra, con una sabia dosificaci\u00f3n de elementos terror\u00edficos, la pesadillesca historia de un hombre condenado a la inmortalidad como consecuencia de un pacto con el diablo. La tr\u00e1gica grandeza del personaje, para Lovecraft \u00abuna de las supremas figuras aleg\u00f3ricas de la moderna literatura europea\u00bb equiparable al Don Juan de Moli\u00e8re, al Fausto de Goethe y al Manfredo de Byron, explica la fascinaci\u00f3n que despert\u00f3 en escritores como Walter Scott, Balzac, Poe, V\u00edctor Hugo, Baudelaire, y m\u00e1s recientemente, Andr\u00e9 Breton."}, {"id": 38552, "comments": "La que fuera calificada como \u00ab\u00fanica novela surrealista inglesa\u00bb constituye una rara joya dentro de la singular obra de un escritor tan particular e inclasificable como Walter de la Mare (1873-1956). Adem\u00e1s de un fino talento para la poes\u00eda, af\u00edn en cierta manera a Thomas Hardy y los mejores vates georgianos, De la Mare fue un excelente narrador, maestro en el campo del relato et\u00e9reo y de atm\u00f3sfera, con clara preferencia por los temas fant\u00e1sticos y evanescentes, la infancia y el mundo de los sue\u00f1os.Nacido en Charlton (Kent) en 1873, de padre descendiente de hugonotes y madre escocesa, public\u00f3 su primer libro de poemas, \u00abSongs of Childhood\u00bb (1902), bajo el seud\u00f3nimo de Walter Ramal. Dos a\u00f1os m\u00e1s tarde prob\u00f3 fortuna con una primera novela de escaso \u00e9xito, \u00abHenry Brocken\u00bb, a la que a\u00f1os despu\u00e9s seguir\u00eda \u00abThe Return\u00bb (1910), que gan\u00f3 el premio Polignac. Con \u00abMemorias de una enana\u00bb (1921), fantas\u00eda po\u00e9tica tan l\u00facida como enigm\u00e1tica, su elegante prosa, evocativa y rom\u00e1ntica, alcanza sus cotas m\u00e1s elevadas.Ganadora en su d\u00eda del premio James Tait Black Memorial, la novela es un apasionante estudio, a veces perverso, de la soledad y la marginaci\u00f3n, a trav\u00e9s de todo un a\u00f1o de la vida de una singular dama victoriana, guapa y bien formada pero de tama\u00f1o reducido (en realidad s\u00f3lo algo menor que la reina Victoria), angustiada y extraviada en un mundo que no comprende y por el que se siente rechazada."}, {"id": 38553, "comments": "En El t\u00edo Silas se hace patente la maestr\u00eda en la gradaci\u00f3n del horror que le convirti\u00f3 en el m\u00e1s famoso narrador de ghost stories de la literatura victoriana, g\u00e9nero en el que destacar\u00eda a principios de este siglo su mejor disc\u00edpulo, M. R. James. Le Fanu conduce al lector desde el tono nost\u00e1lgico con que inicia la narraci\u00f3n de los recuerdos infantiles de una dama \u2014su casa solitaria, su padre severo y reservado, y sus criados\u2014 a un pavoroso callej\u00f3n sin salida en el que acecha el m\u00e1s horrible asesinato."}, {"id": 38554, "comments": "Entre todos los libros de Flaubert, \u00abLa tentaci\u00f3n de San Antonio\u00bb es el que mejor expresa la naturaleza profunda del escritor. Esta obra le acompa\u00f1\u00f3 toda su vida, pues hizo de ella tres versiones.\nEl tema de la prueba de fuerza con el Diablo le obsesion\u00f3 desde su juventud, y concibi\u00f3 la idea de escribir este drama filos\u00f3fico, poema fant\u00e1stico de personaje \u00fanico y de m\u00faltiples manifestaciones, en sus a\u00f1os de colegial en Rouen. Flaubert concibe en esta obra el mundo como un infierno y un vasto teatro, en el que se suceden las apariciones infernales. Igual que Dante, guiado por Virgilio, recorr\u00eda los c\u00edrculos del infierno, Antonio, llevado por el demonio, se desplaza en sue\u00f1os por el espacio. Los nueve c\u00edrculos del infierno dantesco aparecen aqu\u00ed en forma de las tentaciones que se suceden, figuras demon\u00edacas de los propios deseos del ermita\u00f1o, avivadas por la curiosidad intelectual."}, {"id": 38555, "comments": "En este libro ofrecemos al lector una selecci\u00f3n de los mejores cuentos de Nodier y, en ap\u00e9ndice, su injustamente olvidado ensayo sobre lo fant\u00e1stico en literatura, texto de gran inter\u00e9s te\u00f3rico que se public\u00f3 en 1830 y que apenas se ha reimpreso desde entonces."}, {"id": 38556, "comments": "La presente antolog\u00eda recoge catorce relatos, fechados entre 1906 y 1927, en los que se pone de manifiesto la original aportaci\u00f3n de Blackwood al moderno cuento de terror."}, {"id": 38557, "comments": "<p>Esta antolog\u00eda pretende recordar lo olvidado y olvidar un instante lo que lleva record\u00e1ndose cierto tiempo. Dentro del g\u00e9nero de terror o fant\u00e1stico de la riqu\u00edsima prosa inglesa hay numerosos autores que no han pasado a la historia porque s\u00f3lo acertaron en <i>una</i> ocasi\u00f3n, a lo largo de un solo cuento, de unas pocas p\u00e1ginas, y no repitieron. Sin embargo, esa vez que acertaron crearon una gema comparable a las que han sobrevivido o van sobreviviendo. Estas joyas ocultas no se conocen ni se recuerdan porque su mayor defecto fue ser <i>\u00fanicas</i> en la obra de sus respectivos autores.</p>\n\n  <p>El per\u00edodo llamado \u00abde entreguerras\u00bb fue particularmente fruct\u00edfero en la literatura inglesa, y tambi\u00e9n particularmente desgraciado: tantos escritores malogrados, truncados, distra\u00eddos por la vida, distra\u00eddos por la muerte. Es a ese per\u00edodo al que pertenecen la mayor\u00eda de estos <i>Cuentos \u00fanicos</i> descubiertos y seleccionados por Javier Mar\u00edas. En ellos encontraremos nombres conocidos, pero por otras causas o empresas, como los de Winston Churchill, Lawrence Durrell o Richard Hughes; pero sobre todo olvidados nombres que sin embargo nos ofrecen las m\u00e1s desazonantes historias de ni\u00f1os, como las que firman Collier, Denham, Leslie o Ross; las prosas m\u00e1s exquisitas, como las de Coppard, Ewart o Norris; los relatos m\u00e1s apresurados e intensos, como los de Barker, Gawsworth, Armstrong o Middleton. Estos cuentos a ellos debidos parecen bendiciones de la casualidad o la fiebre y tienen el fulgor, que no alcanzan las obras m\u00e1s s\u00f3lidas y m\u00e1s estables, de lo que quiz\u00e1 fue concebido y ejecutado a sabiendas de que ser\u00eda s\u00f3lo <i>una vez</i>.</p>"}, {"id": 38558, "comments": "La presente antolog\u00eda recoge la mayor parte de los relatos todav\u00eda in\u00e9ditos en castellano de las colecciones The Book of Wonder y su continuaci\u00f3n Tales of Wonder, que configuran un rutilante universo imaginario m\u00e1s all\u00e1 de los dominios conocidos, donde torvos aunque ingenuos h\u00e9roes viven extra\u00f1as y fabulosas aventuras de imprevisible final. Se incluyen igualmente dos brev\u00edsimos cuentos del volumen 51 Tales, con el que el bardo irland\u00e9s puso a prueba un nuevo criterio de econom\u00eda narrativa, as\u00ed como las dos secuelas de su memorable D\u00edas de ocio en el Pa\u00eds del Yann, extra\u00eddas de su \u00faltima colecci\u00f3n de fantas\u00edas heroicas Tales of Three Hemispheres. Completan la selecci\u00f3n seis relatos de etapa m\u00e1s reciente: la serie Jorkens, precedente de los Cuentos del Ciervo Blanco de Arthur C. Clarke, en la que un grupo de contertulios se re\u00fane peri\u00f3dicamente en un club londinense para escuchar fascinados las extravagantes e improbables historias \u00aba lo M\u00fcnchhausen\u00bb que les narra el singular y vehemente protagonista, como Dunsany viajero y conversador infatigable, dotado de un mordaz humor ga\u00e9lico y un majestuoso punto de vista c\u00f3smico."}, {"id": 38559, "comments": "El h\u00e1ndicap de la vida (1891) recoge un conjunto de narraciones escritas para The MacMillan\u2019s Magazine y ambientadas, como la mayor parte de su obra primeriza, en la India colonial, verdadero cosmos en el que conviven multitud de religiones, lenguas y razas, que han dejado en el ambiente un tenue aroma de misterio, en medio del cual campa por sus respetos toda una pl\u00e9yade de demonios y dioses sanguinarios a los que continuamente hay que aplacar."}, {"id": 38560, "comments": "A pesar de losserios prejuicios en su contra por parte de la predominante sociedad patriarcal, la tradici\u00f3n de mujeres escritoras ha estado internacionalmente extendida y abarca casi todas las \u00e9pocas y literaturas. No es intenci\u00f3n de este ant\u00f3logo trazar un bosquejo hist\u00f3rico de la literatura fant\u00e1stica escrita por mujeres, ni menos a\u00fan de los avatares de sus conquistas civiles, sino tan s\u00f3lo exponer los m\u00ednimos presupuestos que le han guiado en la confecci\u00f3n de esta selecci\u00f3n, realizada, como todas, caprichosamente, sin m\u00e1s norma que el antojo y las preferencias personales.Los relatossiguen, arbitrariamente, un orden cronol\u00f3gico correlativo a la fecha de su publicaci\u00f3n y cada uno de ellos viene precedido por una entradilla en la que se traza una breve semblanzabiogr\u00e1fica de cada autora, detallando en lo posible la procedencia de cada escrito y las circunstancias que rodearon su gestaci\u00f3n. J. A. Molina Foix"}, {"id": 38561, "comments": "\u00abEn la sombra de un hombre que camina hay m\u00e1s enigmas que en todas las religionesdel mundo\u00bb, escribi\u00f3 misteriosamente Vita Sackville-West. Entre los fen\u00f3menos naturales que elhombre ha sabido convertir en s\u00edmbolos, pocos son tan ricos en significadoscomo \u00e9ste. S\u00edmbolo del mal y de la muerte, del alma y del esp\u00edritu, de lopasajero y lo imperfecto... En todo caso, la sombra ha proporcionado a laliteratura algunas de sus invenciones m\u00e1s memorables, m\u00e1s inquietantes ysutiles, entre las que se encuentran las seleccionadas en este volumen. En el ap\u00f3logo de Esopo y en la pieza teatral deDurrenmatt la sombra de un burro sirve para mostrarnos basta d\u00f3nde puede llegarla estupidez humana, dejando una sonrisa amarga en el lector. El milagro de Te\u00f3filo y la leyenda de El hombre queperdi\u00f3 su sombra narran las consecuencias que tiene para la sombra,cuerpo del alma, el trato con elDiablo. Los textos de Wilde y Hofmannsthalnos revelan que nuestras vulgares sombras son rasgos preciosos de humanidad. En la leyenda de Juansin Miedo, en la inesperada novelita deGald\u00f3s, en el cuento de Gautier, la sombra encarna todo aquello que susprotagonistas m\u00e1s temen. En el Entrem\u00e9s de laSombrael marido burlado se burla de todos nosotros a su costa. En el cuento de Poe lasombra cumple un papel cl\u00e1sico. Nerval dedica unas p\u00e1ginas de su extraordinarioViajea Oriente a describir el Karag\u00f6z, el teatro de sombras deConstantinopla. Y finalmente nuestra contempor\u00e1nea Cristina Fern\u00e1ndez Cubas, enun misterioso relato, nos proporciona la visi\u00f3n de una sombra que no habr\u00edamosesperado, eco y resumen de todas las dem\u00e1s."}, {"id": 38562, "comments": "Los relatos incluidos en este volumen constituyen un nuevo ejemplo del arte de Blackwood para hacer surgir de las profundidades del alma esa bruma inquietante hecha de ansiedades y presagios que difumina los perfiles de las cosas concretas y nos acerca un mundo oscuro, equ\u00edvoco, y posiblemente real."}, {"id": 38563, "comments": "<p><cite>La caja de hueso</cite> es el turbador relato de un hombre sumido en la locura por un amor que, en su ansioso af\u00e1n de posesi\u00f3n, le lleva m\u00e1s all\u00e1 de la muerte. La idea de la locura de amor hab\u00eda interesado siempre a Antoinette Pesk\u00e9. Cuando en 1931 supo de un hombre que acababa de salir del manicomio donde hab\u00eda ingresado por ese motivo, consigui\u00f3 entrevistarse con \u00e9l y algunos de los detalles que \u00e9ste le confes\u00f3 la impresionaron de tal forma que escribi\u00f3 casi sin aliento su relato. Los tempestuosos abismos, indefinidos e inquietantes, del alma humana y la devastadora violencia de sus sentimientos est\u00e1n reflejados con una franqueza al mismo tiempo ingenua y provocativa, hoy intensamente seductora. La obra fascin\u00f3 desde su publicaci\u00f3n a los pocos que tuvieron oportunidad de leerla, entre quienes se cuentan Jean Cocteau y Pierre Mac Orlan. Pero su difusi\u00f3n fue escasa y cay\u00f3 en el olvido hasta su rescate en Francia.</p>"}, {"id": 38564, "comments": "\u00abSi en una \u00e9poca de mi actividad literaria me atrajeron los \u201cfolk-tales\u201d, los \u201cfairy-tales\u201d, no era por fidelidad a una tradici\u00f3n \u00e9tnica ni por nostalgia de las lecturas infantiles, sino por inter\u00e9s estil\u00edstico y estructural, por la econom\u00eda, el ritmo, la l\u00f3gica esencial con que son narrados\u00bb. S\u00f3lo un escritor tan sabio y vers\u00e1til como Italo Calvino pod\u00eda llevar a buen t\u00e9rmino la tarea de seleccionar los doscientos mejores cuentos de la tradici\u00f3n popular italiana, aqu\u00ed publicados \u00edntegramente acompa\u00f1ados de un extenso pr\u00f3logo y anotados por el propio Calvino. A lo largo de dos a\u00f1os Calvino escogi\u00f3, entre un c\u00famulo de narraciones recopiladas durante casi dos siglos, las versiones m\u00e1s bellas y originales y las tradujo al italiano a partir de los dialectos en que hab\u00edan sido compiladas y en alg\u00fan caso, enriqueci\u00f3 la versi\u00f3n con ayuda de sus variantes, enlazando con ligeras invenciones las partes aparentemente eludidas o mutiladas. \u00abDurante dos a\u00f1os viv\u00ed en medi\u00f3 de bosques y palacios encantados, con el problema de c\u00f3mo ver mejor el rostro de la bella desconocida que se tiende cada noche junto al caballero o con la incertidumbre de usar el manto que confiere la invisibilidad o la patita de hormiga, la pluma de \u00e1guila y la u\u00f1a del le\u00f3n, que sirven para transformarse en dichos animales. Y durante dos a\u00f1os el mundo que me rodeaba, fue impregn\u00e1ndose de ese clima, de esa l\u00f3gica, y cada hecho, se prestaba a ser resuelto e interpretado en t\u00e9rminos de metamorfosis y encantamiento (\u2026). Poco a poco me pareci\u00f3 que, de la m\u00e1gica caja que hab\u00eda abierto, la extraviada l\u00f3gica que gobierna el mundo de los cuentos de hadas se hab\u00eda desencadenado para imperar una vez m\u00e1s sobre la tierra. \u00bbAhora que el libro est\u00e1 concluido, puedo decir qu\u00e9 no se trataba de una alucinaci\u00f3n, de una suerte de enfermedad profesional. Se trataba, m\u00e1s bien, de algo que ya sab\u00eda en el instante de la partida, ese algo al que anteriormente alud\u00ed, la \u00fanica convicci\u00f3n propia que me hab\u00eda impulsado a emprender el viaje; y lo que creo es esto: los cuentos de hadas son verdaderos\u00bb. Con estas palabras presentaba Italo Calvino la edici\u00f3n italiana (1956) de estos doscientos cuentos, acompa\u00f1ados de un extenso pr\u00f3logo y anotados por el propio Calvino, que hoy Ediciones Siruela publica \u00edntegramente en la cuidada traducci\u00f3n de Carlos Gardini. Italo Calvino (1923-1985) inici\u00f3 su trayectoria como escritor en las filas del neorrealismo italiano. Con el paso del tiempo fue abandonando su costumbrismo y su compromiso ideol\u00f3gico para sumergirse cada vez m\u00e1s hondamente en la fantas\u00eda y la fabulaci\u00f3n, llevando a la pr\u00e1ctica en cada una de sus obras esos principios te\u00f3ricos que s\u00f3lo formular\u00eda al final de su vida, en ese legado-manifiesto que son sus Seis propuestas para el pr\u00f3ximo milenio, publicado por Ediciones Siruela, junto a su celebrada trilog\u00eda compuesta por \u201cEl vizconde demediado\u201d, \u201cEl bar\u00f3n rampante\u201d y \u201cEl caballero inexistente\u201d o \u201cEl castillo de los destinos cruzados\u201d."}, {"id": 38565, "comments": "\u00abSi en una \u00e9poca de mi actividad literaria me atrajeron los \u201cfolk-tales\u201d, los \u201cfairy-tales\u201d, no era por fidelidad a una tradici\u00f3n \u00e9tnica ni por nostalgia de las lecturas infantiles, sino por inter\u00e9s estil\u00edstico y estructural, por la econom\u00eda, el ritmo, la l\u00f3gica esencial con que son narrados\u00bb. S\u00f3lo un escritor tan sabio y vers\u00e1til como Italo Calvino pod\u00eda llevar a buen t\u00e9rmino la tarea de seleccionar los doscientos mejores cuentos de la tradici\u00f3n popular italiana, aqu\u00ed publicados \u00edntegramente acompa\u00f1ados de un extenso pr\u00f3logo y anotados por el propio Calvino. A lo largo de dos a\u00f1os Calvino escogi\u00f3, entre un c\u00famulo de narraciones recopiladas durante casi dos siglos, las versiones m\u00e1s bellas y originales y las tradujo al italiano a partir de los dialectos en que hab\u00edan sido compiladas y en alg\u00fan caso, enriqueci\u00f3 la versi\u00f3n con ayuda de sus variantes, enlazando con ligeras invenciones las partes aparentemente eludidas o mutiladas. \u00abDurante dos a\u00f1os viv\u00ed en medi\u00f3 de bosques y palacios encantados, con el problema de c\u00f3mo ver mejor el rostro de la bella desconocida que se tiende cada noche junto al caballero o con la incertidumbre de usar el manto que confiere la invisibilidad o la patita de hormiga, la pluma de \u00e1guila y la u\u00f1a del le\u00f3n, que sirven para transformarse en dichos animales. Y durante dos a\u00f1os el mundo que me rodeaba, fue impregn\u00e1ndose de ese clima, de esa l\u00f3gica, y cada hecho, se prestaba a ser resuelto e interpretado en t\u00e9rminos de metamorfosis y encantamiento (\u2026). Poco a poco me pareci\u00f3 que, de la m\u00e1gica caja que hab\u00eda abierto, la extraviada l\u00f3gica que gobierna el mundo de los cuentos de hadas se hab\u00eda desencadenado para imperar una vez m\u00e1s sobre la tierra. \u00bbAhora que el libro est\u00e1 concluido, puedo decir qu\u00e9 no se trataba de una alucinaci\u00f3n, de una suerte de enfermedad profesional. Se trataba, m\u00e1s bien, de algo que ya sab\u00eda en el instante de la partida, ese algo al que anteriormente alud\u00ed, la \u00fanica convicci\u00f3n propia que me hab\u00eda impulsado a emprender el viaje; y lo que creo es esto: los cuentos de hadas son verdaderos\u00bb. Con estas palabras presentaba Italo Calvino la edici\u00f3n italiana (1956) de estos doscientos cuentos, acompa\u00f1ados de un extenso pr\u00f3logo y anotados por el propio Calvino, que hoy Ediciones Siruela publica \u00edntegramente en la cuidada traducci\u00f3n de Carlos Gardini. Italo Calvino (1923-1985) inici\u00f3 su trayectoria como escritor en las filas del neorrealismo italiano. Con el paso del tiempo fue abandonando su costumbrismo y su compromiso ideol\u00f3gico para sumergirse cada vez m\u00e1s hondamente en la fantas\u00eda y la fabulaci\u00f3n, llevando a la pr\u00e1ctica en cada una de sus obras esos principios te\u00f3ricos que s\u00f3lo formular\u00eda al final de su vida, en ese legado-manifiesto que son sus Seis propuestas para el pr\u00f3ximo milenio, publicado por Ediciones Siruela, junto a su celebrada trilog\u00eda compuesta por \u201cEl vizconde demediado\u201d, \u201cEl bar\u00f3n rampante\u201d y \u201cEl caballero inexistente\u201d o \u201cEl castillo de los destinos cruzados\u201d."}, {"id": 38566, "comments": "Nacido en los \u00faltimos tiempos de la era victoriana, Edward Alexander Crowley (1875-1947), mas conocido como Aleister Crowley, fuen una imagen en negativo de su \u00e9poca: poeta, alpinista, viajero y escritor pero tambi\u00e9n pintor de vanguardia, drogadicto, bisexual y, sobre todo, practicante de t\u00e9cnicas m\u00e1gicas, herederas de la tradici\u00f3n esot\u00e9rica de la Hermandad Herm\u00e9tica de la Golden Dawn, que le dieron la aureola de satanista y mago negro que le vali\u00f3 el ep\u00edteto, por otra parte injustificado, de 'hombre m\u00e1s perverso de Inglaterra'.Crowley fusionar\u00eda la tradici\u00f3n m\u00e1gica europea, de ra\u00edces griegas, egipcias, c\u00e9lticas y hebreas, tal y como se estudiaba en la Golden Dawn, con las ense\u00f1anzas del Oriente, como el yoga y el tantrismo, a las que tendr\u00eda acceso gracias a sus lecturas y viajes, lo que le permitir\u00eda crear una orden de cu\u00f1o propio, la de la Estrella de Plata.Creador de la ley de 'Haz lo que Quieras', de claros or\u00edgenes rabelaisianos, y fundador en Cefal\u00fa de la Abad\u00eda de Thelema, Crowley viene a suponer el avatar en pleno siglo XX del irracionalismo, en su vertiente operativa y m\u00e1gica. Y es que, no en vano, Robert Amadou, otro estudioso de la corriente esot\u00e9rica, dir\u00eda de \u00e9l que hab\u00eda sido 'el m\u00e1s grande, el m\u00e1s inquietante y posiblemente, el \u00fanico mago occidental del siglo XX'.John Symonds ofrece en esta biograf\u00eda m\u00e1gica de Aleister Crowley, La Gran Bestia, una alusi\u00f3n directa a la bestia del Apocalipsis que \u00e9l cre\u00eda encarnar, un impresionante fresco de sus aventuras reales, carnales y m\u00e1gicas, en el que aparecen abundantes fragmentos de sus obras esot\u00e9ricas y literarias.La Gran Bestia, en su edici\u00f3n final, que viene a ser la amalgama de su primera edici\u00f3n, de car\u00e1cter b\u00e1sicamente biogr\u00e1fico, y de 'The Magick of Aleister Crowley', que estudia los aspectos m\u00e1gicos de su vida, es su \u00faltimo trabajo, presentado en esta edici\u00f3n espa\u00f1ola con un ap\u00e9ndice que recoge la singular biograf\u00eda de Aleister Crowley."}, {"id": 38567, "comments": "A trav\u00e9s de la escritura autom\u00e1tica, practicada por su mujer durante a\u00f1os, y de las voces de unos misteriosos instructores que se le manifestaban en sue\u00f1os, Yeats dio forma a un conjunto de s\u00edmbolos y diagramas que conjugan elementos astrol\u00f3gicos y herm\u00e9ticos con el pensamiento de Plat\u00f3n, Plotino, Blake, Swedenborg o B\u00f6hme."}, {"id": 38568, "comments": "\u00abLa estratagema\u00bb aborda la locura en una secuencia de c\u00f3digos secretos y simb\u00f3licos, \u00abEl testamento de Magdalen Blair\u00bb detalla un supuesto experimento cient\u00edfico en el que la telepat\u00eda llega al \u00e1mbito de la materia misma; por \u00faltimo, \u00abSu pecado secreto\u00bb es un divertimento en el que el autor denuncia la mojigater\u00eda y la represi\u00f3n de la sociedad brit\u00e1nica. La obra retoma, pues, en clave de ficci\u00f3n, algunos de los temas a los que Crowley dedic\u00f3 sus investigaciones \u2014y sus pr\u00e1cticas m\u00e1gicas\u2014, manipulando h\u00e1bilmente los m\u00e1s profundos terrores y las ocultas aspiraciones del ser humano."}, {"id": 38569, "comments": "<p><cite>La lechuza ciega</cite>, una de las obras maestras de la literatura iran\u00ed del siglo&nbsp;<small>XX</small>, in\u00e9dita en nuestro pa\u00eds hasta 1992, sufri\u00f3 en el momento de su publicaci\u00f3n los avatares que parecen obligados para cualquier novela maldita. Con el fin de soslayar la censura del Ir\u00e1n anterior a la guerra, se imprimi\u00f3 en India, de forma precaria (una exigua tirada en multicopista), en 1936. En 1941 se public\u00f3 por entregas en la <cite>Revista Ir\u00e1n</cite> y hasta a\u00f1os despu\u00e9s no fue editada como libro. Supuso un verdadero esc\u00e1ndalo en la sociedad iran\u00ed, pero cont\u00f3 desde el primer momento con apasionados defensores, entre los que se contaba Andr\u00e9 Breton. Sadiq Hidayat reproduce en sus p\u00e1ginas el universo alucinado de un fumador de opio que, obsesionado por la imagen de una mujer, se ve inmerso en una realidad ajena, fuera del tiempo y del espacio. Las im\u00e1genes creadas por Hidayat, siempre macabras y on\u00edricas, muestran una atormentada e inquietante fascinaci\u00f3n por la muerte, muy cercana a las mejores p\u00e1ginas de Poe.</p>"}, {"id": 38570, "comments": "Cierto d\u00eda de oto\u00f1o, huyendo de los ej\u00e9rcitos extranjeros enfrentados en su pa\u00eds, un hombre lleg\u00f3 a una mansi\u00f3n escondida en las monta\u00f1as. Dos enormes perros lobos y un anciano de ojos fieros, malignos, parec\u00edan ser sus \u00fanicos moradores. Necesitado de refugio, pero tambi\u00e9n atra\u00eddo por el misterio latente en aquel lugar, resolvi\u00f3 imponer su presencia como hu\u00e9sped, con evidente disgusto de su anciano anfitri\u00f3n. Un pasadizo detr\u00e1s de una alacena, pasos, flores en una mazmorra, el retrato de una mujer. Tiembla la claridad de un rel\u00e1mpago; se oye el trueno; golpea entonces el viento contra los cristales y el lector ya no sabe si golpea fuera o en el interior del libro. Tal punto alcanza la maestr\u00eda de Tommaso Landolfi en la creaci\u00f3n de ambientes. Todo, sin embargo, en Relato de oto\u00f1o (1947), el escenario m\u00f3rbido, la pasi\u00f3n enfermiza, la decadencia de la estirpe, la angustiada invocaci\u00f3n al Esp\u00edritu de los esp\u00edritus, hace de tel\u00f3n de fondo a cuya sombra crece una visi\u00f3n extrema del amor."}, {"id": 38571, "comments": "Hugo von Hofmannsthal compil\u00f3 estas narraciones, tal y como declara en el pr\u00f3logo, guiado solamente \u00abpor la peculiar belleza con que conmovieron mi coraz\u00f3n en la juventud o en la madurez, convirti\u00e9ndose para m\u00ed en algo inolvidable\u00bb. Aunque la n\u00f3mina de autores escogidos \u2014Goethe, Eichendorff, Brentano, Hauff, Tieck, Hoffmann, Hebbel, B\u00fcchner, Gotthelf, Von Droste-H\u00fclshoff, Von Arnim, Kleist, Sealsfield\u2014 bastar\u00eda por s\u00ed sola para refrendar su inter\u00e9s, no carece de importancia el criterio de Hofmannsthal, pues todas tienen en com\u00fan una indeclinable belleza. \u00abAquellos cuyas narraciones est\u00e1n aqu\u00ed reunidas se han visto impulsados por un amor puro y creativo a expresar alguna faceta de la existencia; algo del mundo, alguna conexi\u00f3n entre el ser humano y el mundo se hab\u00eda manifestado en ellos de forma especial\u00bb, dice el compilador. Si el romanticismo fue el depositario de un esp\u00edritu que habr\u00eda de fecundar los posteriores caminos de la cultura, de ello dan fe estas historias parecidas a \u00abrostros desde los que nos contempla una mirada exenta de frialdad y de escepticismo\u00bb. Por encima de lo real se aprecia en cada cuento un h\u00e1lito continuo del m\u00e1s all\u00e1, de lo oculto. Su car\u00e1cter maravilloso, lejos de haber sido eliminado, act\u00faa \u00abcomo si continuamente hubiera gemas preciosas escondidas bajo los carbones y cenizas del hogar\u00bb."}, {"id": 38572, "comments": "Las leyendas y relatos que existen sobre los hombres-lobo se remontan hasta la Antig\u00fcedad cl\u00e1sica y cuentan en Europa con una larga tradici\u00f3n, que recoge historias tanto de hombres que siendo mordidos por lobos se transforman en \u00e9stos, como de ni\u00f1os que criados por lobos apartados de cualquier relaci\u00f3n humana se comportan como tales, o casos de hombres cuyo profundo contacto con la naturaleza los ha llevado a una manifestaci\u00f3n de su ser m\u00e1s primitivo o animal. Ser\u00e1 el gusto rom\u00e1ntico por este tipo leyendas el que lleve a muchos autores a recoger esta tradici\u00f3n y a reelaborarla, acentuando en la mayor\u00eda de los casos los aspectos sobrenaturales y conect\u00e1ndola m\u00e1s directamente con el mundo de lo oculto y lo monstruoso. Esta antolog\u00eda abarca desde los primeros relatos g\u00f3ticos que se conservan \u2014los ya cl\u00e1sicos The White Wolf of the Hartz Mountains de F. Marryat, y Hughes, the Wer-Wolf de S. Menzies, nunca publicado en lengua castellana\u2014 hasta notables y novedosas versiones m\u00e1s recientes, igualmente in\u00e9ditas entre nosotros, como The Camp of the Dog de A. Blackwood, The Kill de P. Fleming, Taboo de G. Household o Le g\u00e2loup de C. Seignolle.\u00abDecir que ha despertado la bestia en un hombre no es siempre una met\u00e1fora\u00bb.\u00ab\u2026 Por fin, esta noche, en este bosque, siento revivir el humus. A trav\u00e9s de sus poros, las ra\u00edces exhalan un exceso de savia nueva. Este olor negro que va ligado al fr\u00edo: el uno me raspa el vientre por dentro, el otro me lo ara por fuera como una reja de m\u00faltiples u\u00f1as.\u00bbPero ni la negrura ni el fr\u00edo me sacian. Para avivar el odio y el dolor necesito ir a pastos mejores; porque la noche, mi terreno de vida, est\u00e1 tambi\u00e9n hambrienta de otros odios y otros dolores\u00bb.\u00abImagina su horror cuando descubri\u00f3 (desprevenido como estaba para una visi\u00f3n as\u00ed), al avanzar hacia la sepultura, no un lobo, sino a su mujer, en camis\u00f3n y a cuatro patas, inclinada sobre el cuerpo de mi hermana, y arrancando grandes jirones de carne y devor\u00e1ndolos con la avidez de un lobo\u00bb."}, {"id": 38573, "comments": "Un desastroso vuelo interestelar lanza al piloto Titus Quinn, a su esposa y a su hija Sydney a un universo paralelo llamado Omniverso. Titus consigue regresar a su dimensi\u00f3n sin memoria, con su familia dada por muerta y su reputaci\u00f3n arruinada. La corporaci\u00f3n para la que trabaja lo env\u00eda de vuelta por la distorsi\u00f3n espaciotemporal en busca de nuevos m\u00e9todos de viaje espacial. All\u00ed recordar\u00e1 gradualmente a los gobernantes de ese mundo, los crueles alien\u00edgenas Tarig, as\u00ed como a la poblaci\u00f3n humanoide subyugada por ellos, los Chalin, y averiguar\u00e1 que su hija ha sido apresada. La odisea de Titus para recuperar a Sydney descubrir\u00e1 un plan de los Tarig cuyas ramificaciones afectar\u00e1n a algo m\u00e1s que a su propia familia."}, {"id": 38574, "comments": "Tras descubrir, gracias a Titus Quinn, que los extra\u00f1os y poderosos seres que manejan el Omniverso pretenden destruir nuestro universo (la Rosa) con el fin de proveer de energ\u00eda al suyo, la corporaci\u00f3n Minerva decide enviar a Quinn de vuelta a Ahnenhoon para desmantelar el artefacto destinado a acabar con la raza humana. Titus tiene, adem\u00e1s, motivos personales para volver al Omniverso: encontrar a su esposa, cautiva en Ahnenhoon, y rescatar a su hija, Sydney, que vive con unos alien\u00edgenas conocidos como los inyx.Pero esta vez Titus Quinn no viajar\u00e1 solo. Le han impuesto la compa\u00f1\u00eda de Helice Maki, una joven cient\u00edfica de mente privilegiada que ha escalado hasta el consejo de Minerva. Y, aunque oficialmente est\u00e1 ah\u00ed para ayudarlo, ella tiene sus propios planes\u2026"}, {"id": 38575, "comments": "En el Omniverso, Titus Quinn ha forjado una endeble paz con los lores tarig. La capacidad destructora del arma nanotecnol\u00f3gica que tiene en su poder garantiza que la tensi\u00f3n disminuya, pero todo es una farsa. Quinn ha arrojado el arma a las aguas del Pr\u00f3ximo, y al hacerlo ha allanado el camino para un enemigo que no preve\u00eda: las gentes de la Rosa. Un peque\u00f1o equipo liderado por Helice Maki est\u00e1 decidido a apoderarse del Omniverso y dejar la Tierra sumida en el caos. La transformaci\u00f3n de la Tierra comenzar\u00e1 en las profundidades de un desierto, y arrasar\u00e1 las vidas de sus habitantes. Es, sin duda, la conspiraci\u00f3n definitiva."}, {"id": 38576, "comments": "Libro estrella en The New York Times, Sin compromiso es una elegante y divertida reescritura en clave moderna de Orgullo y prejuicio. Nada en el mundo podr\u00eda haber preparado a Lizzy Bennet, treinta\u00f1era de buena familia que trabaja en una revista femenina, y a su hermana mayor, Jane, monitora de yoga a punto de cumplir los cuarenta, para el panorama que se encuentran al volver a Cincinnati: la enorme casa de estilo Tudor en la que se criaron se cae a pedazos y toda su familia parece envuelta en una crisis sin soluci\u00f3n. Las hermanas menores, Kitty y Lydia, est\u00e1n demasiado ocupadas con sus ejercicios de crossfit y sus paleodietas como para buscar trabajo. Mary, la mediana, est\u00e1 sac\u00e1ndose su tercera carrera on-line y apenas sale de su cuarto. Y la se\u00f1ora Bennet solo piensa en una cosa: c\u00f3mo casar a sus hijas. Con la entrada en escena de Chip Bingley, un atractivo m\u00e9dico que ha participado en un reality para buscar pareja, y su amigo, el neurocirujano Fitzwilliam Darcy, la vida de todos los miembros de la familia Bennet dar\u00e1 un giro completamente inesperado...En Sin compromiso, que homenajea y revisa con desenfado la obra maestra de Jane Austen, Sittenfeld lanza una nueva y refrescante mirada sobre temas tan cl\u00e1sicos como las diferencias de clase, el amor o las relaciones familiares, logrando as\u00ed una de las novelas m\u00e1s sofisticadas y entretenidas de los \u00faltimos a\u00f1os."}, {"id": 38577, "comments": "Corre el a\u00f1o 1902 y en Puente Viejo reciben la visita de una misteriosa dama, \u00c1gueda Baena de Mes\u00eda, venida para encontrar a Pepa, la partera, y hacerle una extraordinaria revelaci\u00f3n. Comienza as\u00ed un relato que nos transporta veinte a\u00f1os atr\u00e1s, a un pl\u00e1cido cortijo andaluz cuya prosperidad se ver\u00e1 truncada por la llegada de un enigm\u00e1tico caballero llamado Salvador Castro, un h\u00e9roe de la guerra de Cuba que llega acompa\u00f1ado por Kumoo, su esclavo negro. Ese personaje har\u00e1 que las existencias de todos los protagonistas, sobre todo la de la joven e inexperta \u00c1gueda, sufran un vuelco de inesperadas y dolorosas consecuencias. La historia que la misteriosa dama le narra a Pepa dar\u00e1 respuesta a muchos de los interrogantes que sobrevuelan la poblaci\u00f3n de Puente Viejo y arrojar\u00e1 luz sobre el verdadero origen de la partera."}, {"id": 38578, "comments": "Puente Viejo ha conocido enredos y traiciones, rivalidades y odios antiguos, pero guarda tambi\u00e9n recuerdos de tiempos mejores y custodia el secreto de cuanto ocurri\u00f3 antes de que Salvador Castro llegase a La Traba y los Ulloa y los Montenegro separasen definitivamente sus caminos. En ese entonces, mientras las dos familias lidiaban por la Finca del R\u00edo, Francisca era una ni\u00f1a inquieta y rebelde acostumbrada a buscar aventuras y desafiar convenciones. Compa\u00f1era de juegos de su hermano Miguel y su amigo Raimundo, todo cambia para ella cuando esa amistad da paso a algo m\u00e1s fuerte y ambos se niegan a aceptar el papel que les est\u00e1 predestinado. Junto a Raimundo, Francisca luchar\u00e1 por buscar su propio destino ante obst\u00e1culos cada vez mayores que se empe\u00f1an en separarlos; \u00bfbastar\u00e1 el amor para hacerles frente? Promesas incumplidas, la segunda novela basada en la exitosa serie de Antena 3 El secreto de Puente Viejo, echa la vista atr\u00e1s para narrar una historia de celos, ambici\u00f3n desmedida, conjuras familiares y mentiras: la historia del amor truncado que vivieron en su juventud Francisca Montenegro y Raimundo Ulloa y de c\u00f3mo, de ese triste desenlace, naci\u00f3 la irreconciliable enemistad entre ambas familias."}, {"id": 38579, "comments": "Puente Viejo a\u00fan llora la muerte de Pepa, y Trist\u00e1n, sumido en el pasado, se olvida de vivir y cae en el alcohol y la desidia. Pero la poblaci\u00f3n no se para. A pesar de la ausencia de la partera, los dem\u00e1s habitantes siguen con sus vidas. Emilia y Alfonso, en su empe\u00f1o por sacar adelante su posada, han descuidado a su peque\u00f1a Mar\u00eda, la cual ha pasado la mayor parte de su infancia en La Casona. Francisca Montenegro, encantada de haber tenido a la ni\u00f1a correteando por los pasillos y jardines, decide ahora hacerse cargo de su educaci\u00f3n, lo que la enfrenta con su madre. Gracias a un adverso giro del destino, la joven Mar\u00eda es criada como una se\u00f1orita en La Casona, pero, a pesar de los cuidados recibidos, no es feliz\u2026, un episodio oscuro y pasado ha dejado una bruma en su alma. Mar\u00eda, sin conocer la raz\u00f3n, sabe que nunca podr\u00e1 amar a nadie. \u00bfNunca? En el momento m\u00e1s inesperado aparece en Puente Viejo Gonzalo, un joven cura que, tras largos a\u00f1os de avatares y una prolongada estancia en la amazonia bajo la tutela del mezquino padre Celso, retorna al pueblo en busca de sus or\u00edgenes. Pero cuando se encuentra con Mar\u00eda, su existencia y la de la joven cambiar\u00e1n para siempre. \u00abAntes de ti\u00bb es tercera novela basada en la exitosa serie de Antena 3 \u00abEl Secreto de Puente Viejo\u00bb, producida por Boomerang TV, da cuenta de los trece a\u00f1os de la vida del pueblo que no se han visto en televisi\u00f3n y desvela los oscuros secretos latentes en las vida de Mar\u00eda y Gonzalo, dos j\u00f3venes a los que el destino ha decidido reunir en un amor no exento de dificultades."}, {"id": 38580, "comments": "La torre y la muerte fue seleccionada por Jorge Luis Borges y Adolfo Bioy Casares para su colecci\u00f3n El s\u00e9ptimo c\u00edrculo, dedicada al g\u00e9nero policial y de misterio. La primera edici\u00f3n es de 1938. Innes, cuya destreza narrativa es admirable, crea una novela policial con elementos g\u00f3ticos y la visi\u00f3n sarc\u00e1stica de la realidad que caracteriza a los brit\u00e1nicos. El acontecimiento que da inicio a la trama es la muerte de Ranald Guthrie, propietario del sombr\u00edo castillo de Erchany, situado en un solitario rinc\u00f3n de la campi\u00f1a escocesa. La v\u00edctima es un hombre avaro y violento, odiado por los aldeanos, quien vive con su pupila Christine \u2014de la que se rumorea que es hija ileg\u00edtima de Ranald\u2014, el matrimonio de caseros integrado por el siniestro Hardcastle y su mujer, y Tammas, un muchacho d\u00e9bil mental. Sobre todos ellos recaen las sospechas por el asesinato del \u00faltimo de los Guthrie; tambi\u00e9n sobre el encantador joven ingl\u00e9s Noel Gilby y la norteamericana Sybil Guthrie, prima de Ranald, quienes llegan al castillo por azar, la noche del crimen. Pero el principal sospechoso es Neil Lindsay, enamorado de Christine e integrante de una familia rival de los Guthrie. H\u00e1bilmente, Innes pone la narraci\u00f3n de los hechos en boca de sucesivos narradores, que son tambi\u00e9n personajes de la novela: el zapatero Ewan Bell, aficionado al estudio y protector de Christine; nuestro conocido Noel Gylby; Aljo Wedderburn, un abogado con escasa experiencia en asesinatos; y finalmente, el agente de Scottland Yard, John Appleby. Basta con la lectura del primer p\u00e1rrafo, para que el lector se sienta irresistiblemente atra\u00eddo por la ominosa atm\u00f3sfera del castillo y el misterio de sus habitantes, as\u00ed como por la prosa exquisita de Michael Innes."}, {"id": 38581, "comments": "La anciana Mademoiselle Roget es asesinada en medio de misteriosas circunstancias. En su juventud, la mujer hab\u00eda sido una exitosa estrella del teatro franc\u00e9s, hasta que una enfermedad acab\u00f3 con su belleza. Ahora, el principal sospechoso es su propio hijo. Egerton, un miembro de la C\u00e1mara de los Comunes, queda a cargo de la investigaci\u00f3n del crimen; gracias a su sagacidad y a sus convicciones humanistas consigue imponer una mirada distinta sobre el delincuente. En la s\u00f3lida tradici\u00f3n inglesa de Dickens y Wilkie Collins, Gilbert logra un policial atrapante y reflexivo a la vez. Anthony Gilbert (Lucy Beatrice Malleson) consigue mantener sin esfuerzo un nivel de excelencia. \u00abMi experiencia \u2014dijo Egerton\u2014 me ha demostrado que nada es m\u00e1s dif\u00edcil que convencer a la mente lega de que un hombre es siempre mucho m\u00e1s que un criminal, por muchos que sean los delitos que pueda haber cometido\u00bb."}, {"id": 38582, "comments": "En un ardiente d\u00eda de septiembre el forastero lleg\u00f3 al puente del Sue\u00f1o. Seg\u00fan \u00e9l, esperaba encontrar en ese pueblo el reposo que tanto ansiaba. Vio una fiesta: vio a un hombre en una silla de ruedas; vio a un p\u00e1rroco estrangulado\u2026 Ese cad\u00e1ver inaugura una serie de implacables asesinatos y un creciente misterio que Milward Kennedy resuelve con elegante maestr\u00eda."}, {"id": 38583, "comments": "El quinto caso del inspector Charlton es dram\u00e1tico y su t\u00e9cnica emocionante. La trama recorre el bucle. Ya conoces el terrible climax de la historia. Irresistible te atrae.\nSabes que la muerte lleg\u00f3 al \u00abLavertine Little Theater\u00bb la noche anterior al escenario de \u00abMesure for Mesure\u00bb cuidadosamente ensayado. El Pr\u00f3logo te da el descubrimiento del cuerpo apu\u00f1alado en la taquella por una espada de atrezo, pero no ves la cara.\n\u00bfQuien es el asesino? \u00bfY quien, entre las bellas actrices amateur que has conocido tan bien, ha sido elegida para el papel del cadaver?"}, {"id": 38584, "comments": "Interesados hu\u00e9spedes en el yate del norteamericano Mr. Shyler, la hermosa Lady Bull y su marido, Sir George, arriban al melanc\u00f3lico y negligente pueblo de Hearlsease-Sea. La opresi\u00f3n que sintieron al contemplar ese caser\u00edo qued\u00f3 inesperadamente justificada. Sobre ellos se abati\u00f3 la sombra indescifrable de un violento crimen. El aborrecido Paul Peter Charleson hab\u00eda sido asesinado. era dif\u00edcil precisar la hora del hecho: el cad\u00e1ver fu\u00e9 descubierto en una c\u00e1mara de hielo y los ulteriores procesos de la muerte se hab\u00edan detenido."}, {"id": 38585, "comments": "Un juez que en su juventud estuvo destinado en una remota provincia rusa entrega a un editor una novela sobre un crimen pasional, narrada en primera persona. En el libro se descubre la identidad del asesino, pero al editor no le encajan las piezas. Poco a poco, mediante el an\u00e1lisis del texto, va averiguando por \u00e9l mismo que el crimen sigue impune, que la persona que acab\u00f3 siendo condenada es inocente y que los hechos no ocurrieron tal y como los cuenta el autor del relato. Llevada al cine en 1944 por Douglas Sirk, con George Sanders y Linda Darnell como protagonistas, \u00abExtra\u00f1a confesi\u00f3n\u00bb es la primera novela larga publicada por Ant\u00f3n Ch\u00e9jov y la \u00fanica polic\u00edaca que escribi\u00f3 el gran autor ruso. Un paseo por el amor y la muerte, ambientado en la Rusia rural, que mantiene la intriga hasta la \u00faltima p\u00e1gina."}, {"id": 38586, "comments": "<p>Este libro es la historia de un secuestro, el secuestro de Tony Murchison, un juicioso y t\u00edmido ni\u00f1o de seis a\u00f1os, hijo del acaudalado Henry&nbsp;L. Murchison. La secretaria, Frances Kennedy, ha visto al ni\u00f1o una sola vez y ya lo quiere\u2026 Despu\u00e9s aparece el hombre de pelo rojo, de fr\u00edos y aviesos ojos azules y el otro hombre, que bajo el sobretodo esconde un rev\u00f3lver. En una tarde gris, azotada de r\u00e1fagas de nieve, estos individuos, guiando un autom\u00f3vil dorado, tratan de chocar del autom\u00f3vil en que viaja Frances Kennedy. Nada le ocurri\u00f3 entonces a la muchacha, pero al rato se encontr\u00f3 con los mismos hombres en el compartimiento de un tren.</p>"}, {"id": 38587, "comments": "Alan Renwick llega una noche a casa de su amigo, el met\u00f3dico y pusil\u00e1nime abogado Richard Henry Sampson, y le confiesa que ha asesinado a un hombre. Sampson se resigna a ocultar al pr\u00f3fugo, empieza entonces la extra\u00f1a convivencia de estos dos hombres tan distintos: el aterrado y nimio protector, y el despreocupado y en\u00e9rgico protegido. As\u00ed, alrededor de una muerte, evoluciona la trama aparente de esta novela policial que es tambi\u00e9n una aguda novela psicol\u00f3gica; hay otro argumento, secreto, cuya gradual revelaci\u00f3n es una obra de segura maestr\u00eda."}, {"id": 38588, "comments": "Cora se desquit\u00f3 de una vida de humillaciones cas\u00e1ndose con Nick, pero la llegada de Frank a la fonda, propiedad del matrimonio, aviva las ganas de liberarse de su marido. Los amantes idean un \u00abaccidente\u00bb para que Nick muera. Pero las cosas no son tan sencillas: la cantidad de intereses creados en el caso golpea y debilita la confianza mutua de la flamante pareja.Esta obra fue llevada al cine con gran \u00e9xito en 1981 por Bob Rafelson, con Jack Nicholson y Jessica Lange como actores principales. En Espa\u00f1a se estren\u00f3 como \u00abEl cartero siempre llama dos veces\u00bb."}, {"id": 38589, "comments": "Los se\u00f1ores Digweed y Lumb eran dos viejos solitarios que compart\u00edan pac\u00edficamente la vecindad y una curiosa pasi\u00f3n por sus hobbies. Pero un d\u00eda, presa de una profunda depresi\u00f3n, Digweed decide suicidarse y dejarle a su amigo el seguro de vida. Poco despu\u00e9s, la muerte vuelve a presentarse cuando un empleado del se\u00f1or Lumb es envenenado. El caso desborda a los dos detectives a cargo pero seduce la inteligencia de una joven y el inter\u00e9s de su padre, que se dedican afanosamente a resolverlo."}, {"id": 38590, "comments": "<p>Aquel d\u00eda fue domingo para Nina Redfield, Bushie Neal hu\u00eda de la polic\u00eda. Ella lo vio y lo denunci\u00f3. Crey\u00f3 haber cumplido con su deber, pero algunas personas no lo entendieron as\u00ed. Nina Redfield muy pronto se encontr\u00f3 envuelta en una red de criminales y de explotadores. Hubo quienes imaginaron que ella conoc\u00eda los terribles secretos. Pero \u00bfera tan infundada la sospecha? \u00bfEra seguro que no hab\u00eda relaci\u00f3n alguna entre Nina Redfield y el rival de Bushie Neal? Un arlequ\u00edn enmascarado la busca para llevarla a un baile de fantas\u00eda. Ninguno de los dos lleg\u00f3 a la fiesta.</p>"}, {"id": 38591, "comments": "<p>Warbeck Hall es una casa de campo inglesa pasada de moda y escenario de asesinatos igualmente ingleses. Todos los ingredientes cl\u00e1sicos est\u00e1n ah\u00ed: adornos navide\u00f1os, t\u00e9 y pasteles, un mayordomo fiel, un extranjero, la nieve cayendo y un interesante elenco de personajes arrojados juntos. Los asesinatos y el trabajo detectivesco est\u00e1n lejos de ser convencionales\u2026</p>"}, {"id": 38592, "comments": "El inspector Alan Grant investiga la identidad de un hombre asesinado en la cola de un teatro y la del asesino, al que nadie vio.\n\nSe hab\u00eda formado una larga cola para entrar en la secci\u00f3n de salas de pie del Teatro Woffington. Estaba acabando la \u00faltima funci\u00f3n de la semana de la comedia musical favorita de Londres de los \u00faltimos dos. De repente, la cola empez\u00f3 a moverse, formando una cu\u00f1a ante las puertas abiertas mientras los esperanzados asistentes al teatro se abr\u00edan paso a empujones. Pero un hombre, con la cabeza hundida en el pecho, se arrodill\u00f3 lentamente y luego, a\u00fan m\u00e1s lentamente, se desplom\u00f3 de bruces. Pensando que se hab\u00eda desmayado, un espectador se acerc\u00f3 a ayudarle, pero retrocedi\u00f3 horrorizado ante lo que ten\u00eda delante: el hombre de la cola ten\u00eda un peque\u00f1o pu\u00f1al de plata clavado en la espalda. El inspector Grant, con su ingenio y astucia habitual, se dispone a descubrir c\u00f3mo se produjo un asesinato ante tantos testigos, ninguno de los cuales vio nada."}, {"id": 38593, "comments": "<p>Un hombre aparece muerto. La polic\u00eda descarta la posibilidad de un accidente y comienza la investigaci\u00f3n. Las sospechas recaen sobre cuatro personas, que se ven envueltas en una situaci\u00f3n que no pueden comprender ni controlar. Confusi\u00f3n de sentimientos, incomprensi\u00f3n y desorden reinan sobre ellos como reinaron en babel. Una historia de suspense y de profundo an\u00e1lisis psicol\u00f3gico.</p>"}, {"id": 38594, "comments": "John Hamilton sabe que est\u00e1 atrapado en una fina red que lo aprisiona implacablemente. Su mujer desaparece. Recaen sobre \u00e9l sospechas cada vez m\u00e1s fundadas. Para demostrar su inocencia debe librar una ardua batalla contra enemigos a quienes es muy dif\u00edcil vencer pero contra quienes lucha sin descanso hasta lograr su fin."}, {"id": 38595, "comments": "Esta novela registra la aventura de un argentino que se evade de Francia durante la ocupaci\u00f3n alemana. En alta mar se enamora de una extra\u00f1a mujer, hija del inventor de la \"hulla invisible\". Tal es el principio de este relato; despu\u00e9s, en rauda sucesi\u00f3n, ocurren un casamiento comprometedor, audiciones de discos misteriosos, remitidos por enemigos, coartadas in\u00e9ditas en la historia del crimen. Diestramente, a trav\u00e9s de los laberintos de una mentalidad torturada, nos conduce hasta la inolvidable revelaci\u00f3n."}, {"id": 38596, "comments": "<p>Las amenazas se ciernen sobre un alto dignatario de la Corte de justicia y su vida corre serio peligro. \u00bfQui\u00e9n deseaba la muerte del juez Barber? \u00bfAcaso Pettigrew, su enconado rival? \u00bfBaemish, el secretario?, \u00bfHilda, su exquisita esposa? \u00bfO Happenstall, el exconvicto? El imprevisto y veros\u00edmil final sorprender\u00e1 al lector.</p>"}, {"id": 38597, "comments": "Si se les hubiera preguntado a Amy y Wilma por qu\u00e9 hicieron el fatal viaje a M\u00e9xico, ninguna de las dos mujeres habr\u00eda sabido que responder. Una de ellas muere en este pa\u00eds y la otra desaparece. Dos hombres se lanzan a buscar a la mujer desaparecida y a aclarar el crimen. Hay otra muerte y un tensi\u00f3n casi insoportable, hasta llegar a la soluci\u00f3n, una verdadera obra maestra en la larga historia de la novela de misterio."}, {"id": 38598, "comments": "El personaje central de esta novela policial es un hombre incapaz de confiar en nadie. Ni en su mujer, ni en su madre, ni en su hermano, ni en sus amigos. Ocurre un crimen. La polic\u00eda sospecha de \u00e9l y comienza a acumular pruebas para demostrar su culpabilidad. El protagonista busca ayuda en las personas a quienes conoc\u00eda o cre\u00eda conocer. En muchos casos comprueba que ten\u00eda raz\u00f3n en no confiar; otros casos le demuestran el profundo error en que hab\u00eda vivido. \u00bfEn qui\u00e9n creer?"}, {"id": 38599, "comments": "<p>Evvie Ashton bailarina de <i xml:lang=\"fr\">ballet</i> y pintora, joven, hermosa, comparte un departamento con Louise Goodman, empleada en una acreditada agencia de propaganda. Juntas luchan en la vida todos los d\u00edas. De pronto la tragedia se desencadena. Ocurre un crimen en el que se ven complicados amigos y desconocidos. Un crimen que se va a dar abundante material a los diarios sensacionalistas\u2026</p>"}, {"id": 38600, "comments": "Este libro plantea el problema de una serie de cr\u00edmenes, aparentemente inconexos e inexplicables, que aterrorizan a una tranquila aldea de Inglaterra. El enigma de esta novela pertenece a la buena tradici\u00f3n policial del Desaf\u00edo al Lector: Clifford Witting, en efecto, procede con escrupulosa probidad y comunica todos los datos necesarios para la recta soluci\u00f3n."}, {"id": 38601, "comments": "Rica y soltera, viajaba por Europa en b\u00fasqueda de algo que pusiera fin a su soledad. Accidentalmente encuentra a alguien en un hotel de Londres. Deciden casarse. El marido responde a todos sus ideales y ella se siente orgullosa de su elecci\u00f3n. Luego, lenta e inevitablemente, sobreviene el despertar. Dos personas que no debieron haberse conocido nunca y cuyo matrimonio lleva al desastre en un recorrido sabiamente manejado por la autora de Bedelia y Laura."}, {"id": 38602, "comments": "El viernes por la noche Barbara Markle, agraciada adolescente, concurre a su primer baile. El s\u00e1bado queda sola en su casa todo el d\u00eda. Pero cuando su madre regresa ella ya no est\u00e1. Ning\u00fan vecino puede dar noticias de la joven. Fred Fellows, jefe de Polic\u00eda de Stockford, ser\u00e1 el encargado de investigar las causas de su desaparici\u00f3n y descifrar el enigma. Todo est\u00e1 aparentemente en orden, salvo una peque\u00f1a mancha de sangre en la alfombra. En un verdadero derroche de ingenio, Fellows re\u00fane indicio tras indicio para llegar a la soluci\u00f3n del misterio."}, {"id": 38603, "comments": "\u00abMi nombre es Ernest Sellers y estoy encerrado en la c\u00e1rcel de Midland. Se me ha acusado injustamente de asesinato\u2026 Me van a ejecutar y soy inocente\u2026 S\u00f3lo usted puede salvarme de la silla el\u00e9ctrica\u00bb. Esta carta logr\u00f3 intrigar a Fred C. Fellows, jefe de polic\u00eda. Despu\u00e9s de estudiar el caso, Fellows llega a la conclusi\u00f3n de que faltaba descubrir varias claves del caso, con las que cree que va a producir una violenta conmoci\u00f3n en el pueblo, pero lo que le interesa al jefe de polic\u00eda es la verdad y en su direcci\u00f3n se dirige, imperturbablemente."}, {"id": 38604, "comments": "Lewis Denham descubre que no todo es claro en el pasado de Virginia Harwood, con qui\u00e9n est\u00e1 a punto de casarse. Hay un crimen y en la mente de Lewis surgen dudas sobre la vinculaci\u00f3n que Virginia pueda tener con \u00e9l. Con su habilidad habitual, Patrick Quentin desarrolla la situaci\u00f3n cl\u00e1sica de la b\u00fasqueda del asesino, ligada en la mente de Lewis con el pasado de su futura mujer. La soluci\u00f3n del misterio nos muestra a Patrick Quentin en la cima de sus condiciones de escritor de novelas de suspense."}, {"id": 38605, "comments": "\u00abLa gente muere despacio\u00bb una de las mejores novelas de Anthony Gilbert, narra el enigma de un crimen cuyo primer indicio es la inencontrabilidad de la v\u00edctima. A este original punto de partida viene a sumarse el contraste de los personajes, que oscilan entre la extravagancia m\u00e1s disparatada y feliz y la m\u00e1s acendrada forma de realismo pr\u00e1ctico."}, {"id": 38606, "comments": "La polic\u00eda de White River ha encontrado un cad\u00e1ver. El sheriff Jim Shapely tiene muy claro quien ha sido. Han encontrado el cuchillo y el camis\u00f3n lleno de sangre de la asesina. Se trata de la sobrina, Cathy Sinclair, que ha desaparecido junto con el dinero. El asunto parece claro, el detective Steve Gregory la busca para entregarla a la justicia, \u00bfla encontrar\u00e1?"}, {"id": 38607, "comments": "<p>La v\u00edctima del asesinato era una muchacha y su asesino, un hombre. Eso era todo lo que sab\u00edan el jefe de polic\u00eda Fred&nbsp;C. Fellows y el sargento Sidney Wilks. Mientras m\u00e1s investigaban, m\u00e1s dif\u00edcil se hac\u00eda el trabajo y mientras m\u00e1s datos descubr\u00edan acerca del asesino, m\u00e1s se alejaba \u00e9ste, hasta que una sensaci\u00f3n de frustraci\u00f3n llev\u00f3 a Wilks a decir: \u00abConocemos dos de sus alias, tenemos su fotograf\u00eda, una muestra de su escritura. Sabemos la marca y el n\u00famero de patente de su coche, conocemos las joyas que ha robado. Tenemos todo, hasta una muestra de sus huellas digitales. Y con todo eso no podemos dar con \u00e9l. Si creyera en los fantasmas, dir\u00eda que nos las estamos viendo con uno\u00bb. Pero Fred&nbsp;C. Fellows no cre\u00eda en fantasmas y cuando le fueron fallando, una tras otra, pistas que \u00e9l consideraba seguras, se elev\u00f3 a la estratosfera para obligar a su presa a descender a la Tierra.</p>"}, {"id": 38608, "comments": "El detective privado Peter Congdon, contratado por un senador norteamericano, debe traer desde Italia, sana y salva, a una valiosa testigo para declarar ante una comisi\u00f3n senatorial, encargada de investigar ciertas actividades de la Mafia, que dirige su cliente m\u00e1s para propio provecho que para el de la comunidad. Hillary Waugh (1920), conocido autor de \u00abnovelas negras\u00bb, con la habilidad de que dio prueba en La joven desaparecida, construye en Corre cuando diga: \u00a1ya!, una trepidante historia de acci\u00f3n, sazonada con unas certeras gotas de humor, que se desarrolla a lo largo de un viaje a trav\u00e9s de Italia y Francia, que empieza y termina en Estados Unidos. Esta obra se public\u00f3 posteriormente bajo el t\u00edtulo \u00abCorra cuando diga: \u00a1ya!\u00bb."}, {"id": 38609, "comments": "La llegada de los convictos pr\u00f3fugos Allie Wells y Tony De Gennaro al apartamento de Lorraine Zeuss, en una tranquila poblaci\u00f3n de Connecticut, se\u00f1al\u00f3 el comienzo de un triunvirato mortal. Fue el audaz y fr\u00edo Tony quien hab\u00eda urdido la fuga, pero sin el encanto juvenil de Allie, Lorraine, la intrigante y mordaz hermana de un compa\u00f1ero convicto, no hubiera consentido en darles refugio. Los tres se embarcaron en una campa\u00f1a propia para lograr dinero\u2026 preludio de uno de los m\u00e1s odiosos cr\u00edmenes que jam\u00e1s llegar\u00e1 a reclamar la atenci\u00f3n del jefe de polic\u00eda\u2026"}, {"id": 38610, "comments": "Nunca podr\u00eda huir de su pasado ni de su destino; atrapada para siempre en el brillo de la gran trampa para incautos\u2026\nUn inmenso parque de diversiones... en el desierto.\nUna playa de moda... pero sin oc\u00e9ano.\nNada m\u00e1s que arena y luces de ne\u00f3n... y dinero, dinero por todas partes.\nArtistas famosos code\u00e1ndose con pistoleros no menos famosos junto a las mesas de tapete verde.\nCapillas para bodas d\u00eda y noche.\nDivorciadas empe\u00f1ando sus joyas para un \u00faltimo, desesperado intento de ganar.\nBolitas blancas que saltan por entre los radios de la ruleta, las veinticuatro horas del d\u00eda.\nUn mundo aparte: \u00a1LAS VEGAS!"}, {"id": 38611, "comments": "Todas las pistas que podr\u00edan llevar hasta la mujer desaparecida se encuentran cegadas por cad\u00e1veres burdamente asesinados. Nada parece tener sentido; sin embargo, es preciso y urgente encontrar las razones del embrollo, aunque se intuya que la investigaci\u00f3n llevar\u00e1 a los m\u00e1s duros y calamitosos resultados. El amor y la muerte se encuentran, se separan y caminan juntos tras el rastro de una mujer que quiz\u00e1 haya sucumbido a los encantos del uno y a los horrores de la otra."}, {"id": 38612, "comments": "Gracias a su inquebrantable \u00e9tica profesional y su escocesa testarudez, el inspector Macdonald, de Scotland Yard caracter\u00edstico personaje de E. C. R. Lorac, con el m\u00e9todo deductivo expuesto en \u00abJaque mate al asesino\u00bb, descubre, en \u00abLa sombra del sacrist\u00e1n\u00bb, la misteriosa relaci\u00f3n que une la muerte de un extra\u00f1o gerente, ocurrida en un accidente de tr\u00e1fico, con el complejo mundo de la alta pol\u00edtica."}, {"id": 38613, "comments": "En un rancho de California, Robert Osborn, sale a buscar a su perro y nunca m\u00e1s se le vuelve a ver. Algunos rastros de sangre, el hallazgo de una probable arma asesina, hacen que su esposa, Devon, crea que han asesinado a Robert. Un a\u00f1o despu\u00e9s, su madre y su mujer protagonizan un duelo frente a frente en un juicio para declarar o no legalmente muerto al ranchero desaparecido. La madre no quiere que el juez dictamine la muerte porque est\u00e1 convencida de que sigue vivo y la viuda espera que lo haga para poder seguir adelante con su vida. \u00bfLo mataron? \u00bfNo lo mataron? \u00bfQui\u00e9n? \u00bfPor qu\u00e9? Pero es la polic\u00eda, a trav\u00e9s de la correspondiente investigaci\u00f3n, la que debe aclarar este punto. Accidentes que fueron en realidad asesinatos, amores tempestuosos y secretos, relaciones promiscuas, violentas escenas que hab\u00edan quedado ocultas comienzan a salir a escena a medida que la investigaci\u00f3n progresa. Al final, se hace patente en toda su siniestra evidencia la monstruosa realidad de una familia terrible, que se esconde celosamente tras el poder del dinero. Publicada tambien en castellano como \u00abM\u00e1s all\u00e1 hay monstruos\u00bb."}, {"id": 38614, "comments": "Un lunes a la tarde, Jim Blake, periodista y autor del \u00faltimo \u00abbest-seller\u00bb \u2014el Conde de Monte Carlo\u2014, toma un tren hacia Nueva Orle\u00e1ns, enviado por una gran editorial neoyorquina para que escriba una nota sobre la personalidad de James Claiborne Blake (conocido por Clay), quien ha de comenzar, desde esa ciudad, una campa\u00f1a para conquistar una banca en el congreso. Cuando llega a Nueva Orle\u00e1ns, un hombre llamado Alec Laird pone a Jim en contacto con dos famosas mujeres que en ella habitan: Yvonne Brissard, a quien se la vincula con Clay, y Florence Yates, que maneja cierta casa muy exclusiva. Esto lleva al periodista al coraz\u00f3n de una ciudad poblada de rumores, pol\u00edtica, y oscuras haza\u00f1as an\u00f3nimas, extra\u00f1as llamadas telef\u00f3nicas, misterio\u2026, y tambi\u00e9n de inesperada muerte."}, {"id": 38615, "comments": "El protagonista es un psicoanalista obsesionado por los sentimientos de culpa que le produce la tr\u00e1gica muerte de su esposa, a la vez que lucha por desterrar del \u00e1nimo de sus pacientes las amenazas y ansiedades que le acechan. La inconsistencia de sus argumentos despierta las sospechas de la polic\u00eda y amenaza con arrastrarle hacia el abismo de la paranoia."}, {"id": 38616, "comments": "El novelista Jeff Caldwell vuelve a su tierra natal Nueva Orleans, en respuesta a una inesperada y semifren\u00e9tica carta de un amigo de la infancia David Hobart, quien junto con su hermana Serena ha recibido como legado de su abuelo una inmensa casa solariega. La inmensa cantidad de estipulaciones en el testamento junto con la posibilidad de un tesoro escondido, provocan numerosos problemas. Jeff pronto se vera envuelto en viajes, leyendas y nuevos terrores, en negocios, en amores, en una atm\u00f3sfera decididamente criminal."}, {"id": 38617, "comments": "La noche sobre el agua de Cora Jarret es uno de los m\u00e1s admirables ejemplos de la novela policial de orden psicol\u00f3gico. No hay aqu\u00ed personajes superfluos ni falsas pistas, no hay un detective omnisciente ni una laboriosa y rutinaria investigaci\u00f3n. La muerte, en este libro, es un acontecimiento tan desolado como en la vida real, su investigaci\u00f3n cabe en el examen de un hecho y en las silenciosas cavilaciones de un hombre. Esta novela ha sido equiparada por la cr\u00edtica norteamericana a Mujeres en el ocaso, a Rebeca y a las atormentadas narraciones de Graham Greene."}, {"id": 38618, "comments": "Comenzando como una novela de suspense, Retrato terminado se convierte durante su desarrollo en una experiencia en el mundo del arte contempor\u00e1neo. Mientras Michael Leveret, hijo del pintor asesinado, investiga las maquinaciones de aquellos que explotaron y corrompieron al artista pintor mas popular de \u00c1merica, comparte con el lector ciertas sorprendentes verdades acerca de los comerciantes de arte, cr\u00edticos y coleccionistas de la \u00e9poca actual. Paso a paso, Michael descubre y divulga las imposturas de la vida de su padre hasta que finalmente se ve enfrentado por el tremendo secreto de su muerte. No todos estar\u00e1n de acuerdo con los \u00e1speros juicios sobre Henry Leveret, pero \u00bfqui\u00e9nes no disfrutar\u00e1n con la h\u00e1bil urdimbre de suspense y percepci\u00f3n de esta rutilante y aguda novela de Vera Caspary?"}, {"id": 38619, "comments": "Stanley Bass, investigador privado, jugador profesional de p\u00f3ker, lobo solitario, amante, luchador, se encuentra con Brandy Kirkpatrick que busca vengar la muerte de su hermana a manos de un hombre de la mafia, y ambos se unen en un complicado plan de robo y de venganza. Pero algo falla. En el momento en que el lector se dispone a seguir las alternativas de la persecuci\u00f3n, el autor comienza a barajar sus cartas y a repartir sorpresa tras sorpresa en una trama de acci\u00f3n r\u00e1pida, \u00e1gil y de insuperable suspenso."}, {"id": 38620, "comments": "Disfrutar del buen humor de una novela policial ingeniosa, interesante y diferente a las habituales es lo que le propone este t\u00edtulo. Es la primera novela de la tres que el fil\u00f3sofo ingl\u00e9s Gerald Heard, bajo el seud\u00f3nimo de H. F. Heard, escribi\u00f3 sobre un detective muy curioso: un Sherlock Holmes ap\u00f3crifo, anciano, que se aleja del canon y se preocupa m\u00e1s por la naturaleza humana de los criminales que por el delito en s\u00ed."}, {"id": 38621, "comments": "<p>Jack Lennox est\u00e1 en quiebra y huyendo de s\u00ed mismo y de la furia de su exmujer. Viaja en un \u00f3mnibus interdepartamental y cuando el conductor descubre que lleva un pasaje vencido, lo hace bajar en el Oasis de Del, una parada en medio de una gran \u00e1rea des\u00e9rtica del suroeste. A la ma\u00f1ana siguiente es testigo del asesinato a sangre fr\u00eda de Perrins. Lennox consigue escapar. En medio de su huida, Lennox tropieza con Jane Hennesey, escritora de libros para ni\u00f1os. La convence de que lo lleve en su auto hasta el pueblito vecino de Cuenca Seco. No sabe que todo se ha convertido en una emboscada preparada por el fr\u00edamente met\u00f3dico y mort\u00edfero dirigente del grupo asesino. La novela avanza inevitablemente hacia la confrontaci\u00f3n de los 5 personajes principales de \u00abP\u00e1nico\u00bb. La culminaci\u00f3n es brutal, a tono con los \u00e1speros elementos naturales entre los cuales acontece.</p>"}, {"id": 38622, "comments": "<p>Butler Morgan, ocasional detective, se sorprende cuando su exesposa Elaine, a la que no ve desde hace diez a\u00f1os, le pide que averig\u00fce el paradero de su actual esposo, Ralph Maynard. Una ola de asesinatos se sucede sin motivo aparente y siempre con la misma arma, la de Maynard. La compleja investigaci\u00f3n lleva a Morgan a desenterrar un hecho delictuoso ocurrido durante la Segunda Guerra Mundial en las islas de Filipinas, en la cual siete personas se vieron involucradas, Maynard entre ellas.</p>"}, {"id": 38623, "comments": "La hermosa Zelia Yunge-Brown pierde la memoria y con ella el Mercedes 250 SL de su padrastro, Cavan O\u2019Dowda, que contrata a Rex Carver para rastrear su coche. Ginebra, Cannes, Tur\u00edn\u2026 A medida que Carver recorre Europa en busca del auto, encuentra a otras personas que est\u00e1n realizando la misma b\u00fasqueda. Interpol quiere el coche, lo mismo que los exc\u00e9ntricos hermanos Alakwe, Jimbo y Najib, con su peligrosa ayudante, Miss Panda Bubakar, de un metro ochenta de estatura. \u00bfQu\u00e9 es lo que se oculta en el coche perdido? \u00bfPor qu\u00e9 Zelia y su hermana Julia odian a su padrastro millonario? Desalentado por la modalidad de Panda, devoradora de hombres, experta en sexo y nataci\u00f3n, y atra\u00eddo por las atenciones de la arrebatadora Julia, Carver pronto se ve envuelto en una red mortal de intrigas y enga\u00f1os. S\u00f3lo cuando se ve atrapado en la galer\u00eda de figuras de cera, en el macabro \u201cch\u00e2teau\u201d de O\u2019Dowda en la monta\u00f1a, conoce los aterradores secretos de \u00abLa efigie derretida\u00bb."}, {"id": 38624, "comments": "A medio camino entre el relato anglosaj\u00f3n y el fant\u00e1stico, t\u00edpicamente germ\u00e1nico, se desarrolla \u00abEl maestro del Juicio Final\u00bb; donde, una vez m\u00e1s, se plantea el problema del recinto cerrado, al tiempo que se hace una particular consideraci\u00f3n sobre los alucin\u00f3genos.Nacido en Praga en 1889, combatiente en la guerra del 14 como oficial austriaco, Leo Perutz demuestra aqu\u00ed su minuciosidad narrativa."}, {"id": 38625, "comments": "Al suroeste de Veracruz, en la jungla mejicana existe una enorme escultura precolombina, conocida como la Cabeza Olmeca. El jefe de Sam Bell tiene un cliente dispuesto a pagar medio mill\u00f3n de d\u00f3lares por esta pieza de dieciocho toneladas, siempre que pueda ser sacada de contrabando fuera de M\u00e9jico. Y ese es el trabajo de Sam Bell. Si lo logra, ganar\u00e1 veinte mil d\u00f3lares, si fracasa, veinte a\u00f1os en una celda mejicana. Acompa\u00f1ado por cuatro camiones, ocho ch\u00f3feres y una atractiva, reservada e inquietante muchacha llamada Donna Russell, que es nada menos que la asistente del jefe, Sam Bell emprende la marcha. Le esperan numerosos accidente y peripecias, y finalmente un hombre extraordinario, Tom\u00e1s Alvarado Ybarra, jefe de la Polic\u00eda Mejicana, que con su astucia e inteligencia trata de impedir que los contrabandistas crucen la frontera."}, {"id": 38626, "comments": "Para descubrir la clave del importante secreto del profesor Harry Dilling, es necesario buscar las pistas menos convencionales y m\u00e1s inesperadas. Un departamento especial del Ministerio de Defensa ingl\u00e9s elegir\u00e1 para esta tarea a uno de sus mejores y m\u00e1s peligrosos hombres: John Grimster. Desde el momento en que Grimster conoce a Lily Stevens, la \u00fanica que sin saberlo posee el secreto de Dilling, deber\u00e1 enfrentar tambi\u00e9n a su pasado en una aventura de amor y espionaje, con el m\u00e1s inesperado de los desenlaces."}, {"id": 38627, "comments": "No es habitual en estos d\u00edas que se ofrezca al lector una novela policial que incorpore estos dos elementos: el misterio del cuarto cerrado y un veneno hasta ahora desconocido para la ciencia occidental. En realidad, es el misterio del zool\u00f3gico cerrado y el veneno es perfectamente conocido por los antrop\u00f3logos occidentales. Lo que s\u00ed tenemos es un fantasioso sult\u00e1n petrolero, una dama secuestradora, de acento extranjero, una tribu de hombres muy primitivos, enjuiciados por un pato, y un doble asesinato cuyo \u00fanico testigo es un chimpanc\u00e9. Es como un reloj barroco alrededor del cual desfilan extraordinarias figuras que dan las horas, mientras en el interior la maquinar\u00eda camina silenciosamente hacia adelante, con la intrincada facilidad que es el sello de la cl\u00e1sica novela policial."}, {"id": 38628, "comments": "Peter Harding y Philip Bartels comparten una amistad que dura desde la ni\u00f1ez. Ahora, atrapado en un matrimonio con su esposa, Beatrice, Philip conoce y se enamora de la adorable Lorna Dickson. Ante la perspectiva de un divorcio humillante, Philip toma la decisi\u00f3n de envenenar a Beatrice. Pero cuando invita a su mejor amigo, Peter, a conocer a su amante, se desencadena una serie de eventos que cambiar\u00e1n paar siempre las vidas de todos los involucrados."}, {"id": 38629, "comments": "<p>Al llegar la nevada, los setenta y cinco residentes del peque\u00f1o pueblo en las Sierras Nevadas est\u00e1n pl\u00e1cidamente atendiendo sus asuntos, durante los d\u00edas anteriores a Navidad\u2026</p>\n\n    <p>Lo que los campesinos no saben es que este pueblo alberga ahora a tres extra\u00f1os, cuya presencia llevar\u00e1 a una pesadilla de violencia y terror. Los visitantes, Kubion, Loxner y Brodie son veteranos ladrones profesionales, buscados por asesinato. Pronto sus siniestras intenciones se vuelven claras para los desamparados habitantes del pueblo.</p>\n\n    <p>La Impecable construcci\u00f3n de este <i xml:lang=\"fr\">tour de force</i> de Bill Pronzini lleva a uno de los m\u00e1s dram\u00e1ticos y electrizantes desenlaces.</p>"}, {"id": 38630, "comments": "Este libro de Lynn Brock es un brillante ejemplo de un nuevo tipo de novelas policiales. A un problema complejo y a una soluci\u00f3n magistral a\u00f1ade los ambiguos encantos de un ambiente perverso y de caracteres tortuosos. Contrasta con las terribles Dramatis Personae y con lo angustioso y laber\u00edntico del misterio la serena y perspicaz personalidad del coronel Gore, uno de los detectives m\u00e1s humanos de las letras policiales. La cr\u00edtica brit\u00e1nica, al saludar la aparici\u00f3n de este libro, evoc\u00f3 los nombres de Edgar Allan Poe y de William Faulkner."}, {"id": 38631, "comments": "Morgan Butler, exdetective y ahora agricultor, acude al llamado del Dr. Pritchett, Director del Departamento de Psicolog\u00eda de la Universidad de la ciudad de Jordan. El Dr. Pritchett le encarga el esclarecimiento de un robo, que pondr\u00e1 a Butler frente al cad\u00e1ver de Natalie Clayborne, bella alumna de la Universidad. Y que lo llevar\u00e1 luego al descubrimiento de otros dos cr\u00edmenes y de extra\u00f1as relaciones entre honorables miembros de la colectividad universitaria. David Anthony construye un relato intenso sobre las fuerzas explosivas que se esconden tras una m\u00e1scara de respetabilidad, m\u00e1scara que no logra impedir que afloren secretos en pugna con los fundamentos mismos de la comunidad."}, {"id": 38632, "comments": "<p>Grace Lindsay y su sobrino Carlo Graber deciden pasar una temporada en la mansi\u00f3n campestre de Sir John Kingsford.</p><p>Lo que ni Grace y mucho menos Sir John intuyen, son las razones ocultas que guiaron al joven \u00abplayboy\u00bb Carlo a ir con su t\u00eda precisamente a esa finca, a cambiar radicalmente de vida, a realizar una extenuante proeza deportiva y a erigirse en vengador sin que nadie se lo requiriera.</p><p>Una novela cuyo suspense se mantiene latente hasta el ins\u00f3lito y doloroso final.</p>"}, {"id": 38633, "comments": "\u00bfQui\u00e9n es el secuestrador que se oculta bajo el sobrenombre de Trader? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 y cu\u00e1ndo dar\u00e1 el pr\u00f3ximo golpe? Bush y Grandison, del Departamento de Polic\u00eda, con tenaz persistencia, lo est\u00e1n rastreando con la ayuda de una computadora. Mientras tanto, \u00bfd\u00f3nde vive Edward Shoebridge, el hijo de la hermana muerta de Miss Rainbird? Blanche Tyler, la sensual medium y George Lumley, su terrenal ayudante, lo buscan por todos los medios a su alcance. Una novela de gran suspenso, en la que Victor Canning maneja con maestr\u00eda el desarrollo de una doble intriga que finaliza con una tremenda e ir\u00f3nica estocada."}, {"id": 38634, "comments": "En las desoladas playas de Devonshire, en pleno invierno, los ni\u00f1os del orfelinato local realizan su habitual caminata. Margaret Tucker le regala golosinas a la monja que los cuida. Es su rutina diaria pero ella ignora que es rigurosamente vigilada por dos hombres; ambos, por diferentes razones. M\u00edster Tucker, su esposo, vive permanentemente en Londres por razones de trabajo; visita a su mujer\u2026 a veces. Victor Canning, maestro del suspenso y de la intriga, nos lleva a trav\u00e9s de la trama a un imprevisible desenlace, donde muchas personas se entrecruzan hasta que el verdadero amor triunfa."}, {"id": 38635, "comments": "El doctor Huberman llega al apartado hotel de Bosque de Mar \u00aben busca de una deleitable y fecunda soledad\u00bb. Poco imagina que pronto se ver\u00e1 envuelto en las complejas relaciones que los curiosos habitantes del hotel han ido tejiendo. Una ma\u00f1ana, uno de ellos aparece muerto y otro ha desaparecido. Bajo la amenaza de los cangrejales y del mar, aislados por una tormenta de viento y arena, las ya fr\u00e1giles relaciones entre los personajes se tensan. Cualquier detalle es acusador, cualquier persona puede ser el asesino. Llegados a este punto, la novela se convierte en un fascinante viaje a trav\u00e9s de las pasiones humanas, desde el amor hasta la envidia, la venganza, incluso el odio. Es aqu\u00ed donde el car\u00e1cter de los personajes cobra m\u00e1xima importancia : los fantasmas y los deseos de cada uno, esos mundos imaginarios tan rec\u00f3nditos y secretos, forman parte del misterio que ir\u00e1 desvel\u00e1ndose a lo largo de la obra."}, {"id": 38636, "comments": "Poco despu\u00e9s de que un famoso explorador regresa de dos a\u00f1os de cautiverio en el Amazonas al seno de su poco amorosa familia, casi muere en un accidente automovil\u00edstico y luego, aparentemente, es envenenado por su t\u00edo. Corrie Haynes, reportera, se propone investigar el supuesto asesinato, haci\u00e9ndose pasar por la viuda del explorador."}, {"id": 38637, "comments": "Everard Hope hab\u00eda muerto. Esto, por lo menos, era indudable. Entre sus allegados, en la oscuridad, en su desmantelado caser\u00f3n, el anciano hab\u00eda ca\u00eddo escaleras abajo. Nadie lo llor\u00f3; hab\u00eda sido un hombre avaro y duro; los presuntos herederos esperaban su fin con \u00e1vida impaciencia. Pero la muerte de Hope no les trajo serenidad. Arthur Crook, el famoso detective de La gente muere despacio, preside este magistral relato. Anthony Gilbert se hace nuevamente presente en la colecci\u00f3n El S\u00e9ptimo C\u00edrculo, donde ya son varias las obras de su producci\u00f3n."}, {"id": 38638, "comments": "Miranda Shaw se encuentra a los 50 a\u00f1os viuda y rica. El salvavidas del Penguin Beach Club, Grady Keaton, tiene exactamente la mitad de su edad. Al desaparecer Miranda y Grady al mismo tiempo, los rumores comienzan a circular entre los socios y empleados del club. Y cuando las dos hijas del almirante Young, Cordelia y Julieta, reconocen algunas de las joyas de Miranda en un remate estatal, los rumores se acent\u00faan y se inicia la b\u00fasqueda. Tom Arag\u00f3n, el simp\u00e1tico abogado que resolvi\u00f3 \u00e9l misterio en \u00abPregunta por m\u00ed, ma\u00f1ana\u00bb, tiene que encarar un extra\u00f1o caso. Cuenta con la dudosa ayuda de Frederic Quinn, de s\u00f3lo 9 a\u00f1os, el que alardea en la escuela de su conexi\u00f3n con la mafia. Aumenta la confusi\u00f3n Mr. Van Eyck que, amparado en su avanzada edad y su sordera, hace circular an\u00f3nimos entre los socios del club. \u00abEl asesinato de Mrs. Shaw\u00bb es una de las mejores y acaso la m\u00e1s divertida de las novelas de Margaret Millar que, con su habitual maestr\u00eda, pospone la soluci\u00f3n final hasta la \u00faltima p\u00e1gina en un verdadero desaf\u00edo al avezado lector de novelas policiales."}, {"id": 38639, "comments": "\u00bfQu\u00e9 hace usted cuando las autoridades del hospicio dan de alta a un recluso que ha jurado venganza contra usted?\nPuede pedir a la justicia que no autorice el alta. Pero\u2026 \u00bfpuede un juez mantener en un manicomio a un hombre considerado mentalmente restablecido?\nPuede pedirle a la polic\u00eda que vigile a su enemigo, pero\u2026 \u00bfpor cu\u00e1nto tiempo?\nPor supuesto, puede huir con su mujer y sus hijos, pero\u2026 \u00bfad\u00f3nde ir, con qu\u00e9 y por cu\u00e1nto tiempo?\nEntonces, \u00bfqu\u00e9 puede hacer usted?\nEn \u00e9sta, su trig\u00e9sima primera novela, Hillary Waugh, con su maestr\u00eda habitual, va a despejar todos los interrogantes aqu\u00ed planteados."}, {"id": 38640, "comments": "<p>Cuando el jefe de Washington le pidi\u00f3 a Matt Helm que se hiciera cargo de una misi\u00f3n secreta en Noruega, Matt naturalmente quiso saber de qu\u00e9 misi\u00f3n se trataba. \u00abPrecisan un detective de reputaci\u00f3n letal, \u2014le dijeron\u2014. Eso es todo lo que necesita saber\u00bb. Matt odiaba esos necesita saber. Pero sigui\u00f3 adelante hasta que alguien asesin\u00f3 a su compa\u00f1era, la chica que se supon\u00eda era su amante. En ese momento Matt se pone lo suficientemente furioso como para hacer estallar la operaci\u00f3n secreta hasta el cielo. Una novela de fascinante acci\u00f3n y emocionante suspenso.</p>"}, {"id": 38641, "comments": "<p>Aun para la polic\u00eda de Los \u00c1ngeles, el caso parec\u00eda obvio: la muerte de Miriam Welles se hab\u00eda debido a un accidente. Pero para estar totalmente tranquilo, Dade Cooley, h\u00e1bil abogado de San Francisco, y albacea de Miriam, comienza a formular preguntas claves y pronto tiene ante s\u00ed un caso de asesinato. Su lista de sospechosos poco a poco se va ampliando hasta incluir a las figuras m\u00e1s prominentes tambi\u00e9n encuentran destinos horribles. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 realmente en el lugar en que Miriam encontr\u00f3 la muerte? \u00bfY qu\u00e9 era lo que empujaba a alguien a matar y matar?</p>"}, {"id": 38642, "comments": "<p>Un nuevo caso para Matt Helm, el personaje protag\u00f3nico de Los Ejecutores: una hermosa joven pelirroja, esp\u00eda <i xml:lang=\"en\">amateur</i>, es asesinada por malhechores profesionales y, lo que resulta extra\u00f1o, en momentos en que no ten\u00eda asignada ninguna misi\u00f3n. Nadie ten\u00eda datos de lo que hab\u00eda descubierto, pero obviamente se deb\u00eda de tratar de algo muy importante y muy sucio. Demasiado para ella, pero no para Matt Helm, que se anota un nuevo triunfo en este tenso relato de terror.</p>"}, {"id": 38643, "comments": "No era una forma pac\u00edfica de morir, pero el agente secreto Helm nada pod\u00eda hacer por \u00e9l ahora. \u00bfLiquidar a un agente rival? \u00bfAnular al buen mozo irresistible? La pobre v\u00edctima yac\u00eda sin vida en el cuarto de un motel canadiense, sin rastros de cara, corro\u00edda totalmente por un \u00e1cido. Y la posible culpable del crimen era una mujer a quien Helm deb\u00eda proteger a cualquier costo."}, {"id": 38644, "comments": "Esta vez se trataba de una misi\u00f3n doble. Primero, terminar con un importante agente enemigo. Segundo, localizar a la novia desaparecida de un magnate petrolero de Texas. Por alguna oscura raz\u00f3n, ambas misiones estaban conectadas. Matt no sab\u00eda c\u00f3mo, hasta que algunos miembros de la \u00e9lite internacional desaparecieron tambi\u00e9n, cerca del infame Tri\u00e1ngulo de las Bermudas. Todos cre\u00edan que hab\u00edan muerto. Pero Matt Helm descubri\u00f3 que estaban vivos y que formaban parte de un juego mortal."}, {"id": 38645, "comments": "\u00abJaque mate al asesino\u00bb nos presenta la visi\u00f3n calidosc\u00f3pica de un grupo de personas que, implicadas en un asesinato, componen un pintoresco retablo. EDITH CAROLINE RIVET LORAC \u2014la eficacia narrativa de su prosa, as\u00ed como su destreza para combinar los recursos argumentales, la sit\u00faan entre los mejores cultivadores ingleses del g\u00e9nero polic\u00edaco\u2014, logra realizar convincentes cambios de luces y sombras, de suerte tal que todos los personajes aparecen, alternativamente, como sospechosos e inocentes."}, {"id": 38646, "comments": "El asesino no ignoraba que es imposible un crimen perfecto. Sab\u00eda que un criminal no fracasa por la imperfecci\u00f3n de sus planes o por la perspicacia de la polic\u00eda. Siempre lo derrota el azar: las infinitas y peque\u00f1as casualidades que lo acechan a cada paso. Alguien se asoma a una ventana. Alguien se fija en un diente de oro o recuerda una melod\u00eda. Este hombre no ignoraba que el crimen m\u00e1s simple es el mejor; el que ofrece menos posibilidades a la polic\u00eda y al azar. En efecto, el crimen que cometi\u00f3 fue casi indescifrable. Hubo, sin embargo, en la tierra un hombre capaz de descifrarlo; el doctor Gideon Fell, esa curiosa combinaci\u00f3n de Samuel Johnson y de Chesterton."}, {"id": 38647, "comments": "El acaudalado y tranquilo Mr Hannibal Knott \u00abha cursado su largura de d\u00edas sin prop\u00f3sito, sin ideales y sin aventura\u00bb. Siete sobrinos, que juzgan que esa existencia se prolonga indebidamente, acuden a la casa de Mr. Knott para acompa\u00f1arlo en la semana de Navidad. Por ahora s\u00f3lo revelaremos que uno de ellos es experto en venenos\u2026"}, {"id": 38648, "comments": "\u00c9sta es la historia de la vida de un hombre que quiz\u00e1 no fue un gran hombre, pero que conoci\u00f3 a los grandes de un d\u00eda glorioso; un hombre a quien el destino y su propio esp\u00edritu le confiaron un papel y una misi\u00f3n singulares. Su historia empieza en los d\u00edas extra\u00f1os y agitados de fines del Segundo Imperio, en aquellos d\u00edas en que las negras nubes que presagian la tormenta se cern\u00edan sobre las fronteras de Francia. Termina cincuenta a\u00f1os despu\u00e9s, cuando el estruendo de una nueva tormenta, m\u00e1s temible y amenazadora, agitaba todav\u00eda los aires. Desempe\u00f1\u00f3 un papel importante y recorri\u00f3 un largo camino, a costa de amargos sacrificios y humillaciones sin fin; pero lleg\u00f3 al final del mismo con el nunc dimittis de un coraz\u00f3n henchido de fe en su destino."}, {"id": 38649, "comments": "\u00abEl hombre del sombrero rojo\u00bb \u2014un t\u00edtulo intrigante\u2014, est\u00e1 lleno de sorpresas. S\u00f3lo dos de los personajes principales del libro dan la impresi\u00f3n de ser el tipo de personas que realmente resultan ser. Este recurso, aunque ciertamente desconcertante, es quiz\u00e1s un poco exagerado: el inter\u00e9s de la historia no habr\u00eda sufrido si hubiera habido uno o dos sobresaltos menos. Pero el Sr. Keverne sabe c\u00f3mo contar una buena historia y, aunque a veces los poderes de deducci\u00f3n de uno se sientan enga\u00f1ados, \u00abEl hombre del sombrero rojo\u00bb es una lectura excelente. Es original encontrar una historia de detectives cuyo misterio se resuelve sin la intervenci\u00f3n, ya sea inesperada o desafortunada, de un detective profesional."}, {"id": 38650, "comments": "\u00abLa muerte era extra\u00f1a, era verdad; pero despu\u00e9s de todo no hab\u00eda una raz\u00f3n muy clara para suponer que era algo m\u00e1s que natural\u00bb. En el invierno de 1942, Inglaterra se encuentra fr\u00eda y oscura durante el apag\u00f3n de la guerra. Una tarde sombr\u00eda, el concejal Grayling toma el tren de las 6.12 a Euston, llevando 120 libras en efectivo, y ajeno al destino que lo espera en los suburbios cubiertos de nieve. El inspector Holly elabora una lista de los compa\u00f1eros de viaje de Grayling: su desconfiado empleado Charles Evetts, el encantador Hugh Rolandson y un refugiado desconocido de la Alemania nazi, entre otros. El inspector Holly pronto descubrir\u00e1 que cada pasajero alberga sus propios secretos oscuros, y que el concejal ten\u00eda m\u00e1s de un enemigo entre ellos. Publicado por primera vez en 1943, Raymond Postgate combina una investigaci\u00f3n emocionante con personajes ricos y una representaci\u00f3n fascinante de la vida en el frente interno durante la guerra."}, {"id": 38651, "comments": "A las siete menos cinco la campana de la iglesia de Santa Etelburga despert\u00f3 del delicioso sue\u00f1o al se\u00f1or Arthur Crook, \u00abesperanza de los acusados y desesperaci\u00f3n de los jueces\u00bb. El estr\u00e9pito se detuvo bruscamente; despu\u00e9s descubrieron, enredado en la cuerda de la campana, el cad\u00e1ver de un desconocido."}, {"id": 38652, "comments": "Seg\u00fan el m\u00e9todo de \u00abLa piedra lunar\u00bb y de \u00abLa torre y la muerte\u00bb, los diversos protagonistas de \u00abEl ingenioso se\u00f1or Stone\u00bb refieren su ins\u00f3lita historia, que se enriquece as\u00ed con los variados y contradictorios puntos de vista. Sin desmadre de lo misterioso y de lo dram\u00e1tico, esta novela de Robert Player es una deliciosa obra maestra de iron\u00eda, de perspicacia y habilidad narrativa."}, {"id": 38653, "comments": "Felix Greitz mata al poderoso y aborrecido Cuno Gesenius. Lo detienen, lo interrogan y con habilidad burlona le informan que no pudo matar a Cuno Gesenius, pues \u00e9ste hab\u00eda sido asesinado el d\u00eda antes. Helmuth Bostr\u00d3m, sucesor de Gesenius, pone en libertad a Greitz para detener por su intermedio al verdadero asesino. Greitz acepta un pacto vergonzoso y sus amigos lo repudian, pero \u00e9l sabe lo que hace, o cree que lo sabe\u2026 Tal es el planteo de esta intensa novela, que une a la magistral destreza del argumento el encanto de una desesperada historia de amor."}, {"id": 38654, "comments": "Las novelas polic\u00edacas de Raymond Postgate no solo sintetizan las virtudes cl\u00e1sicas del g\u00e9nero: son tambi\u00e9n hermosas, inolvidables y tr\u00e1gicas. En \u00abVeredicto de doce\u00bb, utilizando una estructura poco usual, Postgate analiza la personalidad de cada uno de los miembros del jurado y el desarrollo de los hechos para, en una audaz disecci\u00f3n, presentarnos las contradicciones e inconsecuencias de la justicia."}, {"id": 38655, "comments": "El protagonista despierta un buen d\u00eda en la cama de una cl\u00ednica con una pierna y un brazo escayolados y completamente desorientado a causa de una amnesia total. A su alrededor aparecen tres mujeres que, supuestamente, son su madre, su hermana y su esposa. Todas ellas insisten en que \u00e9l es Gordon Friend, heredero de una inmensa fortuna. A partir de ese momento empieza a sospechar que est\u00e1 implicado en una trama criminal."}, {"id": 38656, "comments": "La noche del 21 de septiembre fue singularmente calurosa. El doctor Thorold, rector del colegio de Polchester, estaba escribiendo ante su ventana, frente al patio donde se levanta la estatua de la reina Isabel. Los profesores jugaban tranquilamente a las cartas, a las once menos siete minutos se oy\u00f3 el disparo."}, {"id": 38657, "comments": "No, no esperen que revelemos aqu\u00ed el inaudito y silencioso procedimiento de este asesinato. Baste, por ahora, decir que es la primera vez que este m\u00e9todo se emplea en la literatura y que H. F. Heard, al idearlo, adivin\u00f3 ciertos efectos de la m\u00e1s famosa y terrible arma de la segunda guerra mundial. Asesinato por reflexi\u00f3n, con Signorli y su maternal y apasionada bienhechora, con esa casa actual en que vive el pasado, con su trama de oculta soledad y de fino ego\u00edsmo, es uno de esos libros generosos que sugieren varios argumentos. Esta nueva obra del autor de Predilecci\u00f3n por la miel no es s\u00f3lo un apasionante misterio policial: es una admirable novela, dentro de la gran tradici\u00f3n literaria."}, {"id": 38658, "comments": "La joven enfermera Nora Deane recibe orden de presentarse en el n\u00famero 12 de la Avenida Askew. Sale de la estaci\u00f3n del subterr\u00e1neo y se encuentra rodeada por la neblina. Permite que un desconocido la gu\u00ede, a trav\u00e9s de ese barrio lejano, hasta la puerta de la casa donde le esperan. Sola, en la bruma silenciosa, golpea y aguarda. De pronto siente miedo, miedo de la oscuridad de la calle y miedo de entrar en la casa. Arthur Crook, ese amigo un poco vulgar pero que invenciblemente dispone de nuestra admiraci\u00f3n y de nuestro afecto, enfrenta los enigmas de esta novela."}, {"id": 38659, "comments": "Esta misteriosa novela en que Rose Klonec muere asesinada y en la que hay tres puertas cerradas y una botella de Roederer y un rev\u00f3lver, ocurre en ese nost\u00e1lgico Par\u00eds que Dickson Carr ya ha evocado inolvidablemente en \"El crimen de las figuras de cera\". El descifrador del enigma es Henri Bencolin, uno de los personajes m\u00e1s v\u00edvidos de la literatura policial."}, {"id": 38660, "comments": "Al consultorio del Dr. Oliver tuart llega una lind\u00edsima y aterrada, Rose East. Refiere su historia: tiene veinticinco a\u00f1os y est\u00e1 casada con un hombre que le lleva cuarenta; ese hombre es rico y est\u00e1 enfermo y los dos se aborrecen. Rose East agrega que su marido siempre le dice que un enfermo atendido por su mujer corre el albur de morir envenenado. Ella procura pensar que \u00e9l habla en broma, pero, gradualmente, cae en una obsesi\u00f3n.Poco despu\u00e9s muere el se\u00f1or East, en su propiedad de Hinton St. Luke, de un ataque al coraz\u00f3n."}, {"id": 38661, "comments": "<p>En la primavera de 1946, la temible <i xml:lang=\"en\">Lady</i> Bate llega a Las lomas, construida por el exc\u00e9ntrico Coronel Anstruther a\u00f1os atr\u00e1s. Las secuelas de la guerra han forzado a la hija del coronel a recibir hu\u00e9spedes de pago, pero s\u00f3lo <i xml:lang=\"en\">Lady</i> Bate conoce el secreto de la vida pasada de la se\u00f1ora Anstruther y el misterio detr\u00e1s de su existencia ermita\u00f1a. Cuando <i xml:lang=\"en\">Lady</i> Bate es encontrada muerta, un comentario fortuito pone al abogado Arthur Crook en el camino correcto, eso s\u00ed a costa de poner en riesgo su vida.</p>"}, {"id": 38662, "comments": "<p>Este libro es la historia del desventurado y valiente Francis Hammerton, acorralado por la polic\u00eda de Londres, y de la incomprensible muerte del inspector William Rabone, s\u00f3rdidamente degollado en una buhardilla. Muchas novelas policiales nos proponen misterios equiparables, por lo inhumano y por lo abstracto, a problemas de ajedrez; tal no es, por cierto, el caso de \u00abCrimen en la buhardilla\u00bb, donde la angustia es real, la desesperaci\u00f3n es real y la complejidad de los destinos es real.</p>"}, {"id": 38663, "comments": "<p>\u00c9sta no es s\u00f3lo una novela policial sino tambi\u00e9n un estudio poco frecuente de aberraci\u00f3n ps\u00edquica. Thelma Winterton era una mujer com\u00fan, con un simple sentido del humor. Sus rasgos m\u00e1s femeninos eran su reserva, su risa incontenible y su curiosa predilecci\u00f3n por los almohadones. La vida fue dura con ella, ya antes de los diecisiete a\u00f1os, \u00e9poca en que decidi\u00f3 casarse, con los ojos abiertos, aunque no lo suficiente para darse cuenta de su propia condici\u00f3n mental. Cuando logr\u00f3 hallarse a s\u00ed misma, su b\u00fasqueda de la felicidad s\u00f3lo pod\u00eda cumplirse a trav\u00e9s del crimen. El relato se halla escrito en un tono contenido, sosegado, que aumenta el inter\u00e9s. Uno llega a conocer \u00edntimamente a los personajes lo mismo que ciertas zonas pretenciosas de Londres donde transcurren los acontecimientos.</p>"}, {"id": 38664, "comments": "Estamos en Viena, en la inmediata postguerra. Ocupada por las cuatro potencias vencedoras, la capital del antiguo imperio austroh\u00fangaro es uno de los puntos neur\u00e1lgicos de la guerra fr\u00eda que, a\u00fan no declarada, se est\u00e1 gestando velozmente. En ese panorama sombr\u00edo e inseguro se entretejen innumerables historias sobre la trama de las pasiones humanas de siempre: el ideal pol\u00edtico, la ambici\u00f3n de lucro, el amor... Dijo el propio Graham Greene que El tercer hombre no fue escrito para ser le\u00eddo, sino para ser visto\u00bb. Y tambi\u00e9n confiesa que, cuando sir Alexander Korda le pidi\u00f3 el argumento de una pel\u00edcula para Carol Reed, no ten\u00eda otra idea que el comienzo de un cuento nunca completado: Hab\u00eda transcurrido ya una semana desde que hiciera mi visita al cementerio para despedir los restos de Harry. Fue, pues, con incredulidad como lo vi pasar, sin que diera se\u00f1ales de reconocerme, entre la muchedumbre de desconocidos del Strand. Este punto de partida, de imprevisible desarrollo para el propio autor, fue el primer germen de una de las m\u00e1s c\u00e9lebres pel\u00edculas de los a\u00f1os cincuenta. Pero el relato que ofrecemos no es, desde luego, el gui\u00f3n de la pel\u00edcula; ni siquiera es exactamente igual (detalle que, dicho sea de paso, le a\u00f1ade inter\u00e9s). Es, en suma, la historia que Greene escribi\u00f3 para luego convertirla en gui\u00f3n. Habil\u00edsimo, como siempre, en la construcci\u00f3n de intrigas polic\u00edacas y de espionaje (no en vano fue funcionario de los Servicios Secretos brit\u00e1nicos), Graham Greene es, sobre todo, un novelista de raro equilibrio y severo pudor intelectual: velada emoci\u00f3n e iron\u00eda, firmeza de sentimientos y calor humano se armonizan en una visi\u00f3n realista que sabe hallar, por encima de la violencia y la brutalidad, los hilos conductores de una problem\u00e1tica rica y penetrante en la que se debate el destino \u00faltimo del hombre. El \u00eddolo ca\u00eddo, que apareci\u00f3 en 1936 con el t\u00edtulo El cuarto del subsuelo (The Basement Room), proporcion\u00f3 tambi\u00e9n tema para una pel\u00edcula que, con el mismo t\u00edtulo, dirigi\u00f3 Carol Reed."}, {"id": 38665, "comments": "Roger Poynings ha terminado de escribir una novela y se promete unas breves pero apacibles vacaciones. Desea abandonar por un tiempo el intrincado mundo de la invenci\u00f3n literaria. La realidad le depara, empero, aventuras a\u00fan m\u00e1s misteriosas y extra\u00f1as que las de su propia imaginaci\u00f3n. Alguien ha robado las trompetas de los \u00e1ngeles del templo. La hija del vicario ha visto brujas volando en la noche. Una mujer aparece muerta en forma misteriosa. \u00bfQu\u00e9 fuerza maligna hay detr\u00e1s de todo esto? \u00bfEs humana o sobrehumana? \u00bfHechicero, esp\u00edritu o demonio?"}, {"id": 38666, "comments": "Laura ha muerto. El misterio de su muerte queda en manos de tres hombres. Waldo, un escritor exc\u00e9ntrico que sufri\u00f3 porque nunca consigui\u00f3 el amor de Laura; Shelby, aquel con quien Laura estuvo a punto de casarse y Mark McPherson, el detective a cargo del caso que llega a enamorarse de la v\u00edctima durante la investigaci\u00f3n."}, {"id": 38667, "comments": "<p>Cuando el inspector de Scotland Yard Ellis MacKay acompa\u00f1a a su amigo librero Paul Gilkison, para descansar despu\u00e9s de un caso dif\u00edcil, creyendo que el viaje ser\u00e1 una buena diversi\u00f3n, no sabe que terminar\u00e1 siendo todo menos agradable. Paul Gilkison, ha sido invitado por el viejo Matt Baildon, cuya colecci\u00f3n de libros raros es la envidia de todo coleccionista, ya que quiere que Gilkison haga una valoraci\u00f3n de la colecci\u00f3n. La muerte del bibli\u00f3filo transforma las esperadas vacaciones en una complicada y pol\u00e9mica investigaci\u00f3n.</p>"}, {"id": 38668, "comments": "Esta magistral novela del autor de \u00abMi propio asesino\u00bb inaugura un curioso procedimiento. El criminal refiere los hechos que conmueven al pueblo de Losfield End; en el primer cap\u00edtulo declara: \u00abNo dir\u00e9 quien soy. Escribir\u00e9 sobre todos, aun sobre m\u00ed, en tercera persona. No se sabr\u00e1 muy bien en qu\u00e9 ocasiones describo algo que conozco perfectamente y en qu\u00e9 otra recurro a la imaginaci\u00f3n. El lector podr\u00e1 sacar sus conclusiones. Pero \u00bfqu\u00e9 seguridad tendr\u00e1 de que \u00e9stas son justas?\u00bb."}, {"id": 38669, "comments": "<p>Razones no le faltaban a Alexandra Hubell para encontrar agradable la vida. Su hogar era feliz y la pretend\u00eda un hombre joven y apuesto. Adem\u00e1s estaba por volver a la querida granja en Vermont, donde pas\u00f3 la infancia. De pronto el miedo la acos\u00f3.</p>\n\n<p>\u00bfTuvo la culpa el aroma del caf\u00e9 reci\u00e9n hecho? \u00bfO la memoria de un rat\u00f3n que chillaba mientras se debat\u00eda en la trampa, un rat\u00f3n de ojos sanguinolentos? \u00bfO un cuerpo que cay\u00f3 de una azotea, durante una noche de lluvia? \u00bfO una ni\u00f1ita arrebatada a la muerte bajo el v\u00e9rtigo de unas ruedas?</p>\n\n<p>El rat\u00f3n de los ojos rojos es una novela sobre el miedo, no sobre el simple miedo que un peligro concreto puede inspirar, sino sobre el miedo, m\u00e1s terrible de algo desconocido, algo, algo que a medias es real y a medias fant\u00e1stico, algo que no podemos recordar, que no nos atrevemos a recordar.</p>"}, {"id": 38670, "comments": "La doctora Charlotte Keating est\u00e1 en una dif\u00edcil situaci\u00f3n. Su apacible vida como m\u00e9dica y su apasionada aventura con el apuesto y respetable Lewis dan un vuelco cuando, s\u00fabitamente, aparece el cad\u00e1ver de la joven Violet, a la que hab\u00eda practicado un aborto tras quedarse embarazada, pero no de su marido. Sin saber a\u00fan si la muerte de Violet es fruto de un suicidio o de un asesinato, Keating se ver\u00e1 involucrada en una asfixiante espiral de amenazas y chantajes que, de alg\u00fan modo que no consigue comprender, guardan cierta relaci\u00f3n con su propio amante. De repente, la confianza se convierte en un lujo que Keating no se podr\u00e1 permitir, si quiere seguir con vida para averiguar el porqu\u00e9 de la horrenda muerte de Violet."}, {"id": 38671, "comments": "<p>\u00bfEs el abogado un actor?</p><p>\u00bfSe puede conciliar f\u00e1cilmente el apetito de aventuras y el apetito de legalidad?</p><p>\u00bfSon acaso los vericuetos legales un obst\u00e1culo para comprender humanamente el hecho criminal?</p><p>El autor de este libro nos guiar\u00e1 a trav\u00e9s de seis casos reales que se sustanciaron en la Corte de la Corona Brit\u00e1nica, de los que conoceremos primero a los protagonistas y las circunstancias del crimen y luego las vicisitudes del proceso.</p><p>En <cite>Veredictos discutidos</cite> las preguntas del relato policial se vuelcan sabiamente sobre la vida real. Podr\u00eda decirse que, con este libro, Edgar Lustgarten se convierte en un digno precursor de Truman Capote.</p>"}, {"id": 38672, "comments": "<p>Una misteriosa historia de asesinato en los p\u00e1ramos de Nueva Zelanda.</p>"}, {"id": 38673, "comments": "El Capit\u00e1n Roger Poynings, autor de novelas policiales menos conspicuas que su barba, que sus vastos anteojos de carey y que su fatigada bicicleta, recibe una carta desesperada y efusiva, enigm\u00e1ticamente firmada con una B. La escritura es de mujer; al capit\u00e1n lo citan para el d\u00eda siguiente, a las doce, en la posada del Rey de Sussex. Perplejo y halagado concurre; al rato llega una muchacha de pelo rojo, cuyos ojos verdes le traen una vaga nostalgia. Muy pronto hablan de una amenaza de muerte."}, {"id": 38674, "comments": "Una carta traspapelada saca al protagonista del ritmo agobiador de su despacho, le sume en el ex\u00f3tico mundo de su pasado y le hace asistir, finalmente, al \u00faltimo acto de un drama que hab\u00eda comenzado en Cachemira."}, {"id": 38675, "comments": "Bedelia es una mujer cari\u00f1osa, enamorada y afable, modelo de esposa y de ama de casa. De pronto, y de forma imprevista, surge en su vida una sombra contradictoria y terrible, que amenaza con aniquilar sus ansias de felicidad. Vera Caspary consigue mantener a lo largo del relato una notable intensidad narrativa con la econom\u00eda de recursos y sencillez de lenguaje propios de su estilo."}, {"id": 38676, "comments": "Ed Dawson lleva una apacible existencia en Roma como corresponsal de un peri\u00f3dico neoyorquino propiedad del magnate Sherwin Chalmers. Pero su vida dar\u00e1 un giro radical el d\u00eda que su jefe le pide que se ocupe de su hija Helen, estudiante de arquitectura, que va a viajar a la capital italiana.Al principio Dawson cree que no tendr\u00e1 que hacer frente a grandes preocupaciones en su papel de ni\u00f1era, porque la chica parece muy capaz de cuidar de s\u00ed misma. Pero las cosas no son lo que parecen, se descubre un cad\u00e1ver y Dawson no tardar\u00e1 en verse envuelto en una turbia historia en la que acabar\u00e1 siendo objetivo de la mafia y sospechoso de asesinato.James Hadley Chase, maestro del thriller cl\u00e1sico, nos presenta una narraci\u00f3n trepidante con mujeres fatales, tr\u00e1fico de drogas, falsas apariencias, mentiras y un protagonista, acosado por el crimen organizado y la polic\u00eda, que debe descubrir al verdadero asesino para demostrar su inocencia."}, {"id": 38677, "comments": "Edward Powel era un joven de gustos exquisitos y mente elevada. Pero su absurda t\u00eda no le comprend\u00eda. No s\u00f3lo le obligaba a quedarse en el poblacho gal\u00e9s donde ambos hab\u00edan vivido siempre, con la amenaza de cortarle el suministro de dinero, si emprend\u00eda el vuelo hacia regiones dignas de su persona, sino que le consideraba holgaz\u00e1n, bajo, gordo y tonto. La soluci\u00f3n, por tanto, no pod\u00eda ser m\u00e1s obvia: si liquidaba a su inc\u00f3moda e impertinente t\u00eda, heredar\u00eda el dinero y habr\u00edan terminado sus humillaciones."}, {"id": 38678, "comments": "Por el vigor de su talante narrativo, por la naturalidad con que despliega sus tramas, JAMES HADLEY CHASE est\u00e1 considerado como uno de los maestros del g\u00e9nero. \u201cFruto prohibido\u201d (SSC 1) es una clara muestra de ello. Ahora, con TRATO HECHO, nos ofrece un episodio palpitante que comienza cuando aparece en un hospital franc\u00e9s una mujer que ha perdido la memoria, y cuyos \u00fanicos datos personales consisten en unos signos misteriosos tatuados sobre su cuerpo."}, {"id": 38679, "comments": "JAMES HADLEY CHASE es siempre \u00e1gil, preciso en el modo de contar el relato, y posee el don de absorber al lector desde el comienzo. Como \u00abFruto prohibido\u00bb (SSC 1) y \u00abTrato hecho\u00bb (SSC 25), UNA RADIANTE MA\u00d1ANA ESTIVAL forma parte tambi\u00e9n de la larga lista de sus \u00e9xitos."}, {"id": 38680, "comments": "James Hadley Chase (1906) es, a pesar de nacer en Inglaterra, uno de los m\u00e1ximos representantes de la novela negra norteamericana.La acci\u00f3n de LA CA\u00cdDA DE UN CANALLA se desarrolla en Paradise City, en torno al astuto plan urdido por una grotesca banda para robar un banco. Volvemos a encontrar en esta novela, al igual que en \u00abFruto prohibido\u00bb (SSC 1), \u00abTrato hecho\u00bb (SSC 24) y \u00abUna radiante ma\u00f1ana estival\u00bb (SSC 30), el peculiar humor negro de Chase."}, {"id": 38681, "comments": "Cuando el din\u00e1mico y apuesto estafador Andrew Raikes trata de retirarse y comenzar a disfrutar de su mal adquirido dinero, se ve envuelto, de la mano de la atractiva Belle Vickers, en un complejo chantaje que finalmente lleva a ambos a robar un cargamento de oro en el viaje inaugural del trasatl\u00e1ntico Queen Elizabeth II. Con estos elementos V\u00edctor Canning construye en \u00abPe\u00f3n Dama\u00bb una din\u00e1mica novela, llena de acci\u00f3n y de intriga, con un inesperado final."}, {"id": 38682, "comments": "Normalidad y Anormalidad & El Asesino Desorganizado, de Marco Aurelio Denegri, es un peque\u00f1o pero incitador libro encaminado a la aclaraci\u00f3n de conceptos e ideas, tan necesaria para el desarrollo del conocimiento y pensamiento humano, pero que en nuestro medio adolece de serias carencias. Su prop\u00f3sito se inscribe perfectamente en nuestra colecci\u00f3n Elementos, cuyo fin es poner a disposici\u00f3n de los lectores libros breves pero de gran valor para desvelar temas de inter\u00e9s general en alguna especialidad."}, {"id": 38683, "comments": "<p>\u00bfEl atraco perfecto es una fantas\u00eda, un reto o un absoluto disparate? Aunque parezca mentira, tambi\u00e9n en el pa\u00eds de los lagos apacibles, el c\u00e9sped perfectamente cortado y el dinero a buen recaudo, suceden cosas extraordinarias de vez en cuando. \u00bfC\u00f3mo un detective privado y un atracador arrepentido pueden verse involucrados en el sofisticado atraco a un banco suizo? El investigador Elia Contini y Jean Salviati, ladr\u00f3n jubilado obligado a retomar su oficio para poder ayudar a su hija, protagonizan esta novela plena de suspense e iron\u00eda en la que nada es lo que parece y la trama discurre con la inexorable precisi\u00f3n de un mecanismo de relojer\u00eda. Pero, aun en tiempos de incertidumbre financiera, un banco suizo es siempre sin\u00f3nimo de unas arcas bien custodiadas, y desvalijarlo exige del delincuente un plan de refinad\u00edsima arquitectura, la misma met\u00f3dica diligencia que los concienzudos helv\u00e9ticos aplican a la defensa de su seguridad.</p>"}, {"id": 38684, "comments": "\u00a1T\u00da ERES EL PROTAGONISTA DE LA AVENTURA! Te has perdido en una extra\u00f1a cueva, tenuemente iluminada. Gradualmente empiezas a distinguir dos t\u00faneles. Uno de ellos, el de la derecha, forma una curva hacia abajo. El otro sube en pendiente hacia la izquierda. Piensas que el que desciende puede conducir al pasado y el que sube al futuro. Si tomas el t\u00fanel de la izquierda, pasa a la p\u00e1gina 20. Si tomas el t\u00fanel de la derecha, pasa a la p\u00e1gina 61. Si vuelves a salir de la cueva, pasa a la p\u00e1gina 21. \u00bfQu\u00e9 sucede a continuaci\u00f3n? Todo depende de tu elecci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo finaliza la aventura? \u00a1S\u00f3lo t\u00fa puedes averiguarlo! Y lo mejor es que puedes seguir leyendo y vivir no una, sino muchas aventuras incre\u00edbles."}, {"id": 38685, "comments": "<p><b>Gustav Klimt</b>, maestro del <b>modernismo</b> vien\u00e9s, es considerado una figura emblem\u00e1tica en el mundo del arte, con obras tan conocidas como <b><cite>El beso, D\u00e1nae</cite></b> o <b><cite>Palas Atenea</cite></b>. Sus cuadros, con una carga er\u00f3tica que no pasa desapercibida en la \u00e9poca, est\u00e1n plagados de elementos ex\u00f3ticos y sensuales, con el cuerpo femenino como tema central, y suscitan una gran pol\u00e9mica en la sociedad todav\u00eda conservadora de la \u00e9poca de finales del siglo&nbsp;<small>XIX</small> y principios del&nbsp;<small>XX</small>. Con su ardiente deseo de renovaci\u00f3n art\u00edstica, es actualmente uno de los pilares del modernismo en Europa.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda estructurada y concisa le permitir\u00e1 descubrir a Gustav Klimt a trav\u00e9s de un recorrido por su biograf\u00eda, el contexto en el que crece y se desarrolla su obra, las caracter\u00edsticas m\u00e1s importantes de la misma y un an\u00e1lisis de algunas de sus obras m\u00e1s famosas, como <cite>El beso</cite> o <cite>D\u00e1nae</cite>. \u00a1Convi\u00e9rtete en un conocedor de Gustav Klimt y su obra!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender el contexto austriaco de finales del XIX y principios del XX que permite el surgimiento de la Secesi\u00f3n vienesa, movimiento en el que Klimt desarrolla su obra;</li>\n\n      <li>conocer la vida de Gustav Klimt, hijo de un inmigrante pobre y apasionado por la pintura desde peque\u00f1o;</li>\n\n      <li>conocer la evoluci\u00f3n de su obra pict\u00f3rica;</li>\n\n      <li>profundizar y analizar en una selecci\u00f3n de sus obras clave, como <cite>El beso</cite>,<cite> Palas Atenea</cite> o <cite>D\u00e1nae</cite></li>\n    </ul>"}, {"id": 38686, "comments": "<p><b>Amedeo Modigliani</b>, artista italiano conocido por obras como <b><cite>La jud\u00eda</cite>, <cite>Paul Guillaume sentado</cite></b> o <b><cite>Jeanne H\u00e9buterne con jersey amarillo</cite></b>, se instala a finales del siglo <small>XIX</small> en un Par\u00eds en plena efervescencia cultural. Sus obras pict\u00f3ricas, de colores lisos, sin apenas detalles y de rostros simplificados, forman parte de un arte propio y pol\u00e9mico, en el que abundan los <b>retratos</b>, los <b>desnudos femeninos</b> y, en una etapa m\u00e1s tard\u00eda, las <b>esculturas</b>.</p>\n\n    <p>En tan solo 50 minutos te invitamos a descubrir la vida y obra Amedeo Modigliani: un recorrido por su corta pero intensa vida, el contexto de transformaciones y avances tecnol\u00f3gicos en el que desarrolla su talento y una selecci\u00f3n y an\u00e1lisis de algunas de sus obras m\u00e1s representativas, como <cite>La jud\u00eda</cite>, <cite>Paul Guillaume sentado</cite> o <cite>Jeanne H\u00e9buterne con jersey amarillo</cite>. \u00a1Desc\u00fabrelo todo sobre un artista que ha marcado para siempre la historia del arte!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>profundizar en la vida de uno de los grandes artistas de su \u00e9poca, Amedeo Modigliani, marcada por la enfermedad y por su profunda pasi\u00f3n por los retratos, los desnudos femeninos y la escultura;</li>\n\n      <li>entender el contexto de cambio de siglo en el que vive Modigliani, en un Par\u00eds bohemio y en plena efervescencia cultural que ve c\u00f3mo surgen movimientos vanguardistas en barrios como Montmartre o Montparnasse;</li>\n\n      <li>las caracter\u00edsticas de sus obras pict\u00f3ricas, con el uso de colores lisos, la ausencia de detalles en el fondo y la simplificaci\u00f3n de los rostros;</li>\n\n      <li>comprender en profundidad algunas de sus obras clave, como <cite>La jud\u00eda,</cite> <cite>Paul Guillaume sentado</cite> o <cite>Jeanne H\u00e9buterne con jersey amarillo</cite>;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38687, "comments": "<p><b>Diego Vel\u00e1zquez</b>, uno de los representantes principales del <b>barroco</b> del <b>siglo <small>XVII</small></b>, est\u00e1 considerado como uno de los mayores pintores de la <b>historia del arte espa\u00f1ol</b>. Este artista, influido por el arte italiano y flamenco, va ascendiendo en la jerarqu\u00eda social gracias a su talento y moderniza el g\u00e9nero pict\u00f3rico del retrato al plasmar a sus personajes con austeridad y sobriedad. Eso le permitir\u00e1 experimentar m\u00e1s con los vol\u00famenes, con la luz y con el color, algo que retomar\u00e1n m\u00e1s adelante los impresionistas. Algunas de sus obras maestras son <b><cite>Vieja friendo huevos</cite></b>, <b><cite>La fragua de Vulcano</cite></b>, <b><cite>Las hilanderas</cite></b> y, por supuesto, el famoso cuadro <b><cite>Las meninas</cite></b>.</p>\n\n    <p>Descubre en tan solo 50 minutos los aspectos clave de la vida y obra de Diego Vel\u00e1zquez, uno de los artistas m\u00e1s importantes de la historia del arte. En esta gu\u00eda profundizaremos en el contexto en el que se desarrolla el artista, en su biograf\u00eda y en las caracter\u00edsticas m\u00e1s importantes del conjunto de su obra pict\u00f3rica. Adem\u00e1s, analizaremos una selecci\u00f3n de sus obras m\u00e1s importantes, como <cite>Vieja friendo huevos, Retrato de Felipe&nbsp;IV, Venus del espejo</cite> o <cite>Las meninas</cite>. \u00bfA qu\u00e9 esperas para conocer a este retratista sin igual?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer el contexto de Espa\u00f1a durante el siglo <small>XVII</small>, momento en el que reina la dinast\u00eda de los Habsburgo y el pa\u00eds atraviesa el Siglo de Oro, con un poder pol\u00edtico y cultural sin precedentes;</li>\n\n      <li>ahondar en la vida y obra de Diego Vel\u00e1zquez, que te ayudar\u00e1 a entender su evoluci\u00f3n pict\u00f3rica;</li>\n\n      <li>analizar y comprender en profundidad algunas de sus obras clave, como <cite>Las meninas</cite> o <cite>Venus del espejo</cite> o <cite>Vieja friendo huevos</cite>;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38688, "comments": "Miguel \u00c1ngel es la perfecta encarnaci\u00f3n del artista absoluto renacentista, un pintor, escultor, arquitecto y poeta que trabaja incansablemente, dej\u00e1ndose guiar por su tormentosa relaci\u00f3n con el arte. Su vida transcurre entre Florencia y Roma, code\u00e1ndose con comanditarios como los M\u00e9dici o los papas y realizando para ellos obras monumentales como la \u00abtumba de Julio II\u00bb o los \u00abfrescos de la Capilla Sixtina\u00bb en Roma, que recuerdan para siempre la grandiosidad de una \u00e9poca y el poder de un hombre adelantado a su tiempo. Descubre en tan solo 50 minutos todo lo que necesitas saber sobre Miguel \u00c1ngel: el contexto, su biograf\u00eda, las principales caracter\u00edsticas de su obra, adem\u00e1s de un an\u00e1lisis de sus trabajos m\u00e1s conocidos, como la \u00abPiedad\u00bb de la Bas\u00edlica de San Pedro de Roma, \u00abLa creaci\u00f3n de Ad\u00e1n\u00bb o el \u00abDavid\u00bb."}, {"id": 38689, "comments": "<p><b>Claude Monet</b>, considerado jefe de filas del <b>impresionismo</b>, es una figura imprescindible de la historia del arte. Algunas de sus obras m\u00e1s conocidas, como <b><cite>Impresi\u00f3n, Sol naciente</cite> </b>o<b> <cite>La catedral de Rouen</cite></b> demuestran su talento a la hora de plasmar las variaciones de luz y los cambios atmosf\u00e9ricos, abriendo as\u00ed el camino a la modernidad y a la abstracci\u00f3n. Monet, fuertemente influido por el <b>arte japon\u00e9s</b> y amante de la naturaleza, el mar y los jardines, pinta al aire libre y revoluciona el mundo del arte con un estilo propio que sigue sorprendiendo.</p>\n\n    <p>Te invitamos a descubrir a trav\u00e9s de esta gu\u00eda estructurada y concisa todo lo que necesitas saber sobre Monet, desde el contexto en el que se desarrollan sus creaciones hasta la biograf\u00eda del autor, pasando por un an\u00e1lisis de sus obras m\u00e1s conocidas, como <cite>Impresi\u00f3n, Sol naciente</cite>, <cite>La catedral de Rouen </cite>o <em>La japonesa</em>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir todos los aspectos biogr\u00e1ficos de Claude Monet, que marcan el desarrollo de su carrera art\u00edstica;</li>\n\n      <li>sumergirte en el contexto cultural de finales del siglo <small>XIX</small> y principios del XX en Francia, que origina una corriente de oposici\u00f3n al academicismo y el surgimiento del impresionismo;</li>\n\n      <li>comprender algunas de sus obras clave, como <em>Impresi\u00f3n, Sol naciente</em>, <em>La japonesa</em> o <em>Las Grandes Decoraciones;</em></li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38690, "comments": "<p>El <b>humanismo</b> es un <b>movimiento intelectual y literario</b> que surge en <b>Italia</b> a finales del <b>siglo&nbsp;<small>XIV</small> </b>y que sit\u00faa al hombre en el centro de todas las cosas. En los <b>siglos&nbsp;<small>XV</small> y&nbsp;<small>XVI</small></b>, este movimiento, que se caracteriza por el redescubrimiento de la <b>Antig\u00fcedad</b> a trav\u00e9s de los <b>textos grecolatinos</b>, se extender\u00e1 al resto de Europa con un impacto asombroso, especialmente en la evoluci\u00f3n de las lenguas vern\u00e1culas y en el desarrollo del esp\u00edritu cr\u00edtico. Algunas de las figuras m\u00e1s importantes de este periodo son <b>Nicol\u00e1s Maquiavelo</b>, <b>Tom\u00e1s Moro</b>, <b>Erasmo</b>, <b>Fran\u00e7ois</b> <b>Rabelais</b> y <b>Michel</b> <b>de Montaigne</b>, grandes pensadores y escritores que transformar\u00e1n para siempre la visi\u00f3n del mundo.</p>\n\n    <p>Descubre en tan solo 50 minutos todo lo que siempre quisiste saber sobre el humanismo a trav\u00e9s de un estudio sobre su contexto, sus caracter\u00edsticas, sus representantes principales y sus repercusiones. \u00a1Convi\u00e9rtete en un experto!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer y comprender el contexto pol\u00edtico y cultural europeo de los siglos&nbsp;<small>XV</small> y&nbsp;<small>XVI</small>, con un movimiento, el del Renacimiento, que nace en Italia y que se convierte en la ra\u00edz del humanismo;</li>\n\n      <li>profundizar en el humanismo, que sit\u00faa al hombre en el centro de sus preocupaciones;</li>\n\n      <li>analizar la vida y obra de sus representantes clave, como Erasmo de R\u00f3terdam, Tom\u00e1s Moro o Michel de Montaigne;</li>\n\n      <li>entender las repercusiones mundiales de este movimiento intelectual y literario;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38691, "comments": "<p><b>Miguel de Cervantes</b> es uno de los autores principales del <b>Siglo de Oro</b> espa\u00f1ol y el escritor de una obra clave: <b><cite>El Quijote</cite></b>. Cervantes, que ejerce como criado de un futuro cardenal y, a continuaci\u00f3n, pasa a ser soldado, prisionero de guerra, recaudador de impuestos y fugitivo implicado en un asesinato, logra sacar tiempo para componer poemas, obras de teatro, novelas cortas y novelas entre 1569 y el momento de su muerte. Entre sus obras m\u00e1s destacadas se encuentran <b><cite>Novelas ejemplares, Los trabajes de Persiles y Sigismunda</cite></b> o <b><cite>La Galatea</cite></b>. En t\u00e9rminos generales, su obra se caracteriza por retomar temas y g\u00e9neros antiguos y darles un tratamiento propio, y te\u00f1ido de humor y de cr\u00edtica social, que elevan el conjunto de su obra a los altares de la <b>literatura universal</b>.</p>\n\n    <p>En menos de una hora, conoce en profundidad a un peculiar personaje que revoluciona el mundo de la escritura: recorre su biograf\u00eda, profundiza en el contexto en el que se desarrolla, conoce las particularidades de su obra y, por supuesto, analiza una selecci\u00f3n de sus obras clave, como <cite>El Quijote</cite> o <cite>Novelas ejemplares</cite>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender el contexto de la Espa\u00f1a del Siglo de Oro, que empieza a finales del siglo&nbsp;<small>XV</small> y llega hasta mediados del&nbsp;<small>XVII</small>;</li>\n\n      <li>conocer todos los detalles sobre la vida de Miguel de Cervantes, con los que podr\u00e1s desentra\u00f1ar todas las claves de su obra y de su vida;</li>\n\n      <li>comprender la originalidad de la obra de Cervantes, que hace suyos temas y g\u00e9neros antiguos y los ti\u00f1e de humor y cr\u00edtica social;</li>\n\n      <li>analizar una selecci\u00f3n de sus obras principales, como <cite>El Quijote</cite> o <cite>Novelas ejemplares</cite>;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38692, "comments": "<p><b>Francisco de Goya</b>, pintor a caballo entre el <b>clasicismo</b> y el <b>romanticismo</b> que se enmarca en el periodo de la <b>Ilustraci\u00f3n</b> del <b>siglo <small>XVIII</small></b>, es una figura imprescindible de la historia del arte espa\u00f1ol. El artista vive en una constante dicotom\u00eda, puesto que trabaja para la corte y, al mismo tiempo, introduce la cr\u00edtica social en su obra y se interesa por temas poco habituales, como el lado oscuro del ser humano. De esta manera, revoluciona el arte con obras maestras como <b><cite>La maja desnuda</cite></b> o <b><cite>La familia de Carlos&nbsp;IV</cite></b>. Su talento a la hora de plasmar a la perfecci\u00f3n la personalidad de sus personajes en sus retratos y de captar un sentido de la luz preciso y delicado queda reflejado en sus pinturas al \u00f3leo, sus frescos, sus aguafuertes, sus litograf\u00edas y sus dibujos.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda estructurada y concisa te invita a descubrir todos los secretos de Francisco de Goya, desde su contexto, su biograf\u00eda y las caracter\u00edsticas de su obra hasta un an\u00e1lisis de sus trabajos principales, como la <b><cite>Adoraci\u00f3n del nombre de Dios por los \u00e1ngeles</cite></b>, <b><cite>El sue\u00f1o de la raz\u00f3n produce monstruos</cite></b> o <cite>La</cite> <cite>maja desnuda</cite>, entre otros.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer la Espa\u00f1a de los siglos XVIII y XIX, que pierde importancia a nivel mundial y que se muestra reacia a toda idea liberal que provenga de fuera de sus fronteras;</li>\n\n      <li>descubrir los detalles sobre la vida de Francisco de Goya, artista lleno de contradicciones que se convierte en una de las figuras clave de la historia del arte espa\u00f1ol;</li>\n\n      <li>analizar una selecci\u00f3n de sus obras clave, como <cite>La maja desnuda</cite>, la <cite>Adoraci\u00f3n del nombre de Dios por los \u00e1ngeles</cite>, <cite>El sue\u00f1o de la raz\u00f3n produce monstruos</cite> o <cite>La familia de Carlos&nbsp;IV</cite>;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38693, "comments": "Jan van Eyck, figura emblem\u00e1tica de la pintura flamenca del siglo XV, deja una profunda huella en el mundo art\u00edstico con obras tan famosas como la Adoraci\u00f3n del cordero m\u00edstico, el Matrimonio Arnolfini o El hombre del turbante rojo. El artista coloca al hombre en el centro de sus obras y deja paso al realismo, abandonando las formas r\u00edgidas y solemnes de la Edad Media. En una \u00e9poca pr\u00f3spera para Flandes, Van Eyck revoluciona la t\u00e9cnica al \u00f3leo y traslada al lienzo minuciosas representaciones en las que superpone varias capas de veladura para reflejar la luz de una forma totalmente novedosa.Esta gu\u00eda, concisa y estructurada, te invita a saberlo todo sobre la vida y obra de Jan van Eyck. Te ofrecemos una visi\u00f3n global del artista a trav\u00e9s del contexto en el que se desarrolla, su biograf\u00eda, las caracter\u00edsticas de su estilo y un an\u00e1lisis de sus obras m\u00e1s importantes, como la Adoraci\u00f3n del cordero m\u00edstico, el Matrimonio Arnolfini o La Virgen del canciller Rolin, adem\u00e1s de sus repercusiones en el mundo del arte."}, {"id": 38694, "comments": "Rembrandt es, sin lugar a dudas, la figura m\u00e1s destacada de la pintura holandesa barroca del siglo XVII. En sus enormes lienzos, oscuros y profundos, entre los que destacan La lecci\u00f3n de anatom\u00eda del Dr. Nicolaes Tulp, La ronda de noche, la Cena de Ema\u00fas o D\u00e1nae, el prol\u00edfico pintor retrata una \u00e9poca en la que los Pa\u00edses Bajos occidentales se imponen como primera potencia mundial y son sin\u00f3nimo de libertad de culto. Su original uso de la luz y de las sombras, sus cuadros realistas empleando la t\u00e9cnica del claroscuro y sus obras como grabador lo sit\u00faan como una de las figuras del arte m\u00e1s importantes de la historia.Esta gu\u00eda te presenta de manera estructurada y concisa todo lo que necesitas saber sobre la obra de Rembrandt, como el contexto, la biograf\u00eda del autor, las caracter\u00edsticas principales de su obra y un an\u00e1lisis de algunos de sus cuadros m\u00e1s importantes, como La cena de Ema\u00fas, D\u00e1nae o La ronda de noche."}, {"id": 38695, "comments": "<p>El <b>romanticismo</b> nace en Alemania e Inglaterra y se extiende por toda Europa a principios del <b>siglo&nbsp;<small>XIX</small></b>. En Francia, el movimiento alcanza su punto \u00e1lgido entre 1820 y 1848, y entre sus filas se encuentran escritores de la talla de <b>Chateaubriand</b>, <b>Lamartine</b>, <b>Vigny</b>, <b>Hugo</b> o <b>Musset</b> que, cansados de las reglas, de los temas y de las formas cl\u00e1sicas y lejos del racionalismo de la Ilustraci\u00f3n, reafirman la subjetividad del escritor y de sus sentimientos. Con sed de libertad y con ganas de emanciparse de los antiguos modelos, acaba con todo lo que encuentra a su paso. Pero los autores rom\u00e1nticos tambi\u00e9n insuflan estos aires de independencia en la sociedad y se erigen en mensajeros de la libertad.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda estructurada y concisa te ofrece todo lo que necesitas saber sobre el romanticismo, desde el contexto en el que se enmarca hasta sus caracter\u00edsticas principales, adem\u00e1s de conocer a sus representantes principales, como Chateaubriand, Musset o Victor Hugo, y sus repercusiones a nivel mundial.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir c\u00f3mo surge esta corriente y por qu\u00e9 alcanza tanto \u00e9xito en Europa y, sobre todo, en Francia, donde hay una generaci\u00f3n de j\u00f3venes decepcionada por el resultado de la Revoluci\u00f3n francesa;</li>\n\n      <li>conocer todos los detalles sobre el movimiento rom\u00e1ntico y sus principales caracter\u00edsticas;</li>\n\n      <li>adentrarte en la vida y obra de algunos representantes clave de este movimiento en Francia, con Victor Hugo y Chateaubriand a la cabeza;</li>\n\n      <li>comprender las repercusiones del romanticismo, que en la segunda mitad del siglo&nbsp;<small>XIX</small> deja paso al realismo y, m\u00e1s adelante, al simbolismo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38696, "comments": "<p>Todo el mundo conoce a <b>Agatha Christie</b>. Cuando se pronuncia su nombre, resulta imposible no pensar en sus h\u00e9roes m\u00e1s famosos, <b>H\u00e9rcules Poirot</b> y <b>Miss Marple</b>, as\u00ed como en sus grandes \u00e9xitos de ventas, como <cite>El asesinato de Roger Ackroyd</cite> o <cite>Diez negritos</cite>. La <b>reina del crimen</b>, como se la llama a menudo, es de hecho una de las mujeres m\u00e1s famosas del universo de las letras, y una de las m\u00e1s le\u00eddas y traducidas. A d\u00eda de hoy sigue siendo la autora de <b>novelas polic\u00edacas</b> m\u00e1s conocida.</p>\n\n    <p>En tan solo 50 minutos te invitamos a descubrir la vida y obra de Agatha Christie, haciendo un repaso por su biograf\u00eda y sus inciertos inicios literarios, estudiando las caracter\u00edsticas de su novela polic\u00edaca, que juega con las normas del g\u00e9nero vigentes en su \u00e9poca, y analizando algunas de sus obras m\u00e1s importantes, como <cite>Asesinato en el Orient Express, Diez negritos</cite> o <cite>El asesinato de Roger Ackroyd</cite>. \u00a1Descubre todos los secretos de la reina del crimen!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer la vida de Agatha Christie, marcada por un contexto turbulento y por sus viajes, que le sirven de inspiraci\u00f3n a la hora de concebir sus obras;</li>\n\n      <li>descubrir el contexto en el que vive la escritora, en un momento de crisis en el que se suceden per\u00edodos de progreso con conflictos b\u00e9licos de alcance global;</li>\n\n      <li>profundizar en las caracter\u00edsticas de las principales obras de Agatha Christie, en las que aparecen sus m\u00edticos h\u00e9roes H\u00e9rcules Poirot y Miss Marple, como <cite>Asesinato en el Orient Express</cite>, <cite>Diez negritos </cite>o <cite>Se anuncia un asesinato</cite>;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38697, "comments": "<p><b>Jane Austen</b>, autora de obras maestras como <b><cite>Sentido y sensibilidad, Orgullo y prejuicio</cite></b> o <b><cite>Persuasi\u00f3n</cite></b>, es una de las plumas m\u00e1s prol\u00edficas de Gran Breta\u00f1a y una de las m\u00e1s le\u00eddas y traducidas en todo el mundo. Esta mujer discreta, creadora de una obra cuyo valor solo ser\u00e1 reconocido de manera p\u00f3stuma, se vale de una escritura realista y aut\u00e9ntica y de un estilo sobrio, elegante y equilibrado, te\u00f1ido de una iron\u00eda caracter\u00edstica de su obra. Austen, que anticipa la <b>novela dom\u00e9stica</b> y <b>el relato realista</b>, tambi\u00e9n cuestiona la precaria situaci\u00f3n de la mujer en su \u00e9poca.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda, breve y estructurada, te acompa\u00f1ar\u00e1 a lo largo de la vida y obra de una mujer que nos describe con gran precisi\u00f3n a la <i>landed gentry</i> inglesa de la \u00e9poca, abriendo as\u00ed el camino de la novela dom\u00e9stica. Adem\u00e1s de la biograf\u00eda de Austen, te ofrecemos un repaso del contexto, las caracter\u00edsticas y las repercusiones de su obra, adem\u00e1s de un an\u00e1lisis de algunos de sus libros m\u00e1s importantes, como <cite>Orgullo y prejuicio</cite> o <cite>Sentido y sensibilidad</cite>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir el contexto hist\u00f3rico-pol\u00edtico y social en el que se desarrolla Jane Austen;</li>\n\n      <li>sumergirte en la biograf\u00eda de la autora, que crece en el seno de la peque\u00f1a nobleza terrateniente inglesa y recibe una s\u00f3lida educaci\u00f3n propia de su estatus;</li>\n\n      <li>profundizar en las caracter\u00edsticas de las obras de Austen, que se vale de la sobriedad, de la burla y de la s\u00e1tira para crear un estilo propio y sentar las bases de lo que ser\u00e1 la novela realista del siglo XIX;</li>\n\n      <li>analizar algunas de sus obras clave, como <cite>Sentido y sensibilidad</cite>, <cite>Orgullo y prejuicio</cite> o <cite>Emma</cite>, y un repaso de la influencia de la autora en otros escritores, como Charles Dickens o Virginia Woolf;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38698, "comments": "<p><b>Vincent van Gogh</b>, artista neerland\u00e9s conocido por obras como <b><cite>Los girasoles, Noche estrellada</cite></b> o <b><cite>La habitaci\u00f3n en Arl\u00e9s</cite></b>, es un hombre atormentado que plasma en el lienzo, con revolucionarios trazos curvos y colores violentos y vivos, su personalidad depresiva y su inestabilidad mental. Su obra, inspirada en el <b>impresionismo</b> y en el <b>japonismo</b>, abre el camino a otros movimientos art\u00edsticos: el <b>fovismo</b> y el <b>expresionismo.</b></p>\n\n    <p>Te invitamos a descubrir en tan solo 50 minutos la vida y obra de Vincent van Gogh: el contexto en el que se desarrolla el artista, los choques entre modernidad y ruralidad que nacen en la \u00e9poca, su personalidad controvertida atormentada y una selecci\u00f3n y an\u00e1lisis de algunas de sus obras m\u00e1s destacadas, como <cite>Los girasoles, Los comedores de patatas, Sembrador a la puesta de sol</cite> o <cite>Noche estrellada</cite>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir la vida de Vincent van Gogh, un artista atormentado que encuentra en la pintura una v\u00e1lvula de escape;</li>\n\n      <li>analizar el contexto de revoluci\u00f3n industrial en el que se desarrolla su obra, que pone de relieve las diferencias entre el mundo urbano y el rural;</li>\n\n      <li>profundizar en las caracter\u00edsticas de su pintura, con el uso de la l\u00ednea curva, la yuxtaposici\u00f3n de colores y el uso de tonos vivos, rasgos que se pueden apreciar en obras como <cite>Noche estrellada, Los comedores de patatas</cite> o <cite>Los girasoles</cite></li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38699, "comments": "<p>Existen pocos personajes tan fascinantes como el irland\u00e9s <b>Oscar Wilde</b>, autor de obras tan conocidas como <b><cite>El retrato de Dorian Gray</cite></b> o <b><cite>La importancia de llamarse Ernesto</cite></b>. El escritor, que vive en la <b>Inglaterra victoriana</b> de finales del <b>siglo&nbsp;<small>XIX</small></b>, es un dandi que se proclama a s\u00ed mismo \u00abprofesor de est\u00e9tica\u00bb y que en realidad es, sobre todo, un brillante escritor. Wilde es un defensor del arte por el arte que cultiva numerosos g\u00e9neros, como la poes\u00eda, el ensayo, la cr\u00edtica literaria, la narrativa o el teatro y que se vale de una escritura rebosante de humor y de erudici\u00f3n. A todo ello se le suma una chispa de provocaci\u00f3n que a\u00fan a d\u00eda de hoy sigue llenando de encanto sus textos.</p>\n\n    <p>Te invitamos a conocer en tan solo cincuenta minutos a Oscar Wilde, adorado por unos y tachado de inmoral por otros debido a su <b>homosexualidad</b>. Esta gu\u00eda te ofrece las claves para saber m\u00e1s sobre el contexto en el que vive, su biograf\u00eda y las claves de su obra, adem\u00e1s de ofrecerte un an\u00e1lisis de una selecci\u00f3n de sus obras, como <cite>El retrato de Dorian Gray</cite>, <cite>La balada de la c\u00e1rcel de Reading</cite> o <cite>Salom\u00e9</cite>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer el contexto en el que crece Oscar Wilde, en una Irlanda bajo dominio de la Inglaterra victoriana de finales del siglo&nbsp;<small>XIX</small>;</li>\n\n      <li>profundizar biograf\u00eda de Oscar Wilde, un personaje burgu\u00e9s que se convierte en un c\u00e9lebre dandi y en un ingenioso escritor;</li>\n\n      <li>entender en profundidad una selecci\u00f3n de sus mejores obras, como <cite>La importancia de llamarse Ernesto</cite>, <cite>El retrato de Dorian Gray</cite> o <cite>Salom\u00e9</cite>;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38700, "comments": "<p>La vida de<b> Victor Hugo</b>, figura clave del <b>siglo&nbsp;<small>XIX</small></b> en <b>Francia</b> y l\u00edder del movimiento de los <b>rom\u00e1nticos</b>, no es f\u00e1cil: la muerte de cuatro de sus cinco hijos, su exilio y las transformaciones pol\u00edticas y sociales de la \u00e9poca lo convierten en un hombre capaz de entender los desaf\u00edos de su tiempo. Victor Hugo, encarnaci\u00f3n del escritor absoluto, es poeta, dramaturgo y novelista, adem\u00e1s de gran pol\u00edtico y orador que se levanta en defensa de los m\u00e1s desfavorecidos. Su escritura, cargada de lirismo, que representa a la perfecci\u00f3n los ideales del <b>romanticismo</b>, reflejados&nbsp;en obras maestras como <b><cite>Los miserables, Nuestra Se\u00f1ora de Par\u00eds</cite></b> o <b><cite>Hernani</cite></b>.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda, estructurada y concisa, te invita a conocer en profundidad la vida y obra de Victor Hugo, desde el contexto en el que se desarrolla hasta su biograf\u00eda, pasando por las principales caracter\u00edsticas de sus escritos y, por supuesto, por el an\u00e1lisis de una selecci\u00f3n de sus mejores obras, como <cite>Los miserables, Nuestra Se\u00f1ora de Par\u00eds</cite> o <cite>El \u00faltimo d\u00eda de un condenado a muerte</cite>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer el contexto en el que se desarrolla la vida y obra de Victor Hugo, en un agitado siglo&nbsp;<small>XIX</small> en el que se suceden los reg\u00edmenes pol\u00edticos y aparece la Revoluci\u00f3n Industrial;</li>\n\n      <li>profundizar en la figura de Victor Hugo, sacudida por tragedias familiares que le llevan a luchar contra la injusticia;</li>\n\n      <li>descubrir una selecci\u00f3n y an\u00e1lisis de sus obras clave, como <cite>El \u00faltimo d\u00eda de un condenado a muerte, Hernani</cite> y <cite>Nuestra Se\u00f1ora Par\u00eds</cite>;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38701, "comments": "<p><b>Leonardo da</b> <b>Vinci</b>, es una figura clave para comprender el <b>Renacimiento</b> italiano. Sus obras, entre las que destaca la enigm\u00e1tica <b><cite>Gioconda</cite></b> o <b><cite>La \u00faltima cena</cite></b>, experimentan con t\u00e9cnicas novedosas, como el <i>sfumato</i>, y nos presentan un universo en el que la ciencia y el arte se entremezclan con inusitada belleza. Este hombre polifac\u00e9tico no solo deja una profunda huella en el mundo del arte, sino tambi\u00e9n en el de la ingenier\u00eda, la arquitectura o incluso la bot\u00e1nica.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda estructurada y concisa te invita a conocer a Leonardo da Vinci, uno de los personajes m\u00e1s famosos de la historia. Adem\u00e1s de sumergirnos en el contexto del Renacimiento italiano, conoceremos de cerca la biograf\u00eda del artista y las caracter\u00edsticas de sus obras. En este sentido, analizaremos una selecci\u00f3n de sus cuadros, como la <cite>Gioconda</cite>, <cite>La \u00faltima cena</cite> o <cite>La Virgen de las rocas</cite>, para comprender profundamente la obra de este genio que pone la ciencia al servicio del arte.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir la vida y obra de Leonardo da Vinci, personaje italiano del siglo XV que, como buen representante de su \u00e9poca, se interesa por grandes \u00e1reas de conocimiento;</li>\n\n      <li>comprender el contexto de la \u00e9poca en Italia, donde la familia M\u00e9dicis, a la cabeza de Florencia, promueve la llegada de los mayores pintores y eruditos a la ciudad, convertida en centro neur\u00e1lgico del arte;</li>\n\n      <li>analizar las caracter\u00edsticas de algunas de las obras m\u00e1s importantes de Leonardo da Vinci, como <cite>La Virgen de las rocas</cite>, <cite>La Gioconda</cite> o <cite>La \u00faltima cena;</cite></li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38702, "comments": "Albert Camus, escritor clave de la literatura franc\u00f3fona, nace en la Argelia francesa en el seno de una familia modesta. El escritor, autor de obras conocidas en todo el mundo como El extranjero, La peste o El mito de S\u00edsifo y prol\u00edfico en numerosos g\u00e9neros literarios, es galardonado con el premio Nobel de Literatura en 1957 en reconocimiento a su brillante carrera intelectual y a su extensa obra. Este hombre comprometido, vinculado en un principio a la corriente existencialista y escritor del absurdo, lucha contra todo tipo de injusticia hasta fallecer a los 46 a\u00f1os en un accidente automovil\u00edstico.Te invitamos a descubrir en menos de una hora todo lo que siempre has querido saber sobre uno de los autores m\u00e1s importantes del siglo XX, Albert Camus. Sum\u00e9rgete en su biograf\u00eda, el contexto en el que se inscribe y conoce las caracter\u00edsticas principales de su obra, adem\u00e1s de profundizar en algunas de sus libros, como El extranjero o La peste."}, {"id": 38703, "comments": "<p><b>Camille Pissarro</b>, pintor franc\u00e9s de finales del <b>siglo <small>XIX</small></b>, desarrolla su obra art\u00edstica en un momento hist\u00f3rico de grandes cambios, con la llegada de la <b>Revoluci\u00f3n Industrial</b>. Esa transformaci\u00f3n de la sociedad, reflejada en el desarrollo de las ciudades, queda plasmada en obras como <b><cite>Boulevard Montmartre, primavera, El antepuerto de Havre por la ma\u00f1ana</cite></b> o <cite><b>Entrada del pueblo de Voisins</b></cite>.</p>\n\n    <p>En tan solo 50 minutos, te invitamos a descubirir a un artista que adopta la t\u00e9cnica impresionista y se convierte en una figura clave en el desarrollo del <b>impresionismo</b>. Adem\u00e1s de repasar la vida y obra de Camille Pissarro, te ofrecemos las claves para entender el contexto en el que se desarrolla y analizar algunas de sus obras m\u00e1s representativas, como <cite>Entrada del pueblo de Voisins, La cosecha, Pontoise</cite> o <cite>Cosecha de manzanas</cite>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>profundizar biograf\u00eda de Camille Pissarro, que se une al impresionismo y que se postula como instigador de este movimiento mientras lucha casi toda su vida por el reconocimiento de su obra;</li>\n\n      <li>entender el gran cambio que se produce en Europa a finales del siglo XIX con la Revoluci\u00f3n Industrial, que en el arte franc\u00e9s se traduce por una corriente de oposici\u00f3n al academicismo y el nacimiento del impresionismo;</li>\n\n      <li>descubrir las caracter\u00edsticas de la obra de Camille Pissarro, que intenta captar las variaciones de luz y de color en sus paisajes y en sus retratos, y su influencia posterior en el arte;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38704, "comments": "<p>Son muchos los par\u00e1metros que hay que tener en cuenta para <b>encontrar a tu <i>coach</i> profesional perfecto,</b> pero el aspecto humano constituye el elemento m\u00e1s importante. Cada <i>coach</i> es distinto: aplica su propio estilo (directo, distante, emotivo, etc.) y opta por una v\u00eda de acci\u00f3n. Por eso, a veces encontrar al que m\u00e1s se adecua a tu personalidad y a tus objetivos no es tan simple.</p>\n\n    <p>\u00bfQu\u00e9 rasgos caracterizan a un buen <i>coach</i>? \u00bfEn qu\u00e9 consiste el proceso de <b><i>coaching</i></b> y c\u00f3mo debo enfrentarme a \u00e9l? Con esta gu\u00eda obtendr\u00e1s un panorama completo de las caracter\u00edsticas esenciales de un buen <i>coach</i>, de las preguntas que debes plantearte y de los t\u00f3picos que tienes que dejar a un lado para decidirte por un consejero hecho a tu medida. \u00a1Deja que el <i>coach</i> profesional transforme tu vida profesional!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>reconocer el proceso de <i>coaching</i> como un acompa\u00f1amiento que te ayuda a conocerte mejor y a estimular tu potencial personal y profesional para alcanzar tus objetivos;</li>\n\n      <li>aprender que el <i>coaching</i> est\u00e1 formado por tres etapas clave, el diagn\u00f3stico, el acompa\u00f1amiento y el balance, que te ayudar\u00e1n a avanzar hacia tu meta;</li>\n\n      <li>identificar las caracter\u00edsticas de un buen <i>coach</i> y tener en cuenta que cada situaci\u00f3n necesitar\u00e1 un especialista diferente;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38705, "comments": "<p>Una <b>buena organizaci\u00f3n</b> en el trabajo es la clave de la <b>eficacia</b>, puesto que permite reducir los imprevistos y ahorrar energ\u00eda. Se trata de una herramienta de bienestar en el trabajo que te permitir\u00e1 minimizar tu estr\u00e9s y aumentar tu eficacia. \u00bfTe sientes desbordado, ahogado por la cantidad de cosas que tienes que hacer en el trabajo hoy? \u00bfNo sabes por d\u00f3nde empezar y tu nivel de estr\u00e9s est\u00e1 empezando a aumentar? \u00a1Tranquilo! Es hora de poner en marcha una organizaci\u00f3n \u00abecol\u00f3gica\u00bb, es decir, respetuosa con qui\u00e9n eres y lo que quieres y tambi\u00e9n con tu entorno, o lo que es lo mismo, con tus compa\u00f1eros y con los valores de tu empresa.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres evitar la <b>procrastinaci\u00f3n</b> a toda costa pero la pila de documentos que a\u00fan tienes que clasificar no te invita a ponerte manos a la obra? \u00bfTu mesa est\u00e1 llena de p\u00f3sits de los que no sabes c\u00f3mo deshacerte? \u00bfNo encuentras un documento que necesitas urgentmente porque no lo guardaste en su sitio? Si estas situaciones te resultan familiares, es hora de que aprendas a cambiar tu forma de trabajar. Con esta gu\u00eda conseguir\u00e1s organizarte y ser m\u00e1s eficaz, aprendiendo a delegar y a gestionar adecuadamente tu tiempo.</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>identificar los obst\u00e1culos, como la procrastinaci\u00f3n, que impiden que te organices de forma eficaz en el trabajo y aprender a librarte de ellos;</li>\n\n      <li>entender las causas de tu estr\u00e9s en el trabajo y controlarlo gracias a las tres zonas de impacto y de influencia;</li>\n\n      <li>mejorar la administraci\u00f3n de tu tiempo para que tu rendimiento aumente, mediante una organizaci\u00f3n m\u00e1s eficaz de las tareas seg\u00fan su importancia y urgencia;</li>\n\n      <li>conocerte a ti mismo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38706, "comments": "<p>Tomar el control sobre esa <b>ansiedad</b> que hace su aparici\u00f3n en el mundo laboral est\u00e1 al alcance de todos. Si los s\u00edntomas de tu ansiedad te impiden sentirte a gusto en el trabajo, es hora de pasar a la acci\u00f3n y frenar este problema.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres encontrarte a gusto y dejar de sentir miedo ante determinadas situaciones ansi\u00f3genas? \u00bfTienes ganas de <b>dar lo mejor de ti mismo</b> y mostrarte tal y como eres? \u00a1Est\u00e1s a punto de lograrlo! Esta gu\u00eda te invita a descubrir todo lo que necesitas saber para enfrentarte con garant\u00edas a los trastornos de ansiedad y <b>mantener las riendas de tu vida</b> en todo momento.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>analizar las distintas formas de estr\u00e9s que se pueden dar en tu ambiente laboral, como la ansiedad o la angustia;</li>\n\n      <li>descubrir qu\u00e9 las provoca y a trav\u00e9s de qu\u00e9 mecanismos se instalan para convertirse en dolencias que pueden llegar a ser muy graves si no se tratan;</li>\n\n      <li>prevenir las crisis o tomar el control sobre ellas siguiendo una serie de consejos que te ofrecer\u00e1n una multitud de recursos;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38707, "comments": "Los periodos de crisis laboral pueden surgir en cualquier momento en una empresa, ya sea multinacional o local, de un sector de producci\u00f3n o del sector servicios. Este trance, que a veces se produce de improviso, da\u00f1a la reputaci\u00f3n de la empresa, pone trabas a su buen funcionamiento, y en el peor de los casos incluso puede llevarla a la quiebra. Por lo tanto, resulta fundamental que sepamos gestionarla correctamente para recuperar un clima de confianza y de seguridad con empleados, dirigentes, proveedores y clientes, y para reanudar la actividad.Independientemente de si la crisis es de orden econ\u00f3mico, social o medioambiental, o si la origina un factor interno o externo a la empresa, se necesitan m\u00faltiples aptitudes de gesti\u00f3n para resolverla. Estas nos permitir\u00e1n gestionar el estr\u00e9s, reaccionar con rapidez e inteligencia, comunicar de manera adecuada y, finalmente, sacar conclusiones para evitar que se repita. Actualmente, la gesti\u00f3n de crisis se ha convertido en una herramienta estrat\u00e9gica fundamental dentro de las empresas. Esta gu\u00eda te ofrece las claves para saber c\u00f3mo gestionar una situaci\u00f3n de riesgo. \u00a1No vuelvas a permitir que tu empresa se vea amenazada y convi\u00e9rtete en un aut\u00e9ntico profesional de la gesti\u00f3n de crisis!Te ofrecemos las claves para:\u2022 descubrir en qu\u00e9 consiste una situaci\u00f3n de crisis en el \u00e1mbito del trabajo;\u2022 conocer las posibles causas y las soluciones que se pueden aplicar para salir de la crisis;\u2022aprender a establecer diagn\u00f3sticos que te ayuden a prever los momentos complicados;\u2022 etc."}, {"id": 38708, "comments": "<p>La <b>inteligencia colectiva</b> es, sin lugar a dudas, el m\u00e9todo de gesti\u00f3n de equipos m\u00e1s innovador, puesto que implica cambios de comportamiento importantes que tienen impacto en la cultura, las creencias, las competencias, los modos de comunicaci\u00f3n, la organizaci\u00f3n y el funcionamiento de la empresa. No obstante, no siempre es f\u00e1cil enfrentarse al cambio y a las incertidumbres que genera, menos a\u00fan en un mundo econ\u00f3mico acostumbrado al taylorismo al que le cuesta aceptar las novedades y la diversidad que puede aportar cada miembro de un equipo.</p>\n\n    <p>\u00bfEst\u00e1s listo para abrazar ideas nuevas y abrirte a lo desconocido? \u00bfTe atreves a ganar en flexibilidad, reactividad e <b>innovaci\u00f3n</b> sin perder el control sobre tu equipo? Si quieres enfrentarte a los imprevistos a trav\u00e9s del pensamiento y la acci\u00f3n colectiva, aunando inteligencias e ideas, este m\u00e9todo est\u00e1 concebido para ti. \u00a1Convierte la frase \u00abla uni\u00f3n hace la fuerza\u00bb en el lema de tu empresa y aumenta su rendimiento!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir los beneficios de la diversidad de competencias en tu empresa mediante la aplicaci\u00f3n de un estilo de gesti\u00f3n basado en la inteligencia colectiva;</li>\n\n      <li>analizar los distintos cambios que deben llevarse a cabo en una empresa para sacar provecho de este m\u00e9todo de gesti\u00f3n;</li>\n\n      <li>aumentar el rendimiento de tu equipo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38709, "comments": "<p>Para muchos, <b>delegar un proyecto</b> significa \u00abperder el control\u00bb. Tienen miedo a molestar a los dem\u00e1s, por falta de confianza o simplemente porque quieren asegurarse de que todo se lleva a cabo seg\u00fan sus expectativas y sus condiciones. Pero, en este caso, siempre acecha el peligro de ahogarse en la cantidad de tareas que hay que terminar y de no alcanzar el objetivo fijado, o incluso de sufrir un <i>burnout</i>.</p>\n\n    <p>Para evitar este tipo de situaciones, un buen gestor de proyectos domina el arte de delegar con eficacia. En efecto, su papel no es controlar cada elemento del proyecto, sino organizar el conjunto. Confiarle a otros un m\u00e1ximo de tareas le permitir\u00e1 evitar una <b>sobrecarga</b> y un <b>estr\u00e9s</b> que podr\u00edan resultar nefastos para el cumplimiento del proyecto y concentrarse en las tareas m\u00e1s importantes. Adem\u00e1s, as\u00ed mostrar\u00e1 una cierta confianza en los miembros del equipo. Estos se sentir\u00e1n implicados, lo que les motivar\u00e1 y les har\u00e1 sentirse valorados. \u00a1Todos salen ganando! Descubre con esta gu\u00eda c\u00f3mo dejar de tener miedo a apoyarte en tus colegas para concluir tus proyectos con \u00e9xito.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender por qu\u00e9 delegar puede ayudarte en tu negocio y los tipos de gesti\u00f3n que influyen en este proceso;</li>\n\n      <li>identificar la importancia de la preparaci\u00f3n, el seguimiento y la evaluaci\u00f3n en la delegaci\u00f3n y c\u00f3mo trabajar estos puntos para que el proceso sea un \u00e9xito;</li>\n\n      <li>aplicar nuestros consejos para delegar de forma eficaz y aumentar el rendimiento de tu empresa y la motivaci\u00f3n de los trabajadores;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38710, "comments": "<p>La <b>asertividad</b> designa la capacidad para expresarse y para defender nuestros derechos y opiniones, siempre respetando los de los dem\u00e1s. En efecto, un comportamiento asertivo consiste en enunciar de manera directa y honesta nuestras necesidades, nuestras emociones, nuestros l\u00edmites o nuestras convicciones con confianza y seguridad, sin frustrar por ello al interlocutor. Desgraciadamente, tras una mala comunicaci\u00f3n o una interpretaci\u00f3n err\u00f3nea, la asertividad se percibe a menudo como agresividad o arrogancia, aun cuando su objetivo es el de garantizar el respeto mutuo y no da\u00f1ar al otro.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres atreverte a decir lo que piensas con confianza y seguridad, pero desde una postura abierta e indulgente? \u00bfQuieres mejorar tus <b>relaciones profesionales</b> y tu bienestar? Si t\u00fa tambi\u00e9n tienes dificultades para argumentar, para decir \u00abno\u00bb o si no te atreves a <b>reafirmarte</b> en una reuni\u00f3n frente a tus colegas o a tu superior jer\u00e1rquico, este libro te ayudar\u00e1 a acabar con esta situaci\u00f3n. \u00a1Convierte a la asertividad en tu mejor aliado!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>respetar tus propias necesidades y opiniones teniendo en cuenta las de los dem\u00e1s;</li>\n\n      <li>desarrollar una relaci\u00f3n profesional sana entre compa\u00f1eros;</li>\n\n      <li>reafirmar tu postura en situaciones de negociaci\u00f3n, siempre respetando a tu interlocutor;</li>\n\n      <li>desarrollar tu inteligencia relacional;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38711, "comments": "<p>El m\u00e9todo de la <b>Comunicaci\u00f3n No Violenta (CNV)</b> sirve para encontrar <b>respuestas constructivas a tus problemas relacionales</b>. Comunicar de forma no violenta implica que el interlocutor demuestre <b>empat\u00eda, compasi\u00f3n, cooperaci\u00f3n</b> y <b>respeto</b> hacia la persona a la que se dirige. Porque \u00bfde qu\u00e9 sirve reaccionar airadamente cuando surgen discrepancias en tu vida profesional? \u00bfNo ser\u00eda m\u00e1s agradable para todos <b>comunicarnos en positivo</b> y dejar a un lado la violencia?</p>\n\n    <p>\u00a1<b>Sal del c\u00edrculo vicioso</b> de las conversaciones da\u00f1inas, marcadas por la ira y la venganza, y comienza a ser consciente de tus sentimientos, de tus deseos y de tus actos! Esta gu\u00eda te ayuda a favorecer la empat\u00eda, la comunicaci\u00f3n y la comprensi\u00f3n para mejorar tus relaciones laborales, reducir el estr\u00e9s y transformar el ambiente laboral. \u00bfA qu\u00e9 esperas para <b>dominar la Comunicaci\u00f3n No Violenta</b>?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>mejorar las relaciones profesionales;</li>\n\n      <li>reforzar la colaboraci\u00f3n entre compa\u00f1eros gracias a una comunicaci\u00f3n comprensiva y emp\u00e1tica y aumentar su motivaci\u00f3n;</li>\n\n      <li>reducir tu estr\u00e9s y aprender a expresar tus sentimientos y tus necesidades;</li>\n\n      <li>ganar autoconfianza y reafirmarte con serenidad;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38712, "comments": "<p>El <b><i>feedback</i> constructivo</b>, cada vez m\u00e1s empleado en la <b>gesti\u00f3n de equipos</b>, es fundamental para garantizar que los trabajadores evolucionan positivamente en el seno de la empresa y que se sienten realizados, puesto que insta a mantener o a corregir un comportamiento con el fin de alcanzar un objetivo fijado. Sin embargo, aceptar la cr\u00edtica no siempre es f\u00e1cil, de la misma forma que hacerla sin herir u ofender al otro tampoco lo es.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres aprender a ofrecer observaciones acerca del trabajo de tus compa\u00f1eros para que se den cuenta de sus puntos fuertes y d\u00e9biles y de su margen de mejora? \u00bfTe cuesta <b>aceptar las cr\u00edticas</b> de los dem\u00e1s y a menudo te ofenden? En esta gu\u00eda te ofrecemos las reglas de oro para dar y recibir un <i>feedback</i> constructivo. \u00a1Convierte estos comentarios en un instrumento de orientaci\u00f3n y de motivaci\u00f3n!</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>comunicarte con honestidad y de forma constructiva;</li>\n\n      <li>mejorar los resultados de tu empresa y tus relaciones laborales;</li>\n\n      <li>conocer tus puntos fuertes y d\u00e9biles;</li>\n\n      <li>alcanzar los objetivos fijados gracias a un proceso de mejora constante;</li>\n\n      <li>practicar la elaboraci\u00f3n y la recepci\u00f3n de <i>feedbacks</i> con ayuda de una serie de sencillos ejercicios;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38713, "comments": "<p>\u00bfEres el encargado de contratar a un nuevo empleado pero no tienes mucha experiencia como <b>reclutador</b> y no sabes c\u00f3mo encarar el proceso? \u00bfQuieres contratar al mejor candidato pero tienes muchas limitaciones (presupuesto ajustado, falta de tiempo, etc.) que debes tener en cuenta antes de publicar la <b>oferta de trabajo</b>?</p>\n\n    <p>Seas experto o no, una buena contrataci\u00f3n consiste en respetar algunos principios para garantizar que todo vaya sobre ruedas. No te olvides de que, aunque seas t\u00fa el que invitas a los candidatos a la selecci\u00f3n, estos \u00faltimos tambi\u00e9n te evaluar\u00e1n a ti, por lo que tendr\u00e1s que demostrar tu amabilidad  y tu profesionalismo, adem\u00e1s de demostrar los valores y cualidades de tu empresa. Si quieres que el di\u00e1logo sea constructivo y que se salde con un apret\u00f3n de manos en el que ambos salg\u00e1is ganando, esta gu\u00eda es para ti. \u00bfA qu\u00e9 esperas para contratar al candidato con el que tu empresa sue\u00f1a?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir c\u00f3mo funcionan todas las etapas del proceso de contrataci\u00f3n para sacar el m\u00e1ximo partido del proceso;</li>\n\n      <li>elaborar una estrategia de contrataci\u00f3n eficaz con una descripci\u00f3n de la funci\u00f3n, unos criterios de selecci\u00f3n y una oferta de empleo adecuadas para el puesto;</li>\n\n      <li>identificar los elementos que hay que tener en cuenta para seleccionar al mejor candidato, desde la preselecci\u00f3n hasta la selecci\u00f3n final;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38714, "comments": "<p>\u00bfSientes que te falta <b>motivaci\u00f3n en el trabajo</b> y que ya no est\u00e1s tan estimulado como al principio? \u00bfNo sabes de d\u00f3nde viene ese sentimiento y temes que no te abandone nunca? \u00a1No te preocupes! A\u00fan est\u00e1s a tiempo de <b>recuperar la motivaci\u00f3n</b> y las ganas de estar en la oficina. A veces, la presi\u00f3n o una carga de trabajo demasiado elevada nos lleva a una situaci\u00f3n de <b>agotamiento mental y f\u00edsico</b> de la que es dif\u00edcil escapar. Nuestra motivaci\u00f3n, factor fundamental del <b>bienestar laboral</b>, cae en picado y parece que todo pierde sentido.</p>\n\n    <p>Pero lo cierto es que la motivaci\u00f3n no es una competencia que algunos tengan y otros no, sino una din\u00e1mica, una qu\u00edmica entre un individuo y su contexto que puede surgir o no en mayor o menor medida. Si quieres cultivarla y no quedarte de brazos cruzados viendo c\u00f3mo crece la maleza, en esta gu\u00eda te ofrecemos los consejos que necesitas para recuperar la motivaci\u00f3n en el trabajo, identificar aquello que origina tu <b>insatisfacci\u00f3n</b> y realizar un <b>an\u00e1lisis objetivo</b> que te permita salir de esta espiral negativa. \u00a1Dale un impulso a tu <b>motivaci\u00f3n laboral</b>!</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir en qu\u00e9 consiste la motivaci\u00f3n y saber c\u00f3mo su concepci\u00f3n ha evolucionado desde 1900 hasta nuestros d\u00edas;</li>\n\n      <li>aprender la diferencia entre las motivaciones intr\u00ednsecas y las extr\u00ednsecas, que te ayudar\u00e1 a analizar si trabajas movido por los sentimientos adecuados o si tienes que plantearte un verdadero cambio;</li>\n\n      <li>iniciar un ejercicio de reflexi\u00f3n que te llevar\u00e1 a descubrir por qu\u00e9 te sientes desmotivado y c\u00f3mo recuperar las ganas de trabajar;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38715, "comments": "<p>La <b>entrevista de evaluaci\u00f3n</b> se organiza generalmente una vez al a\u00f1o, y brinda la oportunidad a evaluador y evaluado de <b>hacer balance</b> de un periodo determinado y de <b>fijar objetivos</b> de desarrollo para el siguiente periodo. A pesar de que la entrevista de evaluaci\u00f3n suele ser un momento temido, es un paso obligado para todos los empleados. Con tan solo nombrarla, se despierta nuestro miedo a ser juzgados. Sin embargo, es un lugar de intercambio privilegiado entre el m\u00e1nager y su empleado. En efecto, si se lleva a cabo de manera eficaz, participa en el buen desarrollo de la empresa y en el bienestar de cada uno.</p>\n\n    <p>Entonces, \u00bfc\u00f3mo prepararnos para salir satisfechos y motivados de la entrevista? \u00bfC\u00f3mo crear un entorno que propicie el intercambio? \u00bfC\u00f3mo tranquilizar al empleado y ponerlo c\u00f3modo para que d\u00e9 y recopile la informaci\u00f3n que le ayudar\u00e1 a progresar y a vislumbrar nuevos horizontes en su trabajo? En esta gu\u00eda te presentamos las claves del \u00e9xito para acabar con los miedos relacionados con esta etapa y para transformar esta entrevista en un encuentro constructivo. Este libro se dirige a todos los actores que desempe\u00f1an un papel durante este proceso: empleadores, m\u00e1nager, directores de RR.&nbsp;HH. y, por supuesto, empleados.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>preparar eficazmente tus entrevistas de evaluaci\u00f3n para salir motivado y satisfecho con el resultado;</li>\n\n      <li>comprender la importancia de la confianza y de la comunicaci\u00f3n para que tu entrevista de evaluaci\u00f3n sea un \u00e9xito y tenga unas consecuencias positivas tanto para ti como para tu empresa;</li>\n\n      <li>concebir tus entrevistas de evaluaci\u00f3n como un espacio privilegiado para hacer balance y definir c\u00f3mo mejorar tus competencias;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38716, "comments": "<p>Un buen <b>trabajo en equipo</b> permite optimizar la contribuci\u00f3n y la <b>colaboraci\u00f3n</b> de todos los miembros del mismo y, como consecuencia influye en la productividad de la empresa. No obstante, para dar lo mejor de uno mismo dentro de un equipo es necesario conocernos individualmente, sabiendo cu\u00e1les son nuestras zonas de confort y en qu\u00e9 aspectos necesitamos esforzarnos m\u00e1s, entender a nuestro equipo y ser conscientes del ambiente laboral en el que trabajamos.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres cuidar la cohesi\u00f3n de tu equipo para garantizar su equilibrio y, por lo tanto, su eficacia? \u00bfEst\u00e1s deseando descubrir c\u00f3mo poner freno a ciertos <b>comportamientos t\u00f3xicos</b> que has observado en tu equipo? \u00bfQuieres saber qu\u00e9 posici\u00f3n tienes que adoptar con respecto a la <b>din\u00e1mica de grupo</b>? En esta gu\u00eda te ofrecemos los mejores consejos para que trabajes en equipo como nadie y para que contribuyas eficazmente al \u00e9xito de tu equipo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>crear, desarrollar y reforzar la cohesi\u00f3n de tu equipo;</li>\n\n      <li>ser consciente de ciertos comportamientos t\u00f3xicos y aprender a frenarlos;</li>\n\n      <li>interpretar las situaciones con profesionalidad;</li>\n\n      <li>impulsar la productividad y el rendimiento de tu empresa gracias al trabajo en equipo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38717, "comments": "<p>El <b>entorno de laboral</b> ejerce una gran influencia sobre c\u00f3mo nos sentimos a diario en nuestro puesto de trabajo. Se compone de todo lo que contribuye a nuestra implicaci\u00f3n y a nuestra motivaci\u00f3n: la relaci\u00f3n con nuestros colegas, con nuestros superiores jer\u00e1rquicos y con los distintos equipos, la organizaci\u00f3n y su filosof\u00eda y, por supuesto, los edificios, las infraestructuras y los servicios que se ofrecen a los colaboradores.</p>\n\n    <p>El entorno de trabajo puede ser una fuente de estr\u00e9s tan importante como el propio trabajo: compa\u00f1eros ruidosos, falta de luz, temperaturas asfixiantes en verano y g\u00e9lidas en invierno, etc. De ah\u00ed la necesidad de contar con un entorno de trabajo adaptado a las necesidades de los empleados. Descubre en esta gu\u00eda c\u00f3mo implementar un entorno laboral m\u00e1s agradable que reduzca tu estr\u00e9s, favorezca tu <b>colaboraci\u00f3n con los dem\u00e1s</b> y mejore tu <b>productividad</b>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender la influencia de un entorno de trabajo positivo o negativo en tu d\u00eda a d\u00eda y aprender a transformarlo para mejorar tu eficacia y rendimiento;</li>\n\n      <li>evaluar la importancia de las se\u00f1ales de reconocimiento, imprescindibles para un entorno m\u00e1s sano y honesto;</li>\n\n      <li>llevar a cabo una serie de ejercicios que te ayudar\u00e1n a determinar tu lista de prioridades y a implementar acciones con las que sacar\u00e1s el m\u00e1ximo partido a tu entorno de trabajo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38718, "comments": "<p>Ha llegado la hora de <b>dise\u00f1ar tu estrategia profesional</b>: no te sientes realizado en tu puesto actual, tienes la sensaci\u00f3n de que tu labor no se reconoce lo suficiente y est\u00e1s seguro de que cuentas con competencias que no se explotando. Indudablemente, es el momento de replantearte tu vida laboral y, si quieres hacerlo correctamente, necesitar\u00e1s elaborar una planificaci\u00f3n profesional adaptada.</p>\n\n    <p>\u00bfQu\u00e9 profesi\u00f3n encaja con tu perfil? \u00bfC\u00f3mo identificar tus competencias? \u00bfCu\u00e1l es tu <b>objetivo profesional</b> y c\u00f3mo alcanzarlo? Sin importar si est\u00e1s en un par\u00f3n de tu vida profesional, si quieres orientar tu carrera hacia otra direcci\u00f3n o incluso si est\u00e1s a gusto en tu puesto pero quieres progresar, existen estrategias que puedes implementar para alcanzar tus objetivos. Al final, tu \u00e9xito profesional depende de tu gesti\u00f3n de carrera. Este libro te guiar\u00e1 a trav\u00e9s de las distintas etapas que deber\u00e1s seguir para dise\u00f1ar y desarrollar tu estrategia profesional. \u00bfA qu\u00e9 esperas para darle un impulso a tu vida laboral?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>determinar si tu estrategia profesional es la adecuada para alcanzar tus objetivos profesionales;</li>\n\n      <li>arrojar luz sobre tu situaci\u00f3n laboral actual con unas simples preguntas, que te ayudar\u00e1n a decidir qu\u00e9 modificaciones debes introducir en tu vida para un mejor futuro profesional;</li>\n\n      <li>desarrollar herramientas que te permitan progresar r\u00e1pidamente y con paso firme en el \u00e1mbito laboral;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38719, "comments": "<p><b>Maximizar tu potencial intelectual</b> y reprogramar la forma en que tu cerebro trabaja es posible, siempre y cuando sepamos qu\u00e9 ejercicios y qu\u00e9 mantenimiento necesita nuestro cerebro para funcionar de manera \u00f3ptima. Es de sobra conocido que el ser humano solo utiliza un <span class=\"nosep\">10&thinsp;%</span> de su <b>capacidad cerebral</b>, pero\u2026 \u00bfpodemos incrementar este porcentaje y desarrollar nuestras <b>capacidades mentales</b>? \u00bfPodemos ralentizar el <b>envejecimiento neuronal</b>?</p>\n\n    <p>La respuesta est\u00e1 en determinadas t\u00e9cnicas concebidas expresamente para desarrollar y maximizar nuestras capacidades, como la <b>gimnasia cerebral</b>, en t\u00e9cnicas de reprogramaci\u00f3n, o incluso en la meditaci\u00f3n y en una alimentaci\u00f3n saludable. Si quieres descubrir c\u00f3mo funciona tu cerebro, un complejo \u00f3rgano que se asemeja a una herramienta inform\u00e1tica y que nos permite memorizar, aprender, actuar, interpretar, comer, respirar y, en definitiva, vivir, en esta gu\u00eda encontrar\u00e1s las respuestas que buscas. \u00a1Sal de tu rutina y descubre los l\u00edmites de tu cerebro para empezar a trabajar con r\u00e1pidez y eficacia!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer los entresijos del m\u00fasculo m\u00e1s importante de tu cuerpo, el cerebro;</li>\n\n      <li>aprender los h\u00e1bitos de vida saludables que te permitir\u00e1n aprovechar mejor tu energ\u00eda;</li>\n\n      <li>ralentizar el envejecimiento neuronal;</li>\n\n      <li>maximizar tu capacidad intelectual para trabajar con rapidez, eficacia y precisi\u00f3n;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38720, "comments": "<p>La <b>dificultad para concentrarse</b> puede convertirse en una aut\u00e9ntica carga en tu vida profesional. Sobre todo porque, actualmente, las <b>distracciones</b> son numerosas y concentrarse durante mucho tiempo se convierte en una tarea cada vez m\u00e1s complicada. Adem\u00e1s de las tecnolog\u00edas 2.0 y de la cultura hiperactiva de nuestra sociedad, tambi\u00e9n existen elementos perturbadores naturales: falta de sue\u00f1o, mala alimentaci\u00f3n, ruido, etc. Con todo, es esencial que sepamos canalizar nuestro hilo de pensamiento en el trabajo para ser productivos y no malgastar energ\u00eda in\u00fatilmente.</p>\n\n    <p>Pero\u2026 \u00bfqu\u00e9 es la concentraci\u00f3n? \u00bfPor qu\u00e9 algunas personas experimentan dificultades para concentrarse? Y sobre todo, \u00bfqu\u00e9 podemos hacer para no caer en las distracciones diarias? Descubre en esta gu\u00eda las claves para mejorar tu concentraci\u00f3n tanto en el \u00e1mbito profesional como personal y dale un vuelco a tu vida.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>no perder la concentraci\u00f3n en tus tareas;</li>\n\n      <li>recuperar la concentraci\u00f3n despu\u00e9s de un imprevisto;</li>\n\n      <li>descubrir cu\u00e1les son los tipos de atenci\u00f3n y los trastornos que pueden afectarla;</li>\n\n      <li>analizar tus h\u00e1bitos diarios y determinar si benefician u obstaculizan tu concentraci\u00f3n;</li>\n\n      <li>determinar una estrategia adaptada a tu entorno para mejorar tu capacidad de concentraci\u00f3n;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38721, "comments": "<p>Organizar un <b>taller productivo</b> es una tarea que requiere tiempo y preparaci\u00f3n. No obstante, se trata de una herramienta interactiva que favorece el intercambio de ideas entre expertos y gente no iniciada que puede resultar altamente beneficiosa para la empresa.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres que tu equipo profesional se forme en las nuevas tecnolog\u00edas? \u00bfDeseas actualizar tus competencias en las redes sociales? \u00bfHomogeneizar la estrategia de <i>marketing</i> de tu empresa? Entonces lo que necesitas es organizar un taller que te ayude a alcanzar nuevos objetivos.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer en detalle en qu\u00e9 consiste un taller y cu\u00e1les son sus objetivos;</li>\n\n      <li>analizar el impacto positivo que puede tener en la vida de la empresa;</li>\n\n      <li>saber con precisi\u00f3n qu\u00e9 pasos tienes que dar antes, durante y despu\u00e9s del taller para sacar el mayor rendimiento posible;</li>\n\n      <li>tomar como base nuestras ideas, que podr\u00e1s usar como orientaci\u00f3n para organizar un taller que resulte interesante y \u00fatil para todo el mundo y que culmine con \u00e9xito;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38722, "comments": "<p>La <b>inteligencia emocional</b> es considerada a d\u00eda de hoy tan importante como el coeficiente intelectual, sobre todo en lo que respecta a la <b>gesti\u00f3n de equipos</b> dentro del marco profesional. Sin embargo, mientras que el CI es dif\u00edcil de aumentar, la inteligencia emocional cuenta con varios m\u00e9todos que permiten dominarla y potenciarla con el fin de ser conscientes de nuestras emociones, adem\u00e1s de descifrar las de los que te rodean y ser capaz de actuar en consecuencia.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres saber c\u00f3mo aprender a controlar mejor tus emociones para poder <b>maximizar tu potencial</b> y tus posibilidades de \u00e9xito? \u00bfTe apetece descubrir c\u00f3mo utilizar tu inteligencia emocional para <b>gestionar el estr\u00e9s</b> y <b>recobrar la motivaci\u00f3n</b>? Esta gu\u00eda te invita a descubrir todos los trucos para que saques el m\u00e1ximo provecho de tu inteligencia emocional, \u00fatil tanto en tu vida profesional como personal.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>aprender a gestionar tus emociones y maximizar tu potencial intelectual;</li>\n\n      <li>identificar tus competencias emocionales y aprender a desarrollarlas a trav\u00e9s de un proceso de autoconciencia, autogesti\u00f3n, conciencia de los dem\u00e1s y gesti\u00f3n relacional;</li>\n\n      <li>conseguir reconocer tus fortalezas y tus debilidades para saber d\u00f3nde est\u00e1n tus l\u00edmites y en qu\u00e9 aspectos tienes que trabajar para aumentar tus posibilidades de \u00e9xito;</li>\n\n      <li>conseguir expresar mejor tus deseos y sentimientos para alcanzar satisfactoriamente tus objetivos e influir positivamente en los dem\u00e1s;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38723, "comments": "<p>El <b>teletrabajo</b> es una modalidad relativamente reciente y cada vez m\u00e1s com\u00fan en muchas profesiones. A menudo, se considera que trabajar desde casa es una ventaja: ahorramos tiempo; evitamos el cansancio del transporte p\u00fablico o de los trayectos en coche y su dosis de atascos diarios; podemos organizar nuestro d\u00eda como nos apetece; evitamos las interrupciones y las distracciones frecuentes de la oficina, etc. Suena bien, \u00bfverdad?</p>\n\n    <p>Sin embargo, el teletrabajo no es sin\u00f3nimo de ociosidad. Tendr\u00e1s que aprender a <b>gestionar tu tiempo</b> y a organizarte mejor teniendo en cuenta que tu empleador ser\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s exigente si trabajas desde casa. En esta breve y concisa gu\u00eda te ofrecemos todo lo que necesitas saber sobre el teletrabajo y sus posibilidades, para que aproveches al m\u00e1ximo esta opci\u00f3n y puedas ser igual o m\u00e1s eficaz que en la oficina.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>saber de primera mano qu\u00e9 es el teletrabajo y conocer su evoluci\u00f3n actual en el mundo laboral;</li>\n\n      <li>descubrir las distintas formas de teletrabajo, haciendo hincapi\u00e9 en el trabajo a distancia y el trabajo pendular;</li>\n\n      <li>analizar los riesgos y las oportunidades que ofrece esta modalidad de trabajo desde casa;</li>\n\n      <li>guiarte a trav\u00e9s de nuestros consejos y reflexiones para poder enfrentarte con \u00e9xito al cambio clave que supone el teletrabajo, tanto a nivel personal como a nivel profesional;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38724, "comments": "<p><b>Convertirse en un l\u00edder condescendiente</b> y dirigir equipos intergeneracionales en un ambiente sano requiere de una buena dosis de liderazgo, autoconocimiento y empat\u00eda, entre otros. Entre las nuevas formas de <b>gestionar equipos</b> que han nacido en los \u00faltimos a\u00f1os se ha impuesto la del liderazgo condescendiente, que intenta sacar siempre el lado positivo de cualquier persona o situaci\u00f3n y parte de un enfoque m\u00e1s humano.</p>\n\n    <p>\u00bfBuscas comunicarte adecuadamente con tu equipo para que este trabaje con una actitud positiva y aumente su eficacia y su rendimiento? \u00bfQuieres que haya congruencia entre tus palabras y tus hechos y desarrollar una mententalidad abierta a distintas opiniones y a nuevas ideas? Esta gu\u00eda te permitir\u00e1 perfeccionar tus competencias de liderazgo para saber c\u00f3mo tratar a tu equipo con condescendencia, preocup\u00e1ndote por su bienestar y mostr\u00e1ndote \u00edntegro, condescendiente, competente y coherente, es decir, digno de confianza. \u00a1Convi\u00e9rtete en el l\u00edder so\u00f1ado por tu equipo!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>elaborar un an\u00e1lisis certero de tu entorno, estableciendo diferencias entre las distintas generaciones que componen en la actualidad los equipos de trabajo;</li>\n\n      <li>analizar los beneficios de mostrar una actitud condescendiente y, por lo tanto, abierta y comunicativa con tus compa\u00f1eros;</li>\n\n      <li>llevar a cabo unos sencillos ejercicios con los que lograr\u00e1s reafirmarte y convertirte en un l\u00edder perfecto;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38725, "comments": "<p>\u00bfPodemos <b>superar nuestros miedos</b> y recuperar el control sobre nosotros mismos? \u00bfC\u00f3mo ser m\u00e1s eficaces y sentirnos m\u00e1s a gusto en el trabajo? No eres el \u00fanico en plantearte estas preguntas: de hecho, en un mundo laboral cada vez m\u00e1s exigente, las <b>relaciones</b> que mantenemos con nuestros compa\u00f1eros y superiores en el trabajo est\u00e1n bajo presi\u00f3n. Ya no hay tiempo para comunicarse, escucharse y comprenderse y, en ocasiones, esto genera ansiedad y miedo. Si bien el miedo es un sentimiento normal que nos pone alerta ante situaciones deconocidas, lo cierto es que puede ser extremadamente paralizante si no sabemos c\u00f3mo controlarlo.</p>\n\n    <p>Si quieres recuperar tu <b>creatividad</b> y tu <b>espontaneidad</b> atrevi\u00e9ndote a abandonar tu <b>zona de confort</b> y a adentrarte en territorios desconocidos, solo existe una soluci\u00f3n: enfrentarte a tus miedos. Esta gu\u00eda te ayuda a superarlos poco a poco, descubriendo de d\u00f3nde proceden y las herramientas para controlarlos o, incluso, para deshacerte de ellos. \u00a1No dejes que el miedo tome las riendas de tu vida!</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir en qu\u00e9 consiste el miedo;</li>\n\n      <li>aprender a descifrar tus impulsores y tus creencias, que son los que generan tus temores;</li>\n\n      <li>analizar el desarrollo de tus interacciones e identificar d\u00f3nde se produce el colapso que provoca tu miedo;</li>\n\n      <li>aplicar distintos m\u00e9todos de autoayuda que te permitir\u00e1n observar las situaciones desde una perspectiva m\u00e1s objetiva y que te ayudar\u00e1n a reforzar tu confianza y tu seguridad;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38726, "comments": "Pocos son los que a\u00fan no se han dado cuenta de que aprender a dise\u00f1ar una estrategia de m\u00e1rquetin digital es fundamental para toda empresa del siglo XXI. Sin embargo, \u00bfqu\u00e9 opci\u00f3n elegir? \u00bfTengo que privilegiar el env\u00edo de correo masivo o los boletines informativos? \u00bfC\u00f3mo s\u00e9 qu\u00e9 se adapta mejor a mi empresa?Esta gu\u00eda ofrece respuestas a todas tus preguntas: \u00bfquieres incitar a que m\u00e1s gente se suscriba a tu bolet\u00edn informativo? \u00bfDeseas saber cu\u00e1ndo exactamente debes enviar tu publicidad directa? \u00bfO incluso c\u00f3mo evitar no convertirte en correo no deseado? No sigas buscando y sum\u00e9rgete con nosotros en el mundo del m\u00e1rquetin digital.Te ofrecemos las claves para:\u2022 conocer en detalle las particularidades del correo comercial y del bolet\u00edn informativo, que no tienen los mismos objetivos ni est\u00e1n dirigidos al mismo p\u00fablico;\u2022 saber las claves para elaborar la mejor estrategia de comunicaci\u00f3n para ti, en funci\u00f3n de tu sector de actividad, de la segmentaci\u00f3n de tu p\u00fablico y de los objetivos que persigues;\u2022 evaluar la importancia de reflexionar sobre la redacci\u00f3n de un buen correo comercial o de un bolet\u00edn informativo adecuado, para mantener o aumentar la reputaci\u00f3n de tu empresa;\u2022 etc."}, {"id": 38727, "comments": "<p>\u00bfQu\u00e9 trabajador no sue\u00f1a con alcanzar la <b>satisfacci\u00f3n laboral</b>? \u00bfDesear\u00edas levantarte con ganas de ir a trabajar y, sin embargo, sabes que acudir a la oficina no te hace feliz? En un momento en que la crisis no deja de desmoralizar a los desempleados, se dice que aquellos que tienen un puesto de trabajo tienen mucha suerte. No obstante, esta suerte se vuelve relativa cuando el trabajo en cuesti\u00f3n no es una fuente de satisfacci\u00f3n. Aunque este marca el ritmo de nuestra vida y ofrece una estabilidad financiera necesaria para todos, no cubre todas nuestras <b>necesidades personales</b>. Incluso puede suceder que genere un malestar dif\u00edcil de relativizar y de erradicar.</p>\n\n    <p>\u00bfC\u00f3mo sentirte en tu lugar y darle sentido a tu trabajo? \u00bfC\u00f3mo volver a casa con una sensaci\u00f3n de felicidad en vez de con cara de desconcierto? Esta gu\u00eda te ofrece las claves para convertirte en el trabajador satisfecho que siempre quisiste ser y desarrollarte tanto personal como profesionalmente.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>iniciar un cambio positivo que te permita ver la vida desde otra perspectiva;</li>\n\n      <li>identificar los indicadores de desmotivaci\u00f3n para deshacerte de ellos;</li>\n\n      <li>descubrir qu\u00e9 te hace feliz en la vida laboral y hacer todo lo posible para transformarlo en realidad;</li>\n\n      <li>aplicar cambios positivos en tu d\u00eda a d\u00eda que te llevar\u00e1n a mejorar tu bienestar en el trabajo y lograr tus objetivos personales y profesionales;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38728, "comments": "<p>La <b>comunicaci\u00f3n</b>, ya sea interna o externa, es fundamental para el buen funcionamiento de una empresa. Sin embargo, la falta de mensajes claros y constructivos puede originar malentendidos y conflictos, y puede crear un ambiente perjudicial para el bienestar y la eficacia de los empleados. A lo largo de tu trayectoria profesional, te encontrar\u00e1s de manera habitual con situaciones en las que aparecen rumores y malentendidos porque una idea no se ha formulado correctamente.</p>\n\n    <p>\u00bfC\u00f3mo actuar para favorecer unas <b>interacciones</b> sanas y eficaces que respeten a los empleados e impulsen su <b>motivaci\u00f3n</b>? \u00bfC\u00f3mo alimentar una comunicaci\u00f3n tolerante, \u00fatil y cercana? Establecer un proceso de estas caracter\u00edsticas lleva su tiempo e implica que se respeten ciertos principios. Esta gu\u00eda pone en perspectiva tanto las distintas facetas que componen la comunicaci\u00f3n interna como los obst\u00e1culos que puedes encontrarte dentro de una empresa, y te ofrece soluciones para que logres transmitir con \u00e9xito mensajes claros y eficaces que mejoren tus relaciones laborales.</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir los distintos tipos de lenguaje (verbal, paraverbal y no verbal) que influyen en tu manera de comunicarte;</li>\n\n      <li>conocer los tipos de comunicaci\u00f3n que se dan en el trabajo y comprender su importancia para el buen funcionamiento de una empresa;</li>\n\n      <li>aprender a evaluar cada situaci\u00f3n para determinar qu\u00e9 actitud debes tomar en funci\u00f3n de tu interlocutor</li>\n\n      <li>aumentar la calidad de tus interacciones en el \u00e1mbito laboral;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38729, "comments": "<p>El <b>eneagrama de la personalidad</b> es un m\u00e9todo de <b>autoan\u00e1lisis</b> muy empleado en el \u00e1mbito del desarrollo personal. Su objetivo es que cada uno de nosotros encuentre el lugar que le conviene, especialmente en el \u00e1mbito profesional. El eneagrama, compuesto por nueve tipos, permite situarse mejor dentro de una empresa y optimalizar los resultados. Adem\u00e1s, saca a la luz nuestros puntos fuertes y d\u00e9biles, y nos ofrece ideas para responder a las numerosas preguntas y dudas que no dejan que nos sintamos plenamente realizados en nuestro entorno laboral.</p>\n\n    <p>En efecto, \u00bfqui\u00e9n no ha puesto en entredicho la pertinencia de haber elegido una profesi\u00f3n tras unos a\u00f1os de trayectoria? \u00bfQui\u00e9n no ha sentido que se esfuerza demasiado para intentar evolucionar, tanto desde un punto de vista personal como profesional? Con el eneagrama, puedes efectuar una <b>autoevaluaci\u00f3n</b>, una lectura de ti mismo, y obtener as\u00ed claves para el <b>dominio comportamental</b>. \u00a1Conocerte a ti mismo y maximizar tu potencial est\u00e1 al alcance de tu mano!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender en qu\u00e9 consiste el eneagrama, que te permitir\u00e1 conocerte mejor mediante un trabajo individual sobre ti mismo;</li>\n\n      <li>emplear el eneagrama tanto en tu vida personal y como en tu vida laboral para consolidar tus relaciones con los dem\u00e1s;</li>\n\n      <li>tener reacciones m\u00e1s r\u00e1pidas y eficaces ante los desaf\u00edos;</li>\n\n      <li>descubrir cu\u00e1l es tu tipo de eneagrama y c\u00f3mo gestionar ese resultado para potenciar tus virtudes y trabajar tus defectos;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38730, "comments": "<p><b>Hacer m\u00e1s esforz\u00e1ndote menos</b> es m\u00e1s simple de lo que parece. Actualmente existen muchas herramientas, como el <b>Bullet Journal</b> o el <b>m\u00e9todo Pomodoro</b>, que te ayudar\u00e1n a aumentar tu <b>productividad</b> y tu <b>eficacia</b> en el trabajo sin poner en peligro tu <b>equilibrio emocional</b> y f\u00edsico y llevarte al <i>burnout</i>. La clave para hacer m\u00e1s con menos esfuerzo est\u00e1 en convertirse en un \u00ab<b>perezoso inteligente</b>\u00bb, alguien capaz de <b>gestionar el estr\u00e9s</b> y <b>ahorrar energ\u00eda</b> para trabajar con m\u00e1s eficacia y <b>alcanzar la satisfacci\u00f3n</b> tanto en el \u00e1mbito laboral como en la vida privada, a la que podr\u00e1 dedicar m\u00e1s tiempo gracias a su <b>organizaci\u00f3n</b> y <b>gesti\u00f3n del tiempo</b> optimizadas.</p>\n\n    <p>Si t\u00fa tambi\u00e9n quieres convertirte en un \u00abperezoso inteligente\u00bb y mostrarle a todos los incre\u00edbles resultados de una <b>ley del m\u00ednimo esfuerzo</b> aplicada correctamente, esta gu\u00eda te mostrar\u00e1 todos los secretos para que te organices mejor y seas capaz de estructurar tu trabajo. \u00a1Tu vida privada te estar\u00e1 eternamente agradecida por ello!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b><b>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>convertirte en un \u00abperezoso inteligente\u00bb, es decir, en alguien eficaz capaz de medir sus esfuerzos y trabajar con eficacia, evitando as\u00ed el agotamiento profesional;</li>\n\n      <li>gestionar tus tareas y planificar tu tiempo gracias a herramientas como el Bullet Journal o el m\u00e9todo Pomodoro, que te permitir\u00e1n ahorrar un valioso tiempo que podr\u00e1s dedicar a las actividades que realmente te apasionan;</li>\n\n      <li>mejorar tu concentraci\u00f3n, controlar tu estr\u00e9s e incrementar tu productividad en el trabajo sin pasar m\u00e1s horas en la oficina;</li>\n\n      <li>aplicar la ley del m\u00ednimo esfuerzo de forma positiva, aprendiendo a dosificar tu energ\u00eda;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38731, "comments": "<p>El <b>estudio de mercado</b>, piedra angular de tu futuro negocio, te ayudar\u00e1 a aventurarte en tu proyecto siendo plenamente consciente de los retos que tendr\u00e1s que asumir. Ya seas experto en el sector de actividad en el que has puesto la mira o un completo novato, esta etapa es indispensable, aunque solo sea para definir un <b>volumen de negocio</b> estimado, pulir tu <b>t\u00e9cnica de venta</b> o incluso montar un <b>plan de negocios</b> convincente para tus socios financieros.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda concisa y estructurada te ayudar\u00e1 a dise\u00f1ar un estudio de mercado adaptado a tus necesidades para que se convierta en un verdadero trampol\u00edn para tu proyecto.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>aprender a realizar un buen estudio de mercado que te permitir\u00e1 lanzar tu negocio con absoluta tranquilidad y con conocimiento de causa;</li>\n\n      <li>realizar estudios preliminares y estudios de campo, que te ayudar\u00e1n a calcular con el mayor acierto posible cu\u00e1l ser\u00e1 tu volumen de negocio;</li>\n\n      <li>conocer en profundidad tu segmento de mercado para adaptar tu oferta a la demanda existente y asegurarte un m\u00e1ximo de beneficios;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38732, "comments": "<p><b>Demostrar lo que valemos en el trabajo</b> puede convertirse en una necesidad para la satisfacci\u00f3n personal de cualquier de nosotros. Con todo, para lograrlo es&nbsp;conveniente explorar lo que nos gusta y lo que nos define \u00edntimamente para interrogarnos en estos t\u00e9rminos: \u00bfc\u00f3mo puede ponerse mi trabajo al servicio de mi <b>autoconfianza</b> y convertirse en un lugar de logros? \u00bfC\u00f3mo aprender a confiar en m\u00ed mismo y desplegar todo mi <b>potencial</b>? La respuesta a estas preguntas est\u00e1 al alcance de todos, pero no son muchos los que se atreven a buscarlas por <b>miedo al fracaso</b> o a no lograr superar los obst\u00e1culos que se encuentran por el camino.</p>\n\n    <p>Sin embargo, es necesario plantarle cara a este miedo irracional&nbsp;a la opini\u00f3n del otro para poder reafirmarnos y desarrollarnos profesionalmente, aprendiendo a <b>decir \u00abno\u00bb</b> cuando sea necesario.&nbsp;Este libro tiene por ambici\u00f3n hacer que te plantees las preguntas adecuadas y permitirte explorar con total libertad los caminos que te llevar\u00e1n a <b>ascender profesionalmente</b> al tiempo que respetas tus m\u00e1s profundas <b>aspiraciones</b>. Tambi\u00e9n encontrar\u00e1s herramientas pr\u00e1cticas que te permitir\u00e1n reafirmarte en seguida en tu trabajo del d\u00eda a d\u00eda.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>reflexionar sobre los motivos por los que te falta autoconfianza y descubrir c\u00f3mo superar estos obst\u00e1culos y desplegar todo tu potencial en el trabajo;</li>\n\n      <li>aprender a confiar m\u00e1s en ti mismo para desarrollarte profesionalmente y olvidarte de la frustraci\u00f3n que provoca el no saber c\u00f3mo decir \u00abno\u00bb;</li>\n\n      <li>reafirmarte y atreverte a expresar tus deseos y sensaciones plant\u00e1ndole cara al miedo al fracaso;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38733, "comments": "<p>El <i><b>networking</b></i>, o simplemente \u00ab<b>hacer contactos</b>\u00bb, consiste en utilizar nuestra red de relaciones en el marco de intercambios entre profesionales. Antes que nada, ser un buen <b><i>networker</i></b> es un estado de \u00e1nimo: se trata de estar abierto a conocer a gente y a crear sinergias con esas personas. Despu\u00e9s, podr\u00e1s sacar partido a esa red de relaciones para alcanzar tus objetivos profesionales.</p>\n\n    <p>\u00bfSab\u00edas que la mayor parte de las ofertas de empleo circulan primero por las redes (Facebook, LinkedIn, Viadeo, etc.) incluso antes de ser publicadas? Hoy en d\u00eda, si queremos destacar, el <i>networking</i> es un aliado indiscutible y una poderosa herramienta profesional que te llevar\u00e1 por el camino del \u00e9xito siempre que sepas utilizarla. Esta gu\u00eda te permitir\u00e1 conocer los entresijos del <i>networking</i> y llevar tu vida profesional a una nueva dimensi\u00f3n. \u00bfA qu\u00e9 est\u00e1s esperando?</p>\n\n    <p><b><ins>\u00bfQu\u00e9 encontrar\u00e1s en esta gu\u00eda?</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir las distintas maneras de hacer <i>networking</i>, ya sean virtuales o f\u00edsicas;</li>\n\n      <li>potenciar tu proyecto haciendo un uso adecuado de las redes de contactos;</li>\n\n      <li>aplicar conceptos como el <i>elevator pitch</i> o el <i>storytelling</i> para marcar la diferencia;</li>\n\n      <li>mejorar tus habilidades para hacer contactos;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38734, "comments": "<p>Un gran n\u00famero de trabajadores tienen la mala suerte de sufrir a <b>acoso moral</b> d\u00eda tras d\u00eda en el trabajo. Esta complicada situaci\u00f3n, no obstante, tiene salida, y esta gu\u00eda te ofrece las herramientas necesarias para que veas la luz al final del t\u00fanel o para que ayudes a un compa\u00f1ero que sufre este tipo de <b>violencia laboral</b>.</p>\n\n      <p>\u00bfNecesitas saber si sufres acoso moral o si lo confundes con otra cosa? \u00bfQuieres aprender a detectar a un posible acosador moral para saber c\u00f3mo tratar con \u00e9l? \u00bfEst\u00e1s deseando pararle los pies y defenderte sin perder los estribos? \u00a1Nunca es tarde para conseguirlo!</p>\n\n      <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n      <ul>\n         <li>analizar las conductas y los factores ambientales que favorecen que se instale una situaci\u00f3n de acoso en el \u00e1mbito laboral;</li>\n\n         <li>saber de primera mano qu\u00e9 acciones debes llevar a cabo para enfrentarte al acoso o para prevenirlo;</li>\n\n         <li>aprender a detectar con facilidad los gestos, los escritos, las conductas y las acciones que pueden desembocar en situaciones de acoso hacia ti o hacia tu entorno;</li>\n\n         <li>etc.</li>\n      </ul>"}, {"id": 38735, "comments": "La agudeza verbal no es algo innato, sino que puede trabajarse y desarrollarse. De hecho, mejorar tus talentos de oratoria y tu capacidad de improvisaci\u00f3n presenta muchas ventajas a nivel profesional, y las consecuencias posteriores pueden resultar extremadamente beneficiosas para tu carrera y para tu bienestar en el trabajo. As\u00ed, si aprendes a responder al instante a las provocaciones y a las preguntas espinosas, te sentir\u00e1s m\u00e1s c\u00f3modo realizando presentaciones, reafirm\u00e1ndote para defender una idea o justificando un error.\n\nProbablemente ya te habr\u00e1s preguntado \u00ab\u00bfPor qu\u00e9 diablos no he respondido esto?\u00bb despu\u00e9s de una discusi\u00f3n acalorada entre compa\u00f1eros, tras un comentario hiriente de tu jefe o al salir de una entrevista profesional. Si quieres convert\u00edrte en un maestro de la ret\u00f3rica y en un experto del contraataque, esta gu\u00eda te ofrece las claves para saber reaccionar a tiempo con respuestas que den en el blanco.\n\nTe ofrecemos las claves para:\n\n    descubrir las ventajas de desarrollar t\u00e9cnicas de respuesta en el trabajo, que te permitan hacerte respetar y convertirte en un miembro de pleno derecho de tu empresa;\n    aprender a analizar no solo el contenido, sino tambi\u00e9n la forma de los mensajes, para moldear tu respuesta;\n    conocer de primera mano cu\u00e1les son las actitudes que te ayudar\u00e1n a responder con contundencia y seguridad y que aumentar\u00e1n tus posibilidades de salir vencedor de cualquier interacci\u00f3n;\n    mejorar tu capacidad oratoria;\n    etc."}, {"id": 38736, "comments": "<p>El <i><b>personal branding</b></i>, tambi\u00e9n conocido como \u00ab<b>promoci\u00f3n de la marca personal</b>\u00bb, consiste en aplicar a un particular las t\u00e9cnicas de <b>comunicaci\u00f3n</b> y de <b>mercadotecnia</b> que, por lo general, se utilizan para publicitar un producto o una empresa. En otras palabras: te conviertes en tu propia marca para incitar a posibles empleadores a contratarte.</p>\n\n    <p>Pero \u00bfc\u00f3mo conseguir que todos hablen de ti? \u00bfQu\u00e9 etapas debemos respetar para destacar con respecto a la competencia y para parecer atractivos a ojos de los clientes potenciales? \u00bfQu\u00e9 herramientas tenemos a nuestra disposici\u00f3n para tener \u00e9xito? Esta gu\u00eda concisa y estructurada te ofrece todo lo que necesitas saber para triunfar en el \u00e1mbito laboral.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir en qu\u00e9 consiste el <i>personal branding</i> y cu\u00e1les son los pasos que hay que seguir para llegar a desarrollar tu marca personal;</li>\n\n      <li>seguir paso a paso nuestros consejos para desarrollar una marca personal que te ayude a alcanzar el \u00e9xito en el \u00e1mbito laboral;</li>\n\n      <li>evaluar el uso de unas herramientas adaptadas que ofrece internet para que obtengas una mayor visibilidad y aumente tu credibilidad</li>\n\n      <li>proteger tu reputaci\u00f3n en l\u00ednea;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38737, "comments": "<p>La teor\u00eda del <i><b>coping</b></i>, tambi\u00e9n llamada \u00ab<b>estrategias de afrontamiento</b>\u00bb, es una herramienta muy empleada en el \u00e1mbito de la <b>psicolog\u00eda del trabajo</b> que designa el conjunto de mecanismos y de estrategias que empleamos para enfrentarnos a <b>situaciones de estr\u00e9s</b> y para dominar \u2014o, al menos, reducir\u2014 los efectos que tienen sobre nosotros. Seg\u00fan esta teor\u00eda, no somos pasivos frente a los acontecimientos estresantes a los que nos enfrentamos con frecuencia, sino que reaccionamos para afrontarlos y, por lo tanto, intentamos <b>retomar el control</b> de la situaci\u00f3n respondiendo a nuestra manera.</p>\n\n    <p>Piensa en los momentos en los que respiras profundamente antes de tomar la palabra en p\u00fablico, o en las bolsas de caramelos o paquetes de cigarrillos que desaparecen en un abrir y cerrar de ojos cuando se acerca la temida fecha l\u00edmite. Estas son algunas de las estrategias de <i>coping</i> m\u00e1s habituales, pero\u2026 \u00bfest\u00e1s seguro de que son realmente eficaces? \u00bfCrees que te ayudan a incrementar tu productividad y que no son un obst\u00e1culo m\u00e1s? Si est\u00e1s dudando\u2026 \u00a1esta gu\u00eda es para ti!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir en qu\u00e9 consiste el estr\u00e9s;</li>\n\n      <li>entender que una misma situaci\u00f3n puede provocar distintas reacciones en personas diferentes;</li>\n\n      <li>conocer de primera mano los factores que provocan esas distintas reacciones y que influyen en la gesti\u00f3n del estr\u00e9s;</li>\n\n      <li>aprender a reducir el impacto que tiene el estr\u00e9s en ti gracias a las estrategias de <i>coping</i> y transformarlo en algo positivo, hasta convertirlo en tu mejor aliado;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38738, "comments": "El test de Myers-Briggs, tambi\u00e9n conocido como MTBI, cuenta con dos millones de usuarios anuales y es el test psicol\u00f3gico m\u00e1s empleado del mundo. En un entorno profesional cada vez m\u00e1s competitivo en el que los solicitantes de empleo superan en n\u00famero los puestos que hay que cubrir y en el que la presi\u00f3n para obtener resultados nunca ha sido tan fuerte, ya no est\u00e1 permitido equivocarse. En efecto, tanto para los empleadores que quieren encontrar el candidato perfecto como para los trabajadores que buscan su puesto ideal, equivocarse en la elecci\u00f3n durante el proceso de contrataci\u00f3n o en la manera en que se orienta la carrera puede resultar desastroso.\n\n\u00bfY si el MBTI pudiese contribuir a reducir este riesgo? \u00bfY si pudiera ayudarte a determinar qu\u00e9 persona se ajusta m\u00e1s al perfil que busca tu empresa y que mejor encajar\u00eda en tu equipo? El MBTI, que se presenta bajo la forma de un simple cuestionario de 88 preguntas, pretende identificar los modos de funcionamiento preferentes de las personas y le atribuye a cada participante un perfil psicol\u00f3gico de entre los 16 que reconoce el test de Myers-Brigs. En esta gu\u00eda pr\u00e1ctica y concisa te ofrecemos todos los secretos del test de Myers-Briggs, que te permitir\u00e1 identificar los rasgos de tu personalidad y alcanzar la satisfacci\u00f3n personal y laboral.\n\nTe ofrecemos las claves para:\n\n    orientar adecuadamente tu carrera laboral para encaminarte hacia un trabajo que pueda hacerte sentir realizado;\n    mejorar tu comunicaci\u00f3n, desarrollar la cohesi\u00f3n de tu equipo y dar un impulso a tus relaciones laborales al tener en cuenta el perfil de tus interlocutores y sus caracter\u00edsticas;\n    emplear los resultados obtenidos dependiendo de tu perfil: estudiante, trabajador, m\u00e1nager, solicitante de empleo, etc.;\n    ser consciente de que el MBTI tiene unos l\u00edmites y de que su fiabilidad puede verse afectada por diversos factores, como la presi\u00f3n o el estr\u00e9s;\n    etc."}, {"id": 38739, "comments": "La manipulaci\u00f3n es una din\u00e1mica de comportamiento entre dos personas o grupos en la que uno de los dos intenta ejercer su influencia sobre el otro de manera consciente para obtener algo en beneficio propio, generalmente sin que la v\u00edctima se d\u00e9 cuenta. As\u00ed, el objetivo consciente del manipulador es dominar psicol\u00f3gicamente al destinatario del mensaje y velar escrupulosamente por que ninguna de sus posibles v\u00edctimas o una tercera persona descubra su juego. Por lo tanto, se trata de un proceso p\u00e9rfido de influencia social que a menudo es dif\u00edcil de detectar.\u00bfJam\u00e1s te has visto obligado a acceder a la petici\u00f3n de alguien por temor a decepcionarlo o a herirlo? \u00bfO, por el contrario, nunca has usado un peque\u00f1o chantaje emocional para obtener algo de alguien? Conscientemente o no, todos podemos desempe\u00f1ar el papel de manipulador o de \u00abv\u00edctima\u00bb, pero es necesario difierenciar la noci\u00f3n de manipulaci\u00f3n de una personalidad manipuladora, con tendencia a manipular a los dem\u00e1s constantemente en su propio beneficio. En esta gu\u00eda concisa y pr\u00e1ctica te ofrecemos los secretos para reconocer una situaci\u00f3n de manipulaci\u00f3n y liberarte de una relaci\u00f3n t\u00f3xica. A\u00fan est\u00e1s a tiempo, as\u00ed que\u2026 \u00bfa qu\u00e9 esperas para descubrir todo lo que necesitas saber sobre la manipulaci\u00f3n?Te ofrecemos las claves para:\u2022 descubrir en qu\u00e9 consiste la manipulaci\u00f3n en el ambiente laboral;\u2022 identificar las caracter\u00edsticas que distinguen a una persona manipuladora del resto;\u2022 conocer de primera mano los papeles relacionales de v\u00edctima, salvador y perseguidor, que se encuentran en la ra\u00edz de la manipulaci\u00f3n;\u2022 aprender a desarrollar t\u00e9cnicas para evitar caer en situaciones de manipulaci\u00f3n gracias a unos consejos pr\u00e1cticos y sencillos;\u2022 etc."}, {"id": 38740, "comments": "<p><b>Conciliar nuestra vida profesional y personal</b> no resulta sencillo, ya que a veces la l\u00ednea que separa la esfera laboral de la privada es borrosa. Se trata de un problema de <b>desequilibrio</b>&nbsp;que afecta a toda la poblaci\u00f3n activa, tanto hombres como mujeres; empleados, directores ejecutivos, becarios o aut\u00f3nomos; j\u00f3venes o mayores; solteros, en pareja o divorciados; padres o no. No siempre resulta f\u00e1cil cumplir simult\u00e1neamente con los distintos papeles que tenemos que desempe\u00f1ar. De hecho, \u00bfaparcas realmente el trabajo hasta el d\u00eda siguiente cuando sales por la puerta de la oficina? \u00bfTe pones a total disposici\u00f3n de tus seres queridos?</p>\n\n    <p>Aunque es normal que de vez en cuando te sientas desbordado, sobre todo a causa del ritmo vertiginoso de la sociedad actual, tambi\u00e9n es fundamental que seas capaz de conciliar tu vida profesional y personal para lograr un <b>equilibrio estable</b> que se corresponda con esa <b>calidad de vida</b> a la que aspiras. En esta gu\u00eda pr\u00e1ctica, estructurada y concisa te ofrecemos los secretos para que logres acercarte todo lo posible a ese ansiado equilibrio y seas capaz de <b>dominar el estr\u00e9s</b> y de <b>optimizar tu tiempo</b>. La vida pasa r\u00e1pido, \u00a1no pierdas el tren!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir en qu\u00e9 consiste el equilibrio y c\u00f3mo alcanzarlo sin que se resienta tu posici\u00f3n en el trabajo o en el \u00e1mbito privado;</li>\n\n      <li>analizar qu\u00e9 rasgos podr\u00edas mejorar para lograr una mayor eficacia y conseguir terminar tus jornadas con un sentimiento de satisfacci\u00f3n;</li>\n\n      <li>aprender a evaluar tus decisiones y actuaciones con una perspectiva de mejora para llegar a conciliar de manera \u00f3ptima tu vida personal y profesional;</li>\n\n      <li>limitar las interrupciones y trabajar sin presi\u00f3n;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38741, "comments": "<p>Los <b>cambios de trayectoria profesional</b> suelen estar motivamos por una b\u00fasqueda de sentido. De hecho, dar un significado a nuestro d\u00eda a d\u00eda es una preocupaci\u00f3n que muchos comparten. Adem\u00e1s, hoy en d\u00eda, son pocos los empleados que conservan el mismo trabajo en una empresa durante toda su carrera. La rutina, el hast\u00edo, una presi\u00f3n demasiado elevada o las ganas de un cambio son algunos de los muchos motivos para un <b>reciclaje profesional</b>, aunque hay que llevarlo a cabo por las buenas razones.</p>\n\n    <p>Posiblemente alguna vez hayas pensado en cambiar de profesi\u00f3n, \u00bfverdad? Sin embargo, a la hora de dar el salto, te asaltan las dudas: \u00bfy si mi nueva profesi\u00f3n no me gusta? \u00bfSer\u00e9 capaz de encontrar un trabajo? \u00bfQu\u00e9 formaciones debo seguir? \u00bfC\u00f3mo financiarlas? Todas estas preguntas generan estr\u00e9s y frustraci\u00f3n, pero no te preocupes: si bien es cierto que todo cambio implica asumir riesgos, puedes calcularlos y anticiparlos para evitar equivocarte de lleno. Por consiguiente, t\u00f3mate tu tiempo para ojear nuestras recomendaciones y pensar etapa por etapa en tu nueva trayectoria profesional. \u00a1Cambia de rumbo sin perder el norte!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>establecer un an\u00e1lisis detallado de las razones que te empujan hacia un cambio en tu trayectoria profesional;</li>\n\n      <li>aprender cu\u00e1les son las actitudes correctas para abrazar el cambio y analizar tu proyecto desde un punto de vista objetivo;</li>\n\n      <li>elaborar un plan de trabajo que te permita determinar con detalle los puntos fuertes y d\u00e9biles de tu plan;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38742, "comments": "<p><b>Dominar el lenguaje corporal</b> es una herramienta clave para lograr tus objetivos, pero para conseguirlo tienes que ser consciente de lo que tu <b>expresi\u00f3n facial</b>, tus <b>gestos</b> y tu <b>postura</b> transmiten. En el mundo profesional, en el que las relaciones se basan a menudo en un conocimiento superficial del otro, el dominio del lenguaje corporal reviste de una enorme importancia, as\u00ed que no subestimes el poder de <b>persuasi\u00f3n</b> del <b><i>body language</i></b>, comparable con el de tu discurso verbal. De hecho, si buscas dejar a tu audiencia con la boca abierta gracias al carisma y a la atracci\u00f3n que desprendes, no solo necesitar\u00e1s las palabras adecuadas, sino que tendr\u00e1s que acompa\u00f1arlas con unos gestos que te den credibilidad y transmitan seguridad.</p>\n\n    <p>\u00bfNo sabes c\u00f3mo camuflar tu ansiedad ni a qu\u00e9 distancia mantenerte de tu interlocutor? \u00bfQuieres descifrar el lenguaje corporal de este \u00faltimo pero no saber por d\u00f3nde empezar? Esta gu\u00eda, clara y concisa, te da la oportunidad de aprender un nuevo idioma: el del cuerpo. \u00bfA qu\u00e9 esperas para conocer todos los secretos del <i>body language</i>?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>camuflar tu nerviosismo;</li>\n\n      <li>transmitir una imagen de serenidad y confianza;</li>\n\n      <li>descubrir los gestos que pueden ayudarte en una entrevista de trabajo o en una presentaci\u00f3n para transmitir un mensaje \u00f3ptimo;</li>\n\n      <li>identificar los peque\u00f1os tics y posturas que tendr\u00edas que evitar para conseguir que tus interlocutores se centren en tu mensaje y se olviden del resto;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38743, "comments": "Adaptar la comunicaci\u00f3n de tu empresa a las redes sociales es imperativo en este siglo XXI. Pero para transmitir lo que queremos a nuestro p\u00fablico e influir en su comportamiento, primero es necesario conocerlo y saber c\u00f3mo responder a sus necesidades y a sus reacciones.\u00bfQuieres formar parte de los superh\u00e9roes de la comunicaci\u00f3n, explotar los poderes extraordinarios de las redes sociales y reunir una peque\u00f1a comunidad de seguidores a tu alrededor? Esta gu\u00eda te da la oportunidad de convertirte en un perfecto animador de las redes sociales.Te ofrecemos las claves para:\u2022 analizar el impacto social y econ\u00f3mico de las redes sociales en la comunicaci\u00f3n de las empresas;\u2022 evaluar las virtudes y los riesgos de empezar a usar este medio de comunicaci\u00f3n para establecer un di\u00e1logo con tu p\u00fablico y mostrarte m\u00e1s cercano;\u2022 conocer la aplicaci\u00f3n de redes como Facebook, Instagram o LinkedIn al \u00e1mbito laboral;\u2022 determinar qu\u00e9 red social te garantiza una mejor visibilidad en tu \u00e1rea de especializaci\u00f3n;\u2022 etc."}, {"id": 38744, "comments": "<p>Desde hace algunos a\u00f1os, <b>la generaci\u00f3n&nbsp;Y</b>, tambi\u00e9n conocida como \u00ab<b>digital natives</b>\u00bb y compuesta por personas nacidas entre 1980 y 2000, est\u00e1 cada vez m\u00e1s presente en las empresas, reavivando la problem\u00e1tica del <b>conflicto intergeneracional</b>, que aparece m\u00e1s o menos cada veinticinco a\u00f1os con la llegada de una nueva generaci\u00f3n. En muchas ocasiones, las distintas generaciones presentes en una compa\u00f1\u00eda no comparten el mismo punto de vista \u00e9tico, la misma noci\u00f3n de jerarqu\u00eda o incluso la misma cultura del resultado. En efecto, estas generaciones han recibido educaciones diferentes, dependiendo de la \u00e9poca en la que han nacido y sus contextos sociales y trayectorias vitales difieren, ya que el mundo ha evolucionado a lo largo de las d\u00e9cadas.</p>\n\n    <p>La empresa no es ajena a todas estas alteraciones, puesto que las relaciones profesionales tambi\u00e9n se ven afectadas. Con el fin de que estos <b>desfases culturales</b> no impidan que las generaciones colaboren en armon\u00eda, es necesario abordar los posibles problemas de forma constructiva y aprender a comunicarnos eficazmente con personas de otras generaciones. Esta gu\u00eda est\u00e1 dirigida a todos aquellos que trabajan en una empresa: a los m\u00e1nager y a los directores de RR.&nbsp;HH., pero tambi\u00e9n a los empleados de todas las generaciones. Asumimos el reto de acompa\u00f1arte en un desaf\u00edo cargado de sentido: transformar y reducir las <b>brechas intergeneracionales</b>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>reunir a las generaciones en torno a un proyecto com\u00fan para fomentar la productividad;</li>\n\n      <li>entender las caracter\u00edsticas de la generaci\u00f3n Y en lo referente a su forma de trabajar y concebir el trabajo;</li>\n\n      <li>conocer en profundidad los desaf\u00edos que supone la brecha intergeneracional en la instauraci\u00f3n de un buen ambiente laboral;</li>\n\n      <li>aprender a sacar partido de esa brecha para establecer una colaboraci\u00f3n entre generaciones que resulte positiva para la empresa;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38745, "comments": "<p>El <b>CV (<i>curriculum vitae</i></b>) debe convertirse en tu mejor aliado en la vida profesional, tanto si has acabado los estudios como si est\u00e1s en periodo de transici\u00f3n profesional. M\u00e1s all\u00e1 del hecho de que quien lo lea tiene que poder hacerse una idea concreta de tu formaci\u00f3n y de tu experiencia, tu CV es el reflejo de tu capacidad para estructurar tus ideas, tus ambiciones y los medios que utilizas para alcanzar tus objetivos.</p>\n\n    <p>Por lo tanto, no prestarle la debida atenci\u00f3n ser\u00eda un grave error. Toma las riendas para convencer a tu potencial futuro empleador de que T\u00da eres la persona que necesita, la que encaja perfectamente en el puesto solicitado. Esta gu\u00eda te ofrece de forma estructurada y concisa las claves para redactar un CV perfecto. \u00bfA qu\u00e9 esperas para que tu <b>curr\u00edculum</b> te abra las puertas del <b>trabajo</b> de tus sue\u00f1os?</p>\n\n    <p><b><ins>Te frecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>dominar los elementos principales en un CV: sus secciones, la informaci\u00f3n que tiene que incluir y la manera de desarrollarla;</li>\n\n      <li>convencer a tu potencial empleador de que eres la persona que busca;</li>\n\n      <li>presentar tus principales bazas con profesionalismo y originalidad;</li>\n\n      <li>aplicar nuestros ejemplos y t\u00e9cnicas para lograr la redacci\u00f3n de un CV que destaque entre la multitud;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38746, "comments": "<p>El <b><i>mind mapping</i></b>, una t\u00e9cnica inspirada en el funcionamiento del cerebro, le permite al usuario sintetizar y estructurar la informaci\u00f3n estimulando la reflexi\u00f3n, tanto en el marco de un trabajo individual como colectivo. Descarta el pensamiento lineal en beneficio del <b>pensamiento divergente</b>, que permite considerar numerosas posibilidades a partir de una situaci\u00f3n, de una idea o de un problema. En la pr\u00e1ctica, consiste en realizar un <b>mapa mental</b> sobre un papel o sobre cualquier otro soporte, partiendo de una idea central (el tronco) e introduciendo aplicaciones (las ramas) que llevan a otras ideas.</p>\n\n    <p>El mapa mental, tambi\u00e9n conocido como <b>mapa heur\u00edstico</b> o <b>mapa de ideas</b>, es una importante herramienta que te permite aprovechar ambos hemisferios cerebrales para reflexionar sobre un tema en particular. En el mundo profesional, impulsa la <b>creatividad</b>, mejora la productividad y permite ganar tiempo y dinero gracias a su claridad y simpleza. Adem\u00e1s, fomenta el trabajo en grupo y la cohesi\u00f3n del equipo. Esta gu\u00eda te ofrece los trucos para estructurar tus ideas a trav\u00e9s del <i>mind mapping</i> y ganar en eficacia. \u00a1No esperes m\u00e1s y dale un impulso a tu creatividad!</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir una forma creativa y eficaz para organizar tus ideas en forma de mapa mental;</li>\n\n      <li>utilizar una herramienta que facilita la memorizaci\u00f3n de conceptos en \u00e1mbitos muy distintos, desde reuniones profesionales hasta en los estudios, pasando por la escritura de novelas;</li>\n\n      <li>estructurar las ideas en papel para dilucidar e interpretar el funcionamiento de tu mente;</li>\n\n      <li>buscar soluciones creativas para tus proyectos;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38747, "comments": "<p><b>Hablar en p\u00fablico</b> es para muchos un momento temido. Nos da miedo no estar a la altura y no queremos que todo un auditorio nos juzgue. Nos ruborizamos y nos tiembla la voz. No queremos quedarnos en blanco e intentamos concentrarnos con todas nuestras fuerzas, pero notamos todas las miradas clavada en nosotros y deseamos regresar a nuestra zona de confort.</p>\n\n    <p>Sin embargo, vencer nuestro miedo a hablar en p\u00fablico y ofrecer una <b>presentaci\u00f3n</b> din\u00e1mica y controlada en todos los aspectos est\u00e1 al alcance de tu mano, aunque es el resultado de un largo proceso de autoconocimiento y de pr\u00e1ctica basada en una serie de m\u00e9todos, como el <b><i>brainstorming</i></b>, que te ayudar\u00e1n a adaptar tus presentaciones en funci\u00f3n de tus circunstancias. Esta gu\u00eda te ofrece los mejores trucos para realizar una presentaci\u00f3n profesional de \u00e9xito y no dejar que el estr\u00e9s te paralice.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>tomar serenamente la palabra y dominar la ansiedad;</li>\n\n      <li>identificar los problemas ligados a las presentaciones en p\u00fablico, desde la estructura de la intervenci\u00f3n hasta los obst\u00e1culos f\u00edsicos, como el miedo o el estr\u00e9s;</li>\n\n      <li>analizar eficazmente tus puntos fuertes y d\u00e9biles y trabajarlos para que tu presentaci\u00f3n salga redonda;</li>\n\n      <li>descubrir las mejores t\u00e1cticas y estrategias para que tu presentaci\u00f3n tenga una base s\u00f3lida;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38748, "comments": "<p>El <i><b>storytelling</b></i>, es decir, el arte de concebir y de contar historias, no es una <b>t\u00e9cnica comunicativa</b> nueva propia de nuestra era digital, sino que ya se empleaba en la Antigua Grecia, \u00e9poca de Homero. Pero \u00bfpor qu\u00e9 el ser humano se muestra tan sensible cuando la informaci\u00f3n le llega a trav\u00e9s de una historia? La respuesta es sencilla: las historias despiertan emociones, con las que nos sentimos identificados con mucha m\u00e1s facilidad. Porque\u2026 \u00bfhay algo m\u00e1s eficaz que darle a un relato un poco de car\u00e1cter y de personalidad con el fin de lograr un momento de atenci\u00f3n en un entorno de hipercomunicaci\u00f3n?</p>\n\n    <p>Si quieres marcar la diferencia tanto en tu vida personal como profesional, recurrir al <i>storytelling</i> te ofrecer\u00e1 la oportunidad de transmitir tu mensaje de manera atractiva. Muy empleada en el mundo de la pol\u00edtica (campa\u00f1as electorales, m\u00edtines), pero tambi\u00e9n en el de los negocios (presentaciones, negociaciones, etc.), el <i>storytelling</i>, un proceso creativo que hay que dominar para no banalizar la historia que quieres contar, te permitir\u00e1 provocar emociones que generar\u00e1n, a su vez, reacciones en tu interlocutor. \u00bfA qu\u00e9 esperas para perfeccionar tu forma de comunicarte con los dem\u00e1s y conseguir tus objetivos?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>captar la atenci\u00f3n de cualquier tipo de p\u00fablico para transmitir un mensaje que se quede en la memoria y que sea efectivo;</li>\n\n      <li>aumentar la eficacia de tu comunicaci\u00f3n para que el funcionamiento interno de tu empresa mejore, para aumentar las ventas de tus productos o para comunicar tus ideas a un p\u00fablico;</li>\n\n      <li>descubrir las t\u00e9cnicas para crear una historia atrayente, convincente y clara que te ayudar\u00e1 en tus presentaciones y en tus comunicaciones con el entorno;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38749, "comments": "<p>La <b>resiliencia</b> es la capacidad que tiene cada individuo para afrontar un acontecimiento dif\u00edcil o traum\u00e1tico y seguir adelante a pesar de la adversidad. Vivir una vida exenta de golpes duros es ut\u00f3pico, porque el <b>sufrimiento</b>, independientemente de su origen, es simplemente inevitable. Por ello, es primordial aprender a aceptar este sufrimiento y conseguir controlarlo. Sin importar la causa del dolor, cada persona debe encontrar en s\u00ed misma la fuerza para recuperarse y para continuar su camino, porque la vida, tanto privada como profesional, contin\u00faa.</p>\n\n    <p>\u00bfQui\u00e9n no se ha sentido alguna vez superado por las circunstancias y sin fuerzas para enfrentarse a su dolor? \u00bfQuieres saber c\u00f3mo mejorar tu resiliencia y aprender a soportar los golpes que te da la vida sin dejar que estos acaben contigo? Esta gu\u00eda pone a tu disposici\u00f3n los mejores consejos para convertir las situaciones dif\u00edciles en oportunidades para desarrollarte como persona. Adem\u00e1s, ser\u00e1s capaz de soportar eventuales fracasos profesionales con m\u00e1s flexibilidad y energ\u00eda positiva y recuperarte en un abrir y cerrar de ojos. \u00bfA qu\u00e9 est\u00e1s esperando para conseguirlo?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>dominar y transformar el sufrimiento para lograr recuperarte de situaciones dif\u00edciles;</li>\n\n      <li>identificar los factores, los mecanismos y los procesos que permiten desarrollar la resiliencia;</li>\n\n      <li>analizar de qu\u00e9 forma desarrollar o reforzar la capacidad de resiliencia puede ayudar para conseguir \u00e9xito profesional y bienestar;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38750, "comments": "<p>La <b>resoluci\u00f3n de conflictos</b> es necesaria para contribuir a crear un ambiente laboral m\u00e1s agradable. Es normal que, cuando trabajas con otras personas, surjan peque\u00f1os roces, desavenencias o incluso animadversi\u00f3n, pero si sabemos c\u00f3mo analizar estas desagradables situaciones y actuar de la forma m\u00e1s constructiva posible, nos sentiremos m\u00e1s a gusto en nuestro entorno laboral.</p>\n\n    <p>Desde las disputas de poder hasta las guerras abiertas entre clanes, pasando por los correos electr\u00f3nicos asesinos, los comentarios desagradables y las broncas, \u00bfc\u00f3mo reaccionas? \u00bfLos evitas? \u00bfLos afrontas? \u00bfCompites? \u00bfTe acomodas? \u00bfO colaboras? Es importante que entiendas tus propios mecanismos de funcionamiento y que te conozcas bien. As\u00ed, estar\u00e1s preparado para reaccionar de forma m\u00e1s adulta, respetuosa con el otro y con su punto de vista. Instaura un clima de <b>di\u00e1logo</b> y perseguid vuestros objetivos comunes. \u00a1Convi\u00e9rte en un conciliador y disfruta trabajando en un ambiente laboral saludable!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>analizar las relaciones conflictuales que vives en el trabajo, desde la identificaci\u00f3n del problema hasta la elecci\u00f3n de una soluci\u00f3n;</li>\n\n      <li>entender c\u00f3mo los diferentes perfiles de participantes implicados influyen en el desarrollo del conflicto;</li>\n\n      <li>distinguir un conflicto cognitivo de un conflicto relacional;</li>\n\n      <li>recuperar un buen ambiente de equipo;</li>\n\n      <li>aplicar de manera id\u00f3nea las t\u00e9cnicas propuestas partiendo de una visi\u00f3n hol\u00edstica del conflicto;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38751, "comments": "<p><b>Superar tu entrevista</b> de trabajo es un reto al que todos tenemos que enfrentarnos. Si tu CV y tu carta de motivaci\u00f3n han llamado la atenci\u00f3n de la persona encargada de la <b>contrataci\u00f3n</b>\u2026 \u00a1enhorabuena, has superado la primera prueba! Pero recuerda que no eres el \u00fanico candidato seleccionado: ahora te toca demostrarle al seleccionador de personal que eres el \u00abbuen\u00bb candidato.</p>\n\n    <p>Poca gente se presenta a una entrevista de trabajo con absoluta serenidad. Muchos candidatos temen ser juzgados, no expresarse lo suficientemente bien o, en resumen, no estar a la altura, con el sentimiento de fracaso y las consecuencias financieras que conllevar\u00eda una negativa. Si quieres estar preparado para superar con \u00e9xito tu entrevista de trabajo, esta gu\u00eda te ofrece las claves para lograrlo. \u00a1Consigue que tu entrevista de trabajo salga redonda!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>identificar las principales preguntas que se suelen plantear en las entrevistas;</li>\n\n      <li>ser consciente de cu\u00e1les son las buenas respuestas que te har\u00e1n sumar puntos;</li>\n\n      <li>entender los perfiles que pueden tener las personas encargadas de la selecci\u00f3n para poder actuar con astucia frente a ellas;</li>\n\n      <li>mostrarte seguro de ti mismo y convincente;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38752, "comments": "<p>El <b><i>burnout</i></b> puede prevenirse y evitarse si se tiene la capacidad de identificar sus se\u00f1ales precursoras. Pero para esquivar el <b>desgaste profesional</b> es necesario que aprendas a cuidarte, a escuchar a tu cuerpo y a saber parar a tiempo, y esto no es tan sencillo, sobre todo si se tiene en cuenta que, para ti, el trabajo es m\u00e1s que una forma de ganarte la vida: \u00a1es tu pasi\u00f3n! Tanto que, en el d\u00eda a d\u00eda, te entregas en cuerpo y alma para cumplir tus tareas, ofrecer calidad y alcanzar o incluso superar tus objetivos. Eres concienzudo, perfeccionista, y no dudas en hacer horas extra o en seguir con el trabajo en casa \u00absolo para terminar una tarea\u00bb.</p>\n\n    <p>Pero poco a poco el trabajo invade tu esfera privada y te descubres exhausto f\u00edsica y mentalmente: tu cuerpo ya no soporta este ritmo infernal. En el trabajo acumulas errores y te invade un sentimiento de fracaso que hace que pierdas autoestima. Esta gu\u00eda te ofrece las claves para frenar este proceso y aprender a trabajar con moderaci\u00f3n, para que el equilibrio entre tu vida laboral y privada no se rompa. \u00a1No pierdas el rumbo y aprende a prevenir el <i>burnout</i>!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender en qu\u00e9 consiste el <i>burnout</i> y sus tres dimensiones: el desgaste emocional, la despersonalizaci\u00f3n y la falta de realizaci\u00f3n personal;</li>\n\n      <li>identificar las fases del <i>burnout</i> para aprender a identificar sus se\u00f1ales, tanto en los que te rodean como en ti mismo;</li>\n\n      <li>descubrir los mejores consejos y t\u00e9cnicas para evitar llegar a una situaci\u00f3n de <i>burnout</i>;</li>\n\n      <li>tomar distancia y gestionar mejor tus emociones;</li>\n\n      <li>conocer y respetar tus l\u00edmites;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38753, "comments": "<p><b>Posponer tus proyectos</b> una y otra vez no aporta m\u00e1s que emociones negativas: sentimiento de culpabilidad, impresi\u00f3n de perder el control, baja autoestima\u2026 La <b>procrastinaci\u00f3n</b> no es precisamente sin\u00f3nimo de eficacia, sino m\u00e1s bien de frustraci\u00f3n, ya que lleva a una persona a dejar de lado una lista de <b>tareas pendientes</b> que crece d\u00eda tras d\u00eda y a la que tarde o temprano tendr\u00e1 que enfrentarse, pues no hacerlo repercutir\u00eda negativamente en su vida profesional y personal.</p>\n\n    <p>\u00bfT\u00fa tambi\u00e9n te consideras un procrastinador regular u ocasional, ya sea en tu vida profesional o en la privada? \u00bfQuieres dejar de <b>aplazar</b> sistem\u00e1ticamente ciertas tareas de una vez por todas? En esta gu\u00eda pr\u00e1ctica y concisa te ofrecemos los trucos para dejar de procrastinar y de posponer tus proyectos. Gracias a nuestros consejos, lograr\u00e1s vencer tus miedos y enfrentarte a las fechas l\u00edmite con motivaci\u00f3n y entusiasmo para convertirte en una persona productiva y eficaz. \u00a1No dejes la felicidad para m\u00e1s tarde!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>dejar de eludir tus tareas pendientes y demostrar que eres eficaz;</li>\n\n      <li>alcanzar una serenidad y tranquilidad mental necesaria para sentirte realizado;</li>\n\n      <li>descubrir los m\u00e9todos que existen para combatir la procrastinaci\u00f3n y lograr tus objetivos;</li>\n\n      <li>ordenar tus tareas pendientes en funci\u00f3n de su urgencia e importancia y dejar de aplazarlas innecesariamente</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38754, "comments": "<p><b>Trabajar con personas dif\u00edciles</b> no es tarea simple. De hecho, tratamos a diario con personas con las que nos cuesta entendernos, y muchas veces se trata de nuestros propios compa\u00f1eros de trabajo. El mundo de las <b>relaciones interpersonales</b> en la oficina es complejo, pero si te armas con las herramientas apropiadas y logras reaccionar de manera constructiva, ganar\u00e1s en <b>autoconfianza</b> y ver\u00e1s c\u00f3mo esas <b>relaciones conflictivas</b> se suavizan.</p>\n\n    <p>\u00bfTu superior tiene maneras de dictador y no sabes c\u00f3mo hacerle frente? \u00bfQuieres evitar que relaciones t\u00f3xicas perturben tu trabajo y te desestabilicen? \u00a1Nunca es tarde! Por eso te invitamos a descubrir c\u00f3mo impedir que estas personas se interpongan entre t\u00fa y tu <b>objetivo</b>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>tratar con personas dif\u00edciles en el \u00e1mbito laboral y no dejar que te desestabilicen ni que te pongan contra las cuerdas;</li>\n\n      <li>emplear t\u00e9cnicas como el an\u00e1lisis transaccional, que te permitir\u00e1 conocer los estados del yo, o la Comunicaci\u00f3n No Violenta, con la que lograr\u00e1s transmitir tus mensajes sin agresividad, sumisi\u00f3n ni huida;</li>\n\n      <li>definir tu estrategia para enfrentarte a personas ansiosas, desconfiadas, hiperemotivas, perfeccionistas, narcisistas y perezosas y lograr que todos salgan ganando;</li>\n\n      <li>evitar los conflictos que no llevan a ninguna parte y no perder de vista tu objetivo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38755, "comments": "La llegada a un nuevo puesto suele ser sin\u00f3nimo de presi\u00f3n y nervios y, sin embargo, los primeros meses en una empresa son determinantes para demostrar nuestra eficacia y justificar nuestra presencia. De ah\u00ed la necesidad de preparar adecuadamente nuestra incorporaci\u00f3n al cargo. Quieres dar la talla, marcar la diferencia y ser el cambio que necesita la empresa, pero no sabes c\u00f3mo demostrarles tu val\u00eda. \u00a1Nosotros te damos las claves para conseguirlo!\n\nYa seas un joven diplomado, un nuevo empleado o un asalariado al que acaban de ascender, asumir un nuevo cargo es, para todos, un periodo crucial en la vida profesional. Si quieres garantizar tu futuro laboral en tu nueva empresa, esta gu\u00eda te ofrece los mejores trucos y consejos para optimizar tus primeros meses en la misma, evitar los errores m\u00e1s frecuentes y desarrollar tu carrera laboral.\n\nTe ofrecemos las claves para:\n\n    preparar tu incorporaci\u00f3n a tu puesto de trabajo y no caer en los errores m\u00e1s comunes;\n    legitimar tu incorporaci\u00f3n al nuevo cargo demostrando lo que vales y lo que puedes aportar a tu nueva empresa;\n    dar una buena impresi\u00f3n entre tus compa\u00f1eros y ganar en credibilidad;\n    generar confianza entre tus colegas, lo que te ayudar\u00e1 a superar tus primeras semanas en tu nuevo puesto;\n    desarrollar tu trayectoria profesional;\n    etc."}, {"id": 38756, "comments": "Despedirte para siempre del desorden es m\u00e1s sencillo de lo que piensas. Cuando se asoma la \u00e9poca de las buenas resoluciones, a veces situamos el \u00abordenar\u00bb entre nuestras diez prioridades principales. Pero, cuando nos enfrentamos sin una metodolog\u00eda eficaz a la inmensidad de lo que, efectivamente, es una leonera, r\u00e1pidamente nos desanimamos y terminamos por abandonar este ambicioso proyecto que, sin embargo, es constructivo.Si eres de los que trabajan en un escritorio ca\u00f3tico que te transmite la sensaci\u00f3n de que no tienes nada bajo control y que hace que pierdas mucho tiempo buscando lo que necesitas, \u00a1es hora de organizarte! Si te tomas unos instantes para pensar y estructurar el espacio en funci\u00f3n de tus obligaciones y de tus necesidades, m\u00e1s adelante podr\u00e1s ahorrar una enorme cantidad de tiempo en tu d\u00eda a d\u00eda. Esta gu\u00eda te ofrece las claves para que aprendas a gestionar mejor tu tiempo gracias a una organizaci\u00f3n optimizada de tu entorno. \u00a1Organ\u00edzate y gana en productividad!Te ofrecemos las claves para:\u2022 comprender la importancia de deshacerse del caos y poner orden en tu vida profesional y personal;\u2022 aumentar tu productividad gracias a una gesti\u00f3n del tiempo optimizada;\u2022 descubrir las etapas que debes seguir para implementar un nuevo sistema organizativo en tu vida;\u2022 descubrir los mejores consejos para no fracasar en el intento y conseguir que tu nuevo sistema de organizaci\u00f3n se prolongue de manera duradera en el tiempo;\u2022 etc."}, {"id": 38757, "comments": "<p>Ser un <b>orador persuasivo</b> y conseguir <b>influir</b> sin manipular constituye una ventaja innegable en el mundo profesional y personal. Nos pasamos la vida intentando convencer a nuestros iguales, desde el joven ejecutivo din\u00e1mico que intenta obtener un aumento hasta el padre que se esfuerza por que su hijo ordene su habitaci\u00f3n. Aunque en la vida cotidiana abundan las situaciones en las que es indispensable saber <b>argumentar</b>, algunos llevan la persuasi\u00f3n en las venas, mientras que otros son incapaces de argumentar con firmeza.</p>\n\n    <p>\u00bfFormas parte de este \u00faltimo grupo? \u00a1No te preocupes! Existen varios principios fundamentales (que apelan tanto a las aptitudes como a las habilidades sociales) que pueden ayudarte a argumentar para defender lo que m\u00e1s te importa. \u00a1Convi\u00e9rte en un orador persuasivo y saca al Steve Jobs que llevas dentro!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>desarrollar tus dotes de persuasi\u00f3n, siempre siguiendo unos c\u00f3digos \u00e9ticos;</li>\n\n      <li>estructurar tu hilo argumentativo en funci\u00f3n de las circunstancias y de tu interlocutor para lograr as\u00ed ganarte su apoyo;</li>\n\n      <li>convencer a tus interlocutores;</li>\n\n      <li>practicar tus dotes de orador y de persuasi\u00f3n con ayuda de una serie de sencillos ejercicios;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38758, "comments": "El estr\u00e9s forma parte del d\u00eda a d\u00eda de los pa\u00edses occidentalizados. De hecho, en los \u00faltimos a\u00f1os, el nivel de estr\u00e9s al que tiene que enfrentarse la mayor\u00eda de los trabajadores, en la empresa o en otros lugares, ha aumentado de forma innegable. Esta presi\u00f3n empuja a cada individuo a maximizar su rendimiento, bajo pena de ser amenazado, de sentirse infravalorado o atrapado en objetivos imposibles de alcanzar, controlado durante su trabajo, comparado con los otros colegas, y un largo etc\u00e9tera. Estas exigencias hacen que la gente est\u00e9 bajo presi\u00f3n, y por desgracia cada vez hay m\u00e1s casos de depresiones, de burnout o de consumo de ansiol\u00edticos.Pero, \u00bfqu\u00e9 es lo que nos lleva a acabar en semejante estado? \u00bfQu\u00e9 nos hace reaccionar as\u00ed? Y sobre todo, \u00bfqu\u00e9 podemos hacer para transformar esta situaci\u00f3n? Esta gu\u00eda te ayudar\u00e1 a entender c\u00f3mo transformar un sentimiento de estr\u00e9s, a priori desagradable, en una fuente de superaci\u00f3n de uno mismo positiva.Te ofrecemos las claves para:\u2022 reconocer las tres reacciones posibles frente al estr\u00e9s: la huida, la lucha y la inercia;\u2022 encontrar lo que produce tu estr\u00e9s y dise\u00f1ar un plan para afrontar las futuras situaciones estresantes;\u2022 crear un espacio neutro para analizar las situaciones estresantes y poderlas controlar;\u2022 etc."}, {"id": 38759, "comments": "<p>Estimular tu <b>creatividad profesional</b> y convertirte en una persona llena de <b>ideas originales</b> es, sin duda, un verdadero valor a\u00f1adido, sobre todo en un contexto profesional en constante evoluci\u00f3n y muy competitivo en el que todo se mide cada vez m\u00e1s a corto plazo. \u00bfQuieres destacar en las reuniones gracias a tus fant\u00e1sticas ideas pero crees que la creatividad es un regalo ca\u00eddo del cielo y reservado a algunos privilegiados? \u00a1No te enga\u00f1es! Todos tenemos acceso a la <b>inventiva</b>, pero es cierto que la propuesta de soluciones innovadoras no llega sola, sino que requiere trabajo y rigor.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda te ayuda a desarrollar tu creatividad para aplicarla en tu vida profesional, desde la b\u00fasqueda de nuevos clientes, a la organizaci\u00f3n de eventos, pasando por la redacci\u00f3n de un discurso, la creaci\u00f3n de un concepto revolucionario o incluso la gesti\u00f3n de un conflicto entre trabajadores. \u00a1Tu potencial de innovaci\u00f3n, utilizado en solitario o en forma de lluvia de ideas colectiva o <b><i>brainstorming</i></b>, puede marcar la diferencia!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender la importancia de la creatividad en el mundo laboral y comprender las diferencias entre la imaginaci\u00f3n, la creatividad y la inventiva</li>\n\n      <li>ofrecer soluciones innovadoras a cualquier tipo de situaci\u00f3n;</li>\n\n      <li>convertirte en un valor a\u00f1adido para tu empresa;</li>\n\n      <li>descubrir y poner en pr\u00e1cticas distintas t\u00e9cnicas que te permitir\u00e1n cultivar la creatividad, como el <i>mind mapping</i> o la gimnasia mental;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38760, "comments": "<p>Todos sabemos que la <b>negociaci\u00f3n</b> enfrenta cara a cara a dos personas o a dos partes cuyos intereses difieren en uno o varios aspectos y que, al contrario de lo que sucede en un simple debate o en una conversaci\u00f3n est\u00e9ril, los protagonistas, empujados a alcanzar un consenso en aras de un inter\u00e9s com\u00fan, se sientan alrededor de una mesa para llegar a un acuerdo. Sin embargo, lo que no todo el mundo sabe es que la negociaci\u00f3n forma parte de nuestra vida diaria. De hecho, negociamos todos los d\u00edas: para saber d\u00f3nde pasaremos las pr\u00f3ximas vacaciones de Navidad; para obtener un aumento de sueldo o conseguir horarios m\u00e1s flexibles; para concertar un contrato favorable para las dos partes, etc.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres conocer las claves para negociar con eficacia y para lograr todas tus metas? Esta gu\u00eda te ofrece todo lo que necesitas saber para expresar tu punto de vista y defenderlo respetando el de tu interlocutor, primordial para salir de una negociaci\u00f3n satisfecho y confiado. \u00a1Alcanzar el \u00e9xito en tus negociaciones est\u00e1 en tus manos!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>defender tus intereses respetando los de los dem\u00e1s;</li>\n\n      <li>negociar con eficacia cuidando todas las etapas del proceso, desde su preparaci\u00f3n hasta su consecuci\u00f3n;</li>\n\n      <li>preparar adecuadamente tus argumentos conociendo los diferentes tipos de negociaci\u00f3n y de perfiles de negociadores, que influyen en las diferentes posturas que toman las partes para negociar;</li>\n\n      <li>llegar a un acuerdo con \u00e9xito, sin pasar por alto la importancia de la post-negociaci\u00f3n para asegurar su cumplimiento;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38761, "comments": "<p><b>Comunicarse por escrito de forma eficaz</b> en el \u00e1mbito laboral est\u00e1 al alcance de todos. Sin embargo, son muchas las personas a las que les cuesta enfrentarse a una p\u00e1gina en blanco o escribir un correo electr\u00f3nico formal. \u00bfC\u00f3mo ser claro y conciso sin parecer brusco? \u00bfC\u00f3mo organizar el texto de manera coherente, utilizar el estilo adecuado y emplear el tono oportuno en funci\u00f3n del interlocutor?</p>\n\n    <p>Si has experimentado la angustia de la p\u00e1gina en blanco y te gustar\u00eda mejorar la <b>comunicaci\u00f3n interna y externa</b> de tu empresa y conseguir transmitir tus ideas sin dar pie a malentendidos, esta gu\u00eda te ofrece los trucos necesarios para comunicarte por escrito en el trabajo con eficacia y claridad.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>lograr formular tus ideas y divulgarlas de manera clara y eficaz;</li>\n\n      <li>mejorar la comunicaci\u00f3n en tu empresa, tanto a nivel interno como externo;</li>\n\n      <li>saber qu\u00e9 soporte se adecua a la transmisi\u00f3n de tu mensaje;</li>\n\n      <li>analizar con un esp\u00edritu cr\u00edtico el texto elaborado y ser capaz de modificarlo en aras de una mayor claridad;</li>\n\n      <li>poner en pr\u00e1ctica los conocimientos adquiridos con la ayuda de una serie de ejercicios pr\u00e1cticos;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38762, "comments": "<p><b>Gestionar tus prioridades y plazos</b> es primordial para aprovechar tu tiempo y no tener la sensaci\u00f3n de malgastarlo. \u00bfCu\u00e1ntas veces hemos escuchado la expresi\u00f3n \u00abel tiempo es oro\u00bb, que nos obliga a acelerar y precipitarnos sobre el mont\u00f3n de tareas que se acumula en nuestro escritorio? Este elogio a la rapidez y este mundo hiperconectado nos impiden tomar la distancia necesaria para reflexionar y para replantearnos nuestra forma de funcionar. Muchos se han acostumbrado a trabajar con prisa, conscientes de que nunca tienen tiempo y maldiciendo que el d\u00eda solo dure 24 horas.</p>\n\n    <p>Lo cierto es que algunos h\u00e1bitos est\u00e1n muy arraigados en nosotros y es dif\u00edcil cambiarlos. Por eso, esta gu\u00eda te ofrece la posibilidad de reflexionar sobre tu manera de gestionar tus prioridades y de enfrentarte a los plazos. Trabajar con prisa no suele ser positivo, as\u00ed que\u2026 \u00bfpor qu\u00e9 no te tomas un tiempo de reflexi\u00f3n y de desconexi\u00f3n para replantearte tu manera de funcionar y ganar en <b>eficacia</b> y <b>productividad</b>?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir c\u00f3mo determinar las prioridades y organizarte para poder explotar lo mejor posible el tiempo dedicado al trabajo;</li>\n\n      <li>identificar los factores que pueden ayudarte a realizar tus tareas dentro de los plazos, como la delegaci\u00f3n, la priorizaci\u00f3n y la organizaci\u00f3n de la agenda;</li>\n\n      <li>establecer los l\u00edmites entre tu vida privada y profesional para poder relajarte fuera del trabajo y volver con las pilas cargadas;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38763, "comments": "<p>A menudo se considera que la <b>reuni\u00f3n</b> es el <b>medio de comunicaci\u00f3n m\u00e1s eficaz</b> para muchas situaciones como, por ejemplo, garantizar una formaci\u00f3n en la empresa, tomar una decisi\u00f3n o consultar la opini\u00f3n general. Sin embargo, por sus modalidades para reunir a los diferentes actores, puede convertirse r\u00e1pidamente en una p\u00e9rdida de tiempo y tornarse en una simple conversaci\u00f3n si no marcamos los l\u00edmites necesarios para que el grupo avance.</p>\n\n    <p>As\u00ed, desde la preparaci\u00f3n a la s\u00edntesis de la reuni\u00f3n, es indispensable que presentemos a los participantes un marco general para que la reuni\u00f3n sea eficaz. En este libro nos centraremos en tres puntos que corresponden a los tres tiempos de la reuni\u00f3n: la preparaci\u00f3n, la animaci\u00f3n y el acta. Veremos c\u00f3mo elaborar un orden del d\u00eda y construir de manera clara y concisa los objetivos que deben alcanzarse, c\u00f3mo gestionar lo mejor posible la <b>comunicaci\u00f3n</b> entre los participantes y qu\u00e9 seguimiento dar a la reuni\u00f3n para asegurarnos del impacto de las decisiones tomadas y evaluar las acciones efectuadas. \u00a1Saca el m\u00e1ximo partido de tus reuniones!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>planificar tu reuni\u00f3n para que tenga \u00e9xito, mediante la redacci\u00f3n del orden del d\u00eda, la fijaci\u00f3n de objetivos y la identificaci\u00f3n del papel de cada participante;</li>\n\n      <li>gestionar las convocatorias de reuniones y liderar con \u00e9xito estos encuentros mediante una buena presentaci\u00f3n, comunicaci\u00f3n, s\u00edntesis y facilitaci\u00f3n de la toma de decisiones;</li>\n\n      <li>realizar un seguimiento de la reuni\u00f3n para garantizar que todos han comprendido lo que se ha pactado y asegurarte de que el trabajo acordado se cumple;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38764, "comments": "<p>La <b>teleprospecci\u00f3n</b>, tambi\u00e9n conocida como <b>prospecci\u00f3n telef\u00f3nica</b> o <b><i>phoning</i></b>, es una estrategia comercial que constituye un medio r\u00e1pido y eficaz para ampliar tu lista de contactos y dar valor a tu empresa de cara a tus <b>clientes potenciales</b>. Sin embargo, la teleprospecci\u00f3n no es tan sencilla como parece: el cliente potencial con el que intentas hablar no siempre est\u00e1 disponible o interesado por tu proyecto, y son m\u00faltiples las razones que pueden llevarlo a colgarte. Esto tendr\u00e1 repercusiones en tu autoestima y en tu estado de \u00e1nimo, de ah\u00ed la importancia de aprender a gestionar esta estrategia respetando varios principios.</p>\n\n    <p>En cuatro etapas, y gracias a una multitud de trucos, pon toda la suerte de tu lado para prospectar con \u00e9xito por tel\u00e9fono y maximizar tu rendimiento a la hora de obtener nuevos clientes. La finalidad de este libro es guiarte por la senda del \u00e9xito, pero has de ser consciente de que no existe una f\u00f3rmula m\u00e1gica. Solo la pr\u00e1ctica y la preparaci\u00f3n te permitir\u00e1n alcanzar tus objetivos. \u00bfEst\u00e1s listo para que <b>nadie vuelva a colgarte el tel\u00e9fono</b>?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>evaluar los beneficios de llevar a cabo una campa\u00f1a de teleprospecci\u00f3n para optimizar las ventas de tus productos o servicios;</li>\n\n      <li>identificar las necesidades de tu cliente potencial y elaborar un argumento personalizado en funci\u00f3n de estas;</li>\n\n      <li>mejorar tus aptitudes y concluir con \u00e9xito tus prospecciones telef\u00f3nicas;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38765, "comments": "<p><b>Encontrar trabajo gracias a las redes sociales</b> es hoy en d\u00eda m\u00e1s que posible. Si sabemos gestionar nuestros perfiles en las principales redes sociales generales, es decir, en <b>Facebook, Twitter</b> y <b>LinkedIn</b>, tendremos en nuestras manos una valiosa red de contactos que nos acercar\u00e1 al trabajo de nuestros sue\u00f1os. Adem\u00e1s, los reclutadores que busquen un perfil como el tuyo sabr\u00e1n de antemano que eres una persona profesional y de confianza, y sin duda estar\u00e1n m\u00e1s dispuestos a llamarte para realizar una entrevista que si eres invisible en las redes sociales.</p>\n\n    <p>\u00bfTerminaste tus estudios y tienes tu diploma en el bolsillo? \u00bfEst\u00e1s actualmente en paro y te gustar\u00eda encontrar trabajo lo antes posible? \u00bfQuieres darle un giro a tu <b>carrera</b> y cambiar de <b>profesi\u00f3n</b>? Sea cual sea tu situaci\u00f3n, esta gu\u00eda te ofrece las claves para optimizar tu presencia en las tres redes sociales m\u00e1s empleadas, LinkedIn, Twitter y Facebook. \u00bfA qu\u00e9 esperas para darle un impulso a tu trayectoria profesional?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender la necesidad de optimizar tu uso de las redes sociales;</li>\n\n      <li>descubrir c\u00f3mo emplear Facebook, Twitter y LinkedIn para construir una red de contactos fuerte y coherente;</li>\n\n      <li>ser capaz de avanzar con paso firme por las redes sociales y evitar dar pasos en falso que te har\u00edan perder puntos frente a un reclutador;</li>\n\n      <li>conocer las buenas pr\u00e1cticas necesarias para lograr que tu presencia en las redes multiplique tus opciones de encontrar el trabajo de tus sue\u00f1os;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38766, "comments": "<p>En nuestro d\u00eda a d\u00eda, la <b>memoria</b> nos sirve para aprender y retener informaci\u00f3n, por lo que cuidarla es fundamental para optimizar nuestras <b>facultades intelectuales</b>. En el mundo laboral, \u00bfc\u00f3mo hago para no perder el hilo de mis ideas durante una presentaci\u00f3n? \u00bfO para recordar el nombre de esa persona que conoc\u00ed en el \u00faltimo acontecimiento de <b><i>networking</i></b>? Estimular tu memoria es posible y deseable a cualquier edad, y no har\u00e1 m\u00e1s que mejorar tu bienestar laboral y personal.</p>\n\n    <p>A todos nos pasa: perdemos el hilo de nuestras ideas, se nos olvida el nombre de un compa\u00f1ero\u2026 \u00a1nuestra memoria no es infalible! No obstante, es posible entrenarla y desarrollar t\u00e9cnicas que mejoren su rendimiento, sin importar tu edad. Esta gu\u00eda te muestra el camino que lleva hacia un aumento de tus <b>facultades cognitivas</b> y un aprovechamiento m\u00e1ximo de tus <b>capacidades intelectuales</b>. \u00a1Estimula tu memoria y no vuelvas a olvidarte de nada!</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender la importancia de la memoria para el ser humano y los tipos de memoria que existen, y que condicionan nuestros conocimientos y nuestro aprendizaje;</li>\n\n      <li>descubrir tus puntos fuertes y d\u00e9biles, que te ayudar\u00e1n a determinar qu\u00e9 m\u00e9todos y estrategias se adaptan mejor a tus capacidades cognitivas;</li>\n\n      <li>aprender a cuidar tu memoria, evaluando tu higiene de vida y corrigiendo aquellos aspectos que podr\u00edan perjudicar el funcionamiento de tu cerebro;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38767, "comments": "<p>La <b>ambici\u00f3n</b>, un t\u00e9rmino ambivalente, ofrece su cara amable cuando se convierte en una fuerza creadora de energ\u00eda y en una fuente de <b>motivaci\u00f3n</b>. Pero \u00bfc\u00f3mo logro que mis ambiciones transformen mis sue\u00f1os en realidad para alcanzar la plenitud profesional y tomar las riendas de mi destino? Todos tenemos sue\u00f1os y proyectos profesionales, e imaginamos que tendremos un futuro colmado de \u00e9xitos. \u00bfPor qu\u00e9 no dejar de imaginarlo y hacerlo realidad?</p>\n\n    <p>Existe una correlaci\u00f3n innegable entre la ambici\u00f3n y el \u00e9xito. Si quieres unirlos para que tu proyecto cobre vida, si quieres materializar al fin tu sue\u00f1o y descubrir tus aspiraciones profundas, esta gu\u00eda est\u00e1 hecha a tu medida. Con ayuda de algunas claves \u00fatiles para movilizar tus recursos, te ayudar\u00e1 a despejar inc\u00f3gnitas y a elaborar tu estrategia de \u00e9xito. \u00a1Ha llegado la hora de mostrarte a la altura de tus ambiciones!</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para</b>:</ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir que la ambici\u00f3n, guiada por valores positivos, puede ser una fuerza motora extremadamente poderosa;</li>\n\n      <li>precisar tus objetivos y elaborar un plan de acci\u00f3n concreto;</li>\n\n      <li>aprender a utilizar los m\u00e9todos SMART y DAFO para estimular tu motivaci\u00f3n y para evaluar los puntos fuertes y d\u00e9biles de tu proyecto;</li>\n\n      <li>analizar las actitudes que influir\u00e1n positivamente en tu idea y que le dar\u00e1n una mayor solidez a ojos de los dem\u00e1s;</li>\n\n      <li>transformar tus sue\u00f1os y tus ambiciones profesionales en realidad;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38768, "comments": "<p><b>Meditar en el trabajo</b> parece, a primera vista, algo impensable o, incluso, imposible. Cuando estamos en la oficina tenemos que entregar urgentemente informes, aguantar a un jefe poco agradable, participar en interminables reuniones, etc. Para algunos, estas situaciones profesionales llegan a superar lo que su cuerpo y mente pueden soportar: tensiones, agotamiento, irritabilidad, trastornos del sue\u00f1o o dolores de cabeza, lo que puede llevar a la depresi\u00f3n y al s\u00edndrome de desgaste profesional.</p>\n\n    <p>\u00bfEs posible disminuir el ritmo y mantenerse \u00ab<b>zen</b>\u00bb bajo cualquier circunstancia? \u00bfSe puede conseguir priorizando al mismo tiempo la eficacia en el trabajo? \u00bfC\u00f3mo meditar en la oficina para acabar con el estr\u00e9s y mejorar mi concentraci\u00f3n? En esta gu\u00eda concisa y pr\u00e1ctica te ofrecemos los mejores trucos para no alterarte por nada y aprender a <b>relativizar</b>. As\u00ed, podr\u00e1s recarga las pilas con toda tranquilidad y ser capaz de mantener la calma en cualquier situaci\u00f3n.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>reducir el estr\u00e9s y desarrollar aptitudes como la empat\u00eda, la intuici\u00f3n y la innovaci\u00f3n;</li>\n\n      <li>aprender a meditar en el trabajo para gestionar mejor tus emociones y sentirte a gusto contigo mismo y con los dem\u00e1s;</li>\n\n      <li>llenarte de energ\u00eda y ser capaz de mantener la calma;</li>\n\n      <li>mejorar tu calidad de vida;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38769, "comments": "<p>Tomamos <b>decisiones</b> constantemente: cuando elegimos a qu\u00e9 dedicarnos, cuando cambiamos de puesto, cuando cambiamos de r\u00e9gimen de trabajo, etc. Algunos dir\u00e1n que \u00abelegir es renunciar\u00bb, pero m\u00e1s all\u00e1 de una renuncia, elegir es enfrentarse a lo desconocido, asumir un riesgo \u2014puesto que el final es incierto\u2014 y, de esta manera, dar una orientaci\u00f3n a nuestra trayectoria, <b>avanzar</b> en una direcci\u00f3n concreta. Se trata de una <b>apuesta necesaria para el futuro</b>.</p>\n\n    <p>Pero concretamente, \u00bfc\u00f3mo dejamos atr\u00e1s la indecisi\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo podemos estar seguros de nuestras decisiones <b>y asumir la direcci\u00f3n</b> que tomamos con total serenidad? \u00bfC\u00f3mo elegir lo que nos hace felices? Descubre en 50 minutos nuestros consejos pr\u00e1cticos para <b>tomar decisiones profesionales satisfactorias y atenerse a ellas</b>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir los procesos complejos que sigue el cerebro para llegar a una decisi\u00f3n, en los que se mezcla la parte racional y la parte intuitiva;</li>\n\n      <li>averiguar qu\u00e9 acciones que pueden ayudarte a dilucidar tus dilemas laborales internos debes llevar a cabo;</li>\n\n      <li>afrontar las novedades con una actitud mucho m\u00e1s tranquila y segura gracias a los testimonios y consejos que te ofrecemos;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38770, "comments": "<p>\u00bfQuieres <b>dominar el arte del liderazgo</b> y conocer cu\u00e1les son las doce cualidades esenciales de un <b>buen l\u00edder</b>? \u00bfQuieres construir la confianza dentro de tu equipo y que te escuchen y valoren? El liderazgo es una cualidad cada vez m\u00e1s apreciada en el mundo profesional. Aunque su grado de aprecio var\u00eda dependiendo de la cultura de la empresa, lo cierto es que cada vez son m\u00e1s las que desarrollan el liderazgo en el seno de su equipo de gesti\u00f3n.</p>\n\n    <p>Para evitar cometer errores que puedan ser perjudiciales para tu carrera profesional, esta gu\u00eda te ofrece numerosos consejos, ilustrados por testimonios de expertos y de responsables de empresas muy variadas. Con estas herramientas podr\u00e1s mejorar tus pr\u00e1cticas profesionales y tus competencias de l\u00edder, que se ver\u00e1n reforzadas y te guiar\u00e1n hacia una carrera evolutiva y saludable. Adem\u00e1s, te convertir\u00e1n en un l\u00edder seguro de s\u00ed mismo y valorado por tu (futuro) equipo. \u00a1Descubre en un abrir y cerrar de ojos si tienes madera de l\u00edder!</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir las competencias profesionales y personales que debe tener un l\u00edder y c\u00f3mo potenciarlas para tener \u00e9xito al ejercer liderazgo;</li>\n\n      <li>identificar los diferentes estilos de liderazgo y descubrir si tienes madera de l\u00edder;</li>\n\n      <li>profundizar en las claves para ejercer un liderazgo empresarial eficaz mediante consejos efectivos para lograrlo;</li>\n\n      <li>comprender cu\u00e1l es la diferencia entre un gestor y un l\u00edder;</li>\n\n      <li>aumentar la autonom\u00eda de tu equipo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38771, "comments": "<p>Ser capaz de <b>autoevaluarse</b> correctamente es una competencia indispensable en el mundo laboral, ya sea para el empleador, que desea contratar a una persona aut\u00f3noma, capaz de analizar su trabajo, sus fracasos y sus \u00e9xitos para progresar, o ya sea para el empleado que la efect\u00faa, que termina siendo el primero en beneficiarse. La autoevaluaci\u00f3n te ayudar\u00e1 a prevenir los posibles obst\u00e1culos y a alcanzar tus objetivos m\u00e1s f\u00e1cilmente. As\u00ed, tendr\u00e1s m\u00e1s posibilidades de obtener un resultado favorable en ese proyecto en el que tanto te has implicado, en ese expediente tan importante que tu jefe te ha confiado o, incluso, en tu entrevista de evaluaci\u00f3n anual.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres aprender a crear una tabla de evaluaci\u00f3n personalizada para analizar objetivamente tus resultados, definir tus puntos fuertes y los elementos que podr\u00edas mejorar para aumentar tu productividad y sentirte realizado a nivel profesional? Esta gu\u00eda te ofrece las claves para que aprendas a autoevaluarte en el trabajo y puedas evolucionar a tu ritmo.</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir en qu\u00e9 consiste la autoevaluaci\u00f3n aplicada al \u00e1mbito laboral y cu\u00e1les son sus principales ventajas;</li>\n\n      <li>evaluar tus puntos fuertes y d\u00e9biles adem\u00e1s de tu rendimiento para mejorar y alcanzar tus objetivos;</li>\n\n      <li>conocer de primera mano los distintos tipos de tablas de autoevaluaci\u00f3n que pueden usarse y aprender a rellenarlas adecuadamente para sacarles el mayor partido posible;</li>\n\n      <li>crear tus propias tablas de autoevaluaci\u00f3n para conocer de manera m\u00e1s personalizada y eficaz tu forma de funcionar;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38772, "comments": "<p><b>Innovar en equipo</b> no ofrece m\u00e1s que ventajas, puesto que los trabajadores aprenden a compartir sus ideas, a ser m\u00e1s creativos y a comunicarse para llegar a acuerdos que sean del agrado de la mayor\u00eda. La <b>tormentas de ideas</b>, tambi\u00e9n conocida como <b><i>brainstorming</i></b>, es ampliamente utilizada en el mundo empresarial por su capacidad de generar ideas nuevas e innovadoras, pero\u2026 \u00bfc\u00f3mo optimizar su uso para llegar a soluciones concretas? \u00bfC\u00f3mo evitar perdernos en el laberinto de ideas generado, filtrarlas y dejar de pasar horas y horas hablando sin que haya un objetivo definido?</p>\n\n    <p>Si no quieres que la desmotivaci\u00f3n y la decepci\u00f3n se instalen en tu equipo al t\u00e9rmino de cada tormenta de ideas, da un paso al frente y establece un marco riguroso de trabajo que, parad\u00f3jicamente, no har\u00e1 m\u00e1s que dirigir a tu equipo en la buena direcci\u00f3n. Si est\u00e1s decidido a explotar al m\u00e1ximo la <b>capacidad creativa</b> e innovadora de tus trabajadores y evitar que sus ideas se queden en agua de borraja, esta gu\u00eda te ofrece todo lo que necesitas saber sobre las tormentas de ideas y la innovaci\u00f3n en equipo. No lo olvides\u2026 \u00a1unidos somos m\u00e1s fuertes!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender el papel fundamental de la innovaci\u00f3n en la empresa y c\u00f3mo favorecer su desarrollo en equipo, mediante distintas t\u00e9cnicas;</li>\n\n      <li>descubrir c\u00f3mo preparar una tormenta de ideas para que se lleve a cabo con \u00e9xito, desde sus reglas hasta c\u00f3mo deber\u00e1 ser su moderaci\u00f3n;</li>\n\n      <li>analizar las soluciones propuestas durante la tormenta de ideas y la forma m\u00e1s adecuada de seleccionarlas y aplicarlas;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38773, "comments": "<p><b>Gestionar tus proyectos con eficacia</b> no es tan simple como parece: se trata de un <b>reto</b> apasionante y agotador que suele ir acompa\u00f1ado de una <b>gran presi\u00f3n</b>. Como l\u00edder, ser\u00e1s responsable tanto de la <b>planificaci\u00f3n</b>, del <b>cumplimiento de los plazos</b> y del <b>presupuesto</b> como de la <b>direcci\u00f3n</b> de las personas a tu cargo. Tendr\u00e1s que poder garantizar el <b>desarrollo del proyecto</b> ante tus socios y ante tus clientes, independientemente del resultado del mismo\u2026 \u00a1as\u00ed que m\u00e1s vale que este sea positivo!</p>\n\n    <p><b>Esta gu\u00eda est\u00e1 dirigida a</b> todos los que aspiran a convertirse en <b>jefes de proyecto</b>, as\u00ed como <b>a todos los que buscan mejorar sus competencias</b> en la materia. Tambi\u00e9n puede resultarle \u00fatil a las diferentes partes que intervienen en la realizaci\u00f3n de un proyecto: la responsabilidad recae sobre el jefe de equipo, pero el triunfo le corresponde a todo el equipo. A partir de ahora, \u00a1<b>adopta buenos h\u00e1bitos</b>!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender en qu\u00e9 consiste la gesti\u00f3n de proyectos y cu\u00e1les son sus tres fases: la preparaci\u00f3n, la realizaci\u00f3n y el cierre;</li>\n\n      <li>realizar con \u00e9xito proyectos personales y profesionales;</li>\n\n      <li>mejorar tus capacidades organizativas y de gesti\u00f3n en el seno de tu equipo;</li>\n\n      <li>aumentar el rendimiento de tu empresa gracias a una mejora en la productividad;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38774, "comments": "<p>El <b>m\u00e9todo Seis Sigma</b> es un planteamiento anal\u00edtico basado en hechos estad\u00edsticamente comprobados con el objetivo de mejorar el buen funcionamiento de la empresa (fabricaci\u00f3n, administraci\u00f3n, etc., a un coste m\u00e1s bajo) y de asegurar la calidad (con una fiabilidad del 99,99&nbsp;%) de los productos o servicios destinados a los clientes. Dependiendo del marco en el que la empresa quiere desarrollar su producci\u00f3n (extensi\u00f3n o creaci\u00f3n de un producto), existen dos procesos: el <b>DMAIC</b> y el <b>DMADC</b>.</p>\n\n    <p>Las empresas que utilizan este <b>m\u00e9todo de gesti\u00f3n de la calidad</b> para obtener una mejora de sus productos se centran en tres prioridades: los clientes, los empleados y el proceso. Dar prioridad a los clientes significa identificarlos, conocer sus expectativas y percibir el <b>valor a\u00f1adido</b> que la empresa les podr\u00eda aportar, mientras que las dos restantes tambi\u00e9n tienen que situarse en el centro de las preocupaciones de la compa\u00f1\u00eda, ya que no prestarles atenci\u00f3n podr\u00eda provocar indirectamente el descontento de los clientes. Esta gu\u00eda te permite explorar los entresijos del m\u00e9todo Seis Sigma para mejorar los procesos clave de tu empresa y potenciar su desarrollo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>asegurar la calidad de los productos o servicios que ofrece tu empresa;</li>\n\n      <li>identificar las prioridades (los clientes, los empleados y el proceso) para mejorar los productos que ofrece tu empresa;</li>\n\n      <li>mejorar los procesos clave de la empresa, reconsiderando de ser necesario el ritmo de producci\u00f3n;</li>\n\n      <li>calibrar los nuevos objetivos de tu empresa y reducir la probabilidad de la variaci\u00f3n en el seno de un proceso;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38775, "comments": "<p><b>Groupon</b> es una empresa que ofrece <b>cupones de descuento en l\u00ednea</b> creada en 2008 como respuesta a la p\u00e9rdida de <b>poder adquisitivo</b> de la poblaci\u00f3n estadounidense durante la crisis econ\u00f3mica que azota al pa\u00eds y que se extiende por el resto del mundo en la \u00e9poca. Su \u00e9xito es abrumador: supera a empresas de la talla de <b>Google, eBay</b> o <b>Amazon</b> y su salida a bolsa es espectacular. Sin embargo, las quejas por parte de vendedores y consumidores no han cesado y Groupon ha perdido poder con el paso de los a\u00f1os: ofertas demasiado agresivas, mala gesti\u00f3n de los descuentos y los vol\u00famenes de venta que lleva a la ruina a peque\u00f1os comercios, inversores que abandonan el barco, etc.</p>\n\n    <p>Pero \u00bfser\u00e1 Groupon capaz de reinventarse y adaptar su <b>modelo de negocio</b> a las necesidades del mercado? \u00bfQu\u00e9 futuro le depara al gigante de los cupones en l\u00ednea? En esta gu\u00eda estructurada y concisa podr\u00e1s descubrirlo todo sobre Groupon, desde sus inicios hasta su desarrollo, pasando por las repercusiones que tienen en el mercado mundial y por una visi\u00f3n sobre su situaci\u00f3n actual.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir c\u00f3mo nace Groupon, la empresa que propone descuentos creada por Andrew Mason y otros dos empresarios estadounidenses con ganas revolucionar el mercado;</li>\n\n      <li>entender las razones del vertiginoso crecimiento de Groupon y analizar sus resultados;</li>\n\n      <li>identificar sus puntos d\u00e9biles y las repercusiones que tiene en el mercado global;</li>\n\n      <li>comprender el impacto que tienen en los negocios locales y las cr\u00edticas a las que se enfrenta;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38776, "comments": "<p>En la actualidad, <b>Spotify</b> es sin\u00f3nimo de m\u00fasica para todos y en cualquier parte. La plataforma, que se basa en un <b>modelo <i>freemium</i></b>, ha conquistado a millones de usuarios en todo el mundo y es l\u00edder de la tecnolog\u00eda de la <b>m\u00fasica en <i>streaming</i></b>. Pero \u00bfcu\u00e1l es el secreto de esta revolucionaria aplicaci\u00f3n? \u00bfC\u00f3mo se financia y por qu\u00e9 tiene tanto \u00e9xito? \u00bfQu\u00e9 repercusiones tiene en la <b>industria discogr\u00e1fica</b>?</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda te permitir\u00e1 descubrirlo todo sobre Spotify, la empresa sueca creada por <b>Daniel Ek</b> y por <b>Martin Lorentzon</b> que se sit\u00faa como l\u00edder del mercado de la m\u00fasica en continuo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender c\u00f3mo surge la idea de crear una plataforma basada en el modelo <i>freemium</i> que permite acceder a una gama casi infinita de m\u00fasica sin que los usuarios tengan que gastar un solo c\u00e9ntimo;</li>\n\n      <li>descubrir el porqu\u00e9 del fulgurante \u00e9xito de Spotify, que ha sabido conquistar a millones de usuarios de todo el mundo;</li>\n\n      <li>comprender c\u00f3mo se financia una plataforma que permite el acceso gratuito a su contenido;</li>\n\n      <li>identificar a los principales competidores de Spotify y comprender las repercusiones que todas estas plataformas tienen sobre los ingresos de los artistas;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38777, "comments": "<p><b>TripAdvisor</b>, creada por <b>Stephen Kaufer</b> en el a\u00f1o 2000, es la comunidad de viajeros m\u00e1s grande del mundo. Se trata de una <b>plataforma comunitaria</b> en la que participan millones de usuarios de todo el mundo y que permite compartir opiniones y experiencias sobre restaurantes, alojamientos o puntos de inter\u00e9s tur\u00edstico, entre otros. La rentabilidad de este innovador negocio radica en su modelo de financiamiento basado en la publicidad, puesto que se trata de una plataforma de acceso gratuito.</p>\n\n    <p>Descubre en tan solo 50 minutos todo lo que necesitas saber para comprender en profundidad qu\u00e9 es y c\u00f3mo funciona TripAdvisor, c\u00f3mo se ha desarrollado a lo largo de los a\u00f1os, cu\u00e1l es la situaci\u00f3n actual del <b>sector tur\u00edstico</b> y cu\u00e1les son las cr\u00edticas y los retos a los que se enfrenta esta popular p\u00e1gina web.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender c\u00f3mo nace, crece y se expande TripAdvisor, uno de los principales intermediarios entre viajeros y profesionales del sector tur\u00edstico junto con Booking y Expedia;</li>\n\n      <li>descubrir desde dentro c\u00f3mo funciona TripAdvisor y c\u00f3mo compite contra otros grandes gigantes del sector;</li>\n\n      <li>identificar las repercusiones de la irrupci\u00f3n de TripAdvisor en el sector tur\u00edstico, los desaf\u00edos a los que se enfrenta en la actualidad y los retos del futuro;</li>\n\n      <li>analizar las principales quejas de los profesionales del turismo y de los Gobiernos;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38778, "comments": "<p><b>YouTube</b>, fundada en 2005 por Chad Hurley, Steve Chen y Jawed Karim, se ha convertido enseguida en una de las p\u00e1ginas de <b>internet</b> m\u00e1s influyentes. La p\u00e1gina, que permite a sus usuarios subir y compartir <b>contenido de v\u00eddeo</b> de manera gratuita, ha revolucionado la forma en que nos entretenemos y aprendemos, adem\u00e1s de lanzar al estrellato a un gran n\u00famero de <b><i>vloggers</i></b>. Sin embargo, tambi\u00e9n se ha tenido que enfrentar a problemas jur\u00eddicos, esencialmente los relacionados con la infracci\u00f3n de <b>derechos de autor</b>. Al tiempo que la competencia se le echa encima, YouTube ha dado un giro a su modelo de negocio, inclin\u00e1ndose hacia el modelo <b><i>freemium</i></b> con YouTube Red en un intento por no perder el liderazgo de su segmento.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda te invita a descubrir en menos de una hora una concisa y estructurada introducci\u00f3n a las luces y sombras de uno de los sitios web m\u00e1s poderosos del internet, con un detallado repaso por su historia, desde los momentos clave de su creaci\u00f3n y de su desarrollo hasta un an\u00e1lisis de sus principales competidores y de las perspectivas de futuro de YouTube, que pretende llevar el contenido de v\u00eddeo a todos los rincones del planeta.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b><b>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir c\u00f3mo nace YouTube, cuyo r\u00e1pido crecimiento hace que sea adquirido por Google y que se convierte en una de las p\u00e1ginas web m\u00e1s populares de internet;</li>\n\n      <li>comprender c\u00f3mo se desarrolla YouTube en el mercado del v\u00eddeo en <i>streaming</i> y los principales problemas a los que se enfrenta;</li>\n\n      <li>entender la situaci\u00f3n actual de YouTube, que ha a\u00f1adido a su oferta una opci\u00f3n de pago, YouTube Red, que se posiciona como posible rival de Netflix;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38779, "comments": "<p>La <b>psicolog\u00eda de la Gestalt</b> se resumen en el sencillo planteamiento que afirma que el todo es mayor que la suma de sus partes, e insiste en la capacidad que posee nuestro cerebro para percibir los objetos o los acontecimientos en su globalidad. La <b>teor\u00eda de la Gestalt</b> es muy empleada en el \u00e1mbito del <i>marketing</i> para crear mensajes eficaces con el fin de aumentar las ventas y concebir una distribuci\u00f3n rentable, pero tambi\u00e9n en el del liderazgo, puesto que permite alcanzar la plenitud personal de los trabajadores, reforzar las relaciones humanas mediante la gesti\u00f3n de conflictos y estimular la creatividad.</p>\n\n    <p>\u00bfHas imaginado alguna vez una forma completa cuando solo se te han mostrado una parte de la misma? \u00bfNo te sorprenden las proyecciones que tu cerebro es capaz de realizar? Gracias a la psicolog\u00eda de la Gestalt, tambi\u00e9n conocida como <b>teor\u00eda de la forma</b>, comprenderemos un poco mejor c\u00f3mo funciona nuestra mente y c\u00f3mo aprovechar este conocimiento en el mundo empresarial.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>crear logos, mensajes y campa\u00f1as eficaces que llamen la atenci\u00f3n de tu p\u00fablico meta;</li>\n\n      <li>aumentar las ventas de tus productos gracias a una buena estrategia de <i>marketing</i>;</li>\n\n      <li>lograr que los empleados ganen autonom\u00eda y modelar sus valores;</li>\n\n      <li>impulsar la creatividad en el seno de tu equipo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38780, "comments": "<p>El <b><i>benchmarking</i></b> es un <b>m\u00e9todo de an\u00e1lisis del rendimiento</b> y de <b>reingenier\u00eda</b> que se puede definir como la \u00abreconcepci\u00f3n del modo de funcionamiento de una empresa\u00bb. El principal inter\u00e9s de un proceso como este radica en descubrir y estudiar qu\u00e9 es lo que mejor hacen los mejores \u2014en materia de producci\u00f3n, de entrega, de calidad, de elecci\u00f3n de los proveedores, etc.\u2014, para luego reflexionar sobre la forma de aplicarlo con la mayor eficacia posible en tu propia empresa.</p>\n\n    <p>Este <b>an\u00e1lisis comparativo</b> conocido como <i>benchmarking</i> (que significa \u00abmedida de calidad\u00bb) se utiliza principalmente en empresas y pretende observar, medir, comparar y aplicar una serie de procedimientos que ya han funcionado en otras empresa en el pasado con el fin de mejorar la tuya. En esta gu\u00eda, pr\u00e1ctica y concisa, te ofrecemos los secretos para integrar en tu propia estructura esas eficaces <b>estrategias</b> que observas en la <b>competencia</b>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>adoptar las mejores pr\u00e1cticas de la competencia o de otros servicos de tu empresa para aplicarlas a tu departamento;</li>\n\n      <li>inspirarte en las estrategias de los dem\u00e1s para impulsar tu empresa;</li>\n\n      <li>limitar los costes vinculados a la investigaci\u00f3n y al desarrollo;</li>\n\n      <li>ser consciente de la importancia de una reflexi\u00f3n continua con el fin de aumentar el rendimiento de tu negocio;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38781, "comments": "<p>El <b>plan de negocios</b>, empleado generalmente en la creaci\u00f3n de nuevas empresas o en el lanzamiento de nuevos productos, permite <b>valorar la viabilidad de un proyecto</b> teniendo en cuenta las caracter\u00edsticas del mercado. El tambi\u00e9n conocido como <b>plan de empresas</b> o <b><i>business plan</i></b> sirve para informar a directivos, accionarios y posibles prestamistas de fondos sobre las caracter\u00edsticas principales de la empresa, as\u00ed como del mercado, la clientela, la competencia prevista o el plan operativo, financiero y de <i>marketing</i>.</p>\n\n    <p>Poder determinar una estrategia clara y eficaz es esencial tanto en \u00e9pocas de crisis como en \u00e9pocas de normalidad. En realidad, actualmente el plan de negocios es pr\u00e1cticamente obligatorio en caso de solicitar financiaci\u00f3n por parte de organismos p\u00fablicos y bancos, de ah\u00ed la enorme importancia de ofrecer un plan de calidad. Si quieres conseguir <b>redactar un plan de negocios perfecto</b>, esta gu\u00eda te ofrece los mejores consejos para lograrlo. \u00bfA qu\u00e9 esperas para darle un impulso a tu proyecto?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>establecer los l\u00edmites y las perspectivas de un proyecto empresarial;</li>\n\n      <li>fijar y presentar a corto y medio plazo la estrategia y la rentabilidad financiera del proyecto, as\u00ed como los factores clave de su \u00e9xito;</li>\n\n      <li>supervisar el correcto desarrollo de tu actividad empresarial y cumplir con los objetivos fijados;</li>\n\n      <li>atraer a inversores con un plan de negocios factible y elaborado de forma eficiente;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38782, "comments": "<p>El <b>principio de Pareto</b> resulta de una observaci\u00f3n seg\u00fan la cual el 20&nbsp;% de las causas producen el 80&nbsp;% de los efectos. Dicho de otra forma, en el mundo de los negocios, el 20&nbsp;% de los clientes son responsables del 80&nbsp;% del volumen de negocios. As\u00ed, identificando este 20&nbsp;%, que corresponde a los clientes m\u00e1s importantes, las empresas les pueden dedicar m\u00e1s atenci\u00f3n y con esto ganar tiempo y dinero.</p>\n\n    <p>Hoy en d\u00eda, la <b>ley de Pareto</b> o <b>regla del 80/20</b> tiene muchas aplicaciones en la empresa, pero tambi\u00e9n en los \u00e1mbitos de la gesti\u00f3n personal y de la b\u00fasqueda de la eficacia. Las aplicaciones en la empresa tambi\u00e9n pueden concernir tanto a la gesti\u00f3n de clientes como a la gesti\u00f3n de recursos humanos, imaginando que el 20&nbsp;% de los empleados realizan el 80&nbsp;% del trabajo, pero tambi\u00e9n a la estrategia comercial, sabiendo que el 20&nbsp;% de los productos generan el 80&nbsp;% de los beneficios. Esta gu\u00eda presenta el principio de Pareto manera clara y sucinta para que le saques el m\u00e1ximo partido.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>aprender a identificar la proporci\u00f3n del 80/20 en cualquier \u00e1mbito de la vida y de los negocios;</li>\n\n      <li>definir mejor tus estrategias comerciales y de <i>marketing</i>, adem\u00e1s de impulsar la productividad de tu empresa;</li>\n\n      <li>concentrarte en los clientes que generan la mayor parte de los beneficios;</li>\n\n      <li>utilizar el principio de Pareto para gestionar tu negocio de forma m\u00e1s eficiente y rentable;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38783, "comments": "<p>La <b>estrategia CRM</b>, siglas en ingl\u00e9s de <b><i>Customer Relationship Management</i></b>, es decir, <b>gesti\u00f3n de la relaci\u00f3n con el cliente</b>, designa el conjunto de las herramientas y las te\u00f3ricas que permiten gestionar y enriquecer a largo plazo las <b>relaciones con los clientes</b> actuales, los antiguos y los potenciales. El CRM, muy empleado en el mundo empresarial en el \u00e1mbito del <i>marketing</i> y la gesti\u00f3n de datos, sirve para optimizar el servicio de atenci\u00f3n al cliente, desarrollar la fuerza de ventas, proporcionar herramientas de estad\u00edstica, etc. La eficacia del CRM radica en el hecho de que permite mejorar la calidad de la relaci\u00f3n con el cliente, personalizar las ofertas, identificar las oportunidades y ofrecer una comunicaci\u00f3n multicanal, limitando los esfuerzos por parte de la empresa y garantizando la transmisi\u00f3n del conocimiento del cliente en la empresa.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres gestionar a un gran n\u00famero de clientes sin que tu relaci\u00f3n personal con cada uno de ellos se vea afectada? El CRM te permitir\u00e1 mejorar la calidad del servicio y de la comunicaci\u00f3n externa, de manera que aumente el beneficio neto por cliente y, como consecuencia, el volumen de negocios. Esta gu\u00eda, breve y concisa, te aportar\u00e1 todo lo que debes saber sobre las aplicaciones de la estrategia CRM y te ayudar\u00e1 a dar un nuevo impulso a tu empresa.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>aplicar el concepto y la estrategia CRM para gestionar de forma optimizada y estructurada su masa de clientes y de clientes potenciales, as\u00ed como conocer otros modelos relacionados;</li>\n\n      <li>segmentar a sus clientes en funci\u00f3n de distintas variables que permitan que la comunicaci\u00f3n con ellos sea m\u00e1s efectiva y las ofertas, m\u00e1s personalizadas;</li>\n\n      <li>optimizar el ciclo de vida del cliente, reteniendo a un m\u00e1ximo n\u00famero de clientes y aumentando la cartera de nuevos clientes;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38784, "comments": "<p>La <b>filosof\u00eda del Kaizen</b> es un m\u00e9todo de <b>mejora continua de la productividad</b> inscrito en el <b>Lean Management</b> que aspira a mejorar la calidad de los resultados de una <b>cadena de producci\u00f3n</b>. El Kaizen se basa en una adaptaci\u00f3n continua de las herramientas y los procedimientos existentes para <b>mejorar el rendimiento</b> final. Para lograrlo se requiere la participaci\u00f3n de m\u00e1nager y empleados y es, m\u00e1s que un verdadero sistema, un estado de \u00e1nimo.</p>\n\n    <p>El <b>modelo Kaizen</b>, de origen oriental, rompe con nuestro sistema occidental en la medida en que su objetivo es la realizaci\u00f3n de peque\u00f1as mejoras y no de profundas innovaciones, por lo que se pueden aplicar cambios con suavidad y aligerar de esta forma la presi\u00f3n de los trabajadores.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>mejorar la calidad de los resultados de una cadena de producci\u00f3n a trav\u00e9s de peque\u00f1os cambios;</li>\n\n      <li>mejorar la productividad de tu empresa y la calidad del producto o servicio que ofreces;</li>\n\n      <li>mejorar las condiciones de trabajo en tu empresa, aligerando la presi\u00f3n sin que ello suponga una p\u00e9rdida de calidad;</li>\n\n      <li>fomentar la participaci\u00f3n activa y mejorar de esta forma la motivaci\u00f3n de tus trabajadores;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38785, "comments": "<p>La <b>Wikipedia</b>, una <b>enciclopedia libre y colaborativa</b> fundada en el a\u00f1o 2001, se ha impuesto en quince a\u00f1os de existencia como una de las p\u00e1ginas web m\u00e1s consultadas del mundo. Fundada por los estadounidenses <b>Jimmy Wales</b> y <b>Larry Sanger</b>, ha sabido crear un concepto simple pero innovador: art\u00edculos escritos por una comunidad de contribuidores voluntarios, publicados bajo una <b>licencia libre</b>, y accesibles gratuitamente.</p>\n\n    <p>El \u00e9xito es inmediato, pero \u00bfqu\u00e9 ha provocado que esta <b>enciclopedia digital</b> supere con creces a su competencia, tanto en l\u00ednea como en papel? \u00bfCu\u00e1les son los medios de financiaci\u00f3n de la Wikipedia y a qu\u00e9 retos se enfrenta en el futuro? \u00a1Descubre todo esto y mucho m\u00e1s en esta gu\u00eda y entiende por fin a qu\u00e9 debe su \u00e9xito la Wikipedia!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender el contexto en el que se desarrolla la idea de la Wikipedia, en un momento en que el desarrollo inform\u00e1tico est\u00e1 en pleno auge y el mundo digital ofrece nuevas y revolucionarias posibilidades a los medios de comunicaci\u00f3n;</li>\n\n      <li>conocer c\u00f3mo nace y se desarrolla el proyecto de la Wikipedia, que ha sabido crear y mantener una inmensa red de colaboradores a trav\u00e9s de todo el mundo;</li>\n\n      <li>descubrir otros proyectos creados por la Fundaci\u00f3n Wikimedia, como Wikiviajes, Wikisources o Wikilibros;</li>\n\n      <li>identificar la competencia a la que se enfrenta la Wikipedia en distintos pa\u00edses, c\u00f3mo se financia a trav\u00e9s de donaciones, y cu\u00e1les son sus retos a corto, medio y largo plazo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38786, "comments": "<p>El <b>mapa del flujo de valor</b> consiste en representar gr\u00e1ficamente las operaciones, los flujos de informaci\u00f3n y los procesos de los datos de una empresa. El tambi\u00e9n conocido como <b>VSM</b> (<b>Value Stream Mapping</b>) o <b>mapeo de cadena de valor</b>, proporciona una visi\u00f3n realista de las operaciones en el terreno, adem\u00e1s de servir para visualizar y comprender las diferentes acciones realizadas por una empresa o un particular entre el momento en que el consumidor hace un pedido y el momento en el que recibe el producto o servicio demandado.</p>\n\n    <p>El VSM, que se inscribe dentro del <b>Lean Manufacturing</b> (producci\u00f3n desprovista de etapas in\u00fatiles) se emplea siempre en el marco de un an\u00e1lisis de los procesos de una organizaci\u00f3n. \u00bfBuscas el <b>m\u00e1ximo rendimiento</b> de tu empresa y quieres analizar todas las etapas de la producci\u00f3n, paso por paso? Esta gu\u00eda te ofrece las claves para elaborar un mapa del flujo de valor y sacarle el m\u00e1ximo partido. \u00a1Descubre los entresijos de la herramienta esencial del Lean Manufacturing!</p>\n\n    <ul>\n      <li>realizar un completo an\u00e1lisis de los procesos de tu empresa para describir el estado actual y tambi\u00e9n para planear un futuro m\u00e1s eficaz;</li>\n\n      <li>cartografiar los flujos de informaci\u00f3n y material, con el fin de mejorar las condiciones de trabajo en tu empresa;</li>\n\n      <li>seguir una serie de etapas que te permitir\u00e1n concebir un mapa del flujo de valor;</li>\n\n      <li>reducir los desperdicios en la cadena de producci\u00f3n;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38787, "comments": "<p><b>Google</b> se ha convertido en el <b>motor de b\u00fasqueda</b> preferido por millones de usuarios repartidos por todo el mundo. La empresa, fundada por los inform\u00e1ticos estadounidenses <b>Larry Page</b> y <b>Sergey Brin</b>, ha sabido explotar a la perfecci\u00f3n un fil\u00f3n que se antojaba prometedor en una \u00e9poca en la que <b>internet</b> a\u00fan no hab\u00eda llegado a los hogares. La cultura empresarial de Google, imitada en todo el mundo, as\u00ed como su capacidad de innovaci\u00f3n, les sit\u00faa como l\u00edderes el \u00e1mbito de la <b>tecnolog\u00eda</b>.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda concisa y estructurada te invita a sumergirte en el universo de Google, una poderosa empresa con una asombrosa capacidad de innovaci\u00f3n que es creada de cero por dos j\u00f3venes ambiciosos con ganas de comerse el mundo. \u00bfA qu\u00e9 esperas para descubrir los entresijos de una de las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s importantes del mundo?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir c\u00f3mo Larry Page y Sergey Brin crean sin apenas medios una empresa que se convertir\u00e1 en l\u00edder mundial de la tecnolog\u00eda;</li>\n\n      <li>observar los primeros pasos de Google en los Estados Unidos y su posterior \u00e9xito global;</li>\n\n      <li>sumergirte en su particular cultura empresarial;</li>\n\n      <li>comprender la situaci\u00f3n actual de Google, competitiva pero menos innovadora que anta\u00f1o, y descubrir los retos a los que se enfrenta;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38788, "comments": "<p>El <b>modelo Freemium</b> es un <b>modelo de negocios</b> que explota lo gratuito de forma que una peque\u00f1a parte de los consumidores paga por el conjunto de usuarios que disfruta de la oferta gratuita. Su equilibro se basa en una oferta mixta que propone dos versiones del producto, la <b>gratuita</b>, con opciones limitadas, y la <b>premium</b>, de pago y que ofrece mejores servicios. El objetivo es simple: convertir al m\u00e1ximo de usuarios de la versi\u00f3n gratuita en usuarios de la de pago.</p>\n\n    <p>A d\u00eda de hoy, son muchas las empresas que apoyan su \u00e9xito en el modelo Freemium. Algunas son tan conocidas como Skype, cuya versi\u00f3n <i>premium</i> ofrece opciones suplementarias, Spotify, que permite utilizar el servicio en cuesti\u00f3n de forma ilimitada o Dropbox, que ofrece cantidad ilimitada de almacenamiento en la nube. En esta gu\u00eda te ayudaremos a descubrir c\u00f3mo funciona el modelo Freemium y a comprender que, en el \u00e1mbito econ\u00f3mico, lo gratuito no es m\u00e1s que una ilusi\u00f3n.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir c\u00f3mo funciona el modelo Freemium y c\u00f3mo aplicarlo en tu empresa;</li>\n\n      <li>atraer clientes de forma masiva y lograr conservarlos;</li>\n\n      <li>descubrir y entender los tipos de gratuidad existentes y establecer un equilibrio positivo entre los productos gratuitos y los de pago;</li>\n\n      <li>evaluar los riesgos y la idoneidad de tu producto;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38789, "comments": "<p><b>Josep Stiglitz</b>, ganador del <b>Premio Nobel de Econom\u00eda en 2001</b>, se posiciona como defensor ac\u00e9rrimo del <b>nuevo</b> <b>keynesianismo</b> y considera que las pol\u00edticas de austeridad que los pa\u00edses establecen para paliar la crisis son il\u00f3gicas en muchas ocasiones. Stiglitz, ecl\u00e9ctico economista, tambi\u00e9n se muestras cr\u00edtico con la globalizaci\u00f3n, adem\u00e1s de con el Fondo Monetario Internacional y con el Banco Mundial, aun habiendo ocupado el puesto de este \u00faltimo durante cuatro a\u00f1os.</p>\n\n    <p>Su obra, que abarca m\u00faltiples ramas de la econom\u00eda, como la econom\u00eda pol\u00edtica, la econom\u00eda del desarrollo y la econometr\u00eda, se basa en los principios keynesianos porque integra, entre otras, la <b>idea de la informaci\u00f3n imperfecta</b>. Stiglitz establece las bases de la <b>econom\u00eda de la informaci\u00f3n</b> y, a d\u00eda de hoy, se dedica a democratizar el acceso a la informaci\u00f3n y a realizar <b>an\u00e1lisis econ\u00f3micos</b> de la actualidad. Esta pr\u00e1ctica gu\u00eda te ofrece las claves sobre la vida y la obra de uno de los economistas m\u00e1s le\u00eddos en el mundo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir la contribuci\u00f3n de Joseph Stiglitz al desarrollo de la econom\u00eda de la informaci\u00f3n;</li>\n\n      <li>entender la cr\u00edtica de Joseph Stiglitz a instituciones internacionales como el FMI o el BM;</li>\n\n      <li>saber m\u00e1s sobre la biograf\u00eda de Joseph Stiglitz y las circunstancias que lo llevan hasta el Premio Nobel de Econom\u00eda en el a\u00f1o 2001;</li>\n\n      <li>comprender las teor\u00edas de Joseph Stiglitz y la corriente del nuevo keynesianismo en la que se enmarca;</li>\n\n      <li>aprender sobre sus conceptos de la asimetr\u00eda y la econom\u00eda de la informaci\u00f3n;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38790, "comments": "La administraci\u00f3n por objetivos (APO) es el proceso por el que un responsable jer\u00e1rquico y sus empleados definen objetivos y negocian los medios y los plazos necesarios para alcanzarlos. La APO, tambi\u00e9n conocida como gesti\u00f3n por objetivos o direcci\u00f3n por objetivos, es una herramienta a disposici\u00f3n de los m\u00e1nagers que les permite fijar un marco de negociaci\u00f3n con el empleado. Se utiliza para aumentar el rendimiento de una organizaci\u00f3n, transformando objetivos colectivos en objetivos espec\u00edficos y muy concretos, tanto para las unidades organizativas como para los individuos. Los resultados se analizan con frecuencia y se atribuyen recompensas en consecuencia.La administraci\u00f3n por objetivos es el \u00fanico proceso de gesti\u00f3n que permite la responsabilizaci\u00f3n verdadera de los individuos, que pueden hacerse cargo de su trabajo y organizarlo como deseen. Si quieres que tu equipo participe en la definici\u00f3n de los objetivos y se muestre m\u00e1s motivado y preocupado por cumplir con su tarea, descubre en qu\u00e9 consiste la administraci\u00f3n por objetivos gracias a esta gu\u00eda clara y concisa.Te ofrecemos las claves para:\u2022 definir el rumbo de tu empresa y mejorar su rendimiento y su productividad;\u2022 establecer objetivos coherentes y motivadores en colaboraci\u00f3n con tus empleados;\u2022 aumentar la satisfacci\u00f3n y la eficiencia del personal de tu empresa;\u2022 etc."}, {"id": 38791, "comments": "<p>El <b><i>marketing mix</i></b> es un concepto de <i>marketing</i> que recoge todas las herramientas necesarias para desarrollar acciones eficaces y alcanzar los objetivos de penetraci\u00f3n y de venta en el mercado meta. En t\u00e9rminos m\u00e1s generales, el <b>modelo del <i>marketing mix</i></b>, que se suele simplificar en el concepto de las <b>4Ps del <i>marketing mix</i></b> (es decir, producto, precio, posici\u00f3n y promoci\u00f3n), puede servir de ayuda a la hora de tomar decisiones en el contexto de una nueva oferta en el mercado y tambi\u00e9n para probar tu propia <b>estrategia de <i>marketing</i></b>.</p>\n\n    <p>Realizar una campa\u00f1a de lanzamiento o de reposicionamiento de un producto no es tarea simple, y requiere un excelente concimiento del mercado y un plan de acci\u00f3n a medida. Si esto es justo lo que necesita tu empresa, no te lo pienses dos veces. Esta pr\u00e1ctica gu\u00eda te ofrece respuestas a las principales cuestiones del modelo, vinculadas con la definici\u00f3n del producto, el lugar en el que se distribuir\u00e1, el precio al que se vender\u00e1, su promoci\u00f3n, etc. No dudes en conocer las mejores herramientas para enfrentarte con \u00e9xito al mercado y superar a la competencia.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>lanzar un nuevo producto o probar la eficacia de una estrategia de <i>marketing</i> ya existente;</li>\n\n      <li>encontrar nuevos m\u00e9todos de venta y dominar las estrategias de promoci\u00f3n y distribuci\u00f3n de tus productos;</li>\n\n      <li>atraer a clientes potenciales y recuperar a aquellos que puedas haber perdido;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38792, "comments": "<p>En los a\u00f1os sesenta, el economista estadounidense <b>Raymond Vernon</b> imagina un modelo de <b>ciclo de vida del producto</b> partiendo del sencillo principio de que un bien o servicio pasa por diferentes fases comparables a las conocidas por todos los seres vivos. De esta forma, conceptualiza una curva de vida que abarca cuatro fases: el <b>lanzamiento</b>, el <b>crecimiento</b>, la <b>madurez</b> y el <b>declive</b> de un producto.</p>\n\n    <p>En el mundo empresarial, conocer estas etapas es primordial para asignar estrat\u00e9gicamente los recursos de los que la empresa dispone, especialmente en materia de <i>marketing</i>, pero tambi\u00e9n en el \u00e1mbito del comercio internacional. As\u00ed, el gestor podr\u00e1 centrarse estrat\u00e9gicamente en el <b>desarrollo</b> y la <b>implementaci\u00f3n de sus productos en el mercado</b>. Esta gu\u00eda te ofrece de manera concisa y estructurada los aspectos m\u00e1s importantes del ciclo de la vida del producto para que puedas sacarle el m\u00e1ximo rendimiento.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>conceptualizar las distintas fases del ciclo de vida del producto;</li>\n\n      <li>optimizar el desarrollo y la implementaci\u00f3n de los productos en un mercado;</li>\n\n      <li>aplicar la teor\u00eda del ciclo de la vida del producto para potenciarlo en su fase de crecimiento o saber reaccionar en la de declive;</li>\n\n      <li>establecer estrategias de <i>marketing</i> adaptadas al producto;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38793, "comments": "<p>El <b>modelo Canvas</b>, una de las <b>herramientas de estrategia</b> m\u00e1s populares en el mundo empresarial, te ser\u00e1 de gran ayuda si quieres montar tu empresa y buscas que una idea revolucionaria con un fuerte valor a\u00f1adido sea viable, o si eres un jefe de empresa y quieres imprimirle dinamismo, insuflar un cambio o incluso conquistar nuevos segmentos de mercado. Toda empresa sue\u00f1a con descubrir la clave del \u00e9xito, y cuanto m\u00e1s sencilla sea, mejor.</p>\n\n    <p>El modelo Canvas, a menudo abreviado como <b>BCM</b>, te permitir\u00e1 crear un sistema visual accesible, legible y comprensible para todos gracias a su procedimiento no lineal. Se trata de un lienzo en el que podr\u00e1s pensar y construir tu <b>modelo econ\u00f3mico</b> en una \u00fanica p\u00e1gina: conseguir\u00e1s organizar f\u00e1cilmente tus ideas en una\u00abplantilla\u00bb con nueve casillas y as\u00ed pasar m\u00e1s r\u00e1pida y eficazmente a la acci\u00f3n.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender c\u00f3mo generar valor y potenciarlo;</li>\n\n      <li>conceptualizar nuevos modelos de negocio;</li>\n\n      <li>orientar las decisiones relacionadas con el lanzamiento de un producto;</li>\n\n      <li>potenciar los puntos fuertes de tu empresa;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38794, "comments": "La matriz BCG, una de las herramientas de gesti\u00f3n de carteras m\u00e1s empleadas por los m\u00e1nagers en el mundo empresarial, permite observar la importancia relativa de las unidades de una cartera de negocios (UEN) y valorar si es aconsejable invertir, conservar o deshacerse de las mismas.Este an\u00e1lisis, tambi\u00e9n conocido como matriz de crecimiento-participaci\u00f3n de mercado, permite clasificar las unidades de negocio en cuatro categor\u00edas: las \u00abestrellas\u00bb, las \u00abvacas lecheras\u00bb, los \u00abperros\u00bb y los \u00abinterrogantes\u00bb. De esta forma, podr\u00e1s tomar las mejores decisiones de asignaci\u00f3n de recursos y seleccionar las actividades que generan excedentes o que poseen un alto potencial. \u00a1Es el momento de adquirir una visi\u00f3n global para tomar las decisiones estrat\u00e9gicas que necesita tu empresa!Te ofrecemos las claves para:\u2022 detectar cu\u00e1les son tus unidades de negocio m\u00e1s rentables y potenciarlas para destacar entre tus competidores;\u2022 ayudarte en la toma de decisiones a la hora de asignar recursos y competencias en tu segmento de mercado;\u2022 entender el papel de cada unidad de negocio y lograr invertir, conservar o deshacerte de ellas en funci\u00f3n de las conclusiones del an\u00e1lisis BCG;\u2022 adquirir una visi\u00f3n global de tu empresa y fortalecerla gracias a una toma de decisiones bien orientada;\u2022 etc."}, {"id": 38795, "comments": "<p><b>Amazon</b>, fundada en 1994 por <b>Jeff Bezos</b>, revoluciona el comercio en l\u00ednea y es, actualmente, una de las compa\u00f1\u00edas m\u00e1s influentes del mundo, con millones de clientes repartidos por todo el globo. La empresa, que sobrevive al <b>crac burs\u00e1til</b> de la \u00ab<b>burbuja de internet</b>\u00bb de principios del siglo&nbsp;<small>XXI</small>, se ha convertido en un l\u00edder imparable que no cesa de innovar y de superar a la competencia. Hoy en d\u00eda alcanza cerca de 200 mil millones de d\u00f3lares de capitalizaci\u00f3n burs\u00e1til y es una de las 20 empresas m\u00e1s influyentes del mundo. Las previsiones de beneficio neto son optimistas, y el futuro de la empresa tambi\u00e9n parece estar asegurado.</p>\n\n    <p>Esta obra, concisa y estructurada, te ofrece las claves para saberlo todo sobre Amazon, un gigante del universos en l\u00ednea que ha superado todas las expectativas y convertirse en la tienda m\u00e1s grande del mundo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender c\u00f3mo Amazon se ha convertido en menos de dos d\u00e9cadas en l\u00edder mundial del comercio en l\u00ednea y c\u00f3mo se ha llegado a formar parte de los \u00abBig Four\u00bb de internet, junto a Apple, Google y Facebook;</li>\n\n      <li>conocer en profundidad la biograf\u00eda del creador de Amazon, Jeff Bezos, un hombre dotado de un gran talento y de una incre\u00edble visi\u00f3n para los negocios que hace despegar una empresa por la que en un principio pocos apostaban;</li>\n\n      <li>identificar las expectativas de crecimiento y desarrollo de Amazon en el futuro, as\u00ed como los desaf\u00edos y los retos a los que tendr\u00e1 que enfrentarse para mantener su fren\u00e9tico ritmo de expansi\u00f3n y crecimiento;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38796, "comments": "<p>El <b>modelo de las 5 fuerzas de Porter</b>, desarrollado en 1979 por el profesor de estrategia empresarial <b>Michael E.&nbsp;Porter</b>, te permitir\u00e1 anticiparte a las tendencias en el seno de una industria y a la evoluci\u00f3n de la competencia para poder influir en esta a trav\u00e9s de una <b>toma de decisiones estrat\u00e9gica</b> con la que lograr\u00e1s obtener o mantener tu <b>ventaja competitiva</b>.</p>\n\n    <p>El modelo de las 5 fuerzas de Porter, ampliamente usado por directivos en todo el mundo, permite <b>analizar el entorno competitivo</b> de una industria, por lo que se trata de es una herramienta fundamental a la hora de comprender la <b>estructura competitiva</b> de la misma. Esta herramienta de an\u00e1lisis simple y eficaz permite identificar la competencia de una empresa, as\u00ed como entender en qu\u00e9 medida esta es susceptible de reducir su capacidad de generar beneficio. En esta gu\u00eda te explicamos de manera clara y concisa c\u00f3mo sacarle todo el provecho posible al modelo de las 5 fuerzas de Porter, para que puedas mantener y ampliar la ventaja competitiva de tu empresa.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>analizar el entorno competitivo de una industria;</li>\n\n      <li>identificar los factores de rendimiento y de influencia tu sector;</li>\n\n      <li>evaluar c\u00f3mo los cambios en el seno de una industria pueden afectar a la rentabilidad de la misma;</li>\n\n      <li>conseguir que tu empresa se diferencia con \u00e9xito de las dem\u00e1s;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38797, "comments": "<p>Como si de un ser vivo se tratase, una empresa cuenta con un <b>ciclo de vida</b> compuesto por varias fases separadas por <b>periodos de crisis</b>. El <b>modelo Greiner</b>, de car\u00e1cter predictivo, le permite a la empresa visualizar en qu\u00e9 fase de su ciclo de vida se sit\u00faa y prever as\u00ed la pr\u00f3xima crisis que tendr\u00e1 que afrontar. De esta manera, le ofrece las herramientas necesarias para transformar todo periodo dif\u00edcil en una oportunidad para una nueva fase de crecimiento.</p>\n\n    <p>Adem\u00e1s, el tambi\u00e9n conocido como <b>modelo del ciclo de vida o de crecimiento de las organizaciones</b> permite a toda empresa enfrentarse a un omnipresente desaf\u00edo: el de la competitividad. Esta gu\u00eda te ofrece de manera estructurada y concisa todo lo que necesitas saber sobre el modelo Greiner, que te permitir\u00e1 gestionar mejor las crisis, definir una buena estrategia para tu empresa y evolucionar en el mercado.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>definir la estrategia de tu empresa;</li>\n\n      <li>detectar en el pasado de la empresa \u00edndices cr\u00edticos para no tropezar dos veces con la misma piedra;</li>\n\n      <li>identificar las cinco fases de crecimiento por las que pasa cada negocio: creatividad, direcci\u00f3n, delegaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y colaboraci\u00f3n;</li>\n\n      <li>situar y prever las crisis a las que se enfrentar\u00e1 tu empresa para poder superarlas con \u00e9xito;</li>\n\n      <li>asegurar la continuidad de tu empresa;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38798, "comments": "<p>El <b>modelo Mundell-Fleming</b>, creado por <b>Robert Mundell</b> y <b>Marcus Fleming</b>, trata de describir como funciona una <b>econom\u00eda abierta</b>. Actualmente, el <b>desarrollo econ\u00f3mico</b> de los pa\u00edses se traduce en una creciente <b>movilidad de los capitales</b> y en la multiplicaci\u00f3n de los <b>intercambios internacionales</b>. Por ello, observamos un refuerzo de las <b>relaciones de interdependencia</b> entre las econom\u00edas del mundo. Adem\u00e1s del flujo de las mercanc\u00edas representadas por las importaciones y exportaciones de los bienes y servicios, las relaciones entre los pa\u00edses ata\u00f1en a su vez a los pagos internacionales.</p>\n\n    <p>En este sentido, resulta esencial comprender adecuadamente c\u00f3mo funcionan los intercambios internacionales y qu\u00e9 consecuencias pueden generar las transacciones realizadas por los residentes de un pa\u00eds con el extranjero. El modelo de Mundell-Fleming se propone conceptualizar esta necesidad de integrar los intercambios internacionales en el modelo de an\u00e1lisis del <b>equilibrio macroecon\u00f3mico nacional</b> (<b>modelo IS/LM</b>). Una vez realizado esto, obtenemos un equilibrio macroecon\u00f3mico en econom\u00eda abierta.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender c\u00f3mo afecta la tasa de cambio fija y la tasa de cambio variable a la eficacia de las pol\u00edticas econ\u00f3micas en una econom\u00eda abierta a los intercambios internacionales;</li>\n\n      <li>analizar la eficiencia de las pol\u00edticas presupuestarias, fiscales y monetarias;</li>\n\n      <li>comprender c\u00f3mo estas interact\u00faan con los tipos de cambio;</li>\n\n      <li>prever los efectos del hundimiento de los derechos de aduana y de la explosi\u00f3n de los mercados de capitales;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38799, "comments": "La teor\u00edade juegos, que seencarga de estudiar c\u00f3mo un individuo tiene que tener en cuenta lasdecisionesestrat\u00e9gicas delos dem\u00e1s para lograr el \u00e9xito, nos hace ver que las personas, lasempresas y los pa\u00edses son interdependientes, y que su interacci\u00f3nes beneficiosa a la hora de resolver problemas comunes. Este concepto, tambi\u00e9ndenominado teor\u00edasobre los comportamientos estrat\u00e9gicoso teor\u00eda de ladecisi\u00f3n interactiva,encuentra su ejemplo por excelencia en eldilema del prisionero,dentro del tipo de juegos del equilibrode Nash. Si quieressaber m\u00e1s sobre este dilema en particular y sobre la teor\u00eda dejuegos en general, esta gu\u00eda te ofrece de manera clara y concisa lasclaves para que te conviertas en un as de la negociaci\u00f3n."}, {"id": 38800, "comments": "<p>La ley de la <b>ventaja comparativa</b> fue formalizada en el siglo&nbsp;<small>XIX</small> por el economista ingl\u00e9s <b>David Ricardo</b>. Su principal objetivo es demostrar que, cuando los agentes econ\u00f3micos escogen intercambiar libremente, todas las partes resultan beneficiadas, por lo que es rentable que cada individuo, empresa o pa\u00eds se especialice en el \u00e1rea en que su producci\u00f3n sea m\u00e1s alta en comparaci\u00f3n con la de sus socios.</p>\n\n    <p>Hoy en d\u00eda, la norma de funcionamiento de la econom\u00eda mundial es, precisamente,<b> la especializaci\u00f3n</b >y <b>el libre cambio</b>, y una de las posibles aplicaciones de la <b>ley de la ventaja comparativa</b> es el comercio internacional, puesto que la interdependencia econ\u00f3mica presenta beneficios irrefutables. Mientras que la apertura al comercio exterior de un pa\u00eds genera ganancias independientemente de su competitividad nacional, el libre cambio es un argumento decisivo de los te\u00f3ricos de la globalizaci\u00f3n.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender los beneficios del libre comercio;</li>\n\n      <li>aumentar la productividad y la eficacia de tu empresa produciendo aquello para lo que dispone de una ventaja comparativa;</li>\n\n      <li>ser consciente de la importancia del coste de oportunidad;</li>\n\n      <li>descubrir las aportaciones de numerosos economistas, como John Stuart Mill, al modelo inicial de la ventaja comparativa;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38801, "comments": "<p>El 19 de octubre de 1987, el p\u00e1nico se apodera de la Bolsa de Nueva York: las cotizaciones se hunden y el famoso \u00edndice <b>Dow Jones</b> cae en picado: se ha producido un nuevo <b>crac burs\u00e1til</b>, el segundo m\u00e1s importante desde la crisis de 1929. Las bolsas de todo el mundo se contagian y las principales plazas burs\u00e1tiles repartidas por todo el mundo registran graves p\u00e9rdidas, tanto que este d\u00eda pasa a conocerse como el <b>lunes negro</b> o <b>Black Monday</b>.</p>\n\n    <p>\u00bfQu\u00e9 papel tiene la informatizaci\u00f3n de las plazas burs\u00e1tiles en la aparici\u00f3n de esta crisis? \u00bfPor qu\u00e9 el famoso Acuerdo del Louvre no se mantiene en pie m\u00e1s que ocho meses y el d\u00f3lar no deja de depreciarse? Te invitamos a descubrirlo todo sobre un momento clave de la econom\u00eda contempor\u00e1nea que transforma el paisaje econ\u00f3mico mundial.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender el contexto econ\u00f3mico en que se produce el crac de 1987, con el desarrollo de las salas de operaciones informatizadas;</li>\n\n      <li>conocer el desarrollo de la crisis, tanto en Wall Street como en el resto de bolsas mundiales, que siguen los pasos de su hom\u00f3loga estadounidense y pierden muchos puntos;</li>\n\n      <li>identificar las repercusiones del crac en la econom\u00eda estadounidense y mundial, que por suerte tendr\u00e1 menos incidencia que la crisis financiera de 1929;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38802, "comments": "<p>El <b>concepto de la estrategia del oc\u00e9ano azul</b>, teorizada por <b>W.&nbsp;Chan Kim</b> y <b>Ren\u00e9e Mauborgne</b>, redefine el sistema de representaci\u00f3n cl\u00e1sica de una estrategia de desarrollo. Este concepto, a veces conocido por su nombre en ingl\u00e9s <b><cite>Blue Ocean Strategy</cite></b>, describe la manera en que las empresas pueden librarse de una <b>competencia</b> demasiado fuerte en los mercados (\u00ab<b>oc\u00e9anos rojos</b>\u00bb), encontrando mercados nicho con poca competencia (\u00ab<b>oc\u00e9anos azules</b>\u00bb), en los que podr\u00edan evolucionar solas.</p>\n\n    <p>La estrategia del oc\u00e9ano azul invita a las empresas a no mostrarse satisfechas con los par\u00e1metros existentes en t\u00e9rminos de oferta y demanda, y a explorar otros l\u00edmites para aportar valor nuevo y obtener una posici\u00f3n de liderazgo. Para lograrlo, la estrategia del oc\u00e9ano azul te invita a desplazar las fronteras del mercado, replantearte los valores de tu empresa, conquistar clientes y revolucionar los modos de posicionamiento y de distribuci\u00f3n. Esta gu\u00eda, concisa y pr\u00e1ctica, te ofrece los mejores consejos para conseguir el \u00e9xito empresarial y superar a la competencia.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>librarte eficazmente de la competencia;</li>\n\n      <li>encontrar el posicionamiento adecuado para tu empresa</li>\n\n      <li>atreverte a innovar;</li>\n\n      <li>definir mejor tus estrategias de precio y de adquisici\u00f3n de clientes;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38803, "comments": "<p>La <b>ley de Parkinson</b>, surgida en los a\u00f1os cincuenta, subraya y denuncia con humor las <b>excentricidades de las Administraciones burocr\u00e1ticas</b> de la segunda mitad del siglo&nbsp;<small>XX</small> y sigue siendo aplicable a comienzos de este siglo&nbsp;<small>XXI</small>. Esta ley plantea que los trabajadores de la<b> funci\u00f3n p\u00fablica</b> aumentan a un ritmo determinado independientemente de la cantidad de trabajo existente. Est\u00e1 compuesta por tres l\u00edneas maestras:</p>\n\n    <ul>\n      <li>una persona que tiene que hacer un trabajo utilizar\u00e1 todo el tiempo del que disponga para realizarlo;</li>\n\n      <li>un funcionario siempre prefiere tener un subordinado antes que un rival;</li>\n\n      <li>los funcionarios se crean trabajo mutuamente.</li>\n    </ul>\n\n    <p>Esta ley, una de las m\u00e1s conocidas en el campo de la <b>administraci\u00f3n del tiempo</b> en el \u00e1mbito empresarial, se puede aplicar a la <b>gesti\u00f3n de recursos humanos</b> y a la <b>gesti\u00f3n p\u00fablica</b>, y te permitir\u00e1 comprender que estableciendo plazos y fechas l\u00edmite los trabajadores son m\u00e1s productivos y que su creatividad se dispara. De esta forma, podr\u00e1s aplicar cambios en la estructura de tu organizaci\u00f3n y darle as\u00ed un impulso a tu empresa.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender los tres supuestos desarrollados por Parkinson y considerar si se pueden aplicar a tus empleados;</li>\n\n      <li>descubrir la tasa de crecimiento de tu organizaci\u00f3n y analizarla compar\u00e1ndola con la carga de trabajo;</li>\n\n      <li>mejorar la organizaci\u00f3n del tiempo que tus empleados dedican a cada tarea y evitar contrataciones innecesarias;</li>\n\n      <li>establecer plazos y fechas l\u00edmite para cada tarea y aprender limitar el tiempo y los recursos disponibles para impulsar la creatividad y la productividad;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38804, "comments": "<p>La <b>pir\u00e1mide de Maslow</b>, tambi\u00e9n llamada <b>pir\u00e1mide de las necesidades</b> o <b>jerarqu\u00eda de las necesidades humanas</b>, presenta un modelo de definici\u00f3n de las necesidades del ser humano, desde las funciones m\u00e1s elementales (comer, dormir, etc.) hasta las m\u00e1s complejas (culturizarse, practicar un deporte o un arte, etc.). Empezando por la base, se trata, en concreto de cinco necesidades: fisiol\u00f3gicas, de seguridad, de afiliaci\u00f3n, de reconocimiento o de estima y de autorrealizaci\u00f3n.</p>\n\n    <p>Aunque Maslow era psic\u00f3logo, su modelo se emplea en econom\u00eda y en el mundo de la empresa, pero sobre todo en el \u00e1mbito del <i>marketing</i>. Con su pir\u00e1mide de las necesidades, Maslow propone un medio simple y eficaz para distinguir las diferentes necesidades del hombre. Se trata, en realidad, de un <b>modelo din\u00e1mico</b> y no de una simple pir\u00e1mide jer\u00e1rquica, ya que\u2026 \u00bfnos preocupa la seguridad de nuestros bienes cuando no tenemos nada para comer? \u00bfNos preocupamos por el amor al pr\u00f3jimo si nos rodea una banda de ladrones? Descubre gracias a esta gu\u00eda todos los secretos de la pir\u00e1mide de Maslow e impulsa tu negocio.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>aplicar la pir\u00e1mide de Maslow y ser capaz de categorizar las necesidades de tus clientes potenciales y adaptarte a ellas;</li>\n\n      <li>mejorar la eficiencia de tus campa\u00f1as de <i>marketing</i> y aumentar exponencialmente tus ventas;</li>\n\n      <li>adaptar tus productos a las necesidades de los clientes para lograr su satisfacci\u00f3n y fidelidad;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38805, "comments": "<p>La <b>cadena de valor de Michael Porter</b>, tambi\u00e9n conocida como <b>cadena de valor empresarial</b> o por su nombre en ingl\u00e9s, <b><i>supply chain</i></b>, es una sucesi\u00f3n de acciones realizadas con el objetivo de instalar y valorizar un producto o un servicio exitoso en un mercado mediante un planteamiento econ\u00f3mico viable.</p>\n\n    <p>Toda empresa o asociaci\u00f3n, organizaci\u00f3n creadora de valor y deseosa de <b>mejorar su competitividad</b> puede lograr sus objetivos si se basa en la cadena de valor. Este modelo, de hecho, permite que las organizaciones interesadas analicen sucesivamente el conjunto de sus actividades con el objetivo de mejorar al m\u00e1ximo posible cada etapa para constituir y optimizar una <b>ventaja competitiva</b>. La cadena de valor de Michael Porter es una <b>herramienta de <i>strategic management</i></b> o <b>gesti\u00f3n estrat\u00e9gica</b> muy preciada, ya que act\u00faa en el posicionamiento de un producto o un servicio en el mercado.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>identificar las mejoras que hay que realizar en la cadena de valor;</li>\n\n      <li>reducir el tiempo de producci\u00f3n y los costes;</li>\n\n      <li>adquirir y mantener una ventaja competitiva en el mercado gracias al resultado del an\u00e1lisis de la cadena de valor;</li>\n\n      <li>alcanzar los objetivos fijados para que tu empresa se desarrolle y crezca con paso firme;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38806, "comments": "<p><b>Apple</b>, el gigante de la inform\u00e1tica para el que sobran las presentaciones, no deja de fascinar por su \u00e9xito y por la verdadera cultura que ha creado en torno a su marca. Desde el <b>Macintosh</b> al <b>iPad</b>, pasando por el <b>iPod</b> o el <b>iPhone</b>, la firma californiana contin\u00faa sorprendiendo y suscitando admiraci\u00f3n. En un mundo cada vez m\u00e1s tecnol\u00f3gico y digital, Apple es en la actualidad una de las empresas m\u00e1s valoradas del planeta.</p>\n\n    <p>Pero \u00bfc\u00f3mo ha llegado ah\u00ed? \u00bfCu\u00e1n decisiva fue la personalidad de sus fundadores y, en particular, de <b>Steve Jobs</b>? Y, sobre todo, \u00bfen qu\u00e9 se diferencia Apple de la competencia? Esta gu\u00eda te ayudar\u00e1 a descubrir todo esto y mucho m\u00e1s en tan solo 50 minutos. \u00bfA qu\u00e9 esperas para adentrarte en el mundo del <b>gigante inform\u00e1tico</b>?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender el contexto en el que nace Apple;</li>\n\n      <li>conocer a sus fundadores, entre los que destacan Steve Wozniak y el archiconocido Steve Jobs;</li>\n\n      <li>identificar las estrategias de Apple para concebir y vender sus productos;</li>\n\n      <li>profundizar en la visi\u00f3n de la empresa;</li>\n\n      <li>descubrir a qu\u00e9 desaf\u00edos tendr\u00e1 que enfrentarse en el futuro a corto, medio y largo plazo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38807, "comments": "<p>El <b>modelo de valoraci\u00f3n de activos financieros</b>, m\u00e1s conocido como <b>CAMP</b>, es un m\u00e9todo matem\u00e1tico que permite estimar la rentabilidad de cualquier activo financiero. Se trata de una de las <b>herramientas de valoraci\u00f3n del riesgo de los activos financieros</b> m\u00e1s populares del mundo. Empleado tanto en los mercados financieros como para resolver problemas econon\u00f3micos en el seno de las empresas, el principal objetivo del CAPM es informar al inversor sobre el riesgo y la rentabilidad potencial del activo financiero en el que quiere invertir para evitar posibles p\u00e9rdidas econ\u00f3micas.</p>\n\n    <p>Si quieres saber m\u00e1s sobre <b>gesti\u00f3n de carteras</b> al tiempo que disminuyes los riesgos de tus inversiones sin por ello sacrificar su rentabilidad\u2026 \u00a1no sigas buscando! Esta gu\u00eda te ayudar\u00e1 a comprender en profundidad el modelo de valoraci\u00f3n de activos financieros y te permitir\u00e1 sacarle el m\u00e1ximo partido para que puedas invertir sin miedo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir c\u00f3mo obtener un m\u00e1ximo de informaci\u00f3n sobre el riesgo y la rentabilidad del activo financiero en el que quieres invertir;</li>\n\n      <li>calcular la tasa de actualizaci\u00f3n adecuada para evaluar los futuros ingresos de tu empresa;</li>\n\n      <li>tomar decisiones econ\u00f3micas y financieras con m\u00e1s facilidad gracias al c\u00e1lculo del riesgo;</li>\n\n      <li>identificar los tres modelos que ampl\u00edan al CAPM, es decir, el modelo de valoraci\u00f3n por arbitraje, el modelo multifactorial y el modelo de tres factores de Fama y French;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38808, "comments": "<p>El <b>diagrama de Ishikawa</b>, inventado por el profesor <b>Kaoru Ishikawa</b>, ingeniero qu\u00edmico de la universidad de Tokio, es una <b>herramienta gr\u00e1fica de planificaci\u00f3n</b> empleada en el mundo de la empresa que ofrece una visi\u00f3n global de las causas que han generado un problema y de sus correspondientes efectos.</p>\n\n    <p>El objetivo del diagrama, tambi\u00e9n conocido bajo el nombre de <b>diagrama de espina de pescado, diagrama de causa-efecto</b> o <b>diagrama de Grandal</b>, es analizar gr\u00e1ficamente y de forma estructurada los v\u00ednculos de causa-efecto de un problema concreto y, gracias a esta jerarquizaci\u00f3n,  identificar de manera concreta las fuentes del problema y guiarnos hacia su soluci\u00f3n. De hecho, no solo nos permite resolverlo, sino tambi\u00e9n preverlo, por lo que no solo es una <b>herramienta de an\u00e1lisis y de b\u00fasqueda de calidad</b>, sino tambi\u00e9n de <b>gesti\u00f3n de riesgos</b>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>mejorar la gesti\u00f3n de la calidad de tu negocio mediante el diagrama de Ishikawa;</li>\n\n      <li>analizar de manera estructurada los problemas mediante la identificaci\u00f3n y clasificaci\u00f3n de sus causas;</li>\n\n      <li>desarrollar un plan de acci\u00f3n para aumentar el rendimiento de tu negocio;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38809, "comments": "<p>El <b>Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo</b>, tambi\u00e9n conocido como <b>PNUD</b>, es una red mundial fundada en 1965 que depende de la <b>ONU</b>. El PNUD promueve el <b>desarrollo</b> y hace posible un <b>intercambio de conocimientos y de recursos</b> para mejorar la vida de las poblaciones que lo necesiten. Presente en 170 pa\u00edses, act\u00faa sobre cinco \u00e1mbitos capitales: la reducci\u00f3n de la pobreza y de las desigualdades raciales; la gobernanza democr\u00e1tica; la prevenci\u00f3n de las crisis y el apoyo despu\u00e9s de una cat\u00e1strofe; el medioambiente y el sector energ\u00e9tico; y la prevenci\u00f3n y la erradicaci\u00f3n de enfermedades (sida, \u00e9bola, etc.).</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda pr\u00e1ctica te ofrece todo lo que necesitas saber sobre el PNUD, ahondando en cuestiones como el concepto de \u00ab<b>subdesarrollo</b>\u00bb o de \u00ab<b>pobreza extrema</b>\u00bb y analizando el trabajo del PNUD (a trav\u00e9s del refuerzo de las competencias y de las <b>alianzas <span class=\"nosep\">Sur-Sur</span></b> o de proyectos como los <b>Objetivos de Desarrollo del Milenio</b>), sin olvidarnos de los muchos desaf\u00edos que plantea el futuro.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir el contexto de Guerra Fr\u00eda en el que nace el PNUD, el programa de las Naciones Unidas que busca el desarrollo y el bienestar humano, y entender la noci\u00f3n de \u00absubdesarrollo\u00bb y su evoluci\u00f3n a lo largo del tiempo;</li>\n\n      <li>comprender qu\u00e9 es el \u00edndice de desarrollo humano (IDH) y profundizar en conceptos como el subdesarrollo, la pobreza extrema, la vulnerabilidad o la resiliencia;</li>\n\n      <li>analizar en qu\u00e9 consisten los Objetivos de Desarrollo del Milenio (ODM) y los resultados obtenidos</li>\n\n      <li>entender cu\u00e1les son los desaf\u00edos a los que habr\u00e1 que enfrentarse en el futuro;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38810, "comments": "<p>La <b>larga cola</b> es un <b>concepto econ\u00f3mico y estad\u00edstico</b> que permite ilustrar el reparto del volumen de negocios de una empresa sobre el conjunto de sus productos, incluyendo los productos m\u00e1s populares \u2014los \u00ab<i>blockbusters</i>\u00bb\u2014 pero tambi\u00e9n los m\u00e1s particulares y marginales. Se trata, pues, de una herramienta de elaboraci\u00f3n de <b>estrategias comerciales y de <i>marketing</i></b>. El tambi\u00e9n conocido como <b>larga estela</b> o <b><i>long tail</i></b>, desarrollado por <b>Chris Anderson</b>, es posible gracias a la evoluci\u00f3n de las tecnolog\u00edas y se puede aplicar en el marco de la venta de productos o de servicios digitales, ya que los costes de producci\u00f3n, almacenamiento y distribuci\u00f3n son bajos o a veces inexistentes.</p>\n\n    <p>La estrategia de la larga cola designa al conjunto de productos ofrecidos por una empresa de los que se venden pocos ejemplares, pero la suma de cuyas ventas puede superar las ganancias de los productos m\u00e1s vendidos. Esto equivale a decir que los art\u00edculos m\u00e1s populares y los m\u00e1s vendidos solamente constituyen una parte minoritaria del volumen de negocios, con el efecto de masa que juega a favor de los art\u00edculos m\u00e1s marginales. Si quieres tener en cuenta la <b>estrategia de la larga cola</b> para beneficiarte de ventas constantes en toda la cartera de productos de tu empresa, esta gu\u00eda te aporta todo lo necesario para lograrlo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender las aplicaciones de la larga cola en el mercado y en el sector digital;</li>\n\n      <li>entender c\u00f3mo conseguir el mayor volumen de negocios;</li>\n\n      <li>obtener rentabilidad a largo plazo explotando la cola de la larga estela;</li>\n\n      <li>identificar los productos de tu cartera que pueden hacer aumentar el rendimiento de tu negocio;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38811, "comments": "<p>Hoy en d\u00eda, la <b>ley de los rendimientos decrecientes</b> (tambi\u00e9n conocida bajo otros nombres, como <b>ley de las proporciones variables, ley de los rendimientos no proporcionales, principio de productividad marginal decreciente</b> o <b>retornos marginales decrecientes</b>) se entiende de la siguiente manera: para un determinado nivel de productividad de los factores de producci\u00f3n, el aumento de uno de estos factores (trabajo o capital) incrementar\u00e1 la productividad pero a un ritmo cada vez m\u00e1s d\u00e9bil.</p>\n\n    <p>La ley de los rendimientos decrecientes, que fue desarrollada por el brillante economista brit\u00e1nico <b>David Ricardo</b> en el siglo&nbsp;<small>XIX</small> y que sigue vigente en la actualidad, es un principio de teor\u00eda econ\u00f3mica muy popular que te permitir\u00e1 evitar que el rendimiento de tu negocio y de tus productos se estanque y decrezca. Si quieres aumentar la eficacia de tu empresa, esta gu\u00eda te mostrar\u00e1 las claves para lograrlo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>estudiar y entender la formaci\u00f3n de la renta;</li>\n\n      <li>favorecer las buenas decisiones en lo que respecta a la asignaci\u00f3n de los factores de producci\u00f3n;</li>\n\n      <li>analizar c\u00f3mo la teor\u00eda de los rendimientos decrecientes se puede aplicar a la econom\u00eda actual;</li>\n\n      <li>descubrir c\u00f3mo innovar para mantener la productividad de tu negocio y aumentar su eficacia y rendimiento;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38812, "comments": "La Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos (OCDE) se crea en 1961 en un contexto de posguerra que favorece los intercambios comerciales como vector de desarrollo econ\u00f3mico y de reconstrucci\u00f3n de Europa. Formada por 34 pa\u00edses miembros, tiene como objetivo ayudar a sus Gobiernos a implementar pol\u00edticas que permitan la mejora econ\u00f3mica y el bienestar de todos, y se encarga de evaluar cada pa\u00eds individualmente. Pero, \u00bfpor qu\u00e9 en aquella \u00e9poca era pertinente crear un organismo como la OCDE? \u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos en el seno de nuestra econom\u00eda mundial y globalizada? Hoy en d\u00eda, \u00bfser\u00eda posible salir adelante sin ella?El trabajo de la OCDE se inscribe actualmente en el marco de un mundo globalizado criticado por unos y defendidos por otros. Porque, fin y al cabo, \u00bfla globalizaci\u00f3n y los organismos que apoyan el libre comercio y una econom\u00eda mundial integrada benefician realmente a todo el mundo? Descubre gracias a esta gu\u00eda, clara y concisa, el papel de la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n y el Desarrollo Econ\u00f3micos en el contexto comercial y econ\u00f3mico posterior a la Segunda Guerra Mundial y en el actual.Te ofrecemos las claves para:\u2022 descubrir el contexto de posguerra en el que nace la OCDE, que quiere favorecer los intercambios comerciales en pro del desarrollo de la econom\u00eda y de la reconstrucci\u00f3n de Europa;\u2022 comprender los objetivos de la OCDE, que presta asesor\u00eda para mejorar las pol\u00edticas p\u00fablicas de los distintos pa\u00edses, conocer a los \u00f3rganos que la forman y entender c\u00f3mo se financia;\u2022 estudiar las repercusiones de las acciones llevadas a cabo por la OCDE a nivel global y analizar los grandes desaf\u00edos del futuro en materia de empleo y competencias laborales;\u2022etc."}, {"id": 38813, "comments": "Esta gu\u00eda pr\u00e1ctica y concisa te ofrece todo lo que necesitas saber sobre sus trabajos en el \u00e1mbito de la econom\u00eda y, m\u00e1s en concreto, en lo relativo al an\u00e1lisis del consumo, historia, teor\u00eda monetaria y pensamiento econ\u00f3mico. Tambi\u00e9n pone a tu disposici\u00f3n una panor\u00e1mica de las cr\u00edticas a su obra por parte de otros economistas y las extensiones de su modelo monetarista. \u00bfA qu\u00e9 esperas para conocer la obra de Milton Friedman?"}, {"id": 38814, "comments": "<p>La <b>Gran Recesi\u00f3n</b> es un duro per\u00edodo econ\u00f3mico de alcance mundial que hace que la estructura econ\u00f3mica sostenida por <b>grandes bancos</b> del mundo entero se resquebraje. En 2008, el mundo descubre la otra cara de los Estados Unidos: la de la <b>burbuja inmobiliaria</b> y la <b>crisis econ\u00f3mica</b>, que destapa pr\u00e1cticas financieras que arrojan a la calle a miles de familias estadounidenses, que arruinan ayuntamientos y que llevan a la quiebra a numerosos bancos. Pronto se convierte en una crisis econ\u00f3mica y global que nos obliga a escuchar a diario t\u00e9rminos esta entonces desconocidos, como \u00ab<b>subprimes</b>\u00bb \u00ab<b>pr\u00e9stamos a alto riesgo</b>\u00bb, \u00ab<b>activos t\u00f3xicos</b>\u00bb o \u00ab<b>titulizaci\u00f3n</b>\u00bb.</p>\n\n    <p>La arrogancia de la expresi\u00f3n \u00abToo big to fail\u00bb (\u00abDemasiado grande para caer\u00bb) que califica a los grandes bancos mundiales se convierte en una broma de mal gusto, y los Estados se apresuran a ayudar con <b>planes de rescate</b> millonarios. Esta gu\u00eda, concisa y estructurada, te ayudar\u00e1 a comprender en menos de 50 minutos c\u00f3mo el sue\u00f1o americano se convierte en una terrible pesadilla que se cuela en los hogares del mundo entero.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b><b>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender c\u00f3mo estalla la burbuja financiera en los Estados Unidos, cuyos efectos acaban expandi\u00e9ndose por el mundo entero;</li>\n\n      <li>entender t\u00e9rminos como pr\u00e9stamos de alto riesgo, titulizaci\u00f3n, especulaci\u00f3n, efecto palanca o activos t\u00f3xicos, vitales para comprender el desarrollo de una crisis que transforma el panorama financiero mundial;</li>\n\n      <li>identificar las repercusiones de esta crisis, tanto en los Estados Unidos como en todo el mundo, a crisis movida por la especulaci\u00f3n y por efectos palanca temerarios;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38815, "comments": "<p>El <b>modelo de las 7S</b>, desarrollado por la consultor\u00eda McKinsey, es una <b>herramienta de diagn\u00f3stico</b> organizativo \u00fatil en la administraci\u00f3n de medianas y grandes empresas que se presenta esquem\u00e1ticamente en forma de \u00e1tomo interconectado. La denominaci\u00f3n del <b>modelo de las 7S de McKinsey</b> establece, mediante una regla mnemot\u00e9cnica simple, tanto el n\u00famero de elementos del esquema como los que lo conforman, que empiezan todos por la letra \u00abs\u00bb (<i>Strategy, Structure, Systems, Staff, Style, Skills</i> y <i>Shared values</i>).</p>\n\n    <p>Las 7S de McKinsey constituyen un <b>modelo de diagn\u00f3stico organizativo</b> muy empleado en gesti\u00f3n de empresas, sobre todo cuando van a llevarse a cabo nuevos proyectos o cambios en el seno de una organizaci\u00f3n. La herramienta permite valorar si estos cambios se ajustan a los siete elementos conectados entre s\u00ed y, de no ser as\u00ed, permite que el m\u00e1nager se replantee a tiempo parte o la totalidad de la estrategia.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir la manera en que los 7 par\u00e1metros de McKinsey se interconectan y c\u00f3mo este hecho afecta a tu negocio;</li>\n\n      <li>comprobar si las nuevas estrategias implementadas son coherentes con el d\u00eda a d\u00eda de tu empresa;</li>\n\n      <li>emplear los 7 par\u00e1metros para desarrollar de forma clara cambios y nuevos proyectos en tu negocio;</li>\n\n      <li>ajustar y replantearte los cambios estructurales y organizativos que experimenta tu empresa y mejorar sus resultados;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38816, "comments": "<p>El <b>cuadro de mando integral</b> o <b>CMI</b> ofrece una perspectiva global de los objetivos y la estrategia de una empresa, a corto y a largo plazo, gracias al establecimiento de una serie de <b>indicadores de rendimiento</b>, que se encargan de cuantificar y de medir los proyectos y las misiones de la empresa. El elemento innovador de esta <b>herramienta de gesti\u00f3n</b> se encuentra en un an\u00e1lisis basado en cuatro dimensiones: el punto de vista financiero, la dimensi\u00f3n humana, los procesos organizativos internos y la dimensi\u00f3n aprendizaje, crecimiento e innovaci\u00f3n.</p>\n\n    <p>Tambi\u00e9n conocida como <b>BCS</b> (<b><i>balanced scorecard</i></b>), esta herramienta que combina estrategia y gesti\u00f3n es creada en 1992 por <b>David P.&nbsp;Norton</b> y <b>Robert S. Kaplan</b> y permite evaluar el rendimiento de un negocio, adem\u00e1s de crear una estrategia para mejorarlo. Si no quieres descuidar ninguna variable en la gesti\u00f3n de tu empresa y si esperas poder controlarla de forma no solo eficiente sino tambi\u00e9n eficaz, esta gu\u00eda te ofrece toda la informaci\u00f3n para conseguirlo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>obtener una perspectiva global de los objetivos y la estrategia de tu negocio, a corto y a largo plazo;</li>\n\n      <li>dise\u00f1ar las estrategias de actuaci\u00f3n adecuadas para el futuro de tu organizaci\u00f3n;</li>\n\n      <li>asegurar la coherencia entre las actividades cotidianas y la visi\u00f3n global de la empresa;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38817, "comments": "<p>El <b>an\u00e1lisis DAFO</b>, tambi\u00e9n conocido como <b>matriz SWOT, DOFA</b> o <b>FODA</b>, es una <b>herramienta de an\u00e1lisis estrat\u00e9gica multidimensional</b> que permite, por un lado, distinguir los factores internos de una organizaci\u00f3n (fortalezas y debilidades) y los factores externos relacionados con su entorno (oportunidades y amenazas) y, por otro, seleccionar los factores identificados en funci\u00f3n del impacto esperado, pudiendo ser positivo o negativo.</p>\n\n    <p>Gracias al an\u00e1lisis DAFO lograr\u00e1s detectar los puntos fuertes y d\u00e9biles no solo a nivel de funcionamiento interno (en t\u00e9rminos de competitividad-coste, red y capacidad de distribuci\u00f3n, <i>marketing</i> y ventas, medios financieros, recursos humanos, etc.), sino tambi\u00e9n a nivel del entorno externo (clima econ\u00f3mico, grandes tendencias de los consumidores, entorno competitivo, etc.), mejorando as\u00ed la <b>planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica</b> y fortaleciendo tu negocio.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>exprimir al m\u00e1ximo los puntos fuertes de tu empresa;</li>\n\n      <li>dise\u00f1ar un plan de acci\u00f3n estrat\u00e9gico para incrementar el rendimiento;</li>\n\n      <li>detectar las debilidades de tu organizaci\u00f3n;</li>\n\n      <li>esquivar las amenazas a las que se enfrenta tu empresa;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38818, "comments": "<p>El <b>an\u00e1lisis PESTEL</b>, largamente empleado en el mundo empresarial, encuentra su lugar el \u00e1mbito empresarial actual \u2014que se desarrolla dentro de una sociedad cambiante y en constante evoluci\u00f3n\u2014, en el que los gestores se enfrentan a un entorno (o <b>dimensi\u00f3n macroecon\u00f3mica</b>) cambiante y competitivo que es necesario comprender y dominar para mantener la prosperidad de la empresa.</p>\n\n    <p>Es aqu\u00ed donde entra en juego el an\u00e1lisis PESTEL, tambi\u00e9n conocido como <b>PESTLE</b> y acr\u00f3nimo de las seis categor\u00edas de variables macroecon\u00f3micas (Pol\u00edtica, Econ\u00f3mica, Sociocultural, Tecnol\u00f3gica, Ecol\u00f3gica y Legal) que retoma el modelo, est\u00e1 concebido para que el m\u00e1nager de una empresa valore las oportunidades y los riesgos potenciales a los que se enfrenta y, a continuaci\u00f3n, conceptualice distintas hip\u00f3tesis para prever el futuro y tomar las <b>decisiones estrat\u00e9gicas</b> m\u00e1s adecuadas para que su empresa se desarrolle y avance con paso firme.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>realizar planes de empresa;</li>\n\n      <li>definir estrategias de producci\u00f3n o de comercializaci\u00f3n;</li>\n\n      <li>preparar el lanzamiento de nuevos proyectos;</li>\n\n      <li>establecer una estrategia <i>marketing</i>;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38819, "comments": "<p>La <b>inflaci\u00f3n</b> es un fen\u00f3meno que afecta a la mayor parte de los pa\u00edses, por lo que un buen <b>inversor</b> no debe nunca olvidarse de ella. \u00bfInvertir\u00edas de la misma manera si supieras que ma\u00f1ana el <b>valor de la moneda</b> va a ser distinto? \u00a1Por supuesto que no! De ah\u00ed la necesidad de conocer las f\u00f3rmulas que permiten realizar <b>predicciones de la inflaci\u00f3n</b> y adelantarte a los desaf\u00edos que pueda plantear para tu bolsillo.</p>\n\n    <p>Si quieres conocer en profundidad el fen\u00f3meno de la inflaci\u00f3n para poder as\u00ed anticipar las <b>fluctuaciones monetarias</b> e invertir con cabeza, esta gu\u00eda te ofrece las claves para lograrlo. \u00a1Deja de invertir a ciegas y protege tu <b>poder adquisitivo</b>!</p>\n\n    <p><b>Te ofrecemos las claves para</b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir en qu\u00e9 consiste el fen\u00f3meno de la inflaci\u00f3n, cu\u00e1les son los factores que la provocan y cu\u00e1les son sus consecuencias tanto para los hogares como para las empresas;</li>\n\n      <li>utilizar las predicciones de la inflaci\u00f3n para saber cu\u00e1l es el mejor momento para invertir y mantener as\u00ed tu poder adquisitivo;</li>\n\n      <li>entender en qu\u00e9 consisten las espirales deflacionistas e inflacionistas y tener estos fen\u00f3menos en cuenta a la hora de realizar una inversi\u00f3n;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38820, "comments": "<p>El <b>modelo SMART</b> \u2014acr\u00f3nimo que significa \u00abinteligente\u00bb en ingl\u00e9s\u2014 hace referencia a cinco conceptos que hay que tener presentes constantemente a la hora de <b>fijar objetivos</b> si lo que buscamos es validar su pertinencia. Por orden, los conceptos son \u00ab<b>espec\u00edfico</b>\u00bb (S, <i>specific</i>), \u00ab<b>medible</b>\u00bb (M, <i>measurable</i>), \u00ab<b>asignable</b>\u00bb (A, <i>assignable</i>), \u00ab<b>realista</b>\u00bb (R, <i>realistic</i>), \u00ab<b>temporal</b>\u00bb (T, <i>time-related</i>), es decir, determinado en el tiempo.</p>\n\n    <p>En su origen, el modelo SMART se utilizaba para definir las especificidades de un objetivo o de un indicador concreto en el marco de la gesti\u00f3n de proyectos, lo que implica ir m\u00e1s all\u00e1 de una idea abstracta para pasar eficazmente a la acci\u00f3n. Actualmente, y gracias a su capacidad para definir objetivos y a su f\u00e1cil aplicaci\u00f3n, el modelo SMART emplea tanto individualmente como en equipo en \u00e1mbitos tan diversos como la gesti\u00f3n de proyectos y las ciencias humanas, pasando por el desarrollo personal.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>definir objetivos e indicadores clave de rendimiento;</li>\n\n      <li>entender los cinco criterios que componen el m\u00e9todo SMART;</li>\n\n      <li>validar la pertinencia de los objetivos de tu negocio;</li>\n\n      <li>fijar objetivos de aprendizaje;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38821, "comments": "<p>El <b>principio de Peter</b>, creado por el educador y psic\u00f3logo canadiense <b>Laurence Johnson Peter</b> y muy empleado en la <b>gesti\u00f3n de recursos humanos</b> y de su rendimiento, afirma que si un empleado es eficiente a un nivel jer\u00e1rquico determinado, lo ascender\u00e1n al nivel jer\u00e1rquico superior y as\u00ed sucesivamente, hasta que alcance un nivel en el que ser\u00e1 ineficiente. Si no puede bajar de rango, se deduce que todas las estructuras evolucionan de forma natural hacia la ineficiencia y la incompetencia generalizada.</p>\n\n    <p>Aunque a primera vista el principio puede sonar absurdo, lo cierto es que el tambi\u00e9n llamado <b>principio de la incompetencia de Peter</b> plantea algunas preguntas en materia de gesti\u00f3n de recursos humanos. \u00bfA qui\u00e9n hay que ascender para el beneficio tanto del individuo como de la empresa? \u00bfBajo qu\u00e9 condiciones hay que hacerlo para aumentar la eficiencia global? Esta gu\u00eda te invita a descubrir las respuestas para que aprendas a gestionar los movimientos de tu personal y mejores el rendimiento global de tu empresa.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>combatir la incompetencia en el trabajo;</li>\n\n      <li>entender la idea del empleado eficiente que se vuelve incompetente al alcanzar un nivel superior;</li>\n\n      <li>identificar los distintos niveles de competencia entre tus empleados y descubrir c\u00f3mo reconocer los s\u00edntomas de la incompetencia;</li>\n\n      <li>utilizar el principio de Peter para eliminar la incompetencia en tu empresa y alcanzar el \u00e9xito;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38822, "comments": "Gutenberg es un personaje misterioso que nace a mediados del siglo XIV y transforma para siempre el curso de la historia. Su invenci\u00f3n de la tipograf\u00eda y de los caracteres met\u00e1licos m\u00f3viles utilizados en la impresi\u00f3n revoluciona la manera de producir libros y facilita en gran medida la circulaci\u00f3n de ideas y textos. A pesar de que se desconocen muchos aspectos de su vida, nadie niega que suyo es el proyecto de impresi\u00f3n de la \u00abBiblia de 42 l\u00edneas\u00bb, obra maestra del arte tipogr\u00e1fico. A\u00f1os despu\u00e9s de su publicaci\u00f3n y tras algunos conflictos jur\u00eddicos, Gutenberg se ve ahogado por las deudas y pone punto final a su actividad de impresor. Esta gu\u00eda concisa y estructurada te permitir\u00e1 conocer la vida y obra de Gutenberg, cuya invenci\u00f3n de la imprenta de los tipos m\u00f3viles favorece, tanto a corto como a medio plazo, el triunfo del humanismo del Renacimiento, as\u00ed como el desarrollo de las ideas del protestantismo."}, {"id": 38823, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Nixon y su lucha contra el comunismo, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Profundizar en el personaje de Nixon y su vida antes y despu\u00e9s de llegar a la pol\u00edtica, desde que es un ni\u00f1o hasta que fallece. \u2022 Analizar el contexto hist\u00f3rico en el que se enmarca la vida de Nixon: desde el intervencionismo federal en EE. UU hasta la distensi\u00f3n de la Guerra Fr\u00eda, pasando por la guerra de Vietnam y su elecci\u00f3n como presidente. \u2022 Identificar las consecuencias que tuvo su acci\u00f3n pol\u00edtica en la historia de los EE. UU., as\u00ed como su papel en el fin de la guerra de Vietnam y su dimisi\u00f3n a ra\u00edz del esc\u00e1ndalo Watergate."}, {"id": 38824, "comments": "<p>La <b>batalla de Eylau</b>, inscrita en el contexto de las <b>guerras napole\u00f3nicas</b>, comienza en la madrugada del 8 de febrero de 1807. <b>Napole\u00f3n&nbsp;I</b>, que no consigue tomar por sorpresa a los rusos \u2014que intentan como parte de la cuarta coalici\u00f3n junto con Prusia, Inglaterra y Suecia frenar la hegemon\u00eda de Francia sobre Europa\u2014, decide enfrentarse a ellos en un combate frontal en la planicie de Eylau antes de que reciban refuerzos del destacamento prusiano del general Anton Wilhelm <b>von Lestocq</b>. Los dos bandos intentan tomar al enemigo por la retaguardia en unas condiciones clim\u00e1ticas muy dif\u00edciles marcadas por la nieve y un viento glacial. La balanza no se inclina por ninguno de los bandos durante todo el d\u00eda pero, al caer la noche, llegan refuerzos franceses y el general alem\u00e1n Levin August <b>von Bennigsen</b> decide abandonar el terreno. En ambos lados las p\u00e9rdidas son extremadamente importantes, y los franceses no obtienen ninguna ventaja estrat\u00e9gica de esta batalla.</p>\n\n    <p>Atr\u00e9vete a conocer en menos de una hora las claves de la batalla de Eylau, la m\u00e1s sangrienta de las guerras napole\u00f3nicas: sum\u00e9rgete en su contexto, descubre a sus personajes clave, como Napole\u00f3n Bonaparte o el general Von Lestocq, y analiza con nosotros todos los detalles del combate, desde sus preparativos hasta su desarrollo, sin olvidarnos de sus repercusiones.</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir el contexto pol\u00edtico y social de la Francia napole\u00f3nica, su influencia sobre el continente europeo y las guerras napole\u00f3nicas;</li>\n\n      <li>profundizar en la vida de los principales actores que se dan cita en la batalla de Eylau y descubrir sus motivaciones;</li>\n\n      <li>analizar las maniobras estrat\u00e9gicas llevadas a cabo tanto por el bando franc\u00e9s como por la cuarta alianza durante la batalla de Eylau;</li>\n\n      <li>comprender las repercusiones de este estremecedor enfrentamiento;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38825, "comments": "Los Beatles son la banda de pop-\u00abrock\u00bb m\u00e1s aclamada de la historia de la m\u00fasica. John Lennon, George Harrison, Paul McCartney y Ringo Starr son la encarnaci\u00f3n de la d\u00e9cada de 1960, marcada por la llegada de la sociedad de consumo, las drogas y la guerra de Vietnam, que desencadena el movimiento \u00abhippie\u00bb. Los de Liverpool logran conquistar a millones de fans en todo el mundo, y venden m\u00e1s discos que ning\u00fan otro grupo en la historia. Pero \u00bfpor qu\u00e9 canciones como \u00abI wanna hold your hands\u00bb o \u00abAll you need is love\u00bb desatan la Beatleman\u00eda? En tan solo 50 minutos te ofrecemos ponemos a tu alcance todo lo que necesitas saber para entender los motivos y el alcance de su \u00e9xito, comprender los momentos clave de la banda, desde su paso por peque\u00f1os locales de Liverpool y Hamburgo hasta el salto a los Estados Unidos, y entender las repercusiones socioculturales del grupo. \u00bfA qu\u00e9 esperas para sumergirte en el fascinante mundo de los Beatles?"}, {"id": 38826, "comments": "<p>La <b>batalla de Accio</b> es mucho m\u00e1s que un combate: el 2 de septiembre del a\u00f1o 31 a. C., el destino de la <b>Rep\u00fablica romana</b> depende de ella. Dos generales romanos se enfrentan en el mar para obtener el poder supremo: por un lado, <b>Octavio</b>, hijo de Julio C\u00e9sar y defensor de Roma; por el otro, <b>Marco Antonio</b>, que ha convertido Alejandr\u00eda en su capital. La guerra civil heredada del conflicto entre Julio C\u00e9sar y Pompeyo culmina en esta batalla. Pero m\u00e1s all\u00e1 de la lucha entra dos hombres, Accio tambi\u00e9n simboliza el enfrentamiento entre dos mundos. Al suceder a Julio C\u00e9sar, Octavio se erige como defensor de la potencia romana. Marco Antonio, triunviro de los territorios de Oriente, se al\u00eda con la egipcia <b>Cleopatra</b> y se presenta como monarca helen\u00edstico, rompiendo de este modo con la autoridad de Roma. Ante la lucha de estos dos hombres, los comentaristas de la antig\u00fcedad creen asistir a la lucha fratricida entre Oriente y Occidente. Conocemos la historia: Occidente es el vencedor, y su victoria marcar\u00e1 el dominio romano en el Mediterr\u00e1neo durante varios cientos de a\u00f1os.</p>\n\n    <p>Atr\u00e9vete a descubrir con esta gu\u00eda, el contexto, los personajes y el desarrollo de una batalla que firma la muerte de la Rep\u00fablica aristocr\u00e1tica que dirig\u00eda Roma desde hac\u00eda muchos a\u00f1os y que marcar\u00e1 para siempre el rumbo de la historia.</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender el contexto hist\u00f3rico que llev\u00f3 a la batalla, con acontecimientos clave como el asesinato de Julio C\u00e9sar;</li>\n\n      <li>identificar los principales actores que participaron en el conflicto y la influencia que tuvieron sus decisiones y actos en el resultado de la batalla;</li>\n\n      <li>analizar el resultado de la batalla y el impacto que la victoria de Octavio tuvo en el futuro de Roma y en su forma de gobierno;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38827, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la Reforma protestante, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p>\n\n    <p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p>\n\n    <p>\u2022 Descubrir la situaci\u00f3n de la Iglesia, sumergida en la corrupci\u00f3n en aquel momento, y de los principados europeos, que buscaban recursos econ\u00f3micos.</p>\n\n    <p>\u2022 Identificar a los iniciadores de este movimiento de cr\u00edtica, con personajes tan importantes como Erasmo, Calvino o Lutero.</p>\n\n    <p>\u2022 Analizar las consecuencias de una \u00e9poca especialmente sangrienta, que acab\u00f3 estableciendo una barrera imaginaria entre el norte y el sur del continente.</p>"}, {"id": 38828, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Oliver Cromwell, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1: \u2022 Analizar en detalle la biograf\u00eda de Oliver Cromwell, desde su nacimiento hasta su muerte, pasando por su etapa de enfermedad que le da el fervor puritano que acabar\u00e1 guiando sus acciones en su m\u00e1ximo apogeo en el seno de la corona inglesa. \u2022 Estudiar el contexto que rodea la vida de Cromwell, marcado por una Inglaterra que ya dispone de instituciones s\u00f3lidas y de una religi\u00f3n propia, y que se ve abrumada por las rivalidades de las dinast\u00edas que claman el trono y por su rivalidad con los reinos cat\u00f3licos de Francia y Espa\u00f1a. \u2022 Sopesar el impacto de las actuaciones de Cromwell, tanto a nivel pol\u00edtico como social, para la Inglaterra de la \u00e9poca, as\u00ed como para el futuro del Imperio brit\u00e1nico."}, {"id": 38829, "comments": "<p>La <b>batalla de Alesia</b>, que tiene lugar en la actual Francia en el a\u00f1o 52 a. C., es el \u00faltimo esfuerzo de los galos contra <b>Julio C\u00e9sar</b>. Pero <b>Vercingetorix</b>, convencido de que una victoria permitir\u00eda que las tribus galas mantuvieran su autonom\u00eda, no cuenta con las ingeniosas operaciones de asedio de Julio C\u00e9sar ni con la disciplina de la que hacen gala los <b>romanos</b>.</p>\n\n    <p>En esta gu\u00eda te presentamos de manera clara y estructurada todo lo que necesitas saber sobre la <b>batalla de Alesia</b>, desde su contexto hasta su desarrollo, pasando por la vida y obra de sus principales protagonistas y por un an\u00e1lisis de sus repercusiones en la historia. \u00bfA qu\u00e9 esperas para descubrir c\u00f3mo fue la batalla que marcar\u00e1 un punto de inflexi\u00f3n en la <b>historia del Occidente romano</b>?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>profundizar en el contexto de la batalla de Alesia, en plena guerra de las Galias entre romanos y galos, que desean conservar su autonom\u00eda y no caer ante el Imperio romano en expansi\u00f3n;</li>\n\n      <li>analizar paso a paso las distintas etapas de la batalla de Alesia, as\u00ed como la constituci\u00f3n de ambos bandos beligerantes, las estrategias de sus l\u00edderes y las actuaciones por parte de unos y otros;</li>\n\n      <li>evaluar las repercusiones de la batalla de Alesia para el pueblo galo, cuya coalici\u00f3n queda fracturada para siempre, y para el Imperio romano, que ampl\u00eda su territorio de forma sustancial y ve c\u00f3mo la gloria de C\u00e9sar aumenta sin cesar;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38830, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Francisco Pizarro, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Entender el contexto hist\u00f3rico que rodea a la \u00e9poca de las grandes expediciones de las potencias europeas, as\u00ed como las ansias que empujan a Pizarro a formar parte de ellas. \u2022 Profundizar en las expediciones de exploraci\u00f3n y conquista en las que particip\u00f3 Pizarro, as\u00ed como en los descubrimientos que realiz\u00f3 y en c\u00f3mo someti\u00f3 a los pueblos ind\u00edgenas del Per\u00fa y el Imperio inca. \u2022 Analizar c\u00f3mo las expediciones del conquistador repercutieron en el Imperio espa\u00f1ol y en Am\u00e9rica, con las luchas por el poder de los espa\u00f1oles y la violencia que ejercieron en su conquista."}, {"id": 38831, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Juan Calvino, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Conocer en profundidad la vida de Juan Calvino y el contexto que la rodea, as\u00ed como las influencias que lo llevar\u00e1n a convertirse en un te\u00f3logo que dar\u00e1 impulso a la Reforma Protestante. \u2022 Entender la influencia que ejerce a nivel mundial, con su publicaci\u00f3n de obras clave para la Reforma y con sus acciones para difundir el protestantismo. \u2022 Descubrir las repercusiones del movimiento reformado a nivel europeo, la censura y la persecuci\u00f3n de la Iglesia cat\u00f3lica as\u00ed como las pol\u00edticas adoptadas ante tal situaci\u00f3n."}, {"id": 38832, "comments": "<p>La <b>batalla de Poitiers</b>, tambi\u00e9n conocida como la \u00ab<b>batalla de Tours</b>\u00bb, enfrenta el 25 de octubre del a\u00f1o 732 a los francos, liderados por el futuro <b>Carlos Martel</b>, contra las tropas \u00e1rabo-bereberes dirigidas por el gobernador de C\u00f3rdoba, <b>Abderram\u00e1n al Gafiqi</b>, que pretend\u00edan saquear el santuario de San Mart\u00edn de Tours y continuar su expansi\u00f3n al norte de los Pirineos. Pero Martel, que acude a socorrer al <b>duque Eudes de Aquitania</b>, vence rotundamente a las <b>fuerzas omeyas</b>, logrando as\u00ed frenar el avance musulm\u00e1n al norte de la <b>pen\u00ednsula ib\u00e9rica</b> e impidiendo la conquista musulmana de Francia. Este acontecimiento, elevado a mito, es considerado por muchos historiadores como esencial para comprender el declive de un imperio que hab\u00eda logrado dominar todo el Mediterr\u00e1neo en solo un siglo.</p>\n\n    <p>Descubre en tan solo 50 minutos todo lo que necesitas saber sobre la batalla de Poitiers, un enfrentamiento clave que reafirma en el a\u00f1o 732 la supremac\u00eda franca. Esta gu\u00eda concisa y estructurada te ofrece el contexto pol\u00edtico y social en el que se inscribe la contienda, as\u00ed como una biograf\u00eda de sus principales protagonistas y un an\u00e1lisis de la batalla, sin olvidar sus repercusiones a corto y largo plazo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>analizar la evoluci\u00f3n de la conquista musulmana en Occidente y las bases del sistema carolingio que Carlos Martel aprovechar\u00e1 para imponer su autoridad como pr\u00edncipe de los francos;</li>\n\n      <li>descubrir los pasos de los \u00e1rabes en su camino hacia el santuario de San Mart\u00edn de Tours y seguir el enfrentamiento con el ej\u00e9rcito de Carlos Martel, que se erige como defensor de la cristiandad;</li>\n\n      <li>comprender la importancia de esta batalla, en la que Carlos Martel termina imponiendo su autoridad;</li>\n\n      <li>descubrir el mito que rodea a la batalla de Martel;</li>\n\n      <li>evaluar las repercusiones inmediatas y posteriores de la contienda;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38833, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Mayo del 68, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p>\n\n    <p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p>\n\n    <p>\u2022 Entender el descontento generalizado de la sociedad francesa que conduce al Mayo franc\u00e9s, en especial de los estudiantes, que no se identifican con los valores que se promueven.</p>\n\n    <p>\u2022 Analizar la actuaci\u00f3n de los distintos actores que intervinieron en el conflicto, en especial la gesti\u00f3n de Charles de&nbsp;Gaulle y el liderazgo de las revueltas de Daniel Cohn-Bendit.</p>\n\n    <p>\u2022 Descubrir el alcance de los altercados y de las huelgas, que deriva en la dimisi\u00f3n de Charles de&nbsp;Gaulle y en el nacimiento de una concepci\u00f3n nueva y m\u00e1s moderna de la sociedad francesa.</p>"}, {"id": 38834, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el caso Watergate, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. </p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Entender el momento en el que se produce el caso Watergate, durante el mandato de Nixon en la Casa Blanca, y profundizar en la biograf\u00eda del presidente y en c\u00f3mo enfrent\u00f3 el esc\u00e1ndalo. </p><p>\u2022 Profundizar en todo el desarrollo del esc\u00e1ndalo: desde que se produjo hasta la dimisi\u00f3n de Nixon, pasando por las destituciones de altos cargos y por el enfurecimiento de la poblaci\u00f3n. </p><p>\u2022 Ahondar en las consecuencias del caso Watergate, tanto en la pol\u00edtica de la administraci\u00f3n Nixon y en sus decisiones para enmendar el esc\u00e1ndalo como en los ciudadanos y en su nueva forma de entender la pol\u00edtica.</p>"}, {"id": 38835, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Kennedy y su lucha contra el comunismo, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir m\u00e1s sobre el personaje de Kennedy y su vida antes y despu\u00e9s de llegar a la pol\u00edtica, desde que es un ni\u00f1o hasta que muere asesinado. \u2022 Analizar el contexto hist\u00f3rico en el que se enmarca la vida de Kennedy: desde la desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica en EE. UU hasta la Guerra Fr\u00eda, pasando por la guerra de Vietnam y su elecci\u00f3n como presidente. \u2022 Identificar las consecuencias que tuvo su acci\u00f3n pol\u00edtica en la historia de los EE. UU., as\u00ed como su papel en la Guerra Fr\u00eda y en la lucha contra el comunismo."}, {"id": 38836, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la guerra de Corea, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Descubrir el contexto pol\u00edtico y social tras la Segunda Guerra Mundial, el incipiente enfrentamiento entre el bloque occidental y el comunista y el origen de la divisi\u00f3n de las dos Coreas.</p><p>\u2022 Conocer a los principales protagonistas del conflicto, entre los que se encuentran Syngman Rhee, Kim <span class=\"nosep\">Il-sung,</span> Harry S.&nbsp;Truman, y comprender el papel que desempe\u00f1an en el mismo.</p><p>\u2022 Analizar las consecuencias de la guerra para las dos Coreas y para el nuevo orden mundial, con el advenimiento de la Guerra Fr\u00eda y la consolidaci\u00f3n de los Estados Unidos como l\u00edder del bloque occidental.</p>"}, {"id": 38837, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la Ley Seca, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Entender el contexto de postguerra en el que se alzan las voces contar el alcohol y c\u00f3mo se organiza el movimiento prohibicionista.</p><p>\u2022 Conocer a los jefes de la mafia de la \u00e9poca, como Al Capone, que instauraron un clima de terror en grandes ciudades estadounidenses a trav\u00e9s de la extorsi\u00f3n y el contrabando.</p><p>\u2022 Comprender las repercusiones que tuvo la Ley Seca, que en vez de frenar la distribuci\u00f3n y la venta del alcohol contribuy\u00f3 al desarrollo del crimen organizado.</p>"}, {"id": 38838, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre los atentados del <span class=\"nosep\">11-S,</span> que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p>\n\n    <p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p>\n\n    <p>\u2022 Comprender el contexto que rodea a los atentados del <span class=\"nosep\">11-S,</span> con la cuestionada elecci\u00f3n de George W.&nbsp;Bush y el extremismo de los talibanes.</p>\n\n    <p>\u2022 Descubrir a los personajes que tuvieron un papel relevante en relaci\u00f3n con los atentados o con su gesti\u00f3n, as\u00ed como el transcurso de los hechos, paso a paso y con todo detalle.</p>\n\n    <p>\u2022 Analizar las consecuencias de los atentados en Estados Unidos y en el mundo, con el inicio de la guerra de Afganist\u00e1n, as\u00ed como la teor\u00eda del complot de algunas voces cr\u00edticas.</p>"}, {"id": 38839, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre los Juicios de N\u00faremberg, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p>\n\n    <p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p>\n\n    <p>\u2022 Profundizar en el contexto en el que se enmarcan los Juicios de N\u00faremberg, despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, y en toda la preparaci\u00f3n que rodea al proceso.</p>\n\n    <p>\u2022 Descubrir a los principales personajes que intervienen en el proceso, tanto a los acusados como a los jueces, y las principales revelaciones y acusaciones.</p>\n\n    <p>\u2022 Analizar el impacto de los juicios a nivel mundial y c\u00f3mo se cre\u00f3 la noci\u00f3n de cr\u00edmenes contra la paz, contra la humanidad y de genocidio.</p>"}, {"id": 38840, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Lyndon B. Johnson, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Conocer m\u00e1s sobre Lyndon B. Johnson, a quien las circunstancias colocan a la cabeza de su pa\u00eds tras el asesinato de Kennedy y obligan a intervenir en Vietnam para frenar el avance comunista.</p><p>\u2022 Obtener m\u00e1s datos sobre el estilo de vida estadounidense de la \u00e9poca, con una nueva tendencia hacia el consumismo, y sobre la situaci\u00f3n de segregaci\u00f3n racial, todav\u00eda muy presente.</p><p>\u2022 Descubrir los momentos clave en el poder de Johnson, que a nivel nacional implementa medidas sociales para formar una \u00abgran sociedad\u00bb y acabar con la pobreza y la exclusi\u00f3n, y a nivel internacional se hunde en el fango de la guerra de Vietnam.</p>"}, {"id": 38841, "comments": "William McKinley fue el 25.\u00ba presidente de los Estados Unidos. Tras ser un influyente miembro republicano de la C\u00e1mara de los Representantes, McKinley se convierte en gobernador de Ohio de 1892 a 1896. Su presidencia comienza en 1897, cuando los Estados Unidos se ven sumidos en una grave crisis econ\u00f3mica. Su carrera est\u00e1 marcada por decisiones relacionadas con los derechos de aduana y con la conservaci\u00f3n del patr\u00f3n oro en una \u00e9poca en la que muchos defienden el bimetalismo. William McKinley tambi\u00e9n se reafirma como un hombre de Estado decidido gracias a su pol\u00edtica exterior, que acaba con el periodo de aislamiento en el que se encontraban los Estados Unidos hasta ese momento. Tambi\u00e9n libera la isla de Cuba del yugo espa\u00f1ol. Con sus medidas, McKinley hace entrar a su pa\u00eds en la era del expansionismo, que sus herederos transforman en imperialismo. Es reelegido tras ganar la guerra de Cuba, pero muere asesinado a manos del anarquista Leon Czolgosz. Descubre gracias a esta gu\u00eda concisa y estructurada todo lo que necesitas saber sobre William McKinley, desde su biograf\u00eda hasta los momentos clave de su vida, pasando por el contexto en el que preside los Estados Unidos y por las repercusiones de sus actos tanto a nivel nacional como internacional."}, {"id": 38842, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el Ku Klux Klan, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo."}, {"id": 38843, "comments": "Luis IX, conocido como san Luis, sucede a su padre en el trono de Francia en 1226. Sin embargo, nada pronosticaba que aquel joven de 12 a\u00f1os se convertir\u00eda un d\u00eda en uno de los reyes m\u00e1s importantes de la historia, tanto que todos los primog\u00e9nitos de la dinast\u00eda de los Borbones llevar\u00edan su nombre para rendirle homenaje. Luis IX dedica toda su vida a la defensa y a la protecci\u00f3n de los valores cristianos, y lanza una serie de reformas que buscan una Francia m\u00e1s justa, sentando as\u00ed las bases de una justicia moderna m\u00e1s igualitaria. Adem\u00e1s, lleva a cabo dos cruzadas, y tras su muerte, tendr\u00e1n lugar algunos milagros que har\u00e1n que acabe siendo canonizado. Descubre gracias a esta concisa y estructurada gu\u00eda todo lo que siempre quisiste saber sobre Luis IX, desde su biograf\u00eda hasta los momentos clave de su vida, pasando por el contexto en el que vive y las repercusiones de su mandato tanto en Francia como en el resto del mundo."}, {"id": 38844, "comments": "Carlomagno, tambi\u00e9n conocido como \u00abel emperador de la barba florida\u00bb, es un monarca germ\u00e1nico que reinstaura el imperio en Occidente. Con la voluntad de crear un imperio cristiano europeo, es coronado emperador en Roma en el a\u00f1o 800 y trabaja activamente para construir un amplio espacio pol\u00edtico, cultural y religioso cuyo centro se encuentra en Aquisgr\u00e1n. Desde su nueva Roma, controla su enorme territorio con la ayuda de los missi dominici (\u00abenviados del Se\u00f1or\u00bb), a los que env\u00eda por todo el imperio para hacer cumplir las capitulares y las ordenanzas que promulga. Carlomagno estimula el retorno a la cultura antigua e impulsa un periodo muy fruct\u00edfero a nivel cultural y art\u00edstico. Adem\u00e1s, convierte la educaci\u00f3n de la \u00e9lite en una de sus prioridades, lo que contribuye a una producci\u00f3n de alta calidad. Esta gu\u00eda concisa y estructurada te invita a descubrir la historia de Carlomagno, un personaje elevado a la categor\u00eda de mito que transforma por completo el paisaje pol\u00edtico y social."}, {"id": 38845, "comments": "Erasmo de R\u00f3terdam es, sin lugar a dudas, la figura del humanismo y del Renacimiento m\u00e1s c\u00e9lebre de finales del siglo XV y de principios del XVI. Este te\u00f3logo y viajero infatigable deja para la posteridad obras como \u00abElogio de la locura\u00bb, dedicada a su amigo Tom\u00e1s Moro. A pesar de su f\u00e9rrea voluntad de reformar la Iglesia, Erasmo rechaza la oferta de Mart\u00edn Lutero de sumarse a la Reforma, y unos a\u00f1os m\u00e1s tarde, percibiendo los primeros signos de agitaci\u00f3n religiosa que pronto desangrar\u00e1n Europa, se opone firmemente a este con la publicaci\u00f3n de un ensayo virulento sobre el libre albedr\u00edo. Sin embargo, intenta conciliar ambos bandos por todos los medios, denunciando el fanatismo religioso. Esta gu\u00eda, concisa y estructurada, te permitir\u00e1 conocer la vida y obra de una de las personas m\u00e1s influyentes de su \u00e9poca y el primer intelectual en el sentido moderno del t\u00e9rmino. Descubre el contexto en el que desarrolla su pensamiento, as\u00ed como su biograf\u00eda y los momentos clave de su vida, adem\u00e1s de las repercusiones de su obra. Te ofrecemos las claves para: \u2022 descubrir el contexto en el que vive el erudito Erasmo de R\u00f3terdam, en plena Europa medieval; \u2022 profundizar en la vida y obra de Erasmo, desde que nace hasta que muere; \u2022 analizar el legado de Erasmo y el impacto de sus aportaciones, tanto en su \u00e9poca como para la posteridad; \u2022 etc."}, {"id": 38846, "comments": "<p>La <b>batalla de Solferino</b> se inscribe en el marco de la <b>unificaci\u00f3n de Italia</b>, que a su vez se sit\u00faa dentro de un <b>per\u00edodo revolucionario</b> que sacude Europa a partir de 1848. Para acabar con la dominaci\u00f3n extranjera, las ocho regiones que conforman el territorio italiano deciden unirse pol\u00edticamente y formar un \u00fanico Estado, pero olvidan las <b>reivindicaciones nacionalistas</b> que mueven a los pueblos europeos desde principios del siglo&nbsp;<small>XIX</small>. La campa\u00f1a, que enfrenta al Imperio franc\u00e9s y el reino de Piamonte-Cerde\u00f1a contra el Imperio austr\u00edaco, es r\u00e1pida y, a pesar de la victoria de Francia sobre Austria, <b>Napole\u00f3n&nbsp;III</b> decide romper la alianza que hab\u00eda firmado unos meses antes con el reino aliado y se retira del conflicto para cerrar en 1859 un armisticio con el emperador austriaco Francisco Jos\u00e9&nbsp;I. Aunque la batalla de Solferino solo dura un d\u00eda, tiene consecuencias territoriales y pol\u00edticas importantes para los tres beligerantes. Pero, sobre todo, inaugura una \u00e9poca de conflictos distintos, dignos de las primeras guerras modernas.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda estructurada y concisa te invita a saber m\u00e1s sobre la batalla de Solferino, desde su contexto hasta sus principales protagonistas, pasando por el desarrollo de la batalla y las repercusiones de la misma. \u00a1No te lo pierdas!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>arrojar luz sobre el contexto europeo del siglo <small>XIX</small>, marcado por un periodo de revoluciones y por un sentimiento nacionalista que adquieren gran importancia en Italia con el <i>Risorgimento</i>;</li>\n\n      <li>examinar las reclamaciones de los Estados italianos, que pretenden unificarse y que se al\u00edan con Francia para enfrentarse a la dominaci\u00f3n del Imperio austriaco de Francisco Jos\u00e9 I;</li>\n\n      <li>seguir las estrategias de la alianza franco-sarda, con Napole\u00f3n III y V\u00edctor Manuel II a la cabeza, cuyos ej\u00e9rcitos acaban derrotando a los austriacos y marcan el inicio de la unificaci\u00f3n italiana;</li>\n\n      <li>analizar el impacto de la guerra y de sus horrores, con much\u00edsimas p\u00e9rdidas humanas, lo que lleva a Henri Dunant, banquero suizo, a crear una organizaci\u00f3n neutral, el Comit\u00e9 Internacional de la Cruz Roja;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38847, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la guerra de Palestina de 1948, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Analizar el desarrollo, paso a paso, de uno de los conflictos m\u00e1s significativos en Oriente Pr\u00f3ximo, que todav\u00eda hoy sigue sin solucionarse.</p><p>\u2022 Identificar las causas sociales y pol\u00edticas que hay detr\u00e1s de los inicios del conflicto as\u00ed como el contexto en el que se produjo la guerra.</p><p>\u2022 Entender el efecto de esta guerra en el equilibrio pol\u00edtico en el Pr\u00f3ximo Oriente y c\u00f3mo su influencia todav\u00eda hoy permanece.</p>"}, {"id": 38848, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la ONU, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p>\n\n    <p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p>\n\n    <p>\u2022 Profundizar en el contexto en el que surge la necesidad de crear la ONU, tras el fin de la Segunda Guerra Mundial y de la Sociedad de Naciones.</p>\n\n    <p>\u2022 Descubrir los objetivos y los principios de la ONU, descritos en la Carta de las Naciones Unidas, y la estructura que compone a la organizaci\u00f3n.</p>\n\n    <p>\u2022 Analizar el papel de la ONU a nivel mundial en todos sus \u00e1mbitos de actuaci\u00f3n, as\u00ed como el de sus organismos, y el impacto de su creaci\u00f3n en el mundo.</p>"}, {"id": 38849, "comments": "<p>La <b>batalla del Camino de las Damas</b>, que se enmarca dentro de la <b>Primera Guerra Mundial</b>, es testigo de c\u00f3mo el <b>ej\u00e9rcito franc\u00e9s</b> lanza una poderosa ofensiva sobre la cresta del Camino de las Damas, que el <b>ej\u00e9rcito imperial alem\u00e1n</b> defiende ferozmente. El instigador de la iniciativa, el <b>general Robert Nivelle</b>, comandante supremo de los ej\u00e9rcitos franceses, se muestra optimista: el ataque, masivo y precipitado, debe permitir romper la inexpugnable defensa alemana que resiste desde hace casi tres a\u00f1os a todos los intentos para penetrarla. Sin embargo, la ofensiva del general Nivelle, que deb\u00eda saldarse con una victoria decisiva sobre el ej\u00e9rcito alem\u00e1n en poco tiempo, termina con la derrota francesa m\u00e1s importante de la guerra. En&nbsp;15 d\u00edas, se pierden unos <span class=\"nosep\">140&thinsp;000</span> soldados franceses. Adem\u00e1s, la derrota abre una crisis pol\u00edtica y moral, y comienzan a estallar graves motines en el ej\u00e9rcito franc\u00e9s. Finalmente, Nivelle ser\u00e1 despedido y sustituido por el <b>mariscal P\u00e9tain</b>, con el que Francia se ir\u00e1 recuperando lentamente.</p>\n\n    <p>En tan solo 50 minutos, esta gu\u00eda de lectura te comprender en profundizad la batalla del Camino de las Damas, desde el contexto en el que se enmarca hasta la vida y obra de sus principales protagonistas, adem\u00e1s de un an\u00e1lisis del desarrollo de la contienda y de las repercusiones de la misma para ambos bandos. \u00bfA qu\u00e9 esperas para sumergirte en una de las grandes batallas de la Primera Guerra Mundial?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir los datos clave sobre la batalla del Camino de las Damas durante la Primera Guerra Mundial, marcada por una guerra de trincheras agotadora;</li>\n\n      <li>conocer las t\u00e1cticas de cada bando y los errores de c\u00e1lculo de los Aliados, que llevan a las tropas francesas a su mayor derrota en la Gran Guerra</li>\n\n      <li>analizar las consecuencias militares de esta contienda y las repercusiones que tiene para el resto del desarrollo de la guerra;</li>\n\n      <li>descubrir el papel de los principales actores implicados en la batalla, as\u00ed como las estrategias de los beligerantes;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38850, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre los inicios de la Primera Guerra Mundial, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:\u2022 Descubrir los acontecimientos y el contexto que desatan el inicio de la Gran Guerra: la situaci\u00f3n agitada en Europa antes del conflicto y el asesinato del archiduque Francisco Fernando.\u2022 Profundizar en las alianzas que forman los pa\u00edses que integran ambos bandos del conflicto, las Potencias Centrales y la Triple Entente, as\u00ed como en sus planes de guerra.\u2022 Analizar el desarrollo del inicio de la Primera Guerra Mundial: las primeras batallas y las primeras victorias y derrotas en ambos bandos, as\u00ed como los factores que conducen a un punto muerto."}, {"id": 38851, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la segunda fase de la Primera Guerra Mundial, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:\u2022 Descubrir los acontecimientos y el contexto que provocan el punto muerto en la Gran Guerra, tras su agitado inicio.\u2022 Profundizar en los factores que influyen en la ampliaci\u00f3n y extensi\u00f3n del conflicto, as\u00ed como en los recursos empleados por ambos bandos para salir del punto muerto.\u2022 Analizar las consecuencias del estancamiento en los frentes principales, con la b\u00fasqueda de nuevas alianzas que encaminar\u00e1n al conflicto hacia su fin."}, {"id": 38852, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el desenlace de la Primera Guerra Mundial, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:\u2022 Descubrir el contexto del desenlace de la Gran Guerra, con una victoria aliada potenciada por la entrada en guerra de los Estados Unidos y por el colapso econ\u00f3mico de los aliados de los alemanes.\u2022 Comprender el estado de las tropas y del material armament\u00edstico de ambos bandos en esta fase final de la guerra, y el por qu\u00e9 y c\u00f3mo se producen las \u00faltimas ofensivas.\u2022 Analizar las repercusiones de la Primera Guerra Mundial en la sociedad europea y en el mundo, con los tratados de paz firmados al final del conflicto y las consecuencias de estos en el futuro."}, {"id": 38853, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Harry S. Truman, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Descubrir el contexto pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico que rodea la vida del presidente Truman, marcado por el auge de los Estados Unidos como superpotencia y por la entrada en la Guerra Fr\u00eda.</p><p>\u2022 Analizar las distintas etapas de la vida de Truman, desde su infancia y juventud en Misuri hasta su muerte, pasando por su participaci\u00f3n en la Primera Guerra Mundial, por su entrada en la vida pol\u00edtica y por su trayectoria hasta la presidencia.</p><p>\u2022 Examinar el impacto que tuvieron la pol\u00edtica y las decisiones de Truman en los Estados Unidos y en el resto del mundo, haciendo especial hincapi\u00e9 en su papel en la Guerra Fr\u00eda y en las medidas adoptadas para estimular la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds.</p>"}, {"id": 38854, "comments": "<p>La <b>batalla de Argel</b> constituye un episodio particularmente doloroso de la <b>guerra de Argelia</b>, que se origina en el contexto de la <b>descolonizaci\u00f3n</b>. Despu\u00e9s de que Argel se viera sacudida durante el verano de 1956 por una serie de ataques terroristas orquestados por el <b>Frente de Liberaci\u00f3n Nacional</b> (<b>FLN</b>) contra el poder franc\u00e9s en Argelia, la 10.\u00aa&nbsp;Divisi\u00f3n Paracaidista del <b>general Massu</b> se enfrenta al FLN, cuya reivindicaci\u00f3n es clara: la independencia. La batalla termina en octubre de 1957 con la detenci\u00f3n de los miembros m\u00e1s influyentes del FLN, marcando as\u00ed su desmantelamiento y acabando con la violencia temporalmente. Aunque la batalla de Argel es solo un corto episodio de conflicto, servir\u00e1 para denunciar los abusos cometidos por Francia en su lucha por preservar la Argelia francesa. De hecho el Gobierno, bajo la autoridad del general <b>Charles de Gaulle</b> y arrinconado por las cr\u00edticas, decidir\u00e1 abandonar la lucha.</p>\n\n    <p>Descubre en tan solo 50 minutos el contexto pol\u00edtico y social en el que se inscribe la batalla de Argel, la biograf\u00eda de sus principales protagonistas y el an\u00e1lisis de la batalla, as\u00ed como sus repercusiones tanto para Francia como para Argelia.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>examinar el contexto pol\u00edtico y social en el que se enmarca la batalla de Argel;</li>\n\n      <li>descubrir las principales figuras implicadas en la organizaci\u00f3n y el transcurso de la batalla, tanto en el bando argelino como en el franc\u00e9s;</li>\n\n      <li>conocer las t\u00e1cticas que sigue cada una para hacerse con la victoria, as\u00ed como las distintas etapas en el transcurso del enfrentamiento;</li>\n\n      <li>sopesar el impacto de la batalla para ambos bandos, centrando la atenci\u00f3n en especial en las repercusiones de la opini\u00f3n p\u00fablica y en c\u00f3mo, a pesar de producirse la victoria francesa, la batalla contribuye a acercar a los argelinos a la v\u00eda de la independencia;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38855, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la Guerra Fr\u00eda, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Descubrir los acontecimientos y el contexto que desatan el inicio de la Guerra Fr\u00eda, tras la Segunda Guerra Mundial y la formaci\u00f3n de dos bloques opuestos ideol\u00f3gicamente.</p><p>\u2022 Profundizar en las biograf\u00edas de los personajes principales del conflicto, as\u00ed como en las complejas relaciones entre los pa\u00edses del bloque oriental y occidental.</p><p>\u2022 Analizar el desarrollo de la Guerra Fr\u00eda: las diversas etapas y su fin, as\u00ed como tambi\u00e9n las consecuencias del conflicto en el mundo.</p>"}, {"id": 38856, "comments": "<p>La <b>batalla de Waterloo</b> transcurre el 18 de junio en Mont-Saint-Jean, a algunos kil\u00f3metros al sur de Waterloo, en B\u00e9lgica. A las 11:15 horas, <b>Napole\u00f3n&nbsp;I</b> se juega el todo por el todo y ataca. Una victoria francesa har\u00eda renacer el Imperio y sumir\u00eda de nuevo a Europa en la guerra; una derrota marcar\u00eda el final de la epopeya napole\u00f3nica y el retorno de la monarqu\u00eda en Francia: as\u00ed pues, el enfrentamiento es crucial. El ej\u00e9rcito anglo-neerland\u00e9s, dirigido por <b>Wellesley</b>, consigue contener a los franceses y recibe, algunas horas m\u00e1s tarde, el refuerzo de las tropas prusianas dirigidas por <b>Bl\u00fccher</b>. La coalici\u00f3n contrataca y los franceses, vencidos, se ven obligados a huir. La victoria es decisiva: Napole\u00f3n&nbsp;I abdica por segunda vez el 22 de junio de 1815 y es desterrado a la <b>isla Santa Elena</b> (en el Atl\u00e1ntico Sur).</p>\n\n    <p>Si quieres descubrirlo todo sobre la batalla de Waterloo, desde su contexto hasta sus preparativos, su desarrollo y sus repercusiones, pasando por los principales personajes que participan en la misma, esta gu\u00eda es lo que necesitas para convertirte en experto en una de las m\u00e1s famosas batallas de las <b>guerras napole\u00f3nicas</b>.</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender el contexto pol\u00edtico y social que rodea a la batalla y las causas que condujeron al enfrentamiento;</li>\n\n      <li>identificar quienes fueron los principales actores del conflicto y las etapas de la batalla, incluyendo el posicionamiento de las tropas y las acciones defensivas;</li>\n\n      <li>analizar los errores que cometi\u00f3 Napole\u00f3n, c\u00f3mo contribuyeron al resultado de la batalla y las consecuencias que tuvo su derrota;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38857, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Samuel de Champlain, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1: \u2022 Conocer a Samuel de Champlain, navegante que recibe el encargo de desarrollar los asentamientos de Francia en el Nuevo Continente, algo a lo que dedica toda su vida. \u2022 Analizar la importancia comercial y estrat\u00e9gica de estos viajes, cuya funci\u00f3n es descubrir grandes riquezas en los territorios reci\u00e9n conquistados y encontrar rutas seguras hacia China. \u2022 Descubrir las expediciones de Samuel de Champlain, que acaba siendo apodado padre de Nueva Francia tras haber fundado Quebec, donde actualmente se sigue hablando la lengua de Moli\u00e8re."}, {"id": 38858, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el Tratado de Versalles, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Descubrir el contexto que rodea a la firma del Tratado de Versalles, al final de la I Guerra Mundial, ante una Alemania exhausta.</p><p>\u2022 Profundizar en el papel de los principales personajes y pa\u00edses implicados en la firma del tratado, y en las condiciones impuestas por este.</p><p>\u2022 Analizar la repercusi\u00f3n que tuvo el Tratado de Versalles a nivel mundial, haciendo especial hincapi\u00e9 en la Segunda Guerra Mundial.</p>"}, {"id": 38859, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Franco y la guerra civil espa\u00f1ola, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Conocer en profundidad la figura de Franco, analizando toda su vida: desde que nace hasta que fallece, pasando por su vida en el ej\u00e9rcito, su ascenso hacia el poder y la dictadura que establece.</p><p>\u2022 Analizar los hechos que conducen a la guerra civil espa\u00f1ola y la sucesi\u00f3n de los acontecimientos del conflicto, prestando especial atenci\u00f3n a sus bandos, sus principales l\u00edderes, sus alianzas internacionales y las batallas m\u00e1s relevantes de la contienda.</p><p>\u2022 Examinar el resultado de la Guerra Civil y sus consecuencias para Espa\u00f1a, desde el establecimiento de la dictadura de Franco hasta la transici\u00f3n hacia la democracia, pasando por la represi\u00f3n hacia los vencidos y por el desgaste del r\u00e9gimen franquista.</p>"}, {"id": 38860, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el ataque a Pearl Harbor, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p>\n\n    <p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p>\n\n    <p>\u2022 Comprender el contexto pol\u00edtico y social que rodea al ataque de Pearl Harbor, en plena Segunda Guerra Mundial.</p>\n\n    <p>\u2022 Descubrir los principales personajes implicados en la organizaci\u00f3n del ataque, por una parte, y en la defensa de la base naval americana, por la otra.</p>\n\n    <p>\u2022 Profundizar en las consecuencias que tuvo el ataque para la continuaci\u00f3n de la II&nbsp;Guerra Mundial y para ambos bandos.</p>"}, {"id": 38861, "comments": "Charles de Gaulle, una gran figura militar y pol\u00edtica del siglo XX, deja huella por su voluntad inquebrantable de representar y defender a Francia. De Gaulle, probablemente uno de los franceses m\u00e1s ilustres del siglo pasado, es un hombre polifac\u00e9tico cuyas actuaciones transcienden los l\u00edmites de Francia en la medida en que lucha contra la ocupaci\u00f3n nazi y a favor de la reconstrucci\u00f3n de Europa. Su c\u00e9lebre llamamiento del 18 de junio de 1940 desde Londres lo convierte en s\u00edmbolo de la Francia Libre y de la Resistencia. Pero el que fue presidente de su pa\u00eds durante un periodo convulso en el que Argelia alcanzar\u00e1 su independencia pierde poco a poco popularidad para acabar dimitiendo. Descubre gracias a esta gu\u00eda breve y estructurada todas las claves sobre Charles de Gaulle, desde su biograf\u00eda hasta el contexto en el que se inscriben sus acciones, pasando por los momentos clave y por sus repercusiones tanto a nivel nacional como internacional."}, {"id": 38862, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el juicio de las brujas de Salem, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo."}, {"id": 38863, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el mariscal P\u00e9tain, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir el misterio que rodea a P\u00e9tain, que gana la batalla de Verd\u00fan gracias a sus t\u00e1cticas militares innovadoras, pero que firma un armisticio con Hitler que conduce al r\u00e9gimen de Vichy. \u2022 Conocer todos los acontecimientos mayores en Francia, desde el Segundo Imperio hasta la Segunda Guerra Mundial, que forjan el car\u00e1cter aguerrido de los franceses de la \u00e9poca. \u2022 Analizar la bajada a los infiernos de P\u00e9tain, que ser\u00e1 acusado de traici\u00f3n despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial por colaborar plena y voluntariamente con Hitler a trav\u00e9s del r\u00e9gimen de Vichy."}, {"id": 38864, "comments": "<p>La <b>batalla de Kursk</b>, uno de los mayores combates entre alemanes y sovi\u00e9ticos que se producen durante la <b>Segunda Guerra Mundial</b>, enfrenta al Tercer Reich de <b>Adolf Hitler</b> contra la URSS en el saliente de Kursk, en la actual Rusia. Corre el a\u00f1o 1943, y el F\u00fchrer ha sido frenado por el <b>Ej\u00e9rcito Rojo</b> primero en Mosc\u00fa y despu\u00e9s en Stalingrado en su intento por invadir la URSS, por lo que decide atacar sobre el saliente de Kursk con el fin de atraer a las fuerzas sovi\u00e9ticas y liberar el camino hacia Mosc\u00fa. No obstante, la llamada <b>Operaci\u00f3n Ciudadela</b> fracasa y el F\u00fchrer trata de silenciar su derrota vali\u00e9ndose de la propaganda nazi.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda estructurada y concisa te invita a conocer en menos de una hora de lectura la preparaci\u00f3n, el desarrollo y el resultado de la mort\u00edfera batalla de Kursk, adem\u00e1s del contexto en que se inscribe y de los personajes principales que participan en ella. \u00bfA qu\u00e9 esperas para descubrir todos los entresijos y las repercusiones de una de las <b>batallas de tanques</b> m\u00e1s importantes de la historia?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender las causas que provocan la batalla de Kursk, en plena Segunda Guerra Mundial;</li>\n\n      <li>descubrir el papel que desempe\u00f1an l\u00edderes sovi\u00e9ticos y alemanes, como los generales Vatutin y Zh\u00fakov para la URSS o Von Manstein y Model para el Tercer Reich</li>\n\n      <li>analizar las distintas etapas de la batalla, desde los preparativos hasta el choque de tanques;</li>\n\n      <li>descubrir las repercusiones de la batalla de Kursk para ambos bandos y para el desarrollo de la Segunda Guerra Mundial en general;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38865, "comments": "<p>La <b>batalla de Marat\u00f3n</b>, victoria decisiva de los griegos sobre las fuerzas persas, pone punto final a la <b>Primera Guerra M\u00e9dica</b> en el a\u00f1o 490 a. C. cuando <b>Dar\u00edo&nbsp;I</b>, rey del Imperio Persa <span class=\"nosep\">(522-486</span> a. C.) desea ampliar su hegemon\u00eda hacia el mar Egeo y la Grecia continental. Para lograrlo, su ej\u00e9rcito ocupa primero Tracia y luego Macedonia para dirigirse a continuaci\u00f3n hacia la ciudad de Atenas. Despu\u00e9s de haber conquistado y saqueado numerosas islas del mar Egeo, <b>Datis</b>, comandante de la flota persa, hace desembarcar a sus tropas en la planicie de Marat\u00f3n, a unos 40 kil\u00f3metros de Atenas. Tras cinco d\u00edas de cara a cara, el ej\u00e9rcito persa es derrotado y debe retirarse embarcando de nuevo hacia el Asia Menor. A partir de entonces, la propaganda ateniense recupera la batalla y convierte la victoria griega en un evento m\u00edtico, exaltando la valent\u00eda de los <b>hoplitas</b> que arriesgaron sus vidas para defender su tierra y mantener su autonom\u00eda.</p>\n\n    <p>Te invitamos a descubrir en menos de una hora de lectura uno de los conflictos b\u00e9licos m\u00e1s conocidos de toda la historia antigua, la batalla de Marat\u00f3n. Adem\u00e1s de adentrarte el contexto en el que se inscribe, conoce a los personajes principales que participan en la misma y sum\u00e9rgete en la batalla propiamente dicha, desde sus preparativos hasta sus repercusiones, pasando por su desarrollo y el balance, terrible para los persas. \u00a1No esperes m\u00e1s y convi\u00e9rtete en un experto en la batalla de Marat\u00f3n!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender los deseos expansionistas del Imperio Persa y las revueltas griegas que se encuentran en el origen de la batalla;</li>\n\n      <li>identificar quienes fueron los principales actores del conflicto y los l\u00edderes de las tropas implicadas;</li>\n\n      <li>analizar el resultado de la batalla y las consecuencias que tuvo la victoria griega;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38866, "comments": "Marie Curie nace en Polonia durante la segunda mitad del siglo XIX y se convertir\u00e1 en la f\u00edsica m\u00e1s importante de la historia. Como no le permiten realizar estudios universitarios en su pa\u00eds, decide marcharse a Francia, donde vive en condiciones infrahumanas. Pero la perseverancia de Marie Curie permite que acabe dando clases en la Sorbona y descubriendo junto a su marido Pierre Curie algo que transformar\u00e1 para siempre la f\u00edsica y la medicina: la radiactividad. Esta gu\u00eda breve y estructurada te permitir\u00e1 descubrir la enorme contribuci\u00f3n de Marie Curie, premio Nobel en dos ocasiones, en la lucha contra el c\u00e1ncer, que perpet\u00faa con la creaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Curie."}, {"id": 38867, "comments": "Yves Saint Laurent, un gran nombre en la historia mundial de la moda del siglo XX, es un modisto franc\u00e9s modernista que, como Coco Chanel, renueva el vestuario femenino. Su talento est\u00e9tico radica en la transformaci\u00f3n, a partir de los a\u00f1os sesenta, de ropa funcional \u2014especialmente masculina, como el esmoquin y la chaqueta\u2014 en el buque insignia de la emancipaci\u00f3n femenina. Su l\u00ednea de ropa pr\u00eat-\u00e0-porter Rive Gauche, lanzada en 1966, se convierte en un ejemplo en la materia, cercana al sue\u00f1o de la alta costura.Esta gu\u00eda estructurada y concisa te invita a saberlo todo sobre Yves Saint Laurent, un verdadero vanguardista que desarrolla un estilo sutil en el que se confunden sobriedad y modernismo art\u00edstico, tradici\u00f3n e innovaci\u00f3n. \u00a1Ad\u00e9ntrate en la vida y obra de un dise\u00f1ador que transforma la historia de la moda para siempre!"}, {"id": 38868, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el \u00abapartheid\u00bb, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Comprender el contexto en el que se produjo la segregaci\u00f3n racial en Sud\u00e1frica, marcada por una profunda rivalidad entre las poblaciones. \u2022 Profundizar en las biograf\u00edas y acciones de los principales protagonistas de la lucha contra el apartheid, as\u00ed como en las leyes de segregaci\u00f3n y en los movimientos de protesta contra estas. \u2022 Descubrir la huella que el apartheid dej\u00f3 en Sud\u00e1frica, as\u00ed como la evoluci\u00f3n del pa\u00eds tras su abolici\u00f3n."}, {"id": 38869, "comments": "<p>La <b>guerra de Gaza</b> (2006 y 2014) entre <b>Israel</b> y la <b>Franja de Gaza</b> es uno de los <b>conflictos b\u00e9licos contempor\u00e1neos</b> que m\u00e1s reacciones a escala mundial ha provocado. El <b>enclave palestino de Gaza</b> solamente representa una franja de tierra costera de 360 kil\u00f3metros cuadrados situada en el extremo oriental del Mediterr\u00e1neo y, sin embargo, se trata de uno de los espacios m\u00e1s poblados del planeta, con 1,76 millones de habitantes. De estos, hoy en d\u00eda el 72 % son considerados <b>refugiados</b>, algo que cristaliza las tensiones.</p><p>Desde las elecciones de enero de 2006, el poder se encuentra en manos de <b>Ham\u00e1s</b>, un grupo islamista considerado <b>terrorista</b> por las organizaciones internacionales. A partir de ese momento, las fricciones entre los islamistas e Israel se han multiplicado, y muy a menudo adoptan la forma de enfrentamientos militares. Adem\u00e1s, la poblaci\u00f3n no puede contar con una estructura estatal debido a que el <b>Estado palestino</b> no existe de forma oficial. Esta gu\u00eda te ayudar\u00e1 a comprender c\u00f3mo transcurre la guerra de Gaza: el contexto en el que se desencadena, las figuras principales, el transcurso de la misma y las repercusiones de un conflicto que ya se ha cobrado muchas vidas.</p>"}, {"id": 38870, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la guerra de los Cien A\u00f1os, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Identificar las causas que hay detr\u00e1s de los inicios del conflicto as\u00ed como el contexto en el que se produjo la guerra, remont\u00e1ndonos a los v\u00ednculos de Francia e Inglaterra desde el siglo&nbsp;<small>XI</small>.</p><p>\u2022 Analizar el desarrollo, paso a paso, de uno de los conflictos m\u00e1s largos de la historia de la humanidad, as\u00ed como el papel de los principales actores implicados en la guerra.</p><p>\u2022 Entender el efecto de esta guerra en Francia e Inglaterra, pero tambi\u00e9n en la historia de Europa occidental, con la formaci\u00f3n de las naciones y de la identidad nacional.</p>"}, {"id": 38871, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la guerra <span class=\"nosep\">Ir\u00e1n-Irak,</span> que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Profundizar en el contexto en el que se desarrolla el enfrentamiento entre Ir\u00e1n e Irak, sus disputas territoriales, religiosas y por el dominio del petr\u00f3leo, as\u00ed como en la vida de sus dos principales actores.</p><p>\u2022 Entender las diferentes fases en que se desarrolla la guerra, desde sus inicios como guerra rel\u00e1mpago y sus ataques sobre intereses petroleros hasta el empleo de armas qu\u00edmicas, y el pol\u00e9mico papel jugado por las potencias occidentales, en especial los Estados Unidos.</p><p>\u2022 Analizar las consecuencias de este conflicto, desde el <i>statu quo</i> territorial y la reafirmaci\u00f3n de ambos reg\u00edmenes autoritarios hasta el cambio de postura de las potencias occidentales y la ca\u00edda del r\u00e9gimen iraqu\u00ed.</p>"}, {"id": 38872, "comments": "Labatalla de lasTerm\u00f3pilas formaparte de los acontecimientos que han alimentado durante siglos elimaginario europeo. En el a\u00f1o 480 a. C., durante lasegunda guerram\u00e9dica, elpoderoso Imperiopersa prepara unsegundo asalto para invadir la Grecia continental. Los griegosconsiguen olvidar sus diferencias y env\u00edan hacia el estrechodesfiladero de las Term\u00f3pilas, que conduce al centro de Grecia, uncontingente de varios miles de hombres, con Le\u00f3nidasI, rey de Esparta,a la cabeza. Sin embargo, los griegos pierden su ventaja cuandolos persas logran rodear el estrecho desfiladero. Le\u00f3nidas I, queconsidera la situaci\u00f3n desesperada, manda de vuelta a la mayor partede sus tropas, pero lucha durante varias horas con sus guerreros de\u00e9lite, los 300,lo que permite que la flota griega se repliegue hacia el \u00c1tica. Los300 fallecen durante el combate, pero entran en la leyenda, lo querefuerza todav\u00eda m\u00e1s el prestigio militar de Esparta."}, {"id": 38873, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre las manifestaciones de la plaza de Tiananm\u00e9n, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p>\n\n    <p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p>\n\n    <p>\u2022 Entender el contexto en que se producen las manifestaciones de la plaza de Tiananm\u00e9n, en la China comunista de la \u00e9poca posmao\u00edsta.</p>\n\n    <p>\u2022 Analizar las biograf\u00edas de los principales actores implicados en las \u00f3rdenes de represi\u00f3n de las manifestaciones, vinculados al PCC y a la Comisi\u00f3n Militar Central.</p>\n\n    <p>\u2022 Descubrir la repercusi\u00f3n que tuvo la represi\u00f3n de estas movilizaciones en China y en el mundo, desde la condena internacional hasta la censura del Gobierno chino.</p>"}, {"id": 38874, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Daniel Boone, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1: Aprender m\u00e1s sobre Daniel Boone, que ya desde su m\u00e1s tierna infancia muestra un gusto por la caza y la aventura, algo que lo llevar\u00e1 a participar en el inicio de la expansi\u00f3n de los colonos hacia el oeste. Descubrir la evoluci\u00f3n de las colonias inglesas en suelo americano, en las que florece un sentimiento patriota del que surge Estados Unidos y que las lleva a explorar el continente para expandirse y encontrar nuevas riquezas y recursos. Analizar la importancia de las acciones de Daniel Boone, uno de los pioneros que impulsa de manera definitiva la conquista del oeste, tanto para los Estados Unidos del momento como para la posteridad."}, {"id": 38875, "comments": "<p>La <b>batalla de Azincourt</b> se libra en un contexto de conflictos entre el reino de <b>Francia</b> y el reino de <b>Inglaterra</b>, en el marco general de la <b>guerra de los Cien A\u00f1os</b> que surge por las pretensiones inglesas al trono de Francia. En una ma\u00f1ana lluviosa de oto\u00f1o de 1415, cerca de Calais, los dos ej\u00e9rcitos se enfrentan en un terreno inundado. Los ingleses est\u00e1n guiados por su rey, <b>Enrique&nbsp;V</b>, mientras que los franceses est\u00e1n dirigidos <b>por Juan&nbsp;II le Maingre</b>, llamado <b>Boucicaut</b>, y por <b>Carlos&nbsp;I de Albret</b>. Aunque estos \u00faltimos cuentan con la doble ventaja de estar en aplastante superioridad num\u00e9rica y de enfrentarse a un ej\u00e9rcito debilitado, la operaci\u00f3n se inclina pronto a favor de Enrique&nbsp;V. Los ingleses aniquilan a los franceses, que asisten a la masacre de sus caballeros m\u00e1s audaces. Esta matanza, ordenada por el soberano ingl\u00e9s, dejar\u00e1 una profunda huella y una Francia debilitada y humillada.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda te ofrece todo lo que necesitas saberlo sobre la batalla de Azincourt, desde el contexto en el que se enmarca hasta la vida y obra de sus actores principales, pasando por un an\u00e1lisis de la batalla y las repercusiones de la misma para ambos bandos.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender el origen de la guerra de los Cien A\u00f1os y de las constantes luchas de poder que se instalan entre Francia e Inglaterra, que desembocan en la batalla de Azincourt;</li>\n\n      <li>seguir las estrategias de ambos bandos y analizar los errores y los aciertos que llevaron a un pu\u00f1ado de ingleses a derrotar al magn\u00edfico ej\u00e9rcito franc\u00e9s;</li>\n\n      <li>descubrir las consecuencias pol\u00edticas en el trono de Francia y el cambio de mentalidad en ambos bandos, con el nacimiento de un sentimiento de identidad nacional;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38876, "comments": "<p>La <b>batalla de Lepanto</b> es uno de los <b>enfrentamientos navales</b> m\u00e1s importantes de la historia. En un contexto de luchas por el control del <b>Mediterr\u00e1neo</b>, intensificadas desde la toma de <b>Constantinopla</b> por parte de los turcos en 1453, el <b>Imperio otomano</b> ataca constantemente a los <b>cristianos</b> para expandir su territorio. Cuando el papa <b>P\u00edo&nbsp;V</b> decide combatirlos, crea la Liga Santa y forma una impresionante flota liderada por <b>don Juan de Austria</b>, que se enfrenta a la flota otomana del almirante <b>Al\u00ed Pasha</b> en 1571. Contra todo pron\u00f3stico, los otomanos son derrotados tras horas de intenso combate y la victoria cristiana supone el final de la <b>\u00e9poca de cruzadas</b> y de las veleidades expansionistas otomanas.</p>\n\n    <p>Atr\u00e9vete a descubrirlo todo sobre la batalla de Lepanto, desde el contexto social y pol\u00edtico en el que se enmarca hasta la vida y obra de sus principales protagonistas, sin olvidar el desarrollo de la misma y las repercusiones que tiene en el mundo de la \u00e9poca.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir el contexto de la batalla de Lepanto, que enfrenta al Imperio otomano contra una coalici\u00f3n cat\u00f3lica, la Liga Santa, que desea frenar al enemigo de la cristiandad;</li>\n\n      <li>analizar el desarrollo de este combate naval en el golfo de Patras y las estrategias \u2014m\u00e1s o menos acertadas\u2014 por las que se decanta cada bando;</li>\n\n      <li>seguir las derivas de una batalla que marca el fin de la \u00e9poca de cruzadas, con unas potencias que se centran en sus intereses particulares y no en enfrentarse en conflictos interminables;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38877, "comments": "<p>La <b>batalla de Inglaterra</b>, destinada a preparar la invasi\u00f3n de <b>Gran Breta\u00f1a</b> prevista para principios de oto\u00f1o de 1940 y pospuesta varias veces por <b>Adolf Hitler</b>, es un gigantesco combate a\u00e9reo como nunca antes se ha visto en la historia. El objetivo del <b>F\u00fchrer</b>, reconfortado por el optimismo del mariscal Goering, es destruir en pocas semanas las RAF (fuerzas a\u00e9reas brit\u00e1nicas) de modo que la traves\u00eda de la Mancha y el desembarco de las tropas terrestres sean m\u00e1s f\u00e1ciles, asegurando as\u00ed la victoria completa del <b>nazismo</b> en Europa occidental. Cuando Gran Breta\u00f1a haya sido sometida, el canciller alem\u00e1n desea volcar sus ej\u00e9rcitos en el Este para as\u00ed eliminar para siempre el comunismo de la URSS. Sin embargo, no logra la victoria a\u00e9rea sobre el canal de la Mancha y el cielo brit\u00e1nico, y el territorio ingl\u00e9s se convierte en un importante obst\u00e1culo en los deseos expansionistas de Hitler y en un trampol\u00edn para los Aliados.</p>\n\n    <p>Descubre en tan solo 50 minutos todo lo que necesitas saber sobre la batalla de Inglaterra, desde su contexto hasta sus principales protagonistas, pasando por su desarrollo y sus repercusiones para el conjunto del conflicto mundial.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir el contexto que rodea la batalla de Inglaterra, en plena Segunda Guerra Mundial, en un momento en el que la mayor parte de Europa est\u00e1 ocupada por los alemanes;</li>\n\n      <li>conocer las biograf\u00edas de los actores m\u00e1s relevantes de la contienda, as\u00ed como estudiar sus acciones y sus estrategias a lo largo de la batalla;</li>\n\n      <li>analizar c\u00f3mo la batalla de Inglaterra y la victoria inglesa influye en ambos bandos y en el resto del transcurso de la guerra;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38878, "comments": "<p>La <b>batalla de las Llanuras de Abraham</b> sella el futuro de la presencia francesa en <b>Canad\u00e1</b>. Se inscribe en un conflicto decisivo que opone a <b>Francia</b> e <b>Inglaterra</b>, es decir, a las mayores potencias coloniales del <b>siglo&nbsp;<small>XVIII</small></b>, que se disputan el control del territorio canadiense. En la noche del 12 al 13 de septiembre de 1759, 4000 soldados desembarcan en las llanuras de Abraham, una meseta situada en los alrededores de Quebec. El objetivo no es f\u00e1cil: conquistar Quebec significa someter a la Nueva Francia, y de esta manera afirmar el poder colonial ingl\u00e9s, que ser\u00e1 cada vez mayor. El enfrentamiento ser\u00e1 breve y desigual: el efecto sorpresa ayuda y la victoria brit\u00e1nica es clara, ya que adem\u00e1s las tropas inglesas est\u00e1n en mejor forma. Las p\u00e9rdidas francesas son cuantiosas, tanto desde un punto de vista humano como estrat\u00e9gico: en efecto, la batalla de las Llanuras de Abraham significa la ca\u00edda de Quebec.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir el contexto en el que se desarrolla esta batalla, marcado por la pugna entre Inglaterra y Francia para establecer un imperio colonial en Norteam\u00e9rica;</li>\n\n      <li>profundizar en los detalles sobre la evoluci\u00f3n de la contienda y en las t\u00e1cticas de sus principales actores implicados;</li>\n\n      <li>analizar las consecuencias que tiene la batalla para ambos bandos y para el territorio de Canad\u00e1 y sus habitantes;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38879, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Lenin, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo."}, {"id": 38880, "comments": "<p>El <b>Holocausto</b>, que supone la <b>persecuci\u00f3n</b> y el <b>exterminio</b> sistem\u00e1tico de los <b>jud\u00edos</b> de Europa organizado por los nazis, constituye uno de los m\u00e1s tr\u00e1gicos episodios de la historia europea del siglo <small>XX</small>. Los nazis, profundamente <b>antisemitas</b>, consideran que la comunidad alemana posee una raza pura y superior a las dem\u00e1s, por lo que han de deshacerse de los elementos inferiores que la amenazan. As\u00ed, a partir de 1939, el <b>r\u00e9gimen nacionalsocialista de Hitler</b> lleva a cabo una masacre sistem\u00e1tica y sin concesiones de millones de jud\u00edos, pero tambi\u00e9n de eslavos (polacos y rusos), de gitanos, de discapacitados mentales, de testigos de Jehov\u00e1, de homosexuales y, finalmente, de todos aquellos que se oponen al programa pol\u00edtico del <b>F\u00fchrer</b>.</p><p>Al final de la guerra, el balance de las <b>v\u00edctimas</b> jud\u00edas del Holocausto es extremadamente tr\u00e1gico: se tiene constancia de cerca de seis millones de muertes, lo que representa m\u00e1s de un tercio de la poblaci\u00f3n jud\u00eda mundial. Con ellos, desaparece del continente el coraz\u00f3n del <b>juda\u00edsmo</b>. El horror tiene una magnitud tan importante que, durante los a\u00f1os posteriores a la guerra, se hace todo lo posible para olvidar lo ocurrido. El Holocausto no se redescubrir\u00e1 hasta los a\u00f1os sesenta y, desde entonces, ha sido y sigue siendo objeto de muchos estudios para que no vuelva a repetirse algo as\u00ed. Esta gu\u00eda de lectura te ofrece un recorrido por la historia de este tr\u00e1gico acontecimiento que ha dejado una huella imborrable en Europa y en el mundo entero.</p>"}, {"id": 38881, "comments": "<p>El <b>macartismo</b>, punto culminante del <b>Temor Rojo</b>; que se apodera de los <b>Estados Unidos</b> a partir de los a\u00f1os veinte, es un episodio significativo en la historia estadounidense de la posguerra. Aunque la caza de brujas no empieza con el senador <b>Joseph McCarthy</b> \u2014sino que se enmarca en el contexto de principios de la <b>Guerra Fr\u00eda</b>\u2014, el macartismo representa su encarnaci\u00f3n y su apogeo. Desde 1950 hasta 1954, en un clima de paranoia, histeria y miedo a una infiltraci\u00f3n comunista en el propio Gobierno estadounidense, el senador republicano Joseph McCarthy instaura una pol\u00edtica <b>anticomunista</b> que dar\u00e1 lugar a una verdadera inquisici\u00f3n. En un principio, el objetivo de esta campa\u00f1a inquisitorial es encontrar a los supuestos agentes comunistas infiltrados en el poder federal, pero m\u00e1s adelante se extiende tambi\u00e9n a todo lo que considera subversiones, tanto pol\u00edticas (comunismo, socialismo, liberalismo) como sociales (sindicalismo, movimientos de los derechos civiles), culturales e incluso sexuales (la homosexualidad). El clima de sospechas y delaciones est\u00e1 a la orden del d\u00eda.</p><p>Esta gu\u00eda te invita a descubrirlo todo sobre el macartismo, que empa\u00f1a la historia de los Estados Unidos y supone un retroceso de las libertades individuales. En este libro conciso y estructurado encontrar\u00e1s el contexto en el que nace el macartismo, sus protagonistas principales, como Truman, Eisenhower y McCarthy, y el desarrollo y las repercusiones del Temor Rojo.</p>\n  </div>"}, {"id": 38882, "comments": "<p>La <b>batalla de Sed\u00e1n</b> estalla dentro del contexto de la <b>guerra franco-alemana</b> que comienza en julio de 1870 y con la que el primer ministro prusiano y cancillier <b>Otto von Bismarck</b> pretende completar la <b>unificaci\u00f3n de Alemania</b> agrupando al conjunto de reinos y Estados alemanes contra un enemigo hist\u00f3rico: Francia. La batalla de Sed\u00e1n, en la que los ej\u00e9rcitos del general prusiano <b>Von Moltke</b> arrinconan a los del mariscal franc\u00e9s <b>Mac Mahon</b>, culmina con una gran derrota francesa con importantes consecuencias: Napole\u00f3n&nbsp;<small>III</small> es capturado, se pone fin al Segundo Imperio, se proclama la Rep\u00fablica en Francia y nace el Imperio alem\u00e1n.</p>\n\n    <p>En menos de una hora de lectura, descubre el contexto de la batalla, el transcurso de la ofensiva y conoce a los principales personajes que participan en ella. Te invitamos a conocer en profundidad un episodio que marca la guerra franco-alemana de <span class=\"nosep\">1870-1871</span> y que se encuentra en el origen de la formaci\u00f3n de los <b>Estados naci\u00f3n europeos</b> y la emergencia de un <b>sentimiento nacional</b> durante el siglo&nbsp;<small>XIX</small>.</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir el contexto en el que se desarrolla la batalla de Sed\u00e1n, enmarcada en la guerra franco-alemana, en una \u00e9poca en la que se forman nuevos Estados naci\u00f3n en Europa y comienzan a surgir sentimientos nacionales;</li>\n\n      <li>conocer a los protagonistas de la batalla de Sed\u00e1n, con personajes tan destacados como Patrice de Mac Mahon, Emmanuel F\u00e9lix de Wimpffen o Helmuth von Moltke;</li>\n\n      <li>profundizar en las consecuencias directas de la batalla de Sed\u00e1n \u2014la ca\u00edda del Segundo Imperio, la proclamaci\u00f3n de la Rep\u00fablica en Francia y el nacimiento del Imperio alem\u00e1n\u2014, as\u00ed como en las consecuencias indirectas \u2014el reequilibrio del poder en Europa y la semilla para las futuras guerras mundiales de la primera mitad del siglo <small>XX</small>\u2014;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38883, "comments": "Georges Lema\u00eetre, sacerdote belga y gran astrof\u00edsico, pone fecha de nacimiento al origen del universo en un momento en que la comunidad cient\u00edfica estaba segura de que el universo siempre hab\u00eda existido y que no ten\u00eda sentido buscar un principio. Sin embargo, tras la publicaci\u00f3n de sus investigaciones y de la teor\u00eda del \u00e1tomo primitivo en 1931 (conocida como \u00abteor\u00eda del Big Bang\u00bb), todos tendr\u00e1n que revisar sus posturas y aceptar esta nueva teor\u00eda, que marcar\u00e1 profundamente la cosmolog\u00eda y la f\u00edsica de los siglos XX y XXI. Esta gu\u00eda te invita a adentrarte en el mundo de George Lema\u00eetre, un hombre que transforma para siempre el curso de la ciencia y cuyas teor\u00edas no dejan a nadie indiferente. Conoce su biograf\u00eda, descubre el contexto en el que se desarrolla y profundiza en sus teor\u00edas, sin olvidarte de las repercusiones de las mismas en su \u00e9poca y en el mundo cient\u00edfico actual."}, {"id": 38884, "comments": "El D\u00e1esh (el autodenominado Estado Isl\u00e1mico o EI), es una organizaci\u00f3n terrorista relativamente joven, pero no por ello menos poderosa, que dice identificarse con el islam y que se basa en una interpretaci\u00f3n radicalizada del Cor\u00e1n. El D\u00e1esh afirma estar movido por el deseo de llevar a cabo una yihad contra toda la civilizaci\u00f3n occidental y por la voluntad de restaurar el califato abas\u00ed, extinguido en 1258. Este grupo, fundado en 2006, se ha desarrollado en un contexto hist\u00f3rico particular (la guerra en Irak y en Siria) que ha favorecido la r\u00e1pida expansi\u00f3n de un extremismo armado, transmitido por hombres nost\u00e1lgicos del poder que antiguamente pose\u00eda el mundo musulm\u00e1n y que quieren sembrar el terror y conquistar m\u00e1s y m\u00e1s territorio.En esta gu\u00eda te invitamos a descubrir todos los secretos del D\u00e1esh, una organizaci\u00f3n terrorista que ocupa titulares pero que sigue siendo una gran desconocida. En menos de una hora de lectura descubrir\u00e1s el contexto en el que emerge y qui\u00e9nes son sus fundadores, adem\u00e1s de su ideolog\u00eda, sus objetivos y su funcionamiento, que toma la forma de un estado embrionario que persigue a los infieles. Descubre, entre otras muchas cosas, c\u00f3mo se financia el D\u00e1esh, cu\u00e1les son sus estrategias de reclutamiento y de comunicaci\u00f3n y c\u00f3mo el mundo lucha contra esta organizaci\u00f3n terrorista."}, {"id": 38885, "comments": "Maximilien de Robespierre, figura clave de la Revoluci\u00f3n francesa en 1789, es un hombre que defiende sus ideales a cualquier precio. La fuerza de las convicciones de este gran defensor del pueblo y su implicaci\u00f3n en su causa le permiten alcanzar la notoriedad r\u00e1pidamente. Pero su audacia tambi\u00e9n le granjea enemigos que no dejan de ponerle obst\u00e1culos en el camino. Aun as\u00ed, durante toda su vida, logra superar las dificultades gracias a su voluntad y a su tenacidad hasta imponerse como el hombre fuerte del Terror (5 de septiembre de 1793-28 de julio de 1794). Sin embargo, cuando se encuentra en la cima de su popularidad, sufre tanto los efectos de un r\u00e9gimen que la poblaci\u00f3n considera demasiado cruel como las intrigas de sus enemigos pol\u00edticos, que lo llevar\u00e1n a la guillotina.Robespierre, considerado a veces un m\u00e1rtir y, a veces, un monstruo de la Revoluci\u00f3n francesa, pasar\u00e1 a la posteridad como el pol\u00edtico que aporta a la Revoluci\u00f3n francesa valores republicanos que, hoy m\u00e1s que nunca, se proclaman con fuerza. Esta concisa y estructurada gu\u00eda te invita a descubrir todos los secretos de un personaje convertido en mito, odiado por muchos y amado por otros tantos."}, {"id": 38886, "comments": "Benjamin Franklin, verdadero padre fundador de los Estados Unidos, es el arquetipo del hombre hecho a s\u00ed mismo. Este perfecto autodidacta, que trabaja como impresor, periodista y f\u00edsico, se implica profundamente en la vida pol\u00edtica de las colonias inglesas de Am\u00e9rica. De hecho, defiende sus intereses frente a los abusos de la corona brit\u00e1nica y desempe\u00f1a un papel clave durante la Revoluci\u00f3n estadounidense, puesto que participa en la redacci\u00f3n de la \u00abDeclaraci\u00f3n de Independencia de los Estados Unidos\u00bb y establece una alianza con Francia. Adem\u00e1s, es el \u00fanico signatario de las tres actas fundacionales de su pa\u00eds, lo que innegablemente lo convierte en el padre de los Estados Unidos. En esta gu\u00eda concisa y estructurada podr\u00e1s descubrirlo todo sobre Benjamin Franklin, un gran cient\u00edfico y pol\u00edtico convertido en leyenda en los Estados Unidos. Explora con nosotros los momentos clave de vida, desde la redacci\u00f3n de la \u00abDeclaraci\u00f3n de Independecia de los Estados Unidos\u00bb hasta la firma del tratado de paz en Par\u00eds, pasando por su misi\u00f3n diplom\u00e1tica y su defensa de los derechos de los colonos americanos."}, {"id": 38887, "comments": "Adolf Hitler, el personaje m\u00e1s controvertido del siglo XX, encarna en su persona los m\u00e1s espantosos horrores de su tiempo. Los actos del l\u00edder del Partido Nazi y F\u00fchrer de la Alemania nazi entre 1934 y 1945 son movidos por un profundo antisemitismo y la creencia de la superioridad inherente de la raza aria. El austr\u00edaco, responsable directo del estallido de la Segunda Guerra Mundial e impulsor del Holocausto, uno de los grandes genocidios de la historia en el que se acaba con la vida de m\u00e1s de 6 millones de jud\u00edos, dirige el Tercer Reich con mano de hierro. Adoctrinaci\u00f3n, terror, amenazas, acusaciones y env\u00edos masivos a campos de concentraci\u00f3n se convierte en parte de la vida diaria de millones de alemanes, testigos de una \u00e9poca sangrienta y cruel. Esta gu\u00eda te invita a descubrir los momentos clave en la vida de Hitler, incluyendo el conflicto global que provoca debido a su deseo de expansi\u00f3n territorial y a la implementaci\u00f3n de los campos de concentraci\u00f3n. Tambi\u00e9n ofrece una detallada biograf\u00eda, una introducci\u00f3n al contexto pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico en que desarrolla sus acciones y una evaluaci\u00f3n del impacto de sus actos."}, {"id": 38888, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el Mayflower, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Conocer la inestable situaci\u00f3n religiosa en Europa durante los siglos XVI y XVII y los motivos que llevaron a una centena de personas a querer comenzar una nueva vida al otro lado del Atl\u00e1ntico.</p><p>\u2022 Saber c\u00f3mo fueron los duros inicios de los colonos ingleses a su llegada a Norteam\u00e9rica y los primeros contactos con los wampanoags.</p><p>\u2022 Comprender las derivas sociales y econ\u00f3micas que provoca a largo plazo la implantaci\u00f3n de estas colonias y su efecto sobre las tribus locales.</p>"}, {"id": 38889, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Jacques Cartier, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Descubrir la biograf\u00eda de Jacques Cartier, desde sus a\u00f1os de juventud en Saint-Malo hasta su muerte en las sombras, tras haber realizado varias expediciones a Canad\u00e1 que, a\u00f1os despu\u00e9s de su fallecimiento, lo llevaron a la fama.</p><p>\u2022 Profundizar en el recorrido que Cartier realiza en cada expedici\u00f3n, en los medios de estas y en las zonas exploradas y las poblaciones encontradas en cada ocasi\u00f3n, as\u00ed como en los objetivos de sus viajes, centrados en encontrar tierras para colonizar y riquezas para exportar a la metr\u00f3poli.</p><p>\u2022 Sopesar el impacto de los descubrimientos de Cartier, tanto a nivel de cartograf\u00eda y geograf\u00eda, con una mayor precisi\u00f3n en los mapas, como para la expansi\u00f3n francesa, frustrada a causa de las guerras con los ingleses pero mantenida en una zona donde todav\u00eda persiste su huella.</p>"}, {"id": 38890, "comments": "Albert Einstein es una figura emblem\u00e1tica del siglo XX conocida por todos, mucho m\u00e1s all\u00e1 del mundo cient\u00edfico. Si a menudo se lo asocia con su famosa f\u00f3rmula E = mc2 y se lo representa con genio peculiar por un retrato en el que saca la lengua, el f\u00edsico alem\u00e1n de origen jud\u00edo tambi\u00e9n marc\u00f3 su tiempo por su modernidad, ambos gracias a sus avances cient\u00edficos solo a trav\u00e9s de su compromiso pol\u00edtico y pacifista. El padre de la teor\u00eda de la relatividad ayud\u00f3 a alterar nuestros puntos de referencia y redefinir nuestra visi\u00f3n del mundo."}, {"id": 38891, "comments": "James Monroe, quinto presidente de los Estados Unidos, permanece en la Casa Blanca durante dos mandatos consecutivos, entre 1817 y 1825. Monroe, un hombre de talante diplom\u00e1tico, es conocido por la elaboraci\u00f3n del Compromiso de Misuri y por la doctrina que lleva su nombre, la Doctrina Monroe. El periodo en el que gobierna es llamado la \u00abera de los buenos sentimientos\u00bb por la prosperidad que el pa\u00eds experimenta, pero a pesar de ello el presidente debe enfrentarse a tensiones entre el norte y el sur debido a la cuesti\u00f3n de la esclavitud, una problem\u00e1tica que acabar\u00e1 sumiendo al pa\u00eds en la guerra de Secesi\u00f3n (1861-1865). Esta gu\u00eda concisa y estructurada te ofrece un recorrido por la vida y obra de uno de los presidentes estadounidenses m\u00e1s importantes de la historia del pa\u00eds. Adem\u00e1s de tratar temas como el Compromiso de Misuri o la Doctrina Monroe, conoceremos a la figura del presidente dentro de su contexto pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico, y analizaremos las repercusiones de sus decisiones en el futuro del pa\u00eds."}, {"id": 38892, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Leif Erikson y el descubrimiento de Am\u00e9rica, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir la historia de la vida de Leif Erikson, probablemente el primer europeo en pisar Am\u00e9rica, y el contexto de su \u00e9poca. \u2022 Profundizar en las expediciones que llevaron a Erikson primero a Groenlandia y luego a Am\u00e9rica, y en el establecimiento de colonias en estos territorios. \u2022 Analizar las repercusiones de sus expediciones en el mundo y los motivos que han hecho que no sean tan conocidas como las de otros exploradores."}, {"id": 38893, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el Congreso de Viena, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:\u2022 Examinar el contexto hist\u00f3rico y pol\u00edtico que enmarca la celebraci\u00f3n del Congreso de Viena, tras una \u00e9poca marcada por la omnipotencia en Europa de Francia, encabezada por Napole\u00f3n, y su enfrentamiento con varias potencias europeas coaligadas en seis ocasiones para derrotarlo.\u2022 Profundizar en los personajes que fueron clave para el desarrollo del Congreso y que representaban a las principales potencias, as\u00ed como en sus actuaciones durante las negociaciones y en los logros que consiguieron para sus respectivos pa\u00edses.\u2022 Comprender el impacto que tuvo la celebraci\u00f3n de un acontecimiento tal para Europa, con las modificaciones que sufri\u00f3 el mapa del continente y la creaci\u00f3n de nuevas fronteras y de acuerdos entre las distintas potencias."}, {"id": 38894, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la guerra de los Seis D\u00edas, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Comprender el contexto de la guerra de los Seis D\u00edas, tras tres grandes crisis en el conflicto \u00e1rabe-israel\u00ed: la revuelta \u00e1rabe en Palestina, la guerra de la Independencia y la crisis del canal de Suez.</p><p>\u2022 Descubrir a los actores que tuvieron un papel destacado en la guerra y analizar el desarrollo de la misma.</p><p>\u2022 Profundizar en el impacto que el conflicto tuvo para los \u00e1rabes y palestinos, as\u00ed como para los israel\u00edes, hasta hoy: la guerra plant\u00f3 la semilla de otros enfrentamientos y tensiones.</p>"}, {"id": 38895, "comments": "Tutankam\u00f3n es uno de los faraones m\u00e1s c\u00e9lebres de la historia del Antiguo Egipto, y con raz\u00f3n: el arque\u00f3logo brit\u00e1nico Howard Carter descubre su tumba en 1922 despu\u00e9s de que esta se hubiera mantenido intacta unos 3000 a\u00f1os. A partir de entonces, el incre\u00edble tesoro que encierra su sepultura suscita tanto la admiraci\u00f3n del gran p\u00fablico como su desconfianza, ya que tras el descubrimiento se propaga el rumor de una maldici\u00f3n que resulta en la muerte repentina e inexplicable de varios miembros del equipo cient\u00edfico.Son muchos los que identifician a Tutankam\u00f3n con el majestuoso fara\u00f3n que uno se imagina a partir de sus tesoros, pero\u2026 \u00bfqui\u00e9n conoce realmente a este joven soberano? \u00bfQu\u00e9 desgracias marcaron su existencia? \u00bfC\u00f3mo vivi\u00f3? \u00bfCu\u00e1l es la verdad que se oculta tras su maldici\u00f3n? Esta gu\u00eda breve y estructurada te ayudar\u00e1 a comprender mejor qui\u00e9n fue realmente este joven y enigm\u00e1tico fara\u00f3n."}, {"id": 38896, "comments": "Franklin Roosevelt fue el 32.\u00ba presidente de los Estados Unidos, y es y ser\u00e1 el \u00fanico hombre que est\u00e9 al frente del pa\u00eds durante cuatro mandatos consecutivos. Elegido tres a\u00f1os despu\u00e9s de la Gran Depresi\u00f3n que causa estragos desde 1929, pone en marcha el New Deal, una pol\u00edtica intervencionista que reactivar\u00e1 la econom\u00eda estadounidense. Asimismo, bajo su mandato los Estados Unidos rompen con su pol\u00edtica aislacionista despu\u00e9s del ataque de la base naval de Pearl Harbor en diciembre de 1941. Tras haber sumido a su pa\u00eds en la guerra, Roosevelt se convierte en uno de los principales art\u00edfices de la victoria de los Aliados como comandante en jefe del Ej\u00e9rcito de los Estados Unidos. Al final del conflicto, durante la conferencia de Yalta, sienta las bases de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas. Esta gu\u00eda concisa y estructurada te invita a descubrir los momentos clave de la trayectoria pol\u00edtica de Roosevelt, incluyendo las medidas que introdujo para sacar a su pa\u00eds de la Gran Depresi\u00f3n, su respuesta ante el ataque contra Pearl Harbor y su papel en la creaci\u00f3n de la ONU. Adem\u00e1s, podr\u00e1s descubrirlo todo sobre su biograf\u00eda y sobre el contexto en el que vive uno de los presidentes m\u00e1s populares de los Estados Unidos."}, {"id": 38897, "comments": "James Madison, uno de los padres fundadores de los Estados Unidos de Am\u00e9rica y el cuarto presidente de esta naci\u00f3n, es un fil\u00f3sofo y pol\u00edtico que participa en redacci\u00f3n la \u00abBill of Rights\u00bb y de la \u00abConstituci\u00f3n de los Estados Unidos\u00bb. Este apasionado por la teor\u00eda pol\u00edtica tambi\u00e9n est\u00e1 presente activamente en la Convenci\u00f3n de Filadelfia, que pretende mejorar el funcionamiento de la Confederaci\u00f3n, y funda junto a Thomas Jefferson el Partido Dem\u00f3crata-Republicano en 1791. Si quieres saberlo todo sobre esta influyente figura hist\u00f3rica, desde su biograf\u00eda hasta el contexto en el que se enmarca su presidencia, pasando por los momentos clave de su vida y las repercusiones de sus actos, esta gu\u00eda estructurada y concisa te ofrece todo lo que necesitas."}, {"id": 38898, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Vasco de Gama, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir m\u00e1s detalles sobre la vida de Vasco de Gama y sus haza\u00f1as al servicio de la corona portuguesa en una \u00e9poca en la que Europa abre nuevas rutas hacia territorios inexplorados. \u2022 Identificar las expediciones que el explorador llev\u00f3 a cabo para el establecimiento de rutas comerciales hacia las Indias y para asegurar la hegemon\u00eda portuguesa en ultramar. \u2022 Analizar las consecuencias y cambios geopol\u00edticos que provocaron sus expediciones, tanto en Europa como en los territorios conquistados."}, {"id": 38899, "comments": "Abraham Lincoln, el \u00abgigante de la Casa Blanca\u00bb, cuya cara est\u00e1 esculpida en el monte Rushmore, es sin duda alguna una de las figuras m\u00e1s c\u00e9lebres de la historia estadounidense. De origen muy modesto, autodidacta y trabajador incansable, sube los pelda\u00f1os de la vida pol\u00edtica gracias a su fuerza de voluntad y se convierte en el 16.\u00ba presidente de los Estados Unidos. Su elecci\u00f3n se encuentra en el origen de la guerra civil pero, en un solo mandato, logra preservar la unidad de la naci\u00f3n estadounidense y resolver la cuesti\u00f3n de la esclavitud, que corrompe el pa\u00eds desde su creaci\u00f3n. Aunque la Guerra de Secesi\u00f3n, de gran envergadura, oculta a menudo sus otras aportaciones, Lincoln ser\u00e1 qui\u00e9n permitir\u00e1 la reconstrucci\u00f3n del pa\u00eds, principalmente gracias a su econom\u00eda de guerra, a la regulaci\u00f3n del acceso a la propiedad y al inicio de las obras para el ferrocarril. Esta gu\u00eda te invita a descubrir la vida y obra de un personaje que marca para siempre la historia de los Estados Unidos. Descubre en menos de una hora la biograf\u00eda del que ser\u00e1 el futuro presidente de los Estados Unidos, el contexto pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico al que debe enfrentarse y los momentos clave de su vida, como la Guerra de Secesi\u00f3n o la colonizaci\u00f3n del Oeste, sin olvidar las repercusiones que tiene su presidencia tanto en el pa\u00eds como en todo el mundo. \u00bfA qu\u00e9 esperas para saberlo todo sobre Abraham Lincoln?"}, {"id": 38900, "comments": "Am\u00e9rico Vespucio es un explorador italiano que explora la costa de Sudam\u00e9rica. Este hombre de negocios, cercano a la familia florentina de los M\u00e9dici, es el primero en darse cuenta de que esta regi\u00f3n del mundo no es una prolongaci\u00f3n del continente asi\u00e1tico, sino otro distinto. Entre sus descubrimientos destaca el del r\u00edo Amazonas y la bah\u00eda de R\u00edo de Janeiro. Su obra Mundus Nuvus, que narra sus viajes, es estudiada por un brillante grupo de pensadores del Gimansio Vosgo que finalmente decide llamar Am\u00e9rica al \u00abnuevo continente\u00bb en su honor. Vespucio personifica a la perfeccci\u00f3n el Renacimiento por su pasi\u00f3n por la geograf\u00eda, los viajes y la literatura, y marca para siempre la forma en que se concibe el mundo. Esta directa y concisa gu\u00eda te permitir\u00e1 analizar y comprender la relevancia de los viajes de Vespucio, que contribuye enormemente a los avances en el \u00e1mbito de la geograf\u00eda y la cartograf\u00eda. Adem\u00e1s de sumergirte en su biograf\u00eda, viaja con nosotros por el contexto pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico en el que se desarrolla y analiza el impacto de sus actos para la concepci\u00f3n del mundo."}, {"id": 38901, "comments": "<p><b>Nicol\u00e1s Cop\u00e9rnico</b>, hombre de formaci\u00f3n humanista, marca con su <b>sistema planetario helioc\u00e9ntrico</b> un antes y un despu\u00e9s en la historia de la astronom\u00eda. Antes de sus trabajos y seg\u00fan <b>Ptolomeo</b> y <b>Arist\u00f3teles</b>, se cre\u00eda que la Tierra era estacionaria y que se encontraba en el centro de un universo finito. Sin embargo, el modelo helioc\u00e9ntrico presentado por Cop\u00e9rnico transforma esta concepci\u00f3n: seg\u00fan su nueva teor\u00eda, el sol se encuentra en el centro del <b>universo</b> y todos los planetas, incluyendo la <b>Tierra</b>, orbitan alrededor del mismo. Esta afirmaci\u00f3n, revolucionaria y radical para los hombres del <b>siglo XVI</b>, cambia el dogma de la Iglesia cat\u00f3lica y transforma dr\u00e1sticamente la concepci\u00f3n del universo.</p><p>Esta gu\u00eda concisa y estructurada te permitir\u00e1 conocer en profundidad la figura de un hombre que transforma para siempre la concepci\u00f3n del universo en una Europa sumida en la Reforma y que experimenta el auge del humanismo. Descubre con nosotros el contexto econ\u00f3mico, pol\u00edtico y social en el que se desarrolla Cop\u00e9rnico, su biograf\u00eda y sus teor\u00edas, as\u00ed como el impacto de las mismas, y ad\u00e9ntrate en los secretos de una figura pionera.</p>"}, {"id": 38902, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Edward Jenner, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:\u2022 Analizar la \u00e9poca de bonanza econ\u00f3mica en las islas brit\u00e1nicas y la revoluci\u00f3n m\u00e9dica, con el desarrollo de las profesiones ligadas a ese \u00e1mbito y de nuevos hallazgos, como la antivari\u00f3lica\u2022 Saber m\u00e1s sobre Edward Jenner que, a trav\u00e9s de su experiencia como m\u00e9dico rural, empieza a realizar experimentos con la viruela bovina y la humana hasta desarrollar una vacuna\u2022 Descubrir la importancia de este momento hist\u00f3rico, que propicia campa\u00f1as de vacunaci\u00f3n respaldadas por los Gobiernos de muchos pa\u00edses, y que lleva a la erradicaci\u00f3n de la enfermedad en 1979"}, {"id": 38903, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el desembarco de Normand\u00eda, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Descubrir la estrategia dise\u00f1ada por los aliados para el D\u00eda D y sus preparativos, as\u00ed como el contexto en el que tuvo lugar, dentro de la operaci\u00f3n \u00abOverlord\u00bb de la Segunda Guerra Mundial.</p><p>\u2022 Identificar los roles y responsabilidades de los principales personajes implicados en el ataque aliado del D\u00eda D y en la defensa alemana, y c\u00f3mo influyeron en el desenlace del acontecimiento.</p><p>\u2022 Comprender por qu\u00e9 se produjo el desembarco y c\u00f3mo influy\u00f3 en el resto de la guerra y en la victoria de los Aliados.</p>"}, {"id": 38904, "comments": "El Terror es la espiral de violencia en la que se ve sumida Par\u00eds y el conjunto de Francia, campo de batalla de una lucha fratricida entre girondinos y monta\u00f1eses. La \u00e9poca del Terror comienza en 1792, tres a\u00f1os despu\u00e9s de la toma de la Bastilla, en un momento en el que Francia se encuentra en un momento cr\u00edtico de su historia. Se acaba de abolir la monarqu\u00eda y de proclamar la Primera Rep\u00fablica, y nacen disensiones entre la Asamblea legislativa y la Comuna. El nuevo Gobierno revolucionario combate contra sus opresores a trav\u00e9s de una brutal represi\u00f3n liderada por Maximilien Robespierre, y solo terminar\u00e1 con la ejecuci\u00f3n de este \u00faltimo, que ser\u00e1 guillotinado.Esta gu\u00eda concisa y estructurada te invita a descubrirlo todo sobre la \u00e9poca del Terror, desde el contexto revolucionario en el que se inscribe hasta sus protagonistas, pasando por su desarrollo y por sus repercusiones para Francia y para el resto de Europa."}, {"id": 38905, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Gandhi, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir la vida de Gandhi y el contexto que rodea a su vida, tanto en la India como en Sud\u00e1frica, marcado por el dominio brit\u00e1nico y la lucha para acabar con la discriminaci\u00f3n racial y lograr la independencia de la India. \u2022 Identificar los acontecimientos que marcaron su lucha a favor de la igualdad racial y de la emancipaci\u00f3n de la India. \u2022 Analizar la influencia de las acciones de Gandhi y su papel como l\u00edder de un movimiento no violento que lucha por las libertades de un pueblo y por el fin de la discriminaci\u00f3n, tanto durante su vida como despu\u00e9s de su muerte."}, {"id": 38906, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre George Washington, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir m\u00e1s sobre el personaje de George Washington y su vida antes y despu\u00e9s de llegar a la pol\u00edtica, desde que nace hasta que muere, ya retirado de la vida pol\u00edtica. \u2022 Profundizar en el contexto hist\u00f3rico en el que se enmarca la vida del primer presidente de los Estados Unidos, con la agitaci\u00f3n causada por las guerras entre ingleses y franceses. \u2022 Analizar las consecuencias de la acci\u00f3n pol\u00edtica de George Washington, con el establecimiento de las bases de la naci\u00f3n estadounidense y de la diplomacia con Europa."}, {"id": 38907, "comments": "<p>La <b>batalla de Austerlitz</b>, tambi\u00e9n conocida como \u00ab<b>batalla de los tres emperadores</b>\u00bb, tiene lugar el 2 de diciembre de 1805. Ese d\u00eda, los ej\u00e9rcitos del emperador de los franceses, <b>Napole\u00f3n&nbsp;I</b>, del emperador del Santo Imperio Romano Germ\u00e1nico, Francisco&nbsp;II, y del zar de Rusia, Alejandro&nbsp;I, se enfrentan en la llanura de Austerlitz y luchan por la conquista de los pueblos de Telnitz y Sokolnitz y por el control de los Altos de Pratzen. Sin embargo, las tropas napole\u00f3nicas hacen un despliegue de fuerzas tan potente que los ej\u00e9rcitos coaligados no pueden m\u00e1s que retirarse y otorgarle la victoria a la Gran Armada. La batalla de Austerlitz conllevar\u00e1 importantes reorganizaciones territoriales, entre las que destaca la desaparici\u00f3n del Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico.</p>\n\n    <p>En menos de una hora de lectura, descubre el contexto de <b>guerras napole\u00f3nicas</b> en el que se inscribe la batalla, conoce a sus protagonistas principales y analiza todos los pormenores de la contienda, desde su preparaci\u00f3n hasta su desarrollo, pasando por sus repercusiones para Napole\u00f3n y las coaliciones. \u00a1Convi\u00e9rtete en un experto en la batalla de Austerlitz!</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender los deseos expansionistas de Napole\u00f3n Bonaparte y las coaliciones formadas para combatirlo, en el marco de las campa\u00f1as expansionistas francesas y de la poderosa Rusia zarista;</li>\n\n      <li>estudiar las biograf\u00edas y estrategias de los principales actores implicados en la batalla, as\u00ed como las principales etapas de la contienda, desde su estrat\u00e9gica preparaci\u00f3n hasta su desenlace;</li>\n\n      <li>profundizar en el resultado de la batalla y las repercusiones de la victoria francesa para la configuraci\u00f3n del mapa de Europa, para el Imperio franc\u00e9s y para los coaligados;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38908, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la guerra de la Vend\u00e9e, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Comprender las medidas que se toman en Francia durante la Revoluci\u00f3n francesa, que no tienen en cuenta las particularidades de cada regi\u00f3n y que acabar\u00e1n produciendo la sublevaci\u00f3n del oeste del pa\u00eds.</p><p>\u2022 Seguir las estrategias del bando de los sublevados y del de los republicanos, que terminar\u00e1n con una victoria republicana y con una represi\u00f3n brutal posterior contra todos los habitantes del oeste franc\u00e9s.</p><p>\u2022 Conocer todas las cuestiones \u00e9ticas y pol\u00edticas que se le plantean a la joven Rep\u00fablica francesa tras este acontecimiento que muchos consideran como un aut\u00e9ntico genocidio.</p>"}, {"id": 38909, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Nicolas de Condorcet, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:\u2022 Conocer el pensamiento ilustrado en Francia, que basa toda su filosof\u00eda en la raz\u00f3n y en el progreso, y analizar la situaci\u00f3n social y econ\u00f3mica que desemboca en la Revoluci\u00f3n francesa\u2022 Descubrir la pasi\u00f3n de Condorcet por las matem\u00e1ticas y por la defensa de la libertad, que aunar\u00e1 para intentar cambiar la sociedad en busca de un modelo m\u00e1s objetivo\u2022 Evaluar la perpetuidad de los ideales de Condorcet, con una consecuencia que prima por encima del resto: la educaci\u00f3n laica y gratuita para todos"}, {"id": 38910, "comments": "Roald Amundsen, explorador noruego que lidera la primera expedici\u00f3n al Polo Sur a principios del siglo XX, fue un hombre infatigable que luch\u00f3 contra viento y marea para llegar a donde nadie antes hab\u00eda llegado y conquistar las tierras heladas. En un contexto en el que Noruega acaba de independizarse de Suecia y pr\u00e1cticamente todo el planeta ha sido explorado, Amundsen decide sumarse a la carrera hacia los polos, consiguiendo llegar al Polo Sur en 1911. Sin embargo, el destino querr\u00e1 que Amundsen pierda la vida cuando su avi\u00f3n se estrella mientras busca a Umberto Nobile, un compa\u00f1ero desaparecido que realizaba un vuelo cient\u00edfico en el \u00c1rtico. Esta gu\u00eda te ofrece todas las claves de la apasionante vida de uno de los m\u00e1s grandes exploradores de la historia, el noruego Roald Amundsen, cuyas haza\u00f1as dejan una profunda huella en la historia de su pa\u00eds en particular y de la ciencia en general."}, {"id": 38911, "comments": "Santo Tom\u00e1s de Aquino, doctor en teolog\u00eda y profesor en varias universidades, es el autor de una obra colosal en la que a\u00fana dos materias que se consideraban irreconciliables: la filosof\u00eda y la teolog\u00eda. Durante toda su vida, este hombre de fe intentar\u00e1 reconciliarlas aunando religi\u00f3n y raz\u00f3n y afirmando que no son opuestas, sino que se trata de dos medios para acceder al conocimiento de Dios. Todav\u00eda hoy en d\u00eda, el pensamiento de santo Tom\u00e1s de Aquino se encuentra presenten en la vida intelectual del la Iglesia cat\u00f3lica. Esta gu\u00eda concisa y estructurada te ofrece todo lo que necesitas saber sobre la biograf\u00eda del personaje, el contexto en el que se desarrolla, los puntos principales de su pensamiento y las repercusiones del mismo, tanto durante su \u00e9poca como tras su fallecimiento."}, {"id": 38912, "comments": "Esta gu\u00eda te permite ahondar en la vida y obra de Thomas Jefferson, desde su biograf\u00eda hasta el contexto en el que vive, adem\u00e1s de los momentos clave de su vida, entre los que destacan su elecci\u00f3n como presidente de los Estados Unidos, la cuesti\u00f3n de la esclavitud o la compra de Luisiana, entre otros."}, {"id": 38913, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el caso Dreyfus, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Entender el marco hist\u00f3rico en el que se produce el caso Dreyfus, con una Francia reci\u00e9n derrotada contra Prusia en 1870, que vive una crisis econ\u00f3mica y social que conduce a un antisemitismo latente.</p><p>\u2022 Analizar el caso del capit\u00e1n de artiller\u00eda jud\u00edo Alfred Dreyfus, acusado de alta traici\u00f3n, que origina una divisi\u00f3n de la sociedad y una lucha por alcanzar la verdad y la rehabilitaci\u00f3n de Dreyfus.</p><p>\u2022 Descubrir c\u00f3mo tanto Dreyfus como otros protagonistas acaban siendo rehabilitados, lo que abre un periodo de reflexi\u00f3n acerca de los aspectos mejorables de la Francia de principios del siglo XX.</p>"}, {"id": 38914, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Henry Hudson, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b> En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1: </b></p><p>\u2022 Conocer m\u00e1s en profundidad a Henry Hudson, marino apasionado por los relatos de viajes que sue\u00f1a con descubrir el paso que conecte el Atl\u00e1ntico y el Pac\u00edfico, dej\u00e1ndose la vida en ello.</p><p>\u2022 Analizar la aparici\u00f3n de viajes de exploraci\u00f3n financiados por compa\u00f1\u00edas mercantiles, con el objetivo de acceder de forma m\u00e1s r\u00e1pida y segura a los productos de Extremo Oriente.</p><p>\u2022 Descubrir los entresijos de las cuatro expediciones de Hudson, en las que se producen constantes problemas de liderazgo y con las que se acaba dibujando la costa este de Norteam\u00e9rica.</p>"}, {"id": 38915, "comments": "Isaac Newton, un hombre talentoso que sigue siendo considerado uno de los padres fundadores de la ciencia moderna, transforma por completo la historia de la misma con su teor\u00eda de la gravedad universal. Adem\u00e1s, su intuici\u00f3n y su talento por las matem\u00e1ticas le permiten presentar brillantes teor\u00edas en diversos \u00e1mbitos, como la alquimia o el c\u00e1lculo. Aunque la teor\u00eda universal de la gravitaci\u00f3n universal de Newton ya no es v\u00e1lida hoy en d\u00eda, sustituida por la de Einstein, lo cierto es que puede que el cient\u00edfico alem\u00e1n no hubiera llegado a sus conclusiones sin los revolucionarios estudios de Newton, un erudito que ha pasado a la historia como uno de los m\u00e1s importantes cient\u00edficos que jam\u00e1s hayan existido. Esta gu\u00eda te invita a explorar la vida y obra de un hombre excepcional, desde su biograf\u00eda hasta el contexto en el que se desarrolla, pasando por los descubrimientos que realiza y por las repercusiones de los mismos. Descubre en menos de una hora de lectura todo lo que siempre quisiste saber sobre un cient\u00edfico que deja una huella indeleble en el mundo de la ciencia."}, {"id": 38916, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la construcci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Descubrir el contexto en el que se inicia la construcci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, tras la II Guerra Mundial, con la voluntad de reconstruir una Europa exang\u00fce.</p><p>\u2022 Profundizar en las acciones pol\u00edticas de los principales actores involucrados en la construcci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea, as\u00ed como en el orden de integraci\u00f3n de los pa\u00edses.</p><p>\u2022 Analizar el impacto de la formaci\u00f3n de la UE en el mundo y en Europa, as\u00ed como el funcionamiento de los diversos organismos que la conforman.</p>"}, {"id": 38917, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la guerra civil espa\u00f1ola, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Entender el contexto en el que se produce la guerra civil espa\u00f1ola y las causas que conducen a ella, tras el golpe de Estado de 1936.</p><p>\u2022 Descubrir qui\u00e9nes fueron las principales figuras que participaron en la guerra o que tuvieron un papel destacado en el momento pol\u00edtico que la rodea.</p><p>\u2022 Analizar el resultado de la guerra y el impacto que esta tuvo en la sociedad espa\u00f1ola, con la instauraci\u00f3n de la dictadura franquista.</p>"}, {"id": 38918, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Luis XVI, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Saber m\u00e1s sobre Luis XVI, un hombre t\u00edmido e irresoluto, que intenta modernizar la monarqu\u00eda y la sociedad francesas sin lograrlo y que termina pleg\u00e1ndose a los designios de la Revoluci\u00f3n.</p><p>\u2022 Descubrir m\u00e1s sobre la Francia del siglo XVIII, un Estado a punto de caer en la bancarrota por la crisis financiera y por su participaci\u00f3n en la guerra de Independencia estadounidense.</p><p>\u2022 Comprobar c\u00f3mo el car\u00e1cter impasible de Luis XVI juega a favor del triunfo de la Revoluci\u00f3n francesa, ya que en ning\u00fan momento intenta frenar violentamente el movimiento.</p>"}, {"id": 38919, "comments": "Coco Chanel es la primera mujer que crea un imperio en la alta costura. Pero\u2026 \u00bfqui\u00e9n habr\u00eda podido imaginar que Gabrielle Chanel, m\u00e1s conocida como Coco Chanel, una joven hu\u00e9rfana y pobre destinada a ser una costurera an\u00f3nima, se convertir\u00eda un d\u00eda en una leyenda de la moda? Gabrielle vive los d\u00edas m\u00e1s oscuros de la historia del siglo XX \u2014desde sus dos guerras hasta la Gran Depresi\u00f3n\u2014 y logra identificar las necesidades de su tiempo: intenta simplificar el vestuario femenino e hace que sus prendas sean m\u00e1s agradables de llevar. Oportunista, determinada e intransigente, nunca retrocede ante nada ni nadie, y se esfuerza enormemente para salir de su condici\u00f3n precaria y alcanzar un nivel social m\u00e1s elevado. Sin hacer caso a lo que la sociedad considera que es apropiado en ese tiempo para la mujer, vive seg\u00fan sus propias reglas y sabe liberarse del patriarcado e ir m\u00e1s all\u00e1 de las barreras de su propia condici\u00f3n. Esta gu\u00eda, estructurada y concisa, te invita a descubrir la vida y obra de una dise\u00f1adora a contracorriente que aprovecha las posibilidades de su tiempo para construir un imperio de la moda. Sum\u00e9rgete en su biograf\u00eda, en el contexto de guerras mundiales en el que vive y analiza los momentos clave de su vida y su legado, que transforma por completo los c\u00f3digos estil\u00edsticos de la \u00e9poca. \u00a1No esperes m\u00e1s para descubrirlo todo sobre una mujer m\u00e1s all\u00e1 de las normas!"}, {"id": 38920, "comments": "<p>La <b>Revoluci\u00f3n francesa</b> es un momento crucial para la historia de <b>Francia</b>. Tras acabar con el <b>Antiguo R\u00e9gimen</b> y con su <b>monarqu\u00eda absoluta</b>, el pa\u00eds intentar\u00e1 encontrar su identidad pol\u00edtica durante diez largos a\u00f1os, pasando por una monarqu\u00eda constitucional antes de proclamar la <b>Rep\u00fablica</b>. La Revoluci\u00f3n lograr\u00e1 acabar con la realeza, abolir los privilegios feudales de la nobleza y del clero y dejar a Francia un legado de inestimable valor: la <b>Declaraci\u00f3n de los Derechos del Hombre y del Ciudadano</b>, que establece el derecho a la libertad y la igualdad ante la ley y que reconoce el principio de soberan\u00eda de la naci\u00f3n.</p>\n\n      <p>A continuaci\u00f3n, las <b>guerras revolucionarias</b> contribuyen a la difusi\u00f3n de estos principios en gran parte de Europa y participan en gran medida a la transformaci\u00f3n de las fronteras y de los Estados del Viejo Continente. Esta gu\u00eda te ayudar\u00e1 a comprender mejor todos los aspectos importantes de la Revoluci\u00f3n francesa de 1789, desde su contexto hasta las repercusiones de la misma, pasando por las biograf\u00edas de los personajes m\u00e1s importantes y por el propio transcurso del conflicto. \u00a1Atr\u00e9vete a sumergirte en el turbulento fin del siglo&nbsp;<small>XVIII</small>!</p>\n\n      <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n      <ul>\n         <li>entender en qu\u00e9 contexto se produjo la Revoluci\u00f3n francesa, as\u00ed como los principales acontecimientos que llevaron a ella;</li>\n\n         <li>identificar a los principales actores que intervinieron en la Revoluci\u00f3n y tambi\u00e9n a los que sufrieron sus consecuencias;</li>\n\n         <li>analizar los distintos periodos dentro de la Revoluci\u00f3n, as\u00ed como sus repercusiones para Francia y para el mundo entero;</li>\n\n         <li>etc.</li>\n      </ul>"}, {"id": 38921, "comments": "<p><b>El enigma del grial</b> surge en el <b>siglo XII</b> en la obra inacabada del poeta franc\u00e9s <b>Chr\u00e9tien de Troyes</b> <cite>El Cuento del Grial</cite>. Este relato introduce por primera vez en las leyendas art\u00faricas un misterioso y preciado objeto: el grial. Parece que los expertos no se ponen de acuerdo en la procedencia y el significado de esta <b>reliquia</b>: \u00bffue la copa que us\u00f3 <b>Cristo</b> durante la <b>\u00faltima cena</b>? \u00bfEs acaso un s\u00edmbolo de regeneraci\u00f3n vinculado al culto de <b>divinidades paganas</b>? \u00bfO se trata tal vez de la alegor\u00eda de una posible descendencia de <b>Jes\u00fas</b> con <b>Mar\u00eda Magdalena</b>?</p><p>Descubre en 50 minutos todo lo que siempre quisiste saber sobre el enigma del grial. Viaja con nosotros a trav\u00e9s de los siglos para conocer el grial de Chr\u00e9tien de Troyes y descubrir todos sus posibles significados, adem\u00e1s de estudiar el estado del enigma del grial en la actualidad, muy debatido por los medievalistas. \u00bfA qu\u00e9 esperas para sumergirte en el apasionante y misterioso universo del grial?</p>"}, {"id": 38922, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Crist\u00f3bal Col\u00f3n, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir la biograf\u00eda de Crist\u00f3bal Col\u00f3n y el contexto pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico en el que se enmarcan sus descubrimientos. \u2022 Entender c\u00f3mo fueron los viajes de Col\u00f3n a Am\u00e9rica: las regiones exploradas, los descubrimientos realizados y las reacciones de la Corona espa\u00f1ola. \u2022 Analizar el impacto de las exploraciones y los descubrimientos de Col\u00f3n: desde la transformaci\u00f3n de la geograf\u00eda hasta la expansi\u00f3n de Europa, pasando por el etnocidio amerindio."}, {"id": 38923, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la vida y los descubrimientos de Darwin, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir la vida y obra de Charles Darwin, as\u00ed como el contexto de la \u00e9poca en la que se enmarcan sus descubrimientos, marcado por una \u00e9poca de esplendor en Inglaterra, su pa\u00eds natal. \u2022 Identificar las teor\u00edas fijistas y transformistas precursoras a la teor\u00eda de la evoluci\u00f3n de Darwin, y c\u00f3mo el viaje que el ingl\u00e9s realiz\u00f3 a bordo del \u00abBeagle\u00bb influy\u00f3 en la gestaci\u00f3n de su teor\u00eda. \u2022 Analizar el impacto de los descubrimientos de Darwin en la sociedad de su \u00e9poca y en las \u00e9pocas posteriores, desde la oposici\u00f3n religiosa hasta el darwinismo y neodarwinismo."}, {"id": 38924, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el Titanic, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:\u2022 Analizar el contexto en el que se enmarca la construcci\u00f3n del Titanic, en plena \u00e9poca de innovaciones energ\u00e9ticas y t\u00e9cnicas, as\u00ed como las particularidades que hicieron creer que era insumergible.\u2022 Descubrir el papel de los principales actores implicados en el Titanic, tanto en su construcci\u00f3n como en su viaje inaugural y hundimiento.\u2022 Comprender las consecuencias que tuvo el hundimiento del transatl\u00e1ntico a nivel mundial: el cambio en la legislaci\u00f3n y en las medidas de seguridad, as\u00ed como el nacimiento de un mito."}, {"id": 38925, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p> <b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Comprender el contexto pol\u00edtico, social y econ\u00f3mico que rodea a la Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos, tras el fin de las dos guerras mundiales y la creaci\u00f3n de la ONU.</p><p>\u2022 Profundizar en la historia de los derechos humanos, relacionada con la creaci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n, y en la biograf\u00eda de sus principales contribuidores, Eleanor Roosevelt y Ren\u00e9 Cassin.</p><p>\u2022 Analizar las repercusiones de la Declaraci\u00f3n y su influencia en el respeto de los derechos y libertades de las personas en el mundo.</p>"}, {"id": 38926, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la guerra de Secesi\u00f3n, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b> En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Profundizar en el contexto en el que empieza la guerra de Secesi\u00f3n de los Estados Unidos, marcado por la elecci\u00f3n del abolicionista Abraham Lincoln a la presidencia, algo que no agrada a los estados del sur, que basan su econom\u00eda en la mano de obra esclava.</p><p>\u2022 Descubrir el papel de los principales actores implicados en la guerra tanto en el bando nordista, abolicionista, como en el sudista, esclavista, as\u00ed como las distintas etapas de la misma, desde el desencadenamiento en Fuerte Sumter hasta el final despu\u00e9s de la batalla de Gettysburg.</p><p>\u2022 Sopesar el impacto del conflicto para los habitantes de los Estados Unidos y para su pol\u00edtica, tanto durante su transcurso como despu\u00e9s de que acabe, haciendo hincapi\u00e9 en los acontecimientos m\u00e1s destacados, como el asesinato de Lincoln y la reconstituci\u00f3n de la Uni\u00f3n.</p>"}, {"id": 38927, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la Reconquista, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p>\n\n    <p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p>\n\n    <p>\u2022 Indagar sobre el marco previo al inicio de la Reconquista y sobre los personajes, tanto cristianos como musulmanes, que se embarcaron en esta larga lucha.</p>\n\n    <p>\u2022 Analizar las fechas m\u00e1s relevantes que fueron dibujando progresivamente el mapa de una Espa\u00f1a cat\u00f3lica y unida.</p>\n\n    <p>\u2022 Evaluar el resultado final de la Reconquista, sus consecuencias culturales y econ\u00f3micas para Espa\u00f1a y c\u00f3mo se desencaden\u00f3 la ambici\u00f3n expansionista que llev\u00f3 a Espa\u00f1a hacia el Nuevo Mundo.</p>"}, {"id": 38928, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Magallanes y la primera vuelta al mundo, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Entender el contexto hist\u00f3rico que rodea a la vida de Magallanes y que lo empujar\u00e1 a realizar su expedici\u00f3n en busca de un camino m\u00e1s corto para llegar a las islas de las especias. \u2022 Identificar los elementos clave de la primera vuelta al mundo, desde sus preparativos hasta su realizaci\u00f3n, con el triunfo de encontrar un pasaje del Atl\u00e1ntico al Pac\u00edfico. \u2022 Analizar el impacto que sus expediciones tuvieron en el mundo, tanto en el plano cient\u00edfico y geogr\u00e1fico como en el econ\u00f3mico y pol\u00edtico."}, {"id": 38929, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Neil Armstrong, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Profundizar en la vida de Neil Armstrong y descubrir el camino que sigue hasta llegar a ser el primer hombre que pisa la Luna. \u2022 Entender el contexto en el que se enmarca el primer viaje del hombre a la Luna: la \u00e9poca de la Guerra Fr\u00eda, en la que los bloques opuestos compiten por la conquista del espacio. \u2022 Analizar la preparaci\u00f3n y la ejecuci\u00f3n de la misi\u00f3n que llev\u00f3 al hombre a la Luna por primera vez y las consecuencias para la humanidad de esta haza\u00f1a."}, {"id": 38930, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Pedro \u00c1lvares Cabral, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1: \u2022 Comprender la relaci\u00f3n de Pedro \u00c1lvares Cabral con la corte de Portugal, que lo lleva a reemplazar a Vasco de Gama en una de sus expediciones. \u2022 Analizar la carrera naval en la que se enfrascan Espa\u00f1a y Portugal para acceder a la ruta de las especias, que desembocar\u00e1 en el descubrimiento y reparto del Nuevo Mundo. \u2022 Seguir las peripecias de Pedro \u00c1lvares Cabral y de su tripulaci\u00f3n durante la expedici\u00f3n en la que descubre Brasil y reafirma el posicionamiento portugu\u00e9s en el mercado de las especias."}, {"id": 38931, "comments": "Talleyrand, un joven ambicioso que lucha contra el camino eclesi\u00e1stico que sus padres eligen para \u00e9l debido a una malformaci\u00f3n f\u00edsica, acaba convirti\u00e9ndose gracias a su determinaci\u00f3n y a su voluntad en un brillante pol\u00edtico y diplom\u00e1tico franc\u00e9s que se aliar\u00e1 con las personas adecuadas en los momentos justos. En un contexto de profunda transformaci\u00f3n pol\u00edtica, econ\u00f3mica y social en Francia, Talleyrand luchar\u00e1 por colmar de gloria a su pa\u00eds sin que le tiemble el pulso a la hora de traicionar a todos aquellos que se pongan en el camino. Descubre la apasionante de vida de Talleyrand, desde su biograf\u00eda hasta el contexto en el que crece, pasando por los momentos clave de su vida y las repercusiones de su trabajo para la posteridad de Europa en general y de Francia en particular."}, {"id": 38932, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Juan Pablo II, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Profundizar en la vida de Juan Pablo II y en el contexto que lo llevar\u00e1 a convertirse en un papa dispuesto a viajar por todo el mundo para encontrarse con los pueblos. \u2022 Entender la influencia pol\u00edtica que ejerce a nivel mundial durante la ca\u00edda de los reg\u00edmenes comunistas del Este de Europa y con las reformas del Concilio Vaticano II. \u2022 Descubrir las innovaciones que aporta a la Iglesia durante su papado, como el di\u00e1logo entre religiones, pero tambi\u00e9n sus ideas m\u00e1s pol\u00e9micas."}, {"id": 38933, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Juana de Arco, la Doncella de Orleans, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Profundizar en el personaje de Juana de Arco, entender su papel en la guerra de los Cien A\u00f1os y descubrir su tr\u00e1gico final. \u2022 Comprender el contexto y el desenlace de la guerra de los Cien A\u00f1os, en un conflicto que enfrenta a franceses e ingleses, y descubrir la \u00e9poca de las doncellas, profetisas y brujas. \u2022 Analizar el simbolismo y el mito que se cre\u00f3 alrededor del personaje de Juana, y c\u00f3mo ha llegado a nuestros d\u00edas, tras su beatificaci\u00f3n y canonizaci\u00f3n."}, {"id": 38934, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Mar\u00eda Antonieta, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir el contexto que rodea la vida de Mar\u00eda Antonieta, desde la reconciliaci\u00f3n entre Francia y Austria tras la guerra de los Siete A\u00f1os hasta la Revoluci\u00f3n Francesa. \u2022 Profundizar en la biograf\u00eda de Mar\u00eda Antonieta, desde su infancia en la corte de Viena hasta su ejecuci\u00f3n en Francia, pasando por su reinado en Versalles. \u2022 Analizar el legado y la influencia de Mar\u00eda Antonieta en la monarqu\u00eda, en la sociedad y en la historia, adem\u00e1s del mito que existe sobre la mujer."}, {"id": 38935, "comments": "Andrew Jackson fue el 7.\u00ba presidente de los Estados Unidos. Convertido en h\u00e9roe nacional tras su papel clave en la batalla de Nueva Orleans, el general Jackson llega a la Casa Blanca y comienza a tomar medidas que no gustar\u00e1n a muchos, como el aumento de los aranceles aduaneros o el desmantelamiento del Banco Nacional, que tendr\u00e1 en el futuro graves consecuencias. Adem\u00e1s, apoya t\u00e1citamente la esclavitud y no se opone a la expulsi\u00f3n de los amerindios de los estados del sur. Sin embargo, logra reembolsar la deuda federal en su totalidad y frena la secesi\u00f3n de Carolina del Sur. Esta gu\u00eda estructurada y concisa te ofrece los momentos clave de la carrera pol\u00edtica de Andrew Jackson, como su pulso contra el Banco Nacional, la Crisis de Anulaci\u00f3n o la expulsi\u00f3n de los amerindios, as\u00ed como un repaso de su biograf\u00eda y del contexto pol\u00edtico, econ\u00f3mico y social que le toca vivir."}, {"id": 38936, "comments": "<p>La <b>batalla del Marne</b> marca el primer punto de inflexi\u00f3n a favor de los <b>Aliados</b> en el frente occidental durante la <b>Primera Guerra Mundial</b>. Desde la <b>invasi\u00f3n alemana</b> de <b>B\u00e9lgica</b> el 4 de agosto de 1914, los ej\u00e9rcitos belga y franc\u00e9s, as\u00ed como la <b>Fuerza Expedicionaria Brit\u00e1nica</b>, no hacen m\u00e1s que retroceder ante el ej\u00e9rcito alem\u00e1n. Pero el general franc\u00e9s <b>Joseph Joffre</b> no pierde la esperanza de lanzar un amplio contraataque y, finalmente, logra la victoria. De esta manera, la batalla del Marne pone fin a la <b>guerra de movimientos</b> y da paso a la <b>guerra de trincheras</b>, s\u00edmbolo del primer conflicto mundial. Contrariamente a la creencia popular, las operaciones que tienen lugar en 1914 son las que causan las mayores p\u00e9rdidas de la guerra. La batalla del Marne, por lo tanto, tambi\u00e9n supone una decepci\u00f3n, ya que los principales planes estrat\u00e9gicos fracasan y la idea de una victoria r\u00e1pida se esfuma.</p>\n\n    <p>Descubre en tan solo 50 minutos todas las claves de la batalla del Marne, desde el contexto de Primera Guerra Mundial en que se enmarca hasta la biograf\u00eda de sus principales protagonistas, pasando por un completo an\u00e1lisis de la batalla y de las repercusiones de la misma.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender el contexto pol\u00edtico y social en el que se enmarca la batalla del Marne, al principio de la Primera Guerra Mundial, marcado por oleadas de brutalidad;</li>\n\n      <li>profundizar en la vida y sobre todo en las acciones de los principales personajes, de ambos bandos, que tuvieron un papel destacado en el desarrollo de la batalla;</li>\n\n      <li>descubrir el an\u00e1lisis de la batalla, paso a paso, y de su desenlace, as\u00ed como de las repercusiones que tuvo para ambos bandos en la guerra;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38937, "comments": "<p><b>Nelson Mandela</b>, al que le gustaba que le llamaran <b>Madiba</b>, cambia el destino de <b>Sud\u00e1frica</b> a golpe de fe en la humanidad, de valent\u00eda y de sacrificio. En su lucha contra el <b><i>apartheid</i></b>, Mandela es encarcelado durante veintisiete a\u00f1os y se convierte en el estratega pragm\u00e1tico del proceso democr\u00e1tico. Llega a presidente de la Rep\u00fablica de Sud\u00e1frica y, desde ah\u00ed, trabaja por la reconciliaci\u00f3n de su pa\u00eds, dividido por las heridas del pasado. Sin embargo, a pesar de ser un s\u00edmbolo de esperanza y reconciliaci\u00f3n, muchos le reprochan su clemencia y los compromisos que pacta para garantizar una transici\u00f3n democr\u00e1tica sin sobresaltos, que ni siquiera han permitido que se instale un verdadero equilibrio entre las comunidades. Adem\u00e1s, su partido, el <b>ANC</b>, tiene mucha parte de responsabilidad en la par\u00e1lisis actual de Sud\u00e1frica.</p>\n\n      <p>Esta gu\u00eda te ofrece toda la informaci\u00f3n que necesitas para saberlo todo sobre un hombre elevado a la categor\u00eda de mito. Ad\u00e9ntrate en su biograf\u00eda, conoce el contexto en el que vive Sud\u00e1frica durante su vida y descubre los momentos clave de la misma, adem\u00e1s de las repercusiones que tienen sus actos para su pa\u00eds. \u00a1Desc\u00fabrelo todo sobre la vida y obra de Nelson Mandela en menos de una hora de lectura!</p>\n\n      <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n      <ul>\n         <li>sumergirte en la vida y obra de Nelson Mandela, icono de la lucha contra el <i>apartheid</i> que acaba convirti\u00e9ndose en el primer presidente de la Rep\u00fablica de Sud\u00e1frica;</li>\n\n         <li>echar la vista atr\u00e1s para entender la problem\u00e1tica, desde la instalaci\u00f3n de los b\u00f3eres en \u00c1frica hasta la radicalizaci\u00f3n de los movimientos antiapartheid;</li>\n\n         <li>evaluar el proceso de transici\u00f3n, en el que Mandela participa activamente, y sus derivas actuales;</li>\n\n         <li>etc.</li>\n      </ul>"}, {"id": 38938, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Yasir Arafat, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Profundizar en la vida de Yasir Arafat, desde que nace en Egipto hasta su muerte rodeada de inc\u00f3gnitas, pasando por su ascenso al frente del movimiento de resistencia palestina y por su papel primero en la lucha armada contra Israel y luego en la v\u00eda diplom\u00e1tica para alcanzar la paz.</p><p>\u2022 Examinar el contexto pol\u00edtico de la \u00e9poca en la que vive Arafat, muy marcado por la aparici\u00f3n del conflicto que enfrenta a \u00e1rabes e israel\u00edes tras el fin de las guerras mundiales y el establecimiento de un hogar jud\u00edo en la Palestina bajo mandato brit\u00e1nico.</p><p>\u2022 Analizar el impacto de las acciones de Yasir Arafat para el pueblo palestino y para el conflicto palestino-israel\u00ed, observando sus distintas etapas y su papel en las mismas, as\u00ed como analizando las cr\u00edticas y los aplausos a la gesti\u00f3n del dirigente palestino, hasta su desaparici\u00f3n.</p>"}, {"id": 38939, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Dwight D. Eisenhower, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b> En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1: </b></p><p>\u2022 Saber m\u00e1s sobre la vida y las acciones de Dwight David Eisenhower, desde su infancia y juventud en Kansas hasta su muerte, pasando por sus a\u00f1os de instrucci\u00f3n militar y de actividad en el ej\u00e9rcito, donde adquiere un gran renombre que le ayudar\u00e1 a ganar las elecciones presidenciales.</p><p>\u2022 Examinar el contexto en el que Eisenhower accede a la presidencia, en unos a\u00f1os de crecimiento econ\u00f3mico para los Estados Unidos, tras la Segunda Guerra Mundial, y de consolidaci\u00f3n de los bloques de la Guerra Fr\u00eda, plagados de tensiones y contiendas con el bloque comunista.</p><p>\u2022 Sopesar el impacto de los a\u00f1os en los que Eisenhower ejerce como presidente, poniendo especial atenci\u00f3n en su combate contra el comunismo en todo el mundo y en la reacci\u00f3n del Gobierno ante el movimiento que lucha a favor de los derechos civiles</p>"}, {"id": 38940, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la Operaci\u00f3n Tormenta del Desierto, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Comprender las razones de la invasi\u00f3n de Kuwait por parte de Sadam Hussein y de la posterior formaci\u00f3n de una coalici\u00f3n internacional para combatir esta invasi\u00f3n.</p><p>\u2022 Identificar los principales actores que intervinieron en el conflicto, en el bando iraqu\u00ed y el bando de la coalici\u00f3n internacional.</p><p>\u2022 Analizar las consecuencias que tuvo la batalla en la poblaci\u00f3n de la zona y tambi\u00e9n en el futuro pol\u00edtico del territorio y de todo Oriente Medio.</p>"}, {"id": 38941, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Thomas Edison, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Profundizar en la biograf\u00eda de Thomas Edison, desde que nace hasta que fallece, pasando por su infancia en la que devora todos los libros que encuentra y por su entrada en el mundo laboral y su desarrollo como inventor y empresario.</p><p>\u2022 Comprender c\u00f3mo el contexto de los Estados Unidos de la \u00e9poca en la que vive Edison favorece sus iniciativas y propicia el desarrollo y la implantaci\u00f3n de sus inventos en los hogares estadounidenses, as\u00ed como analizar las principales creaciones del mago de Menlo Park.</p><p>\u2022 Descubrir la influencia de los inventos m\u00e1s importantes de Thomas Edison para la sociedad estadounidense del momento, con la mejora del confort y el acceso de los hogares a la electricidad, as\u00ed como para la sociedad futura, que debe muchos de sus inventos a este genio.</p>\n  </div>"}, {"id": 38942, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Theodore Roosevelt, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Conocer a Theodore Roosevelt, desde sus comienzos en pol\u00edtica en el estado de Nueva York, hasta su retirada de la vida p\u00fablica tras pasar por la presidencia de los Estados Unidos. \u2022 Analizar la \u00e9poca de comienzos del siglo XX en los Estados Unidos, dominada por un liberalismo y capitalismo salvaje adem\u00e1s de una creciente inmigraci\u00f3n y conflictos laborales. \u2022 Profundizar en sus acciones en materia de pol\u00edtica interior, como la defensa de los derechos de los trabajadores y la regulaci\u00f3n de las grandes empresas, as\u00ed como en pol\u00edtica exterior, situando a los Estados Unidos como nueva potencia mundial."}, {"id": 38943, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre el marqu\u00e9s de Lafayette, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1: \u2022 Saber m\u00e1s sobre la vida del marqu\u00e9s de Lafayette, un actor muy importante para la historia de Francia, que participa en la Revoluci\u00f3n francesa y en la Revoluci\u00f3n de Julio de 1830, pero tambi\u00e9n para la historia de los Estados Unidos, participando en su guerra de Independencia. \u2022 Examinar el contexto en el que se enmarcan la vida y las acciones de Lafayette, en una Francia convulsa marcada por sucesivos cambios de r\u00e9gimen y en unos Estados Unidos que quieren luchar para deshacerse del yugo colonial. \u2022 Sopesar las repercusiones que tienen los actos de Lafayette para el desarrollo de la historia del pa\u00eds galo y de la de los Estados Unidos, as\u00ed como el peso de sus decisiones y de su influencia para ambos pa\u00edses."}, {"id": 38944, "comments": "<p>La <b>batalla de las Ardenas</b> se produce en diciembre de 1944, al final de la <b>Segunda Guerra Mundial</b>, cuando <b>Hitler</b> desea repetir la estrategia utilizada durante la invasi\u00f3n de <b>B\u00e9lgica</b> en mayo de 1940 para abalanzarse sobre las Ardenas belgas, que entonces cuentan con una escasa defensa por parte de los <b>Aliados</b>. El objetivo de la operaci\u00f3n es enviar a sus soldados a apoderarse de Amberes, cortar este punto de abastecimiento a los Aliados y dividir sus ej\u00e9rcitos. Tras dos meses de combates, la ofensiva alemana se salda con un fracaso y las p\u00e9rdidas en ambos bandos son importantes. El reclutamiento masivo de soldados, la dureza de los combates y las terribles condiciones clim\u00e1ticas contribuyen a convertir la batalla de las Ardenas en un acontecimiento de gran importancia dentro de la Segunda Guerra Mundial.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda te permitir\u00e1 descubrir en tan solo 50 minutos todos los datos clave sobre la batalla de las Ardenas, uno de los enfrentamientos m\u00e1s importantes de este segundo conflicto mundial. Sum\u00e9rgete en el contexto de la primera mitad de siglo&nbsp;<small>XX</small>, conoce a los principales protagonistas de la batalla y descubre el desarrollo y las repercusiones de esta impresionante contienda.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer el contexto en el que se enmarca la batalla de las Ardenas, en plena Segunda Guerra Mundial, en un momento en el que los alemanes deciden actuar para volver a tomar Amberes;</li>\n\n      <li>descubrir la biograf\u00eda de los principales actores implicados en la contienda, tanto en el bando de los Aliados como en el bando alem\u00e1n, y examinar su papel en la batalla;</li>\n\n      <li>evaluar las consecuencias que tiene la batalla para el resto del transcurso de la Segunda Guerra Mundial, con el fin de la guerra en el frente europeo, los juicios por cr\u00edmenes de guerra y la liberaci\u00f3n de B\u00e9lgica;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38945, "comments": "<p>La <b>batalla de Hastings</b>, una de las m\u00e1s importantes, disputadas y decisivas de la historia de <b>Inglaterra</b>, transforma para siempre el rumbo del pa\u00eds. La contienda, que tiene lugar en octubre de 1066, es extremadamente larga para la \u00e9poca y enfrenta a los anglosajones, liderados por <b>Haroldo Godwinson</b>, contra los normandos de <b>Guillermo de Normand\u00eda</b>, conocido como \u00abel <b>Conquistador</b>\u00bb, que ha atravesado el canal de la Mancha y reclama el trono ingl\u00e9s. Tras una dura contienda, Haroldo Godwinson es asesinado y Guillermo de Normand\u00eda se alza con la victoria, abriendo una dinast\u00eda de <b>reyes anglonormandos</b> que se mantendr\u00e1 en el poder durante m\u00e1s de un siglo.</p>\n\n    <p>Si quieres saber m\u00e1s sobre la batalla de Hastings, esta gu\u00eda concisa y estructurada te ofrece un recorrido por el contexto en el que se inscribe el enfrentamiento y por la biograf\u00eda de los principales protagonistas de la misma, adem\u00e1s de un an\u00e1lisis de la batalla y un estudio de sus repercusiones para el paisaje europeo, que ve c\u00f3mo su equilibrio se modifica, y para el reino de Inglaterra, cuya estructura, administraci\u00f3n, arquitectura, lengua y cultura se transforman.</p>\n\n    <p><b><ins>\u00bfQu\u00e9 encontrar\u00e1s en esta gu\u00eda?</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>analizar el contexto que rodea a la crisis sucesoria en el trono ingl\u00e9s tras la muerte de Eduardo el Confesor, con una lucha de poder entre anglosajones, escandinavos y normandos para acceder al poder;</li>\n\n      <li>descubrir las estrategias de cada bando en una de las batallas de mayor envergadura de la Edad Media;</li>\n\n      <li>comprender c\u00f3mo Guillermo de Normand\u00eda logra ganar el enfrentamiento y ser coronado rey;</li>\n\n      <li>evaluar las consecuencias del resultado de la batalla para Inglaterra, con un cambio social y cultural muy notorio, y en el marco europeo, con un desequilibrio de poder y una enemistad hereditaria con Francia;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38946, "comments": "Diana de Gales es una de las figuras m\u00e1s carism\u00e1ticas y apasionantes del siglo XX. Su personalidad afable y cercana, alejada de las convenciones de la Corte, y su lucha a favor de diversas causas humanitarias le hace ganarse el amor de un pueblo que prefiere apoyarla a ella antes que a la monarqu\u00eda cuando la pareja que forma con Carlos de Inglaterra se desmorona. As\u00ed pues, su prematura muerte en un accidente de tr\u00e1fico en Par\u00eds el d\u00eda 31 de agosto de 1997 sume en un profundo dolor a todo un pueblo, que sigue a\u00fan a d\u00eda de hoy rindiendo homenaje a la \u00abprincesa del pueblo\u00bb. Esta gu\u00eda estructurada y concisa te permitir\u00e1 conocer en profundidad los aspectos clave de la vida de Diana de Gales, una mujer que transforma para siempre el paisaje mon\u00e1rquico ingl\u00e9s. Revive con nosotros su historia, desde su juventud en el seno de una familia aristocr\u00e1tica hasta su vida de princesa, pasando por el acoso medi\u00e1tico que sufre y que culmina con su muerte en un accidente de tr\u00e1fico en el puente del Alma de Par\u00eds cuando trata de huir de los \u00abpaparazzis\u00bb junto a Dodi al Fayed, su nueva pareja."}, {"id": 38947, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la guerra de Yom Kipur, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p><p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p><p>\u2022 Adentrarse en detalle en la situaci\u00f3n pol\u00edtica y social entre los pa\u00edses \u00e1rabes e Israel desde la creaci\u00f3n de este \u00faltimo, que desemboca en la guerra de Yom Kipur.</p><p>\u2022 Seguir paso a paso los movimientos de los ej\u00e9rcitos implicados en la guerra: Israel, Egipto, Jordania, Irak y Siria, y evaluar las estrategias militares y diplom\u00e1ticas empleadas en el conflicto.</p><p>\u2022 Descubrir el papel de las potencias con intereses en la zona, a causa de la influencia del petr\u00f3leo, y las consecuencias del conflicto a nivel local y mundial.</p>"}, {"id": 38948, "comments": "<p>Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la Resistencia <span class=\"nosep\">(1939-1945),</span> que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.</p>\n\n    <p><b>En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:</b></p>\n\n    <p>\u2022 Descubrir el contexto en el que surge el movimiento de la Resistencia durante la Segunda Guerra Mundial, en los pa\u00edses invadidos por Alemania.</p>\n\n    <p>\u2022 Profundizar en los principales personajes y en las organizaciones implicados en la gesti\u00f3n y planificaci\u00f3n de estos movimientos.</p>\n\n    <p>\u2022 Analizar el impacto de la Resistencia para el bando de los Aliados y para los pa\u00edses bajo ocupaci\u00f3n alemana durante la guerra.</p>"}, {"id": 38949, "comments": "<p><b>El derecho al voto de las mujeres en Francia</b> entra en vigencia en las elecciones municipales de abril de 1945 despu\u00e9s de que una ordenanza del <b>Comit\u00e9 Franc\u00e9s de Liberaci\u00f3n Nacional</b>, copresidido por <b>Charles de Gaulle</b> (1890-1970), estableciera las bases para la organizaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos despu\u00e9s de la Liberaci\u00f3n. Este avance se produce despu\u00e9s de un siglo y medio de debates sobre el lugar que hay que conceder a las mujeres en la <b>sociedad civil</b> y sobre su capacidad para ejercer plenamente el papel de ciudadanas. Por lo tanto, no debe ser considerado como un hecho aislado, sino que forma parte de una evoluci\u00f3n cuyos or\u00edgenes se remontan a la <b>Revoluci\u00f3n de 1789</b>. Del mismo modo, la afirmaci\u00f3n de la <b>igualdad pol\u00edtica</b> entre hombres y mujeres no debe ocultar una realidad m\u00e1s contrastada: en efecto, el derecho de voto concedido a las mujeres es, m\u00e1s que un resultado, una etapa en la larga historia de los debates y de las luchas para alcanzar la <b>igualdad de g\u00e9nero</b> real en la sociedad.</p><p> Si bien algunos pa\u00edses lo conceden muy temprano, como en el caso de Australia (1901) o de Inglaterra (1928), donde las <b>sufragistas</b> lucharon ferozmente, otros tardan mucho m\u00e1s en acordarlo, como en el caso de Arabia Saudita (2015). As\u00ed pues, el tema sigue siendo de actualidad y la situaci\u00f3n francesa se puede comparar con la de otros pa\u00edses europeos. No esperes m\u00e1s para descubrirlo todo sobre el derecho al voto de las mujeres en Francia con esta concisa y estructurada gu\u00eda.</p>"}, {"id": 38950, "comments": "<p>El 10 de mayo de 1940 estalla la <b>batalla de Francia</b>, la segunda operaci\u00f3n terrestre m\u00e1s importante de la <b>Segunda Guerra Mundial</b>. Para Adolf Hitler, se trata de una batalla capital: Alemania puede garantizar su predominancia en el continente europeo si logra invadir Francia y el Benelux. El enfrentamiento desemboca en un aut\u00e9ntico desastre militar para Francia, que es derrotada por una Alemania que ha desarrollado una nueva y devastadora estrategia militar: la <b>guerra rel\u00e1mpago</b> (<i>Blitzkrieg</i>). Las consecuencias, adem\u00e1s de tr\u00e1gicas, son numerosas: los vencedores ocupan el Benelux y casi la mitad de Francia \u2014Par\u00eds incluida\u2014, mientras que Gran Breta\u00f1a se queda aislada y se convierte en un objetivo evidente para una invasi\u00f3n alemana. Pero la batalla tambi\u00e9n provoca el nacimiento de la <b>Resistencia</b> en los pa\u00edses ocupados, que luchar\u00e1n contra los colaboracionistas para acabar con la expansi\u00f3n del nazismo.</p>\n\n    <p>Ad\u00e9ntrate con esta gu\u00eda en la batalla de Francia y descubre en menos de una hora el contexto en el que se origina y qui\u00e9nes son los principales personajes que participan en la misma. A continuaci\u00f3n, conoce los entresijos de la batalla, desde su preparaci\u00f3n hasta su resoluci\u00f3n, analizando sus planes, sus t\u00e1cticas y sus ofensivas. \u00a1No esperes m\u00e1s para convertirte en un experto de una de las batallas m\u00e1s importantes de la Segunda Guerra Mundial!</p>\n\n    <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n    <ul>\n      <li>profundizar en el contexto pol\u00edtico y social de la batalla de Francia, que enfrenta a la Alemania nazi contra Francia, Gran Breta\u00f1a, los Pa\u00edses Bajos y B\u00e9lgica;</li>\n\n      <li>descubrir a los principales actores que participaron en la preparaci\u00f3n y el desarrollo de la batalla, como el general alem\u00e1n Gerd von Rundstedt o el franc\u00e9s Maxime Weygand;</li>\n\n      <li>analizar las t\u00e1cticas empleadas en el conflicto, tanto por los alemanes \u2014la guerra rel\u00e1mpago\u2014, como por los Aliados, y comprender por qu\u00e9 los alemanes logran la victoria y pueden comenzar a ocupar nuevos territorios;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38951, "comments": "<p>La <b>guerra de Afganist\u00e1n</b> tiene lugar entre 1979 y 1989 tras el levantamiento del pueblo afgano contra el <b>Gobierno prosovi\u00e9tico</b> que ostenta el poder en el pa\u00eds. En vista de los acontecimientos, la <b>URSS</b> decide en un primer momento prestar ayuda militar al r\u00e9gimen afgano para despu\u00e9s intervenir directamente y acabar as\u00ed con una <b>guerra civil</b> que podr\u00eda amenazarlo. Ante la invasi\u00f3n, la reacci\u00f3n estadounidense no se hace esperar. Pocos d\u00edas despu\u00e9s, la Asamblea General de la ONU pide la retirada de las tropas extranjeras de Afganist\u00e1n. Con todo, las operaciones del <b>Ej\u00e9rcito Rojo</b> contin\u00faan, en un intento por sovietizar el norte de Afganist\u00e1n y controlar las fronteras con Ir\u00e1n y Pakist\u00e1n. Sin embargo, las operaciones que se realizan en el territorio no tienen en cuenta las realidades \u00e9tnicas y culturales del pa\u00eds, y el Ej\u00e9rcito Rojo no es capaz de eliminar la <b>resistencia afgana</b>. As\u00ed, la URSS arrastra a Afganist\u00e1n hacia una sangrienta guerra civil de la que emerger\u00e1n los <b>talibanes</b> y las <b>redes terroristas isl\u00e1micas</b> actuales.</p><p>Esta gu\u00eda te permitir\u00e1 comprender en tan solo 50 minutos todos los entresijos de una guerra que acaba con la vida de m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas, la mayor\u00eda civiles. A trav\u00e9s de estas p\u00e1ginas descubrir\u00e1s el contexto pol\u00edtico y social del conflicto, sus actores principales (entre los que se encuentran Ahmed Shah Massud y Boris Gromov), el transcurso de la guerra, y las repercusiones de la misma, con la ca\u00edda de la URSS poco tiempo despu\u00e9s o la guerra civil afgana como hechos destacados.</p>"}, {"id": 38952, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir la pol\u00edtica de discriminaci\u00f3n y de paternalismo que Francia aplica sobre sus colonias, y que genera el nacimiento de un sentimiento anticolonialista. \u2022 Conocer a L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor, que sue\u00f1a con una civilizaci\u00f3n universal donde se escuchen y se reconozcan todas las voces, usando el franc\u00e9s como herramienta clave de comunicaci\u00f3n. \u2022 Averiguar el impacto de las reflexiones y las acciones de Senghor, que se convierte en el primer presidente de Senegal, y la importancia de su promoci\u00f3n de los conceptos de negritud y francofon\u00eda."}, {"id": 38953, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Nefertiti, la reina de la luz, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Descubrir qui\u00e9n es Nefertiti, la reina de la luz, una figura clave de la historia del Antiguo Egipto rodeada de un halo de misterio. \u2022 Profundizar en el periodo del Imperio Nuevo bajo el fara\u00f3n Akhenat\u00f3n, que desarrolla una pol\u00edtica de grandes obras y transforma el paisaje de Egipto. \u2022 Conocer los cambios que se producen en la tradici\u00f3n religiosa egipcia, que pasa a venerar a un solo dios, At\u00f3n, y a la pareja real, Akhenat\u00f3n y Nefertiti."}, {"id": 38954, "comments": "Sadam Husein es uno de los personajes m\u00e1s importantes del siglo XX. El dictador, con unas ideas imperialistas basadas en la voluntad de dominar los pa\u00edses \u00e1rabes y de afirmar su pa\u00eds, Irak, como la nueva Babilonia antigua, ejerce su supremac\u00eda durante m\u00e1s de 20 a\u00f1os, en los que impone un sistema pol\u00edtico que combina los conceptos dictatoriales sovi\u00e9ticos y nazis con los procedentes de las ideolog\u00edas \u00e1rabes y tribales. Su autoridad en Oriente Medio lo conduce a entrar en guerra contra Ir\u00e1n y a atribuirse un territorio independiente \u2014Kuwait\u2014 sin temor a la oposici\u00f3n internacional ni a la de los Estados Unidos. Con todo, los errores de estrategia militar que comete a partir de los a\u00f1os noventa merman su poder de liderazgo en Irak, pa\u00eds que poco a poco se sume en el caos. Esta gu\u00eda estructurada y concisa te invita a concoer a este embajador de las ideas pan\u00e1rabes y defensor de la laicidad republicana \u00e1rabe frente al creciente auge de un islamismo extremista que asola el pa\u00eds vecino, Ir\u00e1n, y que inspira temor en todos los pa\u00edses occidentales y \u00e1rabe-musulmanes. Sin embargo, sus m\u00e9todos dictatoriales, que se apoyan en su familia y su tribu, el clan sunita, y que se opone a los chi\u00edtas, demasiado religiosos, as\u00ed como a los kurdos, demasiado independentistas, sacudir\u00e1 Oriente Medio y el mundo entero."}, {"id": 38955, "comments": "Bob Marley, leyenda del \u00abreggae\u00bb, es un icono de la cultura rastafari y el hombre que lleva a todos los rincones del mundo la m\u00fasica \u00abreggae\u00bb. Con sus letras a favor del cambio social, la lucha por la paz, el rechazo al colonialismo y la emancipaci\u00f3n de los pueblos, Marley es un s\u00edmbolo de liberaci\u00f3n. Aunque el comienzo de su carrera con los Wailers no va todo lo bien que cabr\u00eda esperar, en algunos a\u00f1os se convierte en uno de los cantantes de \u00abreagge\u00bb m\u00e1s populares de Europa. Las canciones de Bob Marley son himnos al amor, un amor que encuentra en los brazos de muchas mujeres y que conducir\u00e1 al alumbramiento de numerosos hijos. Vive su vida a toda prisa, como si supiera que el tiempo se le escurre entre los dedos. A la edad de 36 a\u00f1os, cuando su carrera empieza a desarrollarse en los Estados Unidos, se entera de que su estado de salud es irreversible. Su fallecimiento como consecuencia de un c\u00e1ncer muy extendido en mayo de 1981 conmociona a Jamaica, la tierra que le vio nacer. Sin embargo, su m\u00fasica no ha dejado de sonar. Esta gu\u00eda breve y estructurada te ofrece las claves para comprender la trayectoria personal y profesional de un hombre que marca para siempre la historia de la m\u00fasica y la de su pa\u00eds natal, Jamaica. \u00a1Sum\u00e9rgete en la cultura rastafari y en la m\u00fasica \u00abreggae\u00bb!"}, {"id": 38956, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica yaccesible para saber m\u00e1s sobre la bomba at\u00f3mica lanzada sobreHiroshima, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1ganar tiempo."}, {"id": 38957, "comments": "<p>La <b>batalla de Marignano</b>, tambi\u00e9n conocida como la \u00abbatalla de los Gigantes\u00bb, se desarrolla durante las <b>guerras de Italia</b>, que inicia en 1494 el rey de Francia Carlos&nbsp;VIII para expandir su reino con posesiones italianas. El conflicto enfrenta a Francisco&nbsp;I, rey de <b>Francia</b>, con quien se al\u00edan los venecianos, y al duque de <b>Mil\u00e1n</b>, H\u00e9rcules Maximiliano Sforza, apoyado por confederados suizos y por el papa Alejandro&nbsp;VI. El conflicto, con el que los franceses pretenden conquistar Mil\u00e1n, se desarrolla en dos d\u00edas, el 13 y el 14 de septiembre, algo raro para la \u00e9poca. La batalla es extremadamente larga y dura: el polvo, el humo de los ca\u00f1ones y los cad\u00e1veres que cubren el terreno dificultan las operaciones y desembocan en combates dentro de un mismo bando. Finalmente, la balanza se inclina del lado de los franceses gracias a sus aliados venecianos, liderados por Bartolomeo <span class=\"nosep\">d\u2019Alviano.</span> En las filas suizas, la derrota es estrepitosa y las p\u00e9rdidas humanas, numerosas.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda, concisa y estructurada, te permitir\u00e1 saberlo todo sobre uno de los enfrentamientos b\u00e9licos por la posesi\u00f3n del Milanesado m\u00e1s importantes del siglo&nbsp;<small>XV</small>, y te ofrece el contexto en el que se inscribe la batalla, los personajes clave de la misma, el desarrollo de la contienda y un an\u00e1lisis de sus repercusiones.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir en profundidad el contexto en el que se desarrolla la batalla;</li>\n\n      <li>comprender las reclamaciones territoriales de la \u00e9poca, basadas en los linajes familiares, que permiten que Francisco I reclame el Milanesado y se ponga en camino hacia Italia con sus tropas;</li>\n\n      <li>conocer c\u00f3mo transcurre la batalla y qu\u00e9 permite que la balanza se incline del lado franc\u00e9s;</li>\n\n      <li>evaluar la influencia pol\u00edtica de esta victoria francesa en la relaci\u00f3n de Francisco I con las potencias europeas y analizar su impacto a nivel cultural;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38958, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Gorbachov, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: \u2022 Comprender el contexto que rodea la vida de Gorbachov, en plena Guerra Fr\u00eda entre el bloque occidental y oriental. \u2022 Profundizar en su biograf\u00eda y en sus principales aportaciones y cambios a nivel pol\u00edtico, como la gl\u00e1snost y la perestroika. \u2022 Analizar el impacto de la gesti\u00f3n de la URSS de Gorbachov: el fin de la Guerra Fr\u00eda, de los reg\u00edmenes comunistas en Europa del Este, la disoluci\u00f3n de la URSS y la apertura a Occidente."}, {"id": 38959, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre Henry Ford, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo. En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1: Comprender el contexto de las revoluciones industriales y la importancia que tiene la invenci\u00f3n del autom\u00f3vil y del motor de combusti\u00f3n. Profundizar en la vida de Henry Ford hasta comprender c\u00f3mo un joven apasionado por la mec\u00e1nica transforma el mundo de la industria mediante la producci\u00f3n en cadena. Entender c\u00f3mo se transforma la vida del siglo XX gracias al progreso industrial y los pros y los contras que tiene el fordismo para los trabajadores."}, {"id": 38960, "comments": "Este libro es una gu\u00eda pr\u00e1ctica y accesible para saber m\u00e1s sobre la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, que le aportar\u00e1 la informaci\u00f3n esencial y le permitir\u00e1 ganar tiempo.En tan solo 50 minutos, usted podr\u00e1:\u2022 Profundizar en el contexto en el que se enmarca la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, en plena Guerra Fr\u00eda y divisi\u00f3n de los bloques Occidental y Oriental.\u2022 Descubrir las vidas de los personajes que tuvieron m\u00e1s relevancia para el acontecimiento.\u2022 Analizar en profundidad c\u00f3mo fueron los d\u00edas previos y posteriores a la ca\u00edda del muro y las repercusiones que tal acontecimiento tuvo en Berl\u00edn, en Alemania, en Europa y en el mundo."}, {"id": 38961, "comments": "<p>La <b>batalla del Atl\u00e1ntico</b> comienza el 3 de septiembre de 1939, d\u00eda en que se proclama el estado de guerra entre el Reino Unido y el Tercer Reich. Ese d\u00eda, el <b>Athenia</b>, un transatl\u00e1ntico brit\u00e1nico de <span class=\"nosep\">13&thinsp;500</span> toneladas que se dirige a Nueva York, es torpedeado por el submarino alem\u00e1n <span class=\"nosep\">U-30,</span> provocando la muerte de 122 de las 400 personas que iban a bordo. Son las primeras v\u00edctimas de una campa\u00f1a que durar\u00e1 68 meses y en la que zozobrar\u00e1n miles de nav\u00edos, llevando a la muerte a decenas de miles de marineros. A trav\u00e9s de estos ataques, los alemanes intentan hacerse con la supremac\u00eda en el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico para asfixiar y provocar la rendici\u00f3n de los brit\u00e1nicos, los \u00fanicos opositores al <b>r\u00e9gimen nazi</b> en Europa tras la rendici\u00f3n de Francia en junio de 1940. Sin embargo, los alemanes no conseguir\u00e1n que los Aliados se dobleguen, ya que estos \u00faltimos logran transportar los hombres y el material necesarios para emprender la conquista de la Europa ocupada.</p>\n\n      <p>La batalla del Atl\u00e1ntico es la campa\u00f1a m\u00e1s larga de la <b>Segunda Guerra Mundial</b>. En ella, ambos bandos movilizan recursos extraordinarios, tanto humanos como materiales, y estar\u00e1 marcada en muchas \u00e1reas por avances t\u00e9cnicos significativos que revolucionar\u00e1n la <b>guerra naval</b>.</p>\n\n      <p><ins><b>Te ofrecemos las claves para:</b></ins></p>\n\n      <ul>\n         <li>comprender el contexto pol\u00edtico y social en el que se enmarca la batalla del Atl\u00e1ntico, para obtener la supremac\u00eda en el oc\u00e9ano durante la Segunda Guerra Mundial;</li>\n\n         <li>profundizar en la vida y en las acciones de los principales personajes que tuvieron un papel destacado en la planificaci\u00f3n y el transcurso de la batalla, as\u00ed como en el comando de las flotas;</li>\n\n         <li>descubrir las estrategias e innovaciones utilizadas en la batalla y analizar su desenlace, as\u00ed como las repercusiones que tuvo a nivel mundial;</li>\n\n         <li>etc.</li>\n      </ul>"}, {"id": 38962, "comments": "La batalla del Somme, inscrita el el contexto de la Primera Guerra Mundial y que se libra entre los Aliados y el Imperio alem\u00e1n en la regi\u00f3n de Picard\u00eda, en Francia, simboliza el fracaso de la batalla de ruptura de los Aliados y permite una victoria en la batalla de Verd\u00fan al debilitar al bando alem\u00e1n. La intenci\u00f3n de Joseph Joffe, general\u00edsimo del ej\u00e9rcito franc\u00e9s, no es otra que acabar con la guerra de posiciones que paraliza el frente desde 1914 para relanzar una guerra de movimientos que tendr\u00eda la ventaja de romper el ej\u00e9rcito alem\u00e1n. La contienda, que comienza el 1 de julio de 1916 y termina cinco meses m\u00e1s tarde, carece de un verdadero vencedor, aunque le otorga una ligera ventaja a los Aliados, que logran avanzar un poco y asestan un duro golpe moral a las tropas alemanas. Aunque Verd\u00fan ha borrado de la memoria de los franceses la batalla del Somme, esta \u00faltima est\u00e1 grabada a fuego en la de los brit\u00e1nicos y los alemanes debido al trauma que sufren sus ej\u00e9rcitos, como demuestran los numerosos monumentos conmemorativos y los cementerios militares del Somme.Si quieres saberlo todo sobre la batalla del Somme, s\u00edmbolo de la costosa e in\u00fatil ofensiva ideada por los estrategas de este primer conflicto global, esta gu\u00eda es justo lo que necesitas. Descubre con nosotros todas las claves de una batalla que ilustra a la perfecci\u00f3n las deplorables condiciones de vida de los soldados, refugiados en trincheras inundadas y llenas de barro, y que te permitir\u00e1 comprender mejor el contexto de Primera Guerrra Mundial en el que se inscribe.Te ofrecemos las claves para:\u2022 entender el contexto pol\u00edtico y social de la batalla, enmarcada en la Primera Guerra Mundial;\u2022 comprender el papel que desempe\u00f1an las alianzas internacionales en este contexto de guerra;\u2022 identificar a los principales protagonistas de la batalla del Somme, como Joseph Joffre, Ferdinand Foch, Douglas Haig o Max von Gallwitz;\u2022 analizar el desarrollo de la batalla y sus consecuencias, tanto para el Imperio alem\u00e1n como para los Aliados;\u2022 comprender la estrecha relaci\u00f3n que existe entre la batalla del Somme y la batalla de Verd\u00fan;\u2022 etc."}, {"id": 38963, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p><b><cite>C\u00f3mo ganar amigos e influir sobre las personas</cite></b>, el superventas de <b>Dale Carnegie</b>, es una obra imprescindible en el \u00e1mbito del <b>desarrollo personal</b>. Lejos de estar concebida para emplearse \u00fanica y exclusivamente en el \u00e1mbito empresarial, la obra le ofrece a todo el mundo un modelo de comportamiento social cuyo objetivo no es solo establecer lazos de amistad, sino tambi\u00e9n hacer que estos den frutos gracias a un inter\u00e9s com\u00fan y grupal.</p>\n\n    <p>Si quieres descubrir en un tiempo r\u00e9cord c\u00f3mo mejorar tus relaciones sociales y persuadir a los dem\u00e1s, esta gu\u00eda te da las claves de manera estructurada y concisa. Adem\u00e1s de un an\u00e1lisis de la obra, encontrar\u00e1s el contexto en el que se escribe, la biograf\u00eda del autor y las repercusiones de esta obra de alcance mundial.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Dale Carnegie nace en 1888 en Maryville, en el estado de Misuri (Estados Unidos), en el seno de una familia de trabajadores pobres. Estudia en el Warrensburg Teacher College (la actual University of Central Missouri). Se forma en la Academia Estadounidense de Arte Dram\u00e1tico de Nueva York, pero no consigue el \u00e9xito esperado. Entonces decide dar clases para ense\u00f1ar a hablar en p\u00fablico y redacta varias obras, adem\u00e1s de fundar su propio y exitoso instituto de formaci\u00f3n, el Dale Carnegie Institute. Fallece en 1955.</p>"}, {"id": 38964, "comments": "<p>El superventas <b><cite>Los 7 h\u00e1bitos de la gente altamente efectiva</cite></b> de <b>Stephen R.&nbsp;Covey</b>, es uno de los libros m\u00e1s importantes de la historia de la gesti\u00f3n, con m\u00e1s de 25 millones ejemplares vendidos. En este libro, Covey presenta siete h\u00e1bitos aplicables a todos los \u00e1mbitos de la vida, tanto profesional como profesional, que te ayudar\u00e1n a explotar tu potencial y a ser m\u00e1s aut\u00f3nomo e <b>independiente</b>.</p>\n\n    <p>Este resumen y an\u00e1lisis de <cite>Los 7 h\u00e1bitos de la gente altamente efectiva</cite>, escrito de forma concisa y estructurada, te ofrece el contexto en el que se crea la obra, adem\u00e1s de un resumen y un an\u00e1lisis de la misma y un vistazo sobre sus repercusiones y las cr\u00edticas que ha cosechado.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Stephen R. Covey (1932-2012) nace en el estado de Utah (Estados Unidos). Es el fundador y presidente del Covey Leadership Center, que posteriormente se transforma en el FranklinCovey. Son muchas las empresas de todo el mundo que siguen sus innovadoras t\u00e9cnicas en materia de gesti\u00f3n y tambi\u00e9n las personalidades que dicen haberse visto influidas por Covey, como Bill Clinton. Escribe varias exitosas obras, entre las que destaca <cite>Primero, lo primero</cite>.</p>"}, {"id": 38965, "comments": "<p>La <b><cite>Teor\u00eda econ\u00f3mica de la ocupaci\u00f3n, el inter\u00e9s y el dinero</cite></b>, una de las obras m\u00e1s importantes del c\u00e9lebre economista <b>John&nbsp;M. Keynes</b>, resulta crucial para comprender las bases sobre las que se asienta la <b>macroeconom\u00eda</b> moderna. As\u00ed, su <cite>Teor\u00eda</cite> muestra por qu\u00e9, frente a un desempleo excesivo, la intervenci\u00f3n estatal y las pol\u00edticas de est\u00edmulo son el medio m\u00e1s eficaz para superar las crisis econ\u00f3micas, algo que va en contra de la econom\u00eda cl\u00e1sica, que centra su atenci\u00f3n en las leyes de la econom\u00eda de producci\u00f3n.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda, estructurada y concisa, te sumerge en un trabajo capital dentro de toda la obra keynesiana. Descubre con nosotros la biograf\u00eda del autor, el contexto en el que desarrolla su obra y un resumen y an\u00e1lisis de su teor\u00eda econ\u00f3mica, adem\u00e1s de las repercusiones de su <cite>Teor\u00eda</cite> y su herencia.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>John M. Keynes, considerado uno de los economistas m\u00e1s influyentes del siglo&nbsp;<small>XX</small>, nace en  1883 en Cambridge. Mientras estudia Matem\u00e1ticas y Humanidades en el <span class=\"nosep\">King\u2019s</span> College de Cambridge, comienza a dedicarse a la econom\u00eda sin perder de vista sus dos pasiones: los negocios y la pol\u00edtica. Es un hombre polifac\u00e9tico cuyas numerosas obras revolucionan el enfoque econ\u00f3mico del siglo&nbsp;<small>XX</small> y participan en la aparici\u00f3n de una macroeconom\u00eda moderna. Fallece en 1946 a los 62 a\u00f1os, tras haber sido nombrado primer bar\u00f3n de Tilton.</p>"}, {"id": 38966, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p><b><cite>El factor confianza</cite></b>, de <b>Stephen M.&nbsp;R. Covey</b>, se convierte poco despu\u00e9s de su publicaci\u00f3n en una obra de referencia para los responsables de empresa del mundo entero. Aunque vivimos en una \u00e9poca marcada por una crisis de <b>confianza</b> devastadora en todos los niveles de la sociedad, este especialista mundial del liderazgo pretende demostrar que la confianza es el factor de desarrollo del rendimiento del que no pueden prescindir ni organizaciones, ni individuos.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda, estructurada y concisa, te ofrece un an\u00e1lisis de la obra, adem\u00e1s de ofrecerte una visi\u00f3n general sobre el contexto en el que se escribe, la biograf\u00eda del autor y las repercusiones de <em>El factor confianza</em> en todo el mundo.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Stephen M. R. Covey, hijo del c\u00e9lebre Stephen R.&nbsp;Covey, obtiene un MBA en Harvard en 1989. Trabaja en la empresa familiar de su padre, el Covey Leadership Center, y dirige su fusi\u00f3n con el despacho Franklin Quest. Su obra <em>El factor confianza</em> ha vendido m\u00e1s de 20 millones de copias y se ha traducido a unos 38 idiomas.</p>"}, {"id": 38967, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p><b><cite>El capital en el siglo <small>XXI</small></cite></b> de <b>Thomas Piketty</b> es un revolucionario superventas que ha ocupado los primeros puestos de las listas de libros m\u00e1s vendidos en todo el mundo. En su obra, Piketty analiza detalladamente c\u00f3mo se han distribuido los <b>ingresos</b> y las <b>riquezas</b> en el mundo desde el siglo&nbsp;<small>XVIII</small> hasta la actualidad, bas\u00e1ndose en datos reales y con una prosa cuidada y fluida. Su pensamiento ha inspirado movimientos ciudadanos como Occupy Wall Street o el Movimiento&nbsp;15M.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda estructurada y concisa te ofrece las claves de <cite>El capital en el siglo&nbsp;<small>XXI</small></cite>. En ella encontrar\u00e1s un an\u00e1lisis de la obra, que abarca desde el contexto en que se escribe hasta las repercusiones de la obra, as\u00ed como una breve biograf\u00eda del autor y las cr\u00edticas que ha recibido su obra.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Thomas Piketty nace en Clichy en 1971 y es profesor de Econom\u00eda y director de estudios en la Escuela de Altos Estudios en Ciencias Sociales (EHESS) de Par\u00eds desde el a\u00f1o 2000. Asimismo, del 2005 al 2007 se encarga de la creaci\u00f3n y, m\u00e1s tarde, de la direcci\u00f3n de la Escuela de Econom\u00eda de Par\u00eds (PSE). Su obra <cite>El capital en el siglo&nbsp;<small>XXI</small></cite> ha alcanzado el estatus de superventas mundial con varios cientos de miles de ejemplares vendidos en todo el mundo, tanto en Europa como en Estados Unidos y Asia.</p>"}, {"id": 38968, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p><b><i>El nuevo m\u00e1nager al minuto</i></b> es la continuaci\u00f3n l\u00f3gica de una de las obras clave de la <b>gesti\u00f3n</b> y el <b>liderazgo</b> empresarial: <b><cite>El ejecutivo al minuto</cite></b>, de <b>Ken Blanchard</b> y <b>Spencer Johnson</b>. Sus propios autores recuperan la obra publicada en 1990 y la actualizan en el a\u00f1o 2005 para conseguir as\u00ed una versi\u00f3n de <b>l\u00edder ideal</b> coherente con los tiempos que corren. En ella, nos ofrecen con un lenguaje sencillo y claro las buenas pr\u00e1cticas y los trucos que se pueden aplicar a diario para convertirse en un \u00abm\u00e1nager al minuto\u00bb capaz de mostrarse r\u00e1pido, benevolente y eficaz.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda breve y estructurada te ofrece los secretos del <b>m\u00e1nager ideal</b>, que pueden aplicarse tanto al entorno profesional como en la esfera privada, y que te permitir\u00e1n comprender y ajustar tu manera de liderar a tus empleados para lograr un mejor rendimiento y una mayor motivaci\u00f3n.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre los autores</ins></b></p>\n\n    <p><b>Kenneth H. Blanchard</b>, nacido en el estado de Nueva York (Estados Unidos) es un experto en liderazgo y gesti\u00f3n reconocido a nivel internacional. Sus libros, vendidos en m\u00e1s de 21 millones de ejemplares en 42 idiomas, lo convierten en uno de los 25 autores m\u00e1s le\u00eddos de todos los tiempos. Es tambi\u00e9n uno de los padres del liderazgo situacional, una corriente de pensamiento sobre la gesti\u00f3n. Ken Blanchard ha visto su trabajo reconocido con numerosos premios y distinciones.</p>\n\n    <p><b>Spencer Johnson</b> es originario de Dakota del Sur (Estados Unidos). Es un escritor polivalente, autor de libros para ni\u00f1os, de obras de divulgaci\u00f3n cient\u00edfica y de compendios de gesti\u00f3n, que ha publicado 13 superventas, vendiendo en total m\u00e1s de 50 millones de ejemplares por todo el mundo y siendo traducido a m\u00e1s de 47 lenguas. Una de las m\u00e1s c\u00e9lebres es <cite>\u00bfQui\u00e9n se ha llevado mi queso? C\u00f3mo adaptarnos a un mundo en constante cambio</cite> (1998). Colabora con grandes medios de comunicaci\u00f3n, como CNN, la BBC, el <cite>Times</cite>, el <cite>Wall Street Journal</cite> o el <cite><span class=\"nosep\">Reader\u2019s</span> Digest</cite>.</p>"}, {"id": 38969, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p><b><cite>La Tierra es plana</cite></b>, del periodista estadounidense <b>Thomas&nbsp;L. Friedman</b>, es una obra esencial para comprender el funcionamiento del mundo globalizado en el que vivimos. En este exitoso libro el autor nos habla sobre <b>globalizaci\u00f3n</b> e <b>hiperconectividad</b>, palabras clave del contexto econ\u00f3mico del siglo&nbsp;<small>XXI</small>, y defiende la teor\u00eda de que el mundo se aplana a medida que las barreras econ\u00f3micas internacionales se desploman, remitiendo as\u00ed al fen\u00f3meno de la mundializaci\u00f3n, posible gracias a \u00ab<b>diez fuerzas aplanadoras</b>\u00bb.</p>\n\n    <p>Este resumen y an\u00e1lisis de la obra te ofrece de forma clara y concisa todos los detalles sobre <cite>La Tierra es plana</cite>, desde informaci\u00f3n sobre el autor hasta el resumen de la obra, pasando por un an\u00e1lisis sobre la misma y un repaso de las repercusiones a escala global, con cr\u00edticas tanto a favor como en contra.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Thomas L. Friedman (nacido en 1953 en Minnesota, Estados Unidos), es un activista comprometido especializado en geopol\u00edtica, globalizaci\u00f3n y libre comercio. Ha recibido el Premio Pulitzer en tres ocasiones y es autor de varios superventas, como <cite>From Beirut to Jerusalem</cite> (1989), en la que describe su experiencia como periodista en Oriente Medio.</p>"}, {"id": 38970, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p><b><cite>Padre Rico, Padre Pobre</cite></b>, del estadounidense <b>Robert Kiyosaki</b>, es un superventas que cuenta con m\u00e1s de 15 millones de ejemplares vendidos en todo el mundo. Esta obra, esencial para salir del c\u00edrculo vicioso que supone el estancamiento financiero y generar <b>riqueza</b>, nos muestra el camino para salir de la carrera de rata y emanciparnos econ\u00f3micamente para siempre.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda estructurada y concisa te ofrece las claves de una obra determinante que te ayudar\u00e1 a encaminarte hacia la riqueza. Adem\u00e1s de ofrecerte un completo resumen y un an\u00e1lisis de <cite>Padre Rico, Padre Pobre</cite>, te invitamos a descubrir la biograf\u00eda de su autor, a comprender el contexto en el que se escribe y a analizar sus repercusiones.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Robert Kiyosaki nace en el estado de Haw\u00e1i (Estados Unidos) en 1947. Adem\u00e1s de escritor, es un empresario y conferencista que promueve la educaci\u00f3n financiera a trav\u00e9s de programas de televisi\u00f3n, libros o incluso juegos, como el aclamado <cite>Cashflow</cite>.</p>"}, {"id": 38971, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p><b><cite>Empresas que sobresalen</cite></b>, de <b>Jim Collins</b>, es un superventas que cuenta con m\u00e1s de cuatro millones de ejemplares vendidos. Con esta obra, Collins se fija un objetivo: extraer los principios fundamentales necesarios para que pr\u00e1cticamente cualquier empresa pase de ser buena a ser excelente. Si buscas que tu compa\u00f1\u00eda destaque y no encuentras la llave que abre la puerta a la <b>excelencia</b> en el competitivo <b>mundo empresarial</b>, Collins te lo pone f\u00e1cil.</p>\n\n    <p>Descubre en esta gu\u00eda estructurada y concisa un an\u00e1lisis de <cite>Empresas que sobresalen</cite>, que incluye, entre otros, el contexto en el que se escribe, una breve biograf\u00eda del autor, y las repercusiones de la obra.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Jim Collins nace en Boulder, Colorado (Estados Unidos), en 1958. Estudia Matem\u00e1ticas en Stanford y de obtiene un M\u00e1ster en Administraci\u00f3n y Direcci\u00f3n de Empresas. Despu\u00e9s, es consultor para McKinsey, y m\u00e1s tarde <i>product manager</i> para Hewlett-Packard. M\u00e1s tarde da clases en la Facultad de Econom\u00eda de Stanford. Es autor de varios superventas traducidos a muchas lenguas, como <cite>Empresas que perduran</cite> o <cite>Empresas que sobresalen</cite>.</p>"}, {"id": 38972, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p>En el superventas <b><cite>La clave del \u00e9xito</cite>, Malcolm Gladwell</b> analiza el desencadenamiento y la propagaci\u00f3n de una serie de fen\u00f3menos sociales, buscando el punto clave a partir del que se produce una <b>epidemia social</b>. As\u00ed, Gladwell nos ofrece trucos para encontrar la clave del \u00e9xito, un t\u00e9rmino que nos explica a trav\u00e9s de ejemplos sacados de hechos cotidianos de su propia vida y de la de los dem\u00e1s.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda pr\u00e1ctica y concisa te ofrece un an\u00e1lisis de la obra de Gladwell, adem\u00e1s  del contexto en el que se escribe, la biograf\u00eda del autor y las repercusiones de la obra.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Malcolm Gladwell nace el 3 de septiembre de 1963 en Fareham (Gran Breta\u00f1a). Se grad\u00faa en Historia en el Trinity College de Toronto (Canad\u00e1) y trabaja como periodista para varias revistas y peri\u00f3dicos. Tras el \u00e9xito de su art\u00edculo <cite>El mito del  talento</cite>, Gladwell publica numerosas obras de \u00e9xito.</p>"}, {"id": 38973, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p><b><cite>La semana laboral de 4 horas</cite></b> de <b>Timothy Ferriss</b> es una obra clave para aprender a <b>dedicarle tiempo solo a lo esencial</b>. El libro, que tras su publicaci\u00f3n enseguida se coloca como l\u00edder de ventas, te muestra los trucos para mejorar tu <b>rendimiento profesional</b> siguiendo los tres consejos de Ferriss: eliminar, racionalizar y externalizar. As\u00ed, al rentabilizar tu trabajo, podr\u00e1s dedicarte a lo que realmente te interesa.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda, estructurada y concisa, te ofrece las claves para comprender en profundidad la obra de Timothy Ferriss. Sum\u00e9rgete en el resumen de <cite>La semana laboral de 4 horas</cite>, el contexto en el que se escribe, la biograf\u00eda del autor y las repercusiones del libro, adem\u00e1s de los l\u00edmites de su perspectiva.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Timothy Ferris es un autor, emprendedor, inversor y orador motivacional estadounidense nacido en 1977 en East Hampton, en el estado de Nueva York. Se grad\u00faa en Estudios de Asia Oriental por la Universidad de Princeton y es conocido principalmente por <cite>La semana laboral de 4 horas</cite>, traducido a una decena de idiomas y \u00e9xito de ventas en todo el mundo.</p>"}, {"id": 38974, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p><cite><b>Primero, lo primero</b></cite>, del experto en gesti\u00f3n y desarrollo personal <b>Stephen R.&nbsp;Covey</b>, nos invita a reflexionar sobre nuestra forma de <b>gestionar el tiempo</b>. En una sociedad que privilegia la cantidad por encima de la calidad, Covey nos insta a pararnos a pensar qu\u00e9 es lo que realmente queremos hacer y por qu\u00e9 motivos, y poner as\u00ed lo importante por delante de lo urgente.</p>\n\n    <p>Este resumen y an\u00e1lisis de la obra te permitir\u00e1 conocer el contexto en el que Covey escribe <cite>Primero, lo primero</cite>, adem\u00e1s de ofrecerte un resumen con los conceptos clave de la obra y un an\u00e1lisis de sus repercusiones y de sus cr\u00edticas.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Stephen R. Covey (1932-2012) nace en el estado de Utah (Estados Unidos). Es el fundador y presidente del Covey Leadership Center, que posteriormente se transforma en el FranklinCovey. Son muchas las empresas de todo el mundo que siguen sus innovadoras t\u00e9cnicas en materia de gesti\u00f3n y tambi\u00e9n las personalidades que dicen haberse visto influidas por Covey, como Bill Clinton. Escribe varias exitosas obras, entre las que destaca <cite>Los&nbsp;7 h\u00e1bitos de la gente altamente efectiva</cite>.</p>"}, {"id": 38975, "comments": "<p><b><ins>Sobre la obra</ins></b></p>\n\n    <p><b><cite>El m\u00e9todo Lean Startup</cite></b>, de <b>Eric Ries</b>, es un revolucionario libro que enseguida se convierte en una obra de referencia para los <b>emprendedores</b>. Este superventas te ense\u00f1a a acabar con el despilfarro en tu empresa para concentrar el esfuerzo, el tiempo y el dinero en lo que realmente importa. As\u00ed, a trav\u00e9s de la innovaci\u00f3n continua, tu empresa conseguir\u00e1 optimizar sus resultados y ser m\u00e1s productiva que nunca.</p>\n\n    <p>En esta concisa y estructurada gu\u00eda te ofrecemos un an\u00e1lisis sobre la obra, en la que estudiaremos sus puntos clave, su contexto y sus repercusiones, adem\u00e1s de descubrir la biograf\u00eda Eric Ries y los l\u00edmites de su arriesgada propuesta.</p>\n\n    <p><b><ins>Sobre el autor</ins></b></p>\n\n    <p>Eric Ries (nacido en 1978), que se grad\u00faa en Programaci\u00f3n Inform\u00e1tica por la Universidad de Yale, es un exitoso empresario, conferenciante y bloguero estadounidense. Cofunda a los 26 a\u00f1os la empresa IMVU, en la que aplica el principio del <i>lean startup</i> o emprendimiento \u00e1gil que m\u00e1s tarde dejar\u00e1 por escrito en el superventas <cite>El m\u00e9todo Lean Startup</cite>. Ha trabajado como empresario en el famoso Silicon Valley y, en 2007, la revista <cite>BusinessWeek</cite> le otorga el t\u00edtulo de \u00abmejor joven emprendedor tecnol\u00f3gico\u00bb.</p>"}, {"id": 38976, "comments": "<p><b>Aprender a quererte</b> y a <b>valorarte</b> es un paso necesario para aceptarte tal y como eres y sin miedo al qu\u00e9 dir\u00e1n. Sin embargo, recobrar la <b>autoestima</b> no es tan simple, y a veces el pesimismo que nos invade nos impide ver la luz al final del t\u00fanel.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda te invita a cambiar la manera en que te ves a ti mismo para que avances hacia una vida m\u00e1s equilibrada y mantengas una relaci\u00f3n sana tanto contigo mismo como con los dem\u00e1s. \u00bfA qu\u00e9 esperas para recobrar las riendas de tu vida y volver a ser feliz?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>transformar la forma en que te ves a ti mismo, marcada por el pesimismo, y escucharte para saber entender tus deseos y tus necesidades y acercarte a tu verdadero yo;</li>\n\n      <li>aceptar tus puntos d\u00e9biles y convertirlos en un motor que te permita avanzar hacia una vida m\u00e1s plena y equilibrada en la que te respetes a ti mismo y, por ende, a los dem\u00e1s;</li>\n\n      <li>recuperar tu autoestima y la confianza en ti mismo y lograr mantenerla en el tiempo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38977, "comments": "<p>Algunas se\u00f1ales nos llevan a preguntarnos si tenemos <b>depresi\u00f3n</b>: nos sentimos cansados, ya no experimentamos placer y, a veces, nada nos emociona, mientras que, en otros momentos, nos invade un sentimiento de <b>tristeza</b>. Sin embargo, salir de esta espiral es posible, y buscar ayuda es un primer paso para ver la luz al final del t\u00fanel.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres recuperar tu felicidad y el placer de vivir? \u00bfEst\u00e1s listo para superar tu depresi\u00f3n o ayudar a alguien a lograrlo pero no sabes por d\u00f3nde comenzar? Esta gu\u00eda pr\u00e1ctica y concisa te permitir\u00e1 entender en qu\u00e9 consiste la depresi\u00f3n y c\u00f3mo podemos deshacernos de ella. \u00a1Recupera las ganas de vivir!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>aprender a diferenciar la depresi\u00f3n de otros estados temporales menos graves y entender la importancia de recibir ayuda para minimizar el impacto de la enfermedad;</li>\n\n      <li>conocer con detalle qu\u00e9 tipos de depresi\u00f3n pueden producirse, en funci\u00f3n de nuestra predisposici\u00f3n o nuestro contexto, y qu\u00e9 se\u00f1ales deben ponernos sobre aviso;</li>\n\n      <li>reconocer la trascendencia de unos h\u00e1bitos saludables y de una actitud de vida positiva a la hora de dejar atr\u00e1s una fase depresiva;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38978, "comments": "<p><b>Aprender a comer de manera equilibrada</b> no es solo posible, sino necesario para recuperar tu vitalidad. Todo lo que comemos tiene repercusiones en nuestro cuerpo y en nuestro estado de \u00e1nimo que no podemos pasar por alto, as\u00ed que hazte con <b>buenos h\u00e1bitos</b> y dale la bienvenida a una <b>alimentaci\u00f3n saludable</b> que te haga sentir mejor contigo mismo.</p>\n\n    <p>Si quieres saber de d\u00f3nde proceden los productos que comes a diario, cu\u00e1les son los que m\u00e1s cuidan tu salud y cu\u00e1les tienes que evitar a toda costa, \u00a1esta gu\u00eda es para ti!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir c\u00f3mo los alimentos de las grandes superficies llegan hasta nuestros platos;</li>\n\n      <li>entender por qu\u00e9 la agricultura ecol\u00f3gica se perfila como una excelente opci\u00f3n para nuestra salud;</li>\n\n      <li>conocer las repercusiones que tiene el tipo de alimentaci\u00f3n en nuestro cuerpo y en nuestro humor, adem\u00e1s del importante papel que desempe\u00f1a la flora intestinal en nuestro organismo;</li>\n\n      <li>dejar atr\u00e1s los malos h\u00e1bitos y sumergirte en el mundo de la alimentaci\u00f3n saludable a trav\u00e9s la eliminaci\u00f3n paulatina de todo lo que es perjudicial para ti;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38979, "comments": "<p><b>Aprender a aceptar a los dem\u00e1s</b> es necesario para tejer <b>relaciones saludables</b> con tu entorno y respetarte tanto a ti mismo como a los dem\u00e1s. No obstante, a menudo juzgamos con facilidad, incluso cuando no conocemos a la persona en cuesti\u00f3n, o nos cuesta entender puntos de vista distintos al nuestro.</p>\n\n    <p>En esta gu\u00eda pr\u00e1ctica encontrar\u00e1s todo lo que necesitas saber para conseguir aceptar a los dem\u00e1s sin intentar cambiarlos y abrirte a nuevas ideas que te permitir\u00e1n vivir en armon\u00eda contigo mismo y con el pr\u00f3jimo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender cu\u00e1l es el origen de los prejuicios, que nos llevan a juzgar a las personas antes de tiempo y a mostrarnos intransigentes si no piensan como nosotros;</li>\n\n      <li>aceptarte a ti mismo y darte cuenta de que cada persona es \u00fanica, con sus defectos y sus cualidades, y de que no hay que intentar cambiarlas y hacerlas a nuestra medida;</li>\n\n      <li>controlar los prejuicios y los juicios sin fundamento, transmitidos por nuestra sociedad y nuestro entorno;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38980, "comments": "<p><b>Acabar con la procrastinaci\u00f3n</b> es el sue\u00f1o de miles de estudiantes, empleados, artistas, aut\u00f3nomos y jubilados. De miles de personas que, como t\u00fa y como yo, se ven atrapadas en la vor\u00e1gine del tiempo y no consiguen evitar dejar para ma\u00f1ana lo que perfectamente podr\u00edan hacer hoy. Pero \u00bfpor qu\u00e9 desarrollamos este reflejo de <b>evitaci\u00f3n</b> que nos impide avanzar? \u00bfQu\u00e9 nos lleva a dejarlo todo para \u00faltima hora y a vivir sumidos en una eterna carrera contrarreloj? \u00bfC\u00f3mo salir de este c\u00edrculo vicioso y enfrentarnos ya a las tareas que, tarde o temprano, tendremos que encarar?</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda breve y concisa te dotar\u00e1 de todas las herramientas que necesitas para por fin echar de tu vida a la procrastinaci\u00f3n, esa importuna invitada que te impide <b>gestionar</b> correctamente <b>tu tiempo</b>.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>identificar los momentos y las razones que te llevan, consciente o inconscientemente, a dejar para m\u00e1s tarde alguna tarea determinada;</li>\n\n      <li>aprender a organizar tu tiempo para ganar en eficacia y aligerar tu d\u00eda a d\u00eda;</li>\n\n      <li>adoptar una actitud perseverante y no permitir que la procrastinaci\u00f3n domine tu vida;</li>\n\n      <li>llevar a la pr\u00e1ctica las t\u00e9cnicas propuestas en esta obra para tomar las riendas de tu tiempo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38981, "comments": "<p><b>Conciliar la vida amorosa y familiar</b> se ha convertido en el reto de muchas parejas, que se preguntan hasta qu\u00e9 punto es positivo darlo todo por sus hijos y olvidarse de ellos mismos y de su <b>relaci\u00f3n de pareja</b>. Aunque sin duda alguna es primordial pasar tiempo con los <b>ni\u00f1os</b>, no hay que olvidar que los padres son dos adultos que se quieren y que, como tales, necesitan vivir momentos entre adultos.</p>\n\n    <p>En esta gu\u00eda aprender\u00e1s a volver a tener un espacio para ti y para tu pareja sin por ello descuidar la educaci\u00f3n de tus hijos o dejar de tener <b>momentos especiales</b> con ellos. As\u00ed, podr\u00e1s recargar tus bater\u00edas y tu <b>relaci\u00f3n amorosa no caer\u00e1 en la rutina</b>. \u00bfA que suena bien?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>recobrar el equilibrio entre tu vida personal, tu relaci\u00f3n de pareja y tu familia;</li>\n\n      <li>no volver a sentirte culpable por tener la sensaci\u00f3n de que descuidas a tu pareja;</li>\n\n      <li>preservar la relaci\u00f3n con tu pareja despu\u00e9s de tener hijos gracias a peque\u00f1os actos y gestos diarios que os ayudar\u00e1n a redescubriros el uno al otro;</li>\n\n      <li>evitar que tu relaci\u00f3n amorosa caiga en la rutina y que tus hijos sean el \u00fanico tema de conversaci\u00f3n, mostr\u00e1ndote abierto a nuevas actividades tanto familiares como de pareja;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38982, "comments": "<p><b>Ampliar tu c\u00edrculo de amistades</b> no siempre resulta sencillo en el mundo hiperconectado en el que vivimos. Pero acostumbrarte a intercambiar las primeras palabras con un desconocido o a mostrarte sonriente y <b>amistoso</b> con las personas que te rodean es m\u00e1s f\u00e1cil de lo que parece, y adem\u00e1s\u2026 \u00a1los beneficios que obtendr\u00e1s a cambio ser\u00e1n enormes!</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres rebosar <b>autoconfianza</b> y salir de tu burbuja para abrirte al mundo y disfrutar de su riqueza? \u00bfPerder el miedo a hablar de tus deseos y de tus pasiones con todo el que quiera escucharte? \u00bfNecesitas superar tu <b>timidez</b> para mejorar tus relaciones sociales? Esta breve y concisa gu\u00eda te ofrece las claves para hacer nuevos amigos y ser m\u00e1s feliz. \u00bfA qu\u00e9 est\u00e1s esperando?</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer con precisi\u00f3n los beneficios sociales y psicol\u00f3gicos que supone entablar una relaci\u00f3n de amistad s\u00f3lida y duradera;</li>\n\n      <li>analizar las actitudes que hacen que nos parezca complicado dirigirnos a los dem\u00e1s, como la timidez, la desconfianza o el pesimismo;</li>\n\n      <li>saber qu\u00e9 remedios aplicar a los problemas relacionales, que te permitir\u00e1n abrirte un poco m\u00e1s al exterior;</li>\n\n      <li>construir una red de contactos ampl\u00edsima de la que podr\u00e1n salir amistades duraderas;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38983, "comments": "<p>Los <b>complejos</b> son invitados inc\u00f3modos que se alojan en nuestro interior y a los que resulta muy dif\u00edcil echar. Tanto es as\u00ed que pueden resultar incapacitantes si no sabemos dominarlos y aceptarlos. En realidad, lo ideal es apreciarlos, ya que forman parte de ti y de la visi\u00f3n ligeramente deformada que tienes de ti mismo.</p>\n\n    <p>\u00bfEst\u00e1s harto de sentirte <b>acomplejado</b> y quieres empezar a vivir como siempre has querido? \u00bfNo sabes c\u00f3mo olvidarte de un complejo que no consigues dominar? En esta gu\u00eda encontrar\u00e1s todo lo que necesitas saber para <b>transformar tus complejos en ventajas</b> que te ayuden a sentirte bien contigo mismo.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>saber m\u00e1s acerca de las visiones deformadas f\u00edsicas o psicol\u00f3gicas que tenemos de la realidad y que conforman los complejos;</li>\n\n      <li>descubrir qu\u00e9 motiva este fen\u00f3meno;</li>\n\n      <li>aprender a lidiar con tus complejos mediante una serie de pasos sencillos, que te permitir\u00e1n encajar mejor ciertos comentarios de tu entorno;</li>\n\n      <li>desarrollar un mayor nivel de autoaceptaci\u00f3n y una mejor autoestima con ejercicios simples;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38984, "comments": "<p><b>Lograr que tu hijo se divierta aprendiendo</b>\u2026 \u00bfacaso no suena bien? Combinar diversi\u00f3n con aprendizaje es la forma ideal de despertar en \u00e9l la <b>curiosidad</b> y la <b>motivaci\u00f3n</b> por descubrir cosas nuevas. No obstante, en ocasiones no es f\u00e1cil llevar la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica, y lo cierto es que son muchos los ni\u00f1os sin ganas de ir a la escuela y que afirman aburrirse en clase.</p>\n\n    <p>\u00bfQuieres acabar con su desmotivaci\u00f3n y descubrir de qu\u00e9 forma le motiva aprender? Esta gu\u00eda concisa y estructurada te permitir\u00e1 saber c\u00f3mo conseguir que tu hijo vaya al colegio con ganas y cu\u00e1les son las herramientas existentes que te ayudar\u00e1n a lograrlo. \u00a1No sigas buscando!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>entender los motivos que le llevan a prestar poca atenci\u00f3n en clase y a sentirse aburrido;</li>\n\n      <li>comprender por qu\u00e9 tu hijo est\u00e1 desconcentrado y desmotivado en el colegio;</li>\n\n      <li>conocer el perfil cognitivo de tu hijo y su manera de pensar para poder participar de manera eficaz en su proceso de aprendizaje;</li>\n\n      <li>emplear diversas herramientas, como el mapa mental, la piscolog\u00eda positiva o el m\u00e9todo de los Octofun, para impulsar su creatividad y conseguir que se divierta aprendiendo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38985, "comments": "<p><b>Sacar tiempo para ti</b> no siempre es f\u00e1cil, sobre todo cuando las responsabilidades personales y profesionales te abruman y sientes que no puedes m\u00e1s. Sin embargo, encontrar tiempo para ti mismo no solo es deseable, sino que es necesario para mantener el <b>equilibrio</b>. \u00bfC\u00f3mo organizarse para dedicarse momentos de tranquilidad y aprovecharlos plenamente? \u00bfQu\u00e9 t\u00e9cnicas de <b>meditaci\u00f3n</b> y de <b>relajaci\u00f3n</b> pueden ayudarme a acercarme a la <b>plenitud</b>?</p>\n\n    <p>En esta gu\u00eda te ofrecemos las claves para que consigas sentirte en paz contigo mismo y aprender a desconectar y a dedicarte instantes a ti mismo sin sentirte culpable por ello. \u00a1No esperes m\u00e1s y comienza a reconectar con tus necesidades!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>aprender a identificar los elementos que engullen tu tiempo;</li>\n\n      <li>conocer tu ritmo personal, que te permitir\u00e1 fijar unos objetivos y unas limitaciones en tu vida;</li>\n\n      <li>descubrir c\u00f3mo organizar tu vida con el objetivo de que, en tu planificaci\u00f3n diaria, tambi\u00e9n haya un tiempo para ti;</li>\n\n      <li>conocer m\u00e1s en profundidad las distintas t\u00e9cnicas de meditaci\u00f3n y de relajaci\u00f3n que te ayudar\u00e1n a llevar una vida que se adapte mejor a tus necesidades vitales;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38986, "comments": "<p><b>Plantar cara al acoso escolar</b> es esencial si nos encontramos en esta injusta situaci\u00f3n. El <b><i>bullying</i></b> es uno de los grandes problemas de los ni\u00f1os y adolescentes del siglo&nbsp;<small>XXI</small>, ya que el acoso ha salido de las aulas y se ha introducido en las redes sociales, haciendo que el <b>ciberacoso</b> aumente a un ritmo vertiginoso. Esta situaci\u00f3n, que para la v\u00edctima puede tener tr\u00e1gicas consecuencias, es reversible, y aumentar la confianza del ni\u00f1o afectado por esta lacra y mejorar su vida social es posible.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda, breve y concisa, te ayudar\u00e1 a saber reconocer los s\u00edntomas del <i>bullying</i>, a saber las herramientas de las que disponen tanto los padres como los hijos para superar este problema y a saber c\u00f3mo actuar frente al mismo. \u00a1Hazte con las herramientas necesarias para acabar con esta lacra!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender las consecuencias del acoso escolar y descubrir los motivos que pueden llevar a una situaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas;</li>\n\n      <li>identificar las se\u00f1ales que indicar\u00e1n un posible caso de acoso escolar y aprender c\u00f3mo actuar para que se instaure un clima de no agresi\u00f3n y de empat\u00eda;</li>\n\n      <li>saber qu\u00e9 pasos se deben seguir cuando un ni\u00f1o sufre acoso, tanto a nivel legal como a nivel educativo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38987, "comments": "Conocer a gente por internet se presenta como una soluci\u00f3n ideal a la hora de encontrar a tu media naranja en una sociedad hiperconectada. Son muchas las personas que recurren a las nuevas tecnolog\u00edas para conocer a personas que compartan su ritmo de vida y sus intereses. Sin embargo, existen tantas plataformas de citas en internet que nos vemos perdidos en un mar de posibilidades.\u00bfQu\u00e9 hay que hacer para encontrar en la red a nuestra media naranja o para conseguir una relaci\u00f3n estable? Esta gu\u00eda te ofrece todos los trucos para que tu b\u00fasqueda sea un \u00e9xito, pero tambi\u00e9n destapa las trampas que debes evitar para que tus encuentros en internet sean positivos.Te ofrecemos las claves para:\u2022 comparar los sitios de encuentros m\u00e1s famosos, como Meetic o Tinder, para poder decantarte por el que m\u00e1s se ajuste a ti;\u2022 conocer las claves para interactuar con el resto de usuarios manteniendo unas relaciones equilibradas;\u2022 entender las acciones que debes llevar a cabo para que tu perfil resulte fiable y atractivo para los dem\u00e1s usuarios;\u2022 etc."}, {"id": 38988, "comments": "<p>A veces llega el momento en el que te das cuenta de que tienes que <b>tomar las riendas de tu vida</b>. Ese instante en el que dices basta y te propones perseguir tus objetivos con <b>optimismo</b> y paciencia, respetando tus valores y de acuerdo con tus principios. Pero \u00bfc\u00f3mo lograrlo? \u00bfC\u00f3mo <b>mantener el control</b> de tu propia vida y afrontar unos cambios deseados pero que, en ocasiones, dan miedo?</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda te permitir\u00e1 comprender los motivos que te han llevado a perder el control de tu vida y, sobre todo, c\u00f3mo recuperarlo y avanzar con paso firme por tu nuevo sendero vital. \u00a1No esperes m\u00e1s y pasa a la acci\u00f3n!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n    <ul>\n      <li>conocer en profundidad los factores de influencia que te van alejando de una posici\u00f3n de control;</li>\n\n      <li>aprender a identificar las se\u00f1ales de alerta;</li>\n\n      <li>centrarte en el tri\u00e1ngulo compuesto por el placer, el compromiso y el significado, que te ayudar\u00e1n a sentirte m\u00e1s a gusto con tus proyectos;</li>\n\n      <li>se\u00f1alar qu\u00e9 valores tienen una mayor importancia para ti, lo que te permitir\u00e1 tener una actitud vital m\u00e1s coherente contigo mismo;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38989, "comments": "<p><b>Aprender a superar la p\u00e9rdida de un ser querido</b> es indispensable. Perder a alguien es una experiencia por la que todos tenemos que pasar alg\u00fan d\u00eda y que, irremediablemente, genera un inmenso sufrimiento del que resulta dif\u00edcil salir. La ausencia de un ser cercano, repentina o no, sacude nuestro d\u00eda a d\u00eda y el equilibrio de toda una vida. En ese momento, puede parecernos imposible aprender a vivir con esta ausencia permanente.</p>\n\n      <p>\u00bfC\u00f3mo respetar esa pena mientras seguimos avanzando? \u00bfC\u00f3mo sobrevivir a un luto sin hundirnos en la desdicha? Esta gu\u00eda pr\u00e1ctica te permitir\u00e1 sobrellevar mejor esta dolorosa experiencia y volver a disfrutar de la vida.</p>\n\n      <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n      <ul>\n         <li>entender por qu\u00e9 se produce el duelo y c\u00f3mo se gestiona en las distintas culturas;</li>\n\n         <li>conocer el impacto en nuestras emociones y la burocracia que conlleva una defunci\u00f3n;</li>\n\n         <li>descubrir las fases que componen un duelo, lo que te ayudar\u00e1 a trabajar sobre cada una de ellas para dejarlas atr\u00e1s;</li>\n\n         <li>superar el proceso de duelo gracias a nuestros consejos y mirar hacia el futuro;</li>\n\n         <li>etc.</li>\n      </ul>"}, {"id": 38990, "comments": "<p><b>Dominar los celos</b> puede resultar una tarea frustrante cuando sientes que pueden contigo y est\u00e1n a punto de destruir tu relaci\u00f3n. Para superarlos, es necesario llevar a cabo un trabajo de introspecci\u00f3n que te ayudar\u00e1 a <b>conocerte a ti mismo</b> y a <b>confiar</b> en tu pareja.</p>\n\n      <p>Si deseas mejorar tu relaci\u00f3n y retomar las riendas de tu vida, sin que los celos supongan un obst\u00e1culo a la comunicaci\u00f3n, esta gu\u00eda te ofrecer\u00e1 las claves para conseguirlo.</p>\n\n      <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n      <ul>\n         <li>comprender qu\u00e9 son los celos, un sentimiento que nos desborda y puede llegar a destruir nuestra relaci\u00f3n de pareja si no conseguimos frenarlo a tiempo;</li>\n\n         <li>conocerte a ti mismo para descubrir qu\u00e9 hace que te sientas celoso;</li>\n\n         <li>lograr confiar en el otro y construir una relaci\u00f3n de pareja s\u00f3lida basada en una comunicaci\u00f3n eficaz y sincera;</li>\n\n         <li>basar tu relaci\u00f3n en la tolerancia, en el respeto y en una comunicaci\u00f3n eficaz que te permitir\u00e1 fortalecer tu autoestima y vivir una relaci\u00f3n equilibrada;</li>\n\n         <li>etc.</li>\n      </ul>"}, {"id": 38991, "comments": "<p>Si deseas <b>acabar con la ansiedad</b> y retomar las riendas de tu vida, este libro te ense\u00f1ar\u00e1 en tan solo 50 minutos a lograrlo. La ansiedad, un trastorno de la <b>salud mental</b> muy com\u00fan en nuestros d\u00edas y que puede llegar a trastocar seriamente nuestra vida diaria, se hace notar en nuestras <b>relaciones interpersonales</b> y en nuestro nivel de <b>estr\u00e9s</b>.</p>\n\n    <p>\u00bfSientes un nudo en la garganta y te falta aire? \u00bfTe sientes paralizado ante determinadas circunstancias y no sabes c\u00f3mo deshacerte de una ansiedad que parece conquistar tu vida y arrasar con todo? \u00a1No esperes m\u00e1s y descubre c\u00f3mo evitar que la ansiedad domine tu vida!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir qu\u00e9 es la ansiedad y cu\u00e1l es su origen;</li>\n\n      <li>comprender los factores biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos y sociales que contribuyen a su aparici\u00f3n;</li>\n\n      <li>distinguir entre una serie de trastornos de ansiedad, como la fobia social o el trastorno obsesivo-compulsivo;</li>\n\n      <li>apoyar a un ser querido que sufre de ansiedad;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38992, "comments": "<p>La <b>timidez</b> es un problema que puede afectar a todo el mundo. No obstante, es posible controlarla y superarla de manera que te sientas realizado tanto en tu vida personal como laboral. T\u00fa tambi\u00e9n puedes convertirte en una persona rebosante de <b>confianza</b>, y esta gu\u00eda te ayudar\u00e1 a lograrlo.</p>\n\n      <p>Si necesitas deshacerte de tu ansiedad social, tomar las riendas de tus <b>relaciones sociales</b> y mostrar tu <b>verdadero yo</b>, \u00a1deja de buscar! En menos de una hora, te invitamos a descubrirlo todo sobre la timidez y a aprender a mantenerla bajo control gracias a una serie de consejos concretos y de herramientas eficaces que podr\u00e1s emplear en tu vida cotidiana. \u00a1Dile adi\u00f3s a la timidez y mu\u00e9strate tal como eres!</p>\n\n      <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n      <ul>\n         <li>entender qu\u00e9 es la timidez, un mecanismo f\u00edsico que se manifiesta cuando tienes que enfrentarte a situaciones ansi\u00f3genas, y aprender a detectar sus s\u00edntomas y sus causas;</li>\n\n         <li>descubrir c\u00f3mo impedir que la timidez domine tu vida, a trav\u00e9s del desarrollo de la autoconfianza, de la autoestima, y de la capacidad para aceptar tus fracasos</li>\n\n         <li>ser t\u00fa mismo y dejar de compararte con los dem\u00e1s, lo que te llevar\u00e1 sentirte mejor contigo mismo y con los que te rodean;</li>\n\n         <li>etc.</li>\n      </ul>"}, {"id": 38993, "comments": "<p>Aprender a <b>dejarse llevar</b> y a <b>relativizar</b> en un mundo lleno de problemas y en el que tenemos muchas <b>responsabilidades</b> puede llegar a ser la \u00fanica manera de mantener nuestra <b>salud mental</b> y <b>f\u00edsica</b>. Y es que\u2026 \u00bfcu\u00e1ntas veces te han dicho que no te tomes las cosas tan en serio y que desdramatices? \u00bfNunca has escuchado c\u00f3mo alguien de tu entorno te aconsejaba que te dejaras llevar cuando estabas estresado? Sin embargo, \u00bfhay algo m\u00e1s dif\u00edcil que dejarse llevar, precisamente cuando nos sentimos atrapados por nuestros problemas?</p>\n\n      <p>Esta obra breve y estructurada define con precisi\u00f3n el concepto de dejarse llevar, adem\u00e1s de presentar distintas t\u00e9cnicas para conseguirlo y ayudarte a ponerlas en pr\u00e1ctica en funci\u00f3n del contexto. \u00a1D\u00e9jate llevar y empieza a respirar de nuevo!</p>\n\n      <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n      <ul>\n         <li>identificar qu\u00e9 te impide relativizar;</li>\n\n         <li>descubrir c\u00f3mo recuperar el control sobre tu vida y tu pensamiento;</li>\n\n         <li>aceptar tus l\u00edmites y tus emociones para cambiar tu forma de mirar el mundo;</li>\n\n         <li>ser constante, gracias a unos consejos que te ayudar\u00e1n a mantener una actitud m\u00e1s relajada;</li>\n\n         <li>etc.</li>\n      </ul>"}, {"id": 38994, "comments": "<p><b>Descubrir el significado de nuestros sue\u00f1os</b> puede ayudarnos a conocernos mejor a nosotros mismos. El ser humano lleva intentado entender el significado de sus <b>sue\u00f1os</b> desde el principio de los tiempos y, aunque no se trate de una ciencia, su comprensi\u00f3n puede ayudarnos a entender mejor algunos aspectos de nuestro \u00abyo\u00bb m\u00e1s \u00edntimo. Y es que, \u00bfqui\u00e9n no se ha despertado alguna vez sobresaltado tras una <b>pesadilla</b> y, aun sin entender su significado, ha tenido la sensaci\u00f3n de que aquello quer\u00eda decir algo?</p>\n\n      <p>Esta gu\u00eda te invita a entender por qu\u00e9 so\u00f1amos y qu\u00e9 papel desempe\u00f1an los sue\u00f1os en nuestra vida, adem\u00e1s de ofrecerte las claves para interpretarlos lo m\u00e1s correctamente posible. \u00a1Hazte con las herramientas necesarias para descifrar su significado!</p>\n\n      <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins>:</b></p>\n\n      <ul>\n         <li>conocer los ciclos del sue\u00f1o y sus fases;</li>\n\n         <li>aprender cu\u00e1l ha sido la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de la interpretaci\u00f3n de los sue\u00f1os;</li>\n\n         <li>descubrir distintas maneras de interpretar los sue\u00f1os, desde la oniromancia hasta el psicoan\u00e1lisis;</li>\n\n         <li>hacerte con algunos trucos que te ayudar\u00e1n a recordar mejor tus ensue\u00f1os y a interpretarlos de forma m\u00e1s adecuada;</li>\n\n         <li>etc.</li>\n      </ul>"}, {"id": 38995, "comments": "<p>El <b>shiatsu</b> es un <b>masaje</b> relajante y terap\u00e9utico procedente de <b>Jap\u00f3n</b>, pa\u00eds en el que est\u00e1 reconocido como medicina oficial desde los a\u00f1os 1950. El objetivo del shiatsu, que se basa en una <b>visi\u00f3n hol\u00edstica</b> que considera el cuerpo y la mente como un todo que funciona con <b>energ\u00eda</b>, es ayudar a que el paciente se recupere armonizando y reforzando su capacidad de <b>curaci\u00f3n</b> natural, tanto a nivel f\u00edsico como mental.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda te permitir\u00e1 comprender las nociones b\u00e1sicas del shiatsu y descubrir c\u00f3mo llevar a cabo simples presiones sobre algunos puntos del cuerpo para favorecer tu bienestar. \u00a1Mejora tu calidad de vida gracias a nuestros consejos y convi\u00e9rtete en un experto en shiatsu!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrir el origen del shiatsu;</li>\n\n      <li>comprender la teor\u00eda de los cinco elementos y los meridianos;</li>\n\n      <li>conocer la relaci\u00f3n entre shiatsu y bienestar;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38996, "comments": "<p>Para <b>aprender a calmar el llanto de tu beb\u00e9</b> es esencial que comprendas lo que intenta transmitirte. \u00bfTiene hambre? \u00bfTiene fr\u00edo o calor? \u00bfSiente miedo o atraviesa un momento de estr\u00e9s? \u00bfEst\u00e1 simplemente cansado? Los beb\u00e9s se valen del llanto para expresar todo tipo de emociones, y por ello conocer a tu <b>hijo</b> y sus reacciones es vital para el desarrollo de vuestra relaci\u00f3n y de vuestra comprensi\u00f3n mutua.</p>\n\n    <p>Si est\u00e1s deseando descifrar lo que pide tu hijo y quieres colmar sus <b>necesidades</b> pero no siempre eres capaz de lograrlo, esta gu\u00eda de menos de una hora de lectura te permitir\u00e1 conseguirlo. \u00a1Aprende a conocer las necesidades de tu beb\u00e9 y haz que se sienta a gusto!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>comprender las distintas fases de llanto de los beb\u00e9s;</li>\n\n      <li>conocer los principales motivos por los que suele llorar un ni\u00f1o;</li>\n\n      <li>ser capaz de responder a sus necesidades y tranquilizarlo r\u00e1pidamente;</li>\n\n      <li>entender los pasos b\u00e1sicos para guiar a tu beb\u00e9 en su autogesti\u00f3n del llanto, al tiempo que le ayudas siempre que sea preciso;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38997, "comments": "<p><b>Aprender a estimular a tu beb\u00e9</b> durante sus primeros meses de vida es fundamental para su <b>desarrollo f\u00edsico</b> y <b>psicol\u00f3gico</b>. As\u00ed pues, \u00bfc\u00f3mo ayudarlo para que adquiera las aptitudes motoras, intelectuales y sociales fundamentales para su futuro? \u00bfC\u00f3mo estimularlo en condiciones seguras, respondiendo a sus expectativas y haciendo que disfrute?</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda estructurada y concisa te ofrece en tan solo 50 minutos todas lo que necesitas saber sobre el desarrollo de los m\u00e1s peque\u00f1os, adem\u00e1s de una serie de consejos para estimular sus <b>cinco sentidos</b> de manera eficaz. \u00a1Tu beb\u00e9 te lo agradecer\u00e1!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender c\u00f3mo evoluciona y se desarrolla un beb\u00e9;</li>\n\n      <li>comprender qu\u00e9 puedes hacer para estimular sus sentidos y ayudar a su desarrollo f\u00edsico y mental;</li>\n\n      <li>descubrir el impacto de la estimulaci\u00f3n en el futuro del lactante;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38998, "comments": "<p><b>Conseguir que tu hijo deje de mojar la cama</b> puede en ocasiones revelarse dif\u00edcil. Aunque la <b>enuresis</b> es un fen\u00f3meno completamente normal en el desarrollo de tu hijo, puede volverse problem\u00e1tica cuando perdura y genera un malestar en el d\u00eda a d\u00eda, tanto para los ni\u00f1os como para los padres. \u00bfC\u00f3mo explicar que nuestro hijo todav\u00eda <b>moja la cama</b> cuando tendr\u00eda que controlar sus <b>esf\u00ednteres</b> desde hace tiempo? \u00bfSe trata de un <b>problema fisiol\u00f3gico</b>? \u00bfEs inevitable acudir a un especialista? \u00bfQu\u00e9 actitud adoptar como padre y qu\u00e9 costumbres implantar para ayudar a que tu hijo pase noches secas y tranquilas?</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda, estructurada y concisa, te mostrar\u00e1 las claves para acompa\u00f1ar eficazmente a tu hijo en su proceso de adquisici\u00f3n del control de estas capacidades. Adem\u00e1s, te ayudar\u00e1 a determinar las causas y las consecuencias de la <b>enuresis nocturna</b>, adem\u00e1s de una visi\u00f3n global sobre su posible tratamiento, ya sea en casa o con la ayuda de un profesional.</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para:</ins></b></p>\n\n    <ul>\n      <li>descubrirlo todo acerca de la enuresis infantil, un problema que afecta a muchos ni\u00f1os y que puede llegar a convertirse en una experiencia traum\u00e1tica;</li>\n\n      <li>conocer todos los detalles sobre la incontinencia;</li>\n\n      <li>aprender algunos consejos para que tu hijo logre controlar sus esf\u00ednteres;</li>\n\n      <li>identificar los s\u00edntomas de la enuresis para saber si debes acudir a un especialista;</li>\n\n      <li>descubrir los tratamientos existentes;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}, {"id": 38999, "comments": "<p>Los <b>aceites esenciales</b> y la <b>aromaterapia</b> son, para muchos, un universo por descubrir. Sin embargo, cada vez son m\u00e1s las  personas que, conscientes de que la mayor parte de los productos comerciales son nocivos tanto para el medioambiente como para ellas mismas, deciden dar el paso y crear sus propios <b>remedios</b> y <b>recetas caseras</b>.</p>\n\n    <p>Esta gu\u00eda te ofrece todo lo que necesitas saber sobre la aromaterapia y los aceites esenciales, desde su modo de fabricaci\u00f3n y sus precauciones de uso hasta recetas para crear tus propios <b>productos de salud, belleza y limpieza</b>. \u00a1Sum\u00e9rgete en el mundo de los <b>productos naturales</b> y mejora tu <b>bienestar</b>!</p>\n\n    <p><b><ins>Te ofrecemos las claves para</ins></b>:</p>\n\n    <ul>\n      <li>entender qu\u00e9 son los aceites esenciales, c\u00f3mo se fabrican y qu\u00e9 hay que saber antes de emplearlos;</li>\n\n      <li>saberlo todo sobre la aromaterapia, una terapia hol\u00edstica que emplea los aceites esenciales para tratar determinadas afecciones;</li>\n\n      <li>conocer las propiedades, indicaciones y modos de empleo de los aceites esenciales m\u00e1s utilizados;</li>\n\n      <li>crear tus propios productos de belleza y de limpieza, adem\u00e1s de aprender a aliviar algunos males, como dolores de cabeza, fatiga o acn\u00e9;</li>\n\n      <li>etc.</li>\n    </ul>"}]