[{"id": 55001, "comments": "<div><div>Alma de cobre es una novela breve que nos arrastra directamente al coraz\u00f3n del g\u00e9nero negro. Una historia que comienza en Matera en los a\u00f1os 80 y que se traslada hasta Chicago de nuestros d\u00edas, pasando por Nueva York, para desarrollar con gran maestr\u00eda las distintas tramas que se entrecruzan y que dan vida a esta obra.</div><div>El agente Lee es un atormentado polic\u00eda de Nueva York que deber\u00e1 esta vez alejarse de la Gran Manzana con su nueva compa\u00f1era la agente Est\u00e9vez, para investigar un caso en el que se ha visto involucrado su pupilo al ser atacado salvajemente, mientras se debate en el hospital entre la vida y la muerte.</div><div>A medida que se desarrolla la investigaci\u00f3n, Lee se ve inmerso en una lucha de poder entre las principales familias mafiosas que se reparten la ciudad de Chicago, al tiempo que se abrir\u00e1n ante sus ojos historias oscuras de su pasado. Venganzas, amores prohibidos, violencia y corrupci\u00f3n salpican cada rinc\u00f3n le la Ciudad del Viento por los que se desarrolla la trama de esta fant\u00e1stica historia que atrapa con su estilo directo y \u00e1gil.</div></div>"}, {"id": 55002, "comments": "Un don, una maldici\u00f3n, dos destinos.\n\nGabriela naci\u00f3 con un don: puede ver las almas errantes que vagan por la tierra.\n\nCuando su vida tal y como la conoc\u00eda desaparece, Hern\u00e1n le pide ayuda para saber por qu\u00e9 se le acusa de un crimen horrible que no cometi\u00f3. Guiada por su alma, se adentra en el Madrid de 1985 en busca de respuestas. Alonso, polic\u00eda esc\u00e9ptico y con un gran sentido del deber, hijo de Hern\u00e1n, se ver\u00e1 obligado a unirse a ella en un caso del que lleva escapando desde que era un ni\u00f1o. Cuando en su camino se cruzan un anciano que en realidad es un duende urbano, y una ninfa con muy mal genio, descubrir\u00e1n que nada es lo que parece, y que la verdad del mundo en el que habitamos vive oculta entre celestiales que caminan con nosotros y criaturas de libros de fantas\u00eda."}, {"id": 55003, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: bold\">La autora que pondr\u00e1 el fantasy nacional en el punto de mira</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">Dos mundos unidos eones atr\u00e1s.<br>Dos almas destinadas a encontrarse.<br>Y un pacto que podr\u00eda cambiarlo todo.</p>\n<p>Amira Shawn tiene claro qu\u00e9 significa pertenecer a la Orden: obediencia, disciplina e implacabilidad. Los monstruos no existen solo en los cuentos, sino en el Otro Lado, el mundo m\u00e1gico de m\u00e1s all\u00e1 de los portales, y si quiere ser una vigilante digna del instituto Ocaso, Amira debe apartar sus emociones cuando se enfrente a ellos. Pero cuando se ve obligada a formar pareja con el irritante Ezra Falco, son estas las que frustran su primera misi\u00f3n en el Otro Lado, dej\u00e1ndola sola en Lo Desconocido.</p>\n<p>All\u00ed, lo \u00fanico que la separa de la muerte es la oferta de, Vanyr, un misterioso y atractivo demonio. \u00bfEl precio por ayudarla? Acompa\u00f1arlo en una sombr\u00eda b\u00fasqueda que pondr\u00e1 en entredicho todo lo que cree conocer sobre el Otro Lado, la Orden y ella misma.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">Temas:</p>\n<p>- <em>Fantasy<br></em>- <em>Romantasy<br></em>- Rom\u00e1ntica</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">La novela perfecta para fans de:</p>\n<p>- Nerea Llanes<br>- Danielle L. Jensen<br>- Ayana Gray<br>- Sarah J. Maas</p>\n<h3>Book Description</h3>\n<p>La autora que pondr\u00e1 el fantasy nacional en el punto de mira --Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p>\n<h3>About the Author</h3>\n<p>Keiz Noyers es una apasionada de la fantas\u00eda y de las historias. Actualmente reside en Galicia, donde pasa su tiempo leyendo, escribiendo y entrenando redes neuronales profundas. Cuando se separa de su escritorio, le gusta dibujar y jugar con Lucifer, su gato. Alma de Cazadora es su primera novela y ha sido seleccionada por Crossbooks en su convocatoria de Nuevos Talentos. --Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p></div>"}, {"id": 55004, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Descubre la verdadera historia detr\u00e1s de <em>Bajo la aurora boreal.</em> \u00bfOs gustar\u00eda saber c\u00f3mo ha sido la vida de Magnus y Jana?</span><div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">De\n la mano de su hijo Erik, y a trav\u00e9s del diario que fue el refugio de \nJana en uno de los momentos m\u00e1s trascendentales de su vida, podremos \ndescubrir lo que el destino deparaba para la maravillosa pareja que \nconocemos en <em>Bajo la aurora boreal</em>.</span><p style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></span></div></span></div>"}, {"id": 55005, "comments": ""}, {"id": 55006, "comments": "<div><div>Qu\u00e9 pasa cuando el DESTINO se equivoca?</div><div>\u00bfGanan las ra\u00edces al hurac\u00e1n de la PASI\u00d3N?</div><div>Un amor contrariado, un viaje a Medio Oriente y una periodista que intenta reunir las piezas de su propia historia. Un mundo de aromas, sabores y belleza se enfrenta a la pol\u00edtica, el poder y la guerra. Como en un tablero de ajedrez, el AMOR hace su jugada.</div></div>"}, {"id": 55007, "comments": "<div>\n<p>Um. Um. Um. \u00bfEst\u00e1s leyendo esto? Si lo est\u00e1s, necesito tu ayuda. Estaba en una fiesta; corr\u00eda; me ca\u00ed. Y oye esto, esta es la parte que nunca te creer\u00e1s, ca\u00ed por una madriguera de conejo. Como Alicia en esos libros antiguos. Excepto que, en esos libros, no hab\u00eda sangre por todas partes. En esos libros, los personajes no eran todos hombres, atractivos e interesados en m\u00ed. Olvida todo lo que sabes sobre el Sombrerero Loco, el Conejo Blanco, la Liebre de Marzo... Esto no es el Pa\u00eds de las Maravillas (Wonderland); esto es el Inframundo (Underland). Violencia, sexo, drogas y magia... eso es todo lo que hay en este sitio. Estoy yo, Allison, y est\u00e1n los hombres que me quieren, los enemigos que me persiguen, y la oscuridad que est\u00e1 llegando. Y solo yo puedo detenerlo. As\u00ed que, si est\u00e1s leyendo esto, \u00bfme ayudar\u00e1s? Por favor. Solo quiero escapar este sitio e irme... a casa. Allison\u2019s Adventures in Underland, es una novela de har\u00e9n inverso/nuevo adulto/romance oscuro, un crudo recuento de \u201cLas aventuras de Alicia en el Pa\u00eds de las Maravillas\u201d. NO esperes un cuento de ni\u00f1os; estos personajes no tienen nada que ver con sus m\u00e1s inocentes hom\u00f3logos. Este libro contiene: drogas, violencia, insultos, sexo... y el amor que se encuentra en las sombras m\u00e1s oscuras.</p></div>"}, {"id": 55008, "comments": ""}, {"id": 55009, "comments": ""}, {"id": 55010, "comments": "<div>\n<p>CONTIENE:\u00a0<br>El Relato Ilustrado con m\u00e1s de 80 ilustraciones\u00a0<br>Galer\u00eda de Bocetos con m\u00e1s de 150 bocetos a l\u00e1piz\u00a0<br>Galer\u00eda de Procesos con el proceso de color digital de 15 ilustraciones\u00a0<br>Galer\u00eda de Ilustraciones completas\u00a0<br>Textos Complementarios\u00a0<br>Escenas Eliminadas\u00a0<br>Carteles y Rarezas\u00a0<br>Tienda Online\u00a0<br>Enlaces\u00a0<br><br>Men\u00fa interactivo que facilita la navegabilidad del producto, m\u00e1s all\u00e1 de la lectura lineal.\u00a0<br>Ilustraciones a todo color, adaptado a Kindle Fire y lectura en dispositivos m\u00f3viles y Tablets (Android y Apple) mediante la aplicaci\u00f3n gratuita de Kindle.\u00a0<br><br>Allw\u00ebnn: Soul &amp; Sword, es una historia \u00e9pica cargada de dramatismo, dos a\u00f1os de trabajo culminan con un intenso relato, de una prosa evocadora y contundente, que dan forma a uno de los momentos m\u00e1s determinantes para el que probablemente es el personaje m\u00e1s indomable de la Saga \" La Flor de Jade\". La Saga \u00c9pica que ha vendido m\u00e1s de diez mil ejemplares en un a\u00f1o, por todo el mundo, a trav\u00e9s de Amazon.</p></div>"}, {"id": 55011, "comments": "<div>\n<p>S u padre le ense\u00f1\u00f3 que: \"Tu pueblo es tu familia, ellos antes que nada y nadie, ni siquiera el trono de m\u00e1rmol puede cambiar eso\" y ella lo cumpli\u00f3 cas\u00e1ndose con el heredero del reino enemigo, a\u00fan si no lo deseaba. Su padre le ense\u00f1\u00f3 que: \"Una mujer naci\u00f3 para ser doblegada, en especial las del trono de oro, solo son salvajes que deben ser domadas\" y \u00e9l lo cumpli\u00f3 dando indiferencia a la heredera del trono enemigo, desprecio puro y duro. Ambos herederos luchar\u00e1n por el mando, y mientras ella solo ve por el futuro de su gente y que no perezcan a golpe de una inminente lucha, \u00e9l solo se preocupar\u00e1 por su propia cordura y el hecho de que al parecer, las mujeres del trono de oro, son imposibles de domar. Amar\u00fc Radost es la segunda hija del Rey de Aritz, Nicholas Zlata es el actual heredero de Anskar, dos pa\u00edses con diferencias, alejados por el pasado y el tiempo, sin embargo volviendo a reanudar relaciones por la amenaza de una guerra, Amar\u00fc deber\u00e1 viajar a Anskar para contraer matrimonio, uno que no quiere, atrapada en \u00e9l por el bien de su gente. Sin embargo la monarqu\u00eda Zlata no es tan pulcra como dice ser o aparentar, el pasado amenaza con repetirse, y la muerte los acompa\u00f1a en cada paso, decisiones deber\u00e1n ser tomadas, con el fin de la supervivencia de ambos pueblos.</p></div>"}, {"id": 55012, "comments": "<div>\n<p>Nia es una hacker con mucho talento, pero se siente muy sola. Vive alejada del mundo, con la sola compa\u00f1\u00eda de un padre enigm\u00e1tico y genial. El \u00fanico modo que tiene para relacionarse con el exterior son las redes sociales, pero la amistad virtual de un mill\u00f3n de desconocidos no llena ni de lejos el vac\u00edo que la envuelve.</p>\n<p>Cameron tiene un sue\u00f1o: triunfar en YouTube. Mientras navega por el lago Erie para grabar el v\u00eddeo que le har\u00e1 famoso, le sorprende un temporal que desaf\u00eda las leyes de la f\u00edsica y que lo deja inconsciente. Al despertar, Cameron no es el mismo, tiene un nuevo y sorprendente talento cibern\u00e9tico: la capacidad de controlar ordenadores y dispositivos electr\u00f3nicos con la mente.</p>\n<p>Nia y Cameron son muy diferentes. Y complementarios.</p>\n<p>Ambos dotados de capacidades extraordinarias, cuando se encuentran online entienden que ha acabado el sentirse solos: es el momento de unirse y usar sus poderes para luchar contra una oscura y misteriosa organizaci\u00f3n de recursos ilimitados que gestiona el mundo de la informaci\u00f3n desde la sombra. Pero el mal tiene muchas caras\u2026 y, mientras sus poderes evolucionan, los dos aprender\u00e1n a marchas forzadas que no pueden confiar ni en las personas m\u00e1s cercanas.</p>\n<p>Ambientado en el universo Alliances, creado junto con Luke Lieberman y Ryan Silbert y escrito con Kat Rosenfield, Stan Lee nos ofrece una novela de aventuras repleta de adrenalina y con invenciones exuberantes y espectaculares, la f\u00f3rmula que le convirti\u00f3 en la mente creativa del espectacular universo Marvel.</p></div>"}, {"id": 55013, "comments": ""}, {"id": 55014, "comments": "<div>\n<p>Lorena es una chica normal, tiene un trabajo normal y con una vida normal. Todo cambia de la noche a la ma\u00f1ana cuando se encuentra con un chispazo en su vida. Alba. Y este ser\u00e1 el comienzo de una aventura en la que el chispazo se terciar\u00e1 en unas llamas que ninguna de las dos querr\u00e1 apagar. Todo en el contexto de un evento, unas pr\u00e1cticas y una persona que intentar\u00e1 apagar lo que ha comenzado a arder. \u00bfOs un\u00eds?</p></div>"}, {"id": 55015, "comments": "<p><B>Una novela total donde el protagonista es el expresidente Salvador Allende.</B></P> <BR> <P>Cuando se cumplen los cincuenta a\u00f1os de la muerte de Salvador Allende y de la instalaci\u00f3n de la dictadura de Augusto Pinochet en Chile, Ediciones B publica esta obra \u00fanica, que profundiza en la dimensi\u00f3n humana del \"compa\u00f1ero presidente\". Un retrato de \u00e9poca en el que se cruzan figuras como Humberto Maturana y Michel Foucault y se da cuenta de la efervescencia pol\u00edtica y social de aquellos a\u00f1os convulsos.</P> <P></P> <P>En esta arriesgada novela, Carlos Tromben entabla un di\u00e1logo con el m\u00e1ximo exponente de la v\u00eda chilena al socialismo, al que permite hablar desde el m\u00e1s all\u00e1 y analizar ese pasado donde se encontraba encerrado por sus opositores, pero, sobre todo, por sus propios compa\u00f1eros.</P> <P></P> <P>El autor no se queda solamente en los protagonistas de la Historia: a trav\u00e9s del relato e investigaci\u00f3n de la hija de un cient\u00edfico colaborador de la Unidad Popular, intenta..."}, {"id": 55016, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con la agilidad del periodista que se dirige al gran p\u00fablico y el rigor del historiador acostumbrado a sumergirse en la documentaci\u00f3n relevante de los archivos, Mario Amor\u00f3s traza de manera minuciosa la trayectoria pol\u00edtica de Salvador Allende y delinea su semblanza humana. A lo largo de las p\u00e1ginas de este libro descubriremos la historia de su familia, unida a la lucha por la independencia nacional en los albores del siglo XIX, su infancia y sus a\u00f1os estudiantiles, la formaci\u00f3n de su conciencia pol\u00edtica, el ejercicio de su profesi\u00f3n de m\u00e9dico en el Valpara\u00edso de los a\u00f1os treinta, su protagonismo en la fundaci\u00f3n y expansi\u00f3n del Partido Socialista, su papel como ministro de Salud, su trabajo como senador durante un cuarto de siglo, su visi\u00f3n del mundo en los tiempos de la guerra fr\u00eda. Una especial atenci\u00f3n merece su labor como presidente durante esos tres a\u00f1os que atrajeron la atenci\u00f3n mundial. Adem\u00e1s, y gracias a veinte testimonios, el autor penetra en la vida familiar de Allende, en sus relaciones de amistad, en sus costumbres cotidianas.</span>"}, {"id": 55017, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Fragmento biogr\u00e1fico de Allegra Riscio. Relata su vida entre 1957 y 1962. Es una historia salpicada de sexo, drogas y obsesiones compulsivas que forman parte de su aventura enmarcada en el hito de la dorada dolce vita. Su biograf\u00eda comienza c\u00e1ndidamente en la costa de la Italia m\u00e1s pintoresca. Debido a ciertas vivencias personales cae en una espiral degradante en M\u00f3naco. All\u00ed descubre oscuros perfiles de s\u00ed misma, hasta que pronto se encuentra supeditada a nuevos grilletes. Su relato nos lleva a Brasil, donde experimenta un punto de inflexi\u00f3n en su descenso al abismo gracias al \u00ablimbo\u00bb. Finalmente culmina en Nueva York con un desenlace de novela negra.</font>"}, {"id": 55018, "comments": "<div> <p>Toda una vida nos han dicho que, al fallecer, aquel que ha sido bueno asciende hasta el cielo y, quien no, desciende al infierno. Pero\u2026 \u00bfY si no fuese as\u00ed? \u00bfY si no hubiese nada m\u00e1s all\u00e1?</p> <p>Nina es una adolescente corriente que, como todas, guarda un secreto. Dentro de poco ser\u00e1 su decimosexto cumplea\u00f1os\u2026 lo que desencadenar\u00e1 una vieja leyenda que aguarda a su familia.</p> <p>\u00bfPeligros? \u00bfGuardianes? \u00bfTri\u00e1ngulo amoroso? \u00bfFantasmas?</p> <p>Esta es su historia; como de un d\u00eda para otro su vida cambia radicalmente.</p></div>"}, {"id": 55019, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B>La</B> <B>hist\u00f2ria</B> <B>d'una</B> <B>jove</B> <B>moriori</B> <B>i</B> <B>d'una</B> <B>noia</B> <B>alemanya</B>  <B>i de com totes dues</B> <B>aconseguiran</B> <B>protegir el que</B> <B>m\u00e9s</B> <B>estimen</B> <B>i</B> <B>assolir la</B> <B>llibertat a la Nova</B>  <B>Zelanda del</B> <B>segle XIX.</B></P> <P>Un poble oblidat. Dues dones. Un mateix dest\u00ed. Nom\u00e9s elles podran triar quin cam\u00ed segueixen.</P> <P>Illes Chatham, 1835. La jove moriori Kimi ha estat testimoni directe de  la invasi\u00f3 de les seves terres per part dels maoris. Amb dolor, ha ent\u00e8s  que les lleis dels seus d\u00e9us no la poden protegir ni dels maoris ni de  l'home blanc. Tampoc aquell de qui espera un fill la podr\u00e0 salvar.</P> <P>Al mateix temps, una jove alemanya, la Ruth, ha decidit viatjar fins als  confins del m\u00f3n perseguint el somni de l'home que estima. Per\u00f2 realment  val la pena anar rere alg\u00fa que se n'allunya i que posa per davant la lluita pr\u00f2pia?</P> <P>Totes dues dones hauran d'agafar les regnes del dest\u00ed i bregar pel futur i per la felicitat.</P>"}, {"id": 55020, "comments": ""}, {"id": 55021, "comments": ""}, {"id": 55022, "comments": ""}, {"id": 55023, "comments": ""}, {"id": 55024, "comments": ""}, {"id": 55025, "comments": "<div><div>Avery acaba de conocer a su ardiente vecino del piso de arriba. Es irresistible. Tatuado. Y virgen.</div><div>La estudiante de enfermer\u00eda, Avery Michaels, no quiere tener nada que ver con citas; est\u00e1 perfectamente feliz soltera. Al tanto de las muchas y malas decisiones de su madre e incluso peor gusto en novios, todo lo que Avery puede soportar es una serie de encuentros sin complicaciones cada vez que est\u00e1 de ganas.</div><div>Cuando conoce al ardiente artista del tatuaje, Bennett, lo desea\u2026 s\u00f3lo por una noche. Pero \u00e9l no acepta su arreglo sin ataduras. Se gu\u00eda por un c\u00f3digo puritano de valores basados en su propia crianza llena de problemas.</div><div>Bennett ve algo especial en Avery y quiere m\u00e1s de ella. Mucho m\u00e1s. Mientras Avery lucha con sus emociones por Bennett, el peligro y la tragedia los obligan a sincerarse. Y Avery debe enfrentar la horrible comprensi\u00f3n de que ella tambi\u00e9n quiere m\u00e1s de \u00e9l.</div><div>Por lo que necesita tomar una decisi\u00f3n: dejar ir a Bennett o finalmente \u00a0</div><div>dejarlo entrar.</div></div>"}, {"id": 55026, "comments": ""}, {"id": 55027, "comments": ""}, {"id": 55028, "comments": "<div>\n<p>All in, Sinatra es un minucioso v\u00e9rtigo narrativo, una m\u00e1quina de sentido en medio del desierto de burocracia. Un estallido.</p>\n<p>G\u00e9nesis Montesinos es profesor de literatura en una universidad mexicana. Tiene 64 a\u00f1os de edad, es especialista en Francis Scott Fitzgerald y aficionado a Frank Sinatra. Ha dedicado su vida adulta al culto a los libros y a la corte de la academia. Su plan de carrera se ha cumplido: tiene un doctorado y un cub\u00edculo. Tambi\u00e9n, un hast\u00edo absoluto. Por ello, decide viajar a Las Vegas y apostarlo todo. Y terminar con su ins\u00edpida vida.</p>\n<p>No obstante, jugando al p\u00f3quer, G\u00e9nesis Montesinos gana cincuenta y tres mil d\u00f3lares. Sin saber qu\u00e9 hacer con esta peque\u00f1a fortuna, comienza a despilfarrarla en blandos excesos: ropa, discos, alcohol, una sesi\u00f3n en un campo de tiro, un tel\u00e9fono inteligente, pancakes y tocino. Calor\u00edas para el alma. Sus planes de suicidio se van desdibujando. Adem\u00e1s, conoce a Lea, y \u00e9l mismo empieza a sentirse borroso y vivo.</p>\n<p>Sin embargo, sobre las mesas de p\u00f3quer de Las Vegas se juega mucho m\u00e1s que sumas millonarias. Los due\u00f1os del mundo apuestan vidas y cierran negocios transnacionales. Y el azar, o el destino, pondr\u00e1 al profesor de literatura en el coraz\u00f3n de estas tinieblas. As\u00ed, en la tierra de los libres, podr\u00e1 perder la libertad m\u00e1s alta: la posibilidad de elegir el momento y modo de su propia muerte.</p></div>"}, {"id": 55029, "comments": ""}, {"id": 55030, "comments": ""}, {"id": 55031, "comments": ""}, {"id": 55032, "comments": "Algunos deseos de navidad s\u00ed se vuelven realidad... Juliette sale echa una furia por el imb\u00e9cil de su cita cuando \u00e9l le dice que tiene una sorpresa para ella y luego trae a otra mujer para un tr\u00edo. Ahora, se encuentra en el corredor del edificio de apartamentos de \u00e9l, apenas usando algo en lo absoluto y no puede salir en la glacial noche de v\u00edspera de navidad en este diminuto disfraz navide\u00f1o y sus tacones aguja. Cuando Brad ve una hermosa y sexi mujer de pie fuera de su departamento, golpeando su cabeza contra la puerta, no es solo curiosidad lo que se dispara a trav\u00e9s de \u00e9l. Est\u00e1 usando el atuendo de navidad m\u00e1s corto y sexy que \u00e9l haya visto alguna vez. Pero lo \u00faltimo que espera cuando ella voltea, es descubrir que es su amiga, Juliette. Una amiga con la que \u00e9l tiene un caliente enamoramiento, desde siempre. Cuando ella le dice que necesita su ayuda, Brad empuja a un lado la intensa necesidad de tomarla en sus brazos y besarla hasta que ambos sucumban a la pasi\u00f3n. Es su amiga y \u00e9l har\u00e1 lo que sea que pueda para ayudarla. Cuando Juliette ve la brillante excitaci\u00f3n en los ojos de Brad, el calor se mueve dentro de ella tambi\u00e9n. Por como lucen las cosas, no es solo Santa quien tiene un excitante paquete para ella esta nevada v\u00edspera de Navidad. La pregunta es... \u00bfqu\u00e9 har\u00e1 ella al respecto?"}, {"id": 55033, "comments": ""}, {"id": 55034, "comments": "<div> <p class=\"MsoNormal\" align=\"center\" style=\"text-align:center;text-indent:0cm\"><b><i><span lang=\"ES-MX\"><sub>\u00c9l no va a quedarse por una mujer, y ella no va a perseguir a ning\u00fan hombre\u2026<p></p></sub></span></i></b></p> <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent:0cm\"><i><span lang=\"ES-MX\"><sub> </sub></span></i></p> <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent:35.45pt\"><span lang=\"ES-MX\"><sub>Mitch Kowalski vive con una maleta en mano\u2026 y le gusta que sea as\u00ed. Viajar por trabajo tiene la ventaja a\u00f1adida de asustar a las mujeres que de otra forma tratar\u00edan de atarlo. Pero cuando es llamado a casa para ayudar con la posada de la familia, queda intrigado por la chica nueva en la ciudad y su insistencia en que no necesita un hombre. Si hay una cosa que Mitch no puede resistir, es un desaf\u00edo.<p></p></sub></span></p> <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent:35.45pt\"><span lang=\"ES-MX\"><sub>Despu\u00e9s de una infancia n\u00f3mada, Paige Sullivan finalmente est\u00e1 echando ra\u00edces. Decidida a pararse sobre sus propios pies, vive por el lema \u201cLos hombres son un lujo, no una necesidad\u201d. Pero cuando el Sr. Alto, Oscuro y Ardiente toma asiento en uno de los taburetes en su restaurante y le ofrece seis semanas de perversa diversi\u00f3n con fecha de caducidad incorporada, est\u00e1 tentada en aceptar.<p></p></sub></span></p> <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent:35.45pt\"><span lang=\"ES-MX\"><sub>Son el complemento perfecto para una aventura sin ataduras. Hasta que se dan cuenta que su romance sensual se ha convertido en algo todo menos informal\u2026<p></p></sub></span></p> <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent:35.45pt\"><span lang=\"ES-MX\"><sub> </sub></span></p> <p class=\"MsoNormal\" align=\"right\" style=\"margin-right:5.4pt;text-align:right; text-indent:35.45pt\"><b><i><span lang=\"ES-MX\"><sub>Kowalski Family #4</sub><p></p></span></i></b></p> </div>"}, {"id": 55035, "comments": "<div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><i><b>Una segunda oportunidad para el primer amor.</b></i></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Despu\u00e9s de la universidad, Ryan Kowalski decidi\u00f3 dejar Whitford, Maine, en lugar de ver a Lauren Carpenter casarse con otro hombre. Ahora sus hermanos necesitan su ayuda para la renovaci\u00f3n de la Posada Northern Star y se ve obligado a enfrentar al pasado m\u00e1s pronto que tarde cuando atrapa a un v\u00e1ndalo y descubre que el muchacho es el hijo de Lauren\u2026</font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">La \u00faltima persona que Lauren necesita de regreso en su vida es Ryan Kowalski. Con un exmarido amargado y un hijo adolescente de mal humor, ya tiene suficientes hombres problem\u00e1ticos. Pero su hijo tiene que aprender algunas lecciones sobre el bien y el mal, incluso si Lauren tiene que acompa\u00f1arlo hasta la puerta de Ryan todos los d\u00edas para trabajar duro para pagar por su crimen.</font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Con todo este contacto cercano, Ryan y Lauren no pueden negar que la qu\u00edmica entre ellos es tan poderosa como siempre. \u00bfPero pueden algunos besos ardientes borrar su pasado y allanar el camino hacia una segunda oportunidad al verdadero amor?</font></div></div>"}, {"id": 55036, "comments": ""}, {"id": 55037, "comments": "<div>\n<p>La vida es como un juego, como una partida de p\u00f3ker. Decidir, apostar, arriesgar, aciertos, errores. Unas veces se gana y otras se pierde. No siempre es cuesti\u00f3n de tener buenas cartas, sino de jugar bien una mala mano. Cuatro cartas, cuatro ases, cuatro palos. Jared, el as de picas, nunca va de farol, la verdad siempre por delante. Una apuesta arriesgada que hasta ahora no le ha tra\u00eddo suerte. Lennox, el as de tr\u00e9boles, lleva muchas partidas apostando bajo sin atreverse a arriesgar sus cartas y lanzar una gran jugada. Ingrid, el as de corazones, apost\u00f3 todo a una carta y lo perdi\u00f3. \u00bfConseguir\u00e1 remontar la partida? Alex, el as de diamantes, part\u00eda con unas cartas nefastas, pero en vez de abandonar la partida intent\u00f3 sacarle partido a la jugada. Comienza la partida. \u00bfQu\u00e9 me dices? \u00bfTe apuntas? ALL - IN. VOY CON TODO.</p></div>"}, {"id": 55038, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">J\u00f3venes estancados en la necesidad de aliviar conflictos con la inmediatez del deseo. Ellos son los protagonistas de Alivio r\u00e1pido, una novela generacional que toma como disculpa el ambiente de la m\u00fasica actual para narrar el proceso hacia la madurez de los componentes de un grupo musical de \u00e9xito cuyos intereses son una vuelta de tuerca de aquel sexo, drogas y rock and roll.\u00a0</span><div><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Alba, protagonista de la narraci\u00f3n, se deja arrastrar por el amor que siente hacia el l\u00edder del grupo y se entrega a un universo lleno de escenarios donde el ego se desborda, de devaneos artificiales surgidos a golpe de techno, guitarras, pastillas, de celos, de padres hippies, managers, camellos, gruppies.\u00a0</span></div></div>"}, {"id": 55039, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfPor qu\u00e9 los jud\u00edos escondieron a algunos jerarcas nazis?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a1Cu\u00e1ntos secretos encierra la vida! \u00bfQu\u00e9 fue de algunos jerarcas nazis? \u00bfPor qu\u00e9 se les dio por muertos y en cambio se le protegi\u00f3? \u00bfPor qu\u00e9 expoliaron a los jud\u00edos y a toda Europa? \u00bfCu\u00e1l fue la verdadera raz\u00f3n del odio al pueblo jud\u00edo, el robo sistem\u00e1tico? \u00bfEn su ambici\u00f3n llegaron a poseer la Lanza del Destino y el verdadero Santo Grial? Aliz tuvo la oportunidad de averiguarlo y a\u00f1os m\u00e1s tarde al convertir a su nieto en un \"Mevaser\" le revela ciertos secretos a\u00fan hoy en d\u00eda ocultos.</span></div>"}, {"id": 55040, "comments": "<div><div>Soluciones f\u00e1ciles para tu bienestar</div><div>Este libro es una invitaci\u00f3n para emprender un viaje de retorno al equilibrio y a la vida con la ayuda de los aceites esenciales, unos arom\u00e1ticos e id\u00f3neos ayudantes cuyos efectos terap\u00e9uticos asombran incluso a los m\u00e1s esc\u00e9pticos. La Naturaleza nos regala estas potent\u00edsimas sustancias capaces de transformarnos en profundidad f\u00edsica, mental y emocionalmente.</div><div>Los efectos negativos del estr\u00e9s son fuente de mucho sufrimiento. Una persona que vive con mucho estr\u00e9s pierde la salud y la capacidad de ser feliz y, con ello, calidad de vida.</div><div>Descubre qu\u00e9 es el estr\u00e9s y c\u00f3mo los aceites esenciales te ayudan a reducir o a eliminar sus efectos negativos (irritabilidad, des\u00e1nimo, insomnio, ansiedad, depresi\u00f3n, trastornos digestivos, agotamiento, etc.). Aprender\u00e1s a identificar los aceites esenciales que mejor resuelven las situaciones de estr\u00e9s. Muchas veces ser\u00e1 tan sencillo como inhalarlos para disfrutar de sus propiedades terap\u00e9uticas, otras veces los beneficios se har\u00e1n notar al aplicarlos en la piel o, en ciertos casos, ingiri\u00e9ndolos.</div></div>"}, {"id": 55041, "comments": "<div>\n<p>Ciudad de M\u00e9xico, 1907. Todos en la ciudad est\u00e1n conscientes de la existencia de los cazadores de vampiros, aunque desconocen sus identidades. Su presencia es, al mismo tiempo, mal augurio y seguridad.<br><br>Justo en medio de una ola de asesinatos. Jorge vuelve a casa despu\u00e9s de de pasar un a\u00f1o sirviendo en Veracruz. El general Naranjo, un hombre al que admira profundamente le ordena unir fuerzas con Ram\u00f3n, el joven heredero de los ajeros y su hermana Josefina para enfrentar al monstruo responsable de estos horrores. Mientras tanto, Leonor, ajena al verdadero peligro que la acecha, utiliza su talento para fabricar armas movilizadas por vapor, mejorando as\u00ed las herramientas tradicionales de los cazadores, como pistolas y machetes, con ingeniosos inventos.<br><br>En medio de bailes, compromisos matrimoniales, romances y asesinatos, los protagonistas deber\u00e1n confiar en s\u00ed mismos y en su uni\u00f3n para descubrir la verdad oculta tras los cr\u00edmenes y salvar a las personas que aman del inminente peligro que se cierne sobre la ciudad. Sin embargo, adem\u00e1s de enfrentarse al terror que los rodea, cada uno de ellos deber\u00e1 lidiar con sus propios conflictos internos. Ram\u00f3n deber\u00e1 superar su inseguridad, Leonor enfrentar\u00e1 el temor de ser rechazada por Ram\u00f3n si descubre su secreto y Jorge se encontrar\u00e1 con descubrimientos sorprendentes acerca de sus amigos y familiares.<br><br>Con el trasfondo hist\u00f3rico del Porfiriato y un toque steampunk en la ambientaci\u00f3n, esta historia te sumergir\u00e1 en un mundo lleno de misterio, romance y aventuras, mientras los protagonistas se enfrentan a sus propios demonios y descubren la verdad detr\u00e1s de los cr\u00edmenes que amenazan la Ciudad de M\u00e9xico.</p></div>"}, {"id": 55042, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Esta no es una historia de amor, aunque es ese sentimiento el que me ha hecho invencible.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Me di cuenta demasiado joven que el mundo esconde horribles criaturas en la oscuridad. Seres despiadados que convierten la vida de personas inocentes en una eterna tortura.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Hay algunos afortunados que no alcanzan a permanecer demasiado tiempo en aquel infierno. Sin embargo, yo no cont\u00e9 con tanta suerte. No obstante, debo admitir que podr\u00eda haber sufrido un destino peor. Afortunadamente, tengo a alguien que me motiva a resistir y luchar con fiereza. Mi hija, Serena, es quien reafirma mis convicciones y alimenta mi sed de venganza. No est\u00e1 todo perdido, ahora es mi turno de actuar.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Soy Alina, y esta es mi historia.</font></div></div>"}, {"id": 55043, "comments": ""}, {"id": 55044, "comments": ""}, {"id": 55045, "comments": ""}, {"id": 55046, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Concebido como un viaje desde la primera menstruaci\u00f3n hasta la \u00faltima, este libro nos anima a profundizar en las distintas <strong>etapas hormonales de la vida de las mujeres</strong>, y a mejorar nuestra salud con una de las herramientas m\u00e1s poderosas que tenemos: la alimentaci\u00f3n.</p>\n<p align=\"justify\">Por ello, Marta Le\u00f3n ofrece aqu\u00ed <strong>recomendaciones nutricionales, recetas y consejos</strong> sencillos muy valiosos que nos permitir\u00e1n adquirir h\u00e1bitos saludables e incorporar alimentos clave para el equilibrio de las hormonas.</p>\n<p align=\"justify\">Adem\u00e1s, trata las alteraciones m\u00e1s comunes y propone c\u00f3mo abordarlas desde la alimentaci\u00f3n y el autocuidado, ya que el tratamiento del <strong>s\u00edndrome premenstrual</strong>, la <strong>endometriosis</strong> o la <strong>infertilidad</strong>, por ejemplo, es mucho m\u00e1s efectivo cuando se acompa\u00f1a de cambios en el estilo de vida.</p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600\">Una invitaci\u00f3n a cuidar del cuerpo con conciencia y coherencia, como acto de amor a nosotras mismas.\u00a0</p></div>"}, {"id": 55047, "comments": ""}, {"id": 55048, "comments": "<div>\n<p>Alimentaci\u00f3n saludable para ni\u00f1os geniales nos demuestra que instaurar en los ni\u00f1os unos h\u00e1bitos saludables, basados en una alimentaci\u00f3n variada y equilibrada, junto con actividad f\u00edsica y un sue\u00f1o reparador, aumenta su rendimiento intelectual y fomenta el desarrollo de sus talentos. Un libro completo, ameno y lleno de recursos que constituye una herramienta imprescindible para padres y educadores.</p></div>"}, {"id": 55049, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Un libro muy pr\u00e1ctico sobre nutrici\u00f3n deportiva para preparar, correr y recuperarse de un marat\u00f3n, pero tambi\u00e9n una gu\u00eda para aprender y entrenar la alimentaci\u00f3n.</p>\n<p align=\"justify\">Un marat\u00f3n es m\u00e1s que una carrera. Es un desaf\u00edo f\u00edsico y mental, que requiere una preparaci\u00f3n progresiva y adecuada, diferente a cualquier otra. La buena alimentaci\u00f3n, la conciencia del propio cuerpo y el entrenamiento son fundamentales para asegurarte estar en una zona segura y saludable, y tener m\u00e1s posibilidades de alcanzar tu meta. Para eso, hay que entrenar, descansar, planificar las comidas y ver c\u00f3mo reacciona tu organismo. Pensado para maratonistas y corredores en general, este nuevo libro de Karen C\u00e1mera -nutricionista experta en alimentaci\u00f3n para deportistas- propone estrategias, consejos, recetas y mucha informaci\u00f3n para saber c\u00f3mo preparar, correr y recuperarse de una carrera. Ingredientes saludables, nutrientes, buenos h\u00e1bitos y un plan adecuado para el m\u00e1ximo rendimiento.</p></div>"}, {"id": 55050, "comments": "<div><div>Hoy en d\u00eda todos nos preocupamos m\u00e1s por nuestra salud, lo que se refleja en el aumento de la pr\u00e1ctica del deporte y un mayor inter\u00e9s en saber qu\u00e9 comemos y qu\u00e9 es m\u00e1s saludable para nuestra alimentaci\u00f3n.</div><div>En contra de lo que se suele pensar, los m\u00fasculos no necesitan hidratos de carbono sino grasas, como combustible, y prote\u00ednas, para regenerarse. Esta afirmaci\u00f3n viene refutada por las evidencias cient\u00edficas m\u00e1s s\u00f3lidas y recientes, que afirman tambi\u00e9n que los hidratos de carbono contribuyen a empeorar los resultados deportivos y aumentan el riesgo de lesiones.</div><div>Alimentaci\u00f3n para deportistas es el libro indicado para todos aquellos que quieran mejorar su alimentaci\u00f3n para mejorar tambi\u00e9n su rendimiento deportivo.</div></div>"}, {"id": 55051, "comments": "<div><div>ALIMENTACI\u00d3N NATURAL Y SALUD quiere dar respuesta a las preguntas que habitualmente nos hacemos sobre alimentaci\u00f3n: \u25cf \u00bfHay alimentos buenos y malos? \u25cf \u00bfC\u00f3mo incide la alimentaci\u00f3n en la salud? \u25cf \u00bfCu\u00e1l es la dieta m\u00e1s beneficiosa para nuestra salud? \u25cf \u00bfDebemos restringir el consumo de alg\u00fan alimento? \u25cf \u00bfMerece la pena comprar alimentos de proximidad o ecol\u00f3gicos? \u25cf \u00bfQu\u00e9 distingue a los alimentos ecol\u00f3gicos de los convencionales? \u25cf \u00bfQu\u00e9 papel tiene la microbiota en nuestra alimentaci\u00f3n y salud? Consciente de la manipulaci\u00f3n y la gran desinformaci\u00f3n (a menudo intencionada) que hacen los medios sobre los temas de alimentaci\u00f3n y salud, y bas\u00e1ndose en el conocimiento adquirido durante m\u00e1s de 40 a\u00f1os de investigaci\u00f3n y trabajo en el mundo de la agricultura y la alimentaci\u00f3n ecol\u00f3gica, el autor desbroza el camino que permitir\u00e1 al lector encontrar la senda hacia la buena salud.Frente a la creencia de que tenemos un \u201cdestino inmutable\u201d escrito en nuestros genes, Mariano Bueno nos muestra que las investigaciones cient\u00edficas m\u00e1s punteras indican que el modo de vida es mucho m\u00e1s importante que la gen\u00e9tica cuando hablamos de salud, y que una alimentaci\u00f3n saludable (con predominio de alimentos vegetales frescos e integrales), junto al ejercicio y el descanso son la mejor prevenci\u00f3n frente a las enfermedades cardiovasculares, la diabetes y el c\u00e1ncer.Mariano Bueno Experto, pionero y gran divulgador de la Agricultura Ecol\u00f3gica,la Geobiolog\u00eda, la Bioconstrucci\u00f3n y las alternativas de vida m\u00e1s saludables en Espa\u00f1a y en Latinoam\u00e9rica. Su trayectoria personal y profesional le ha permitido abarcar \u00e1reas tan multidisciplinares como la Agricultura, la Ecolog\u00eda, la Biolog\u00eda, la F\u00edsica, la Arquitectura, la Psicolog\u00eda, la Alimentaci\u00f3n Sana o la Salud Natural.</div><div><br></div></div>"}, {"id": 55052, "comments": "<p>A m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n mayor de 15 a\u00f1os le han diagnosticado al menos una enfermedad cr\u00f3nica: diabetes, c\u00e1ncer, enfermedad cardiovascular, articular, respiratoria, autoinmune, de la tiroides\u2026, demencia, migra\u00f1a, depresi\u00f3n\u2026  </p>\n<p>Eso nos lleva a pensar que padecer alguna de esas enfermedades es algo normal e inevitable, pero lo cierto es que el hecho de que sea habitual no quiere decir que sea normal.  </p>\n<p>Suelo escuchar en mi consulta cosas como estas: \u00abCreo que no me alimento mal y hago lo mismo de siempre, pero mi peso no deja de subir\u00bb, \u00abCuando no voy al m\u00e9dico por una cosa, voy por otra\u00bb, \u00abLlevo semanas arrastrando este catarro\u00bb, \u00abTengo que tomar una pastilla para la glucosa, el colesterol, la tensi\u00f3n, el \u00e1cido \u00farico, para dormir, para los dolores\u2026\u00bb, \u00abMe siento fatigado, sin energ\u00eda y con hambre a todas horas\u00bb. Pues nada de esto es normal y s\u00ed evitable.  </p>\n<p>A lo largo de este libro, basado en la ciencia m\u00e1s actual y en probada experiencia, aprender\u00e1s a alimentarte de la manera adecuada, a darle a tu organismo lo que espera recibir para llevar tu salud a un estado \u00f3ptimo, y te dar\u00e1s cuenta de que conseguirlo es mucho m\u00e1s sencillo de lo que parece.  </p>\n<p>\u00bfPrefieres vivir el resto de tus a\u00f1os enfermo y polimedicado o lleno de energ\u00eda y con buenas facultades f\u00edsicas y mentales que aumenten tu calidad de vida y tu bienestar? \u00a1Vamos! que la vida te espera.</p>"}, {"id": 55053, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Todos los aspectos que una mujer deportista debe tener en cuenta para cuidar su salud y mejorar su rendimiento se encuentran en Alimenta tus metas. Desde las necesidades nutricionales de las mujeres deportistas, los errores m\u00e1s comunes que suelen cometerse y sus consecuencias, c\u00f3mo puede la nutrici\u00f3n mejorar el rendimiento deportivo, qu\u00e9 se debe consumir antes, durante y despu\u00e9s del ejercicio, la utilidad de los suplementos o la influencia del ciclo menstrual, los viajes o las condiciones clim\u00e1ticas son algunos de los aspectos que se tratan en este completo manual.<br>Escrito por la nutricionista, cient\u00edfica y atleta, Marta Castroviejo, incluye las distintas etapas de la vida de la mujer deportista y c\u00f3mo cuidar otros factores esenciales para la salud como son el descanso, la salud mental y el buen funcionamiento del sistema inmunitario.<br>Una gu\u00eda pr\u00e1ctica y amena escrita con rigurosidad cient\u00edfica para que toda mujer deportista pueda disfrutar de la dieta y el deporte con salud.</p></div>"}, {"id": 55054, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este poemario es el tercero del autor. Si en\u00a0</span><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Caminos del coraz\u00f3n</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, se representaba un camino personal de apertura al amor y en\u00a0</span><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ascendiendo a ti</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, una persecuci\u00f3n del objeto amoroso hallado, en\u00a0</span><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aliento de plenitud</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, se manifiesta la vitalidad y la plenitud de quien ha conseguido despertar su coraz\u00f3n y se convierte en luz para los dem\u00e1s.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Luis Rafael Garc\u00eda Lorente es un poeta y narrador de la tierra de Miguel Hern\u00e1ndez cuya aspiraci\u00f3n es promover los valores humanos y buscar la perfecci\u00f3n art\u00edstica. La claridad y la precisi\u00f3n es su principal criterio estil\u00edstico y en sus poemas emplea una sinceridad despojada de pudor y miedos.</span></div>"}, {"id": 55055, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Un aliento de amor es la \u00faltima pieza que una persona necesita para sentirse vivo. Es la \u00faltima pieza faltante en el rompecabezas del coraz\u00f3n, y nadie podr\u00eda estar completo sin \u00e9l. Es aquello que te ayuda a respirar y es capaz de encender las luces del alma. \u00bfPero y si ese aliento de amor llega en el momento menos indicado? \u00bfHuir\u00edas de \u00e9l o har\u00edas todo por mantenerlo a tu lado? Alexandre Clarck es el jefe del Hotel Clarck, el cual le pertenece a su familia y por el que ha trabajado durante a\u00f1os. Heaven Duch es una talentosa organizadora de bodas, adem\u00e1s de ser asistente corporativa y personal. Es una mujer respetable, elegante y tiene una c\u00e1lida sonrisa. Cuando ella debe dirigirse a Nueva York para cumplir con un nuevo trabajo, su vida y la de Alexandre se unir\u00e1 a trav\u00e9s de una noche m\u00e1gica llena de estrellas en la que se conocen y quedan fascinados con el otro desde el primer instante. Pero, solo hay un solo problema; \u00e9l tiene un compromiso previo gracias a sus padres, aunque no siente nada por su prometida. Por alguna raz\u00f3n, \u00e9l decide ocult\u00e1rselo a Heaven y permitir que la uni\u00f3n entre ambos contin\u00fae avanzando, sin embargo, cuando ella se entere de la verdad \u00bfSer\u00e1 capaz de perdonarle el enga\u00f1o y recuperar el aliento de amor que ha habido entre ellos?</span></p></div>"}, {"id": 55056, "comments": ""}, {"id": 55057, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00bfQuieres cambiar tus h\u00e1bitos alimenticios y no sabes por d\u00f3nde empezar? \u00bfTe gustar\u00eda identificar los productos saludables del supermercado? Si est\u00e1s preocupado por tu alimentaci\u00f3n y quieres preservar tu salud, este libro es para ti. Hoy en d\u00eda el acceso y los controles de calidad de los alimentos es mayor que nunca; sin embargo, comer de forma saludable no es f\u00e1cil. Algunos de los factores que lo dificultan son: <br>1. Los mitos, bulos y creencias firmemente arraigados sobre alimentaci\u00f3n. <br>2. La desactualizaci\u00f3n y la distorsi\u00f3n de conceptos acerca de nutrici\u00f3n. <br>3. La inadecuada interpretaci\u00f3n de los estudios cient\u00edficos y su difusi\u00f3n desvirtuada por parte de los medios de comunicaci\u00f3n. <br>4. El marketing y la presi\u00f3n de la industria alimentaria. 5. La normalizaci\u00f3n del consumo de productos ultraprocesadosy los falsos reclamos saludables. Todo esto, sumado al ritmo fren\u00e9tico de la vida que exige soluciones r\u00e1pidas a la hora de comer, hace que la alimentaci\u00f3n, lejos de ser algo instintivo e intuitivo, se haya convertido en todo un desaf\u00edo. La doctora Miriam Ruiz, m\u00e9dico internista y especialista en nutrici\u00f3n, te ense\u00f1a en Alimenta tu salud con comida real las claves para aprender a comer seg\u00fan las estaciones, tus necesidades energ\u00e9ticas, tu complexi\u00f3n, a distinguir los alimentos reales de los ultraprocesados, a leer bien las etiquetas y a ganar en salud con cada bocado. Una gu\u00eda pr\u00e1ctica y divulgativa que te ayuda a estar sano mientras tu paladar disfruta.</p></div>"}, {"id": 55058, "comments": "()"}, {"id": 55059, "comments": ""}, {"id": 55060, "comments": "()"}, {"id": 55061, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por la imaginaci\u00f3n de nadie pasar\u00eda que en New York pudiera realizarse un concurso de belleza donde las participantes deb\u00edan desnudarse y, adem\u00e1s, ser v\u00edrgenes.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Alicia Golden, una emigrante hispana, gana el certamen, y de inmediato despierta asombro sin l\u00edmites en el mundo entero; y en su pueblo natal los enloquece a todos.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero una extra\u00f1a letra que lleva impresa en su pubis, causa desgracias cuando queda expuesta a la luz del d\u00eda; pues en su nuevo trabajo debe exhibirse completamente desnuda.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las tragedias ocurridas, sumadas al hecho de que los organizadores del concurso la explotan en el modelaje de productos, inservibles o innecesarios y la noticia de que su madre ha muerto, la llevan a tomar una absurda decisi\u00f3n.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La novela es una cr\u00edtica al enorme poder de la imagen publicitaria y de todo aquello que sea espectacular\u00a0</span></div>"}, {"id": 55062, "comments": "()"}, {"id": 55063, "comments": "<div>\n<p>Fui entrenada por TerraLink para matar alien\u00edgenas\u2026 as\u00ed que, por supuesto, tengo que ir y enamorarme de uno. Vendida a TerraLink a los diez a\u00f1os, me transportaron a un planeta y despu\u00e9s a otro, no para el programa de \u2018mate a un humano\u2019 que TerraLink tiene, sino para hacer lo que ellos me han entrenado para hacer. Matar extraterrestres. Extranjeros en guerra. Extraterrestres que est\u00e1n acaparando planetas que otros quieren. Extraterrestres que son solo molestias. No me importaba mucho. Pagaron a TerraLink y TerraLink me envi\u00f3 con veneno en la mano... Era buena en mi trabajo hasta que conoc\u00ed a alguien a\u00fan mejor. Atrapada con las manos en la masa por un bruto de piel verde, me dio la vuelta y ahora me veo obligada a trabajar para \u00e9l. Trabajar cerca... demasiado cerca... Maldita sea. Est\u00e1 caliente. Y estoy en problemas. </p></div>"}, {"id": 55064, "comments": "Un par de parejas van a un viaje en la playa, Lo que era una relaci\u00f3n negocios entre ellos se convirti\u00f3 en algo mas...."}, {"id": 55065, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">He querido hablar en estas l\u00edneas de ellas y de su papel durante la Guerra Civil y los a\u00f1os posteriores.  Contar cu\u00e1l era su lugar en la sociedad; su forma de vida, sus aspiraciones y deseos, su modo de comportarse y, sobre todo, su contribuci\u00f3n a ese tiempo tan convulso que por desgracia les toc\u00f3 vivir. Y no he querido quedarme solo con un tipo, porque fueron muchos los que existieron, casi tantos como mujeres. Ellas van a ser los personajes que articulen mi novela, ya que fueron las aut\u00e9nticas combatientes de la vida real y desempe\u00f1aron un papel trascendental en la sociedad de la que formaban una parte oficialmente secundaria. Son las que libraban las batallas que no salen en los libros, pero que realmente importan. Mujeres valientes que lucharon por mantener su familia en pie, asumiendo un papel que tradicionalmente no les correspond\u00eda; hijas que se enfrentaban a todo para seguir al hombre que amaban, o que luchaban por defender sus puntos de vista, a\u00fan a costa de perder afectos, estatus, reputaci\u00f3n o \u00abbuen nombre\u00bb. De madres y esposas destrozadas por la p\u00e9rdida de sus hijos o esposos y que, a pesar de ello, consegu\u00edan sacar al resto de los suyos adelante\u2026 Esta historia habla de sentimientos, de emociones \u2015pasi\u00f3n, firmeza, empat\u00eda, entrega\u2026\u2015, eso es lo que van a encontrar en este primer libro que he creado acerca de esas hero\u00ednas de las que estoy hablando. Ellas nos narraran historias peque\u00f1as, cotidianas, con ese toque rom\u00e1ntico que deja un dulce regusto de vida y esperanza en el paladar. Alicia Salanueva, Tiempo de Amor y Guerra, es una historia de amor ambientada en un pueblo aragon\u00e9s de la zona nacional, en el que exist\u00eda un campo de aviaci\u00f3n utilizado por fuerzas alemanas e italianas. Una historia de ficci\u00f3n que, no obstante, tiene mucho de real. Un pueblo inventado, pero que se parece mucho a Tauste, escenario de mis anteriores novelas; unos personajes nacidos de mi imaginaci\u00f3n, pero que se diferencian muy poco de los que nacieron y vivieron en ese lugar y en esa \u00e9poca, y un contexto hist\u00f3rico que coincide plenamente, hasta donde he podido documentarme, con el real. No quiero extenderme m\u00e1s, solo decirles que deseo que disfruten con Alicia, su familia y sus amigos. Que comprendan a mi hero\u00edna y la quieran como yo he aprendido a hacerlo conforme la ve\u00eda crecer y madurar. Que, junto a ella, descubran el amor, los desenga\u00f1os, la tristeza y recobren la ilusi\u00f3n. Espero que pasen un buen rato recorriendo con ella los escenarios y situaciones por las que una joven de quince a\u00f1os se vio obligada a caminar para intentar alcanzar la felicidad. \u200bEn un peque\u00f1o pueblo de Espa\u00f1a, la familia Salanueva debe adaptarse a los cambios de la \u00e9poca en la que se encuentra. Militares extranjeros inundan las calles y su casa, mientras que sus hijos se ven obligados a estar en el frente. Alicia Salanueva, la menor de la familia, no est\u00e1 dispuesta a resignarse al papel que le han asignado como mujer. En un pa\u00eds deshecho por la guerra, la joven se enfrentar\u00e1 a los convencionalismos en busca de su propio destino. Un destino en el que el amor ser\u00e1 un pilar fundamental.</span></p></div>"}, {"id": 55066, "comments": "\u00bfQu\u00e9 quiere el misterioso conejo blanco? Al intentar descubrirlo, Alicia se ve atrapada en un mundo de prostituci\u00f3n y vicio del que tratar\u00e1 de huir. Alicia nunca podr\u00eda imaginarse hasta d\u00f3nde la va a llevar esta vibrante aventura."}, {"id": 55067, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: bold\">\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si Alicia no entrara en la madriguera del conejo? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si bebiera la p\u00f3cima incorrecta?</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">\u00bfY si... ciertos pa\u00edses maravillosos no tuvieran fronteras definidas?</p>\n<p><strong>Alicia</strong> por primera vez est\u00e1 buscando algo. El primer amor. La venganza. La reconciliaci\u00f3n. Y sobre todo necesita mantenerse viva en una <strong>comedia terror\u00edfica de absurdos.</strong></p>\n<p>Una novela de posibilidades en la que Alicia se <strong>multiplica</strong> con cada sendero que elige. Donde diversas Alicias se intersectan y colapsan en muchas rutas, pero s\u00f3lo una es la correcta. O ninguna. \u00bfSer\u00e1 capaz de encontrarse a s\u00ed misma? Todo depende de <strong>la puerta que abras</strong> y de qu\u00e9 tan lejos quieras llegar. Puedes empezar buscando al Mago de Oz... y terminar con los Ni\u00f1os Perdidos.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">\"Hola. Ya sabes qui\u00e9n soy. Pero nunca me has conocido de esta manera ni haciendo estas cosas.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">\"Te invito a mi vida, un sendero que se bifurca constantemente, un d\u00eda de julio de 1862.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">\"Es opci\u00f3n m\u00faltiple. Es laber\u00edntico. Es absolutamente esplend\u00f3ptimo\".</p></div>"}, {"id": 55068, "comments": "<div><div>La aparici\u00f3n de su primer poemario \"Versos de perra negra\", prologado por Luis Eduardo Aute, fue un \u00e9xito de ventas e hicieron de la autora una poeta de culto, sobre todo en \u00e1mbitos relacionados con el erotismo y en concreto el BDSM. Siguiendo esta estela, Alicia en Penumbra nos explica la historia de la Perra Negra y el porqu\u00e9 de los versos, su origen y significado.</div><div>En la novela, la protagonista (Alicia) nos relata su tormentosa relaci\u00f3n con su amo Karl. El punto de vista narrativo profundiza sobre todo en el viaje instrospectivo hacia un nuevo estadio de conciencia, la sumisi\u00f3n, como un redescubrimiento del propio yo.</div><div>La trama principal y muchas de las historias que se intercalan en la novela son fruto de la investigaci\u00f3n de la autora despu\u00e9s de varios a\u00f1os en salas de chat de tem\u00e1tica sadomaso mientras preparaba, junto al periodista Andr\u00e9s Aberasturi, el libro sobre las relaciones en la Red, \"Hola, de d\u00f3nde eres? Manual de urgencia para navegar en los chats\" (2003).</div></div>"}, {"id": 55069, "comments": "En la producci\u00f3n de Lewis Carrol, Alicia destaca, sin duda, con luz propia. Referente incuestionable de la cultura occidental, el presente volumen recoge los dos relatos protagonizados por el genial personaje creado por Carrol, en una cuidada traducci\u00f3n de Francisco Torres Oliver que plasma con fidelidad el delirante universo literario del autor brit\u00e1nico."}, {"id": 55070, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando Lewis Carroll escribi\u00f3\u00a0</span><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Alicia en el Pa\u00eds de las Maravillas</i><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0y su continuaci\u00f3n,\u00a0</span><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Alicia a trav\u00e9s del espejo</i><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, no cre\u00f3 un mundo de fantas\u00eda tan alejado del nuestro. Pocos lectores conocen que Carroll era matem\u00e1tico especializado en l\u00f3gica y que introdujo en su obra fen\u00f3menos aparentemente fant\u00e1sticos, pero que en realidad respond\u00edan a principios cient\u00edficos. Durante d\u00e9cadas,\u00a0</span><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Alicia en el pa\u00eds de la maravillas\u00a0</i><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ha sido estudiada desde el punto de vista de la psicolog\u00eda, la filosof\u00eda y la f\u00edsica e incluso le sirvi\u00f3 a Leigh van Valen para bautizar una ley biogen\u00e9tica, el Efecto Reina Roja, en referencia al c\u00e9lebre personaje del cuento. En este libro, el paleont\u00f3logo Jordi Agust\u00ed ha realizado un minucioso trabajo para desvelar los principios de la evoluci\u00f3n que escondi\u00f3 Carroll dentro de su obra. Para lograrlo, ha reescrito el cuento original para dar una explicaci\u00f3n cient\u00edfica, sencilla y comprensible, a cada situaci\u00f3n a la que se enfrenta Alicia. As\u00ed, en el maravilloso Pa\u00eds dela Evoluci\u00f3n que ha construido caben tanto el Gato de Cheshire y el Conejo Blanco, como las leyes gen\u00e9ticas que explican el crecimiento en el jard\u00edn de las flores, e incluso personajes nuevos, como Charles Darwin o Stephen Jay Gould, que dialogan con Alicia. Todo ello sin perder la constante iron\u00eda y los matices presentes en el cuento original.</span></div>"}, {"id": 55071, "comments": ""}, {"id": 55072, "comments": "Lewis Carroll seis a\u00f1os despu\u00e9s de su enorme \u00e9xito con Alicia decide publicar una segunda parte. En esta ocasi\u00f3n Alicia participa en una loca partida de ajedrez en la que intentar\u00e1 pasar de pe\u00f3n a reina. Algunos de los personajes nos recordar\u00e1n a el Sombrerero Loco, La liebre de marzo..., pero esta es otra historia donde el espejo actua como un personaje m\u00e1s reflejando en \u00e9l las cosas que van ocurriendo en el libro."}, {"id": 55073, "comments": ""}, {"id": 55074, "comments": ""}, {"id": 55075, "comments": "El mundo Psy-Cambiante ha experimentado una transformaci\u00f3n asombrosa y ahora se encuentra en una intersecci\u00f3n. El Acuerdo Trinidad promete una nueva era de cooperaci\u00f3n entre razas y grupos dispares. Es un faro de esperanza que se mantiene unido por muchas manos: Viejos enemigos. Nuevos aliados. Solitarios recelosos. Pero un siglo de desconfianza y sospecha no puede ser olvidado tan f\u00e1cilmente y amenaza con destrozar Trinidad en cualquier momento. A medida que miembros rivales disputan por la dominaci\u00f3n, el caos y la maldad se juntan en las sombras y los gritos por ayuda de una mujer secuestradas se escucha en San Francisco, mientras el Consorcio desv\u00eda su mirada mort\u00edfera hacia la ni\u00f1a que es la personificaci\u00f3n del cambio, del amor, de la esperanza desgarradora: una ni\u00f1a que es a la vez Psy\u2026 y cambiante. Para encontrar lo perdido, proteger lo vulnerable (y salvar Trinidad) nadie puede permanecer separado. Este es un momento de lealtad frente a la divisi\u00f3n, de que los lazos se tejan dentro del coraz\u00f3n y del alma, de que los h\u00e9roes conocidos y desconocidos se paren junto al otro y no rompan filas. \u00bfPero es acaso posible una alianza de honor con los traidores acechando en el medio?"}, {"id": 55076, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Relato corto sobre el desembarco de Alhucemas, el primer gran desembarco aeronaval de la historia ,fuente de inspiaraci\u00f3n para el famoso desembarco de Normandia, primera gran batalla de la gloriosa Legi\u00f3n espa\u00f1ola, un brebe homenaje a los caidos en tan gloriosa acci\u00f3n.</font>"}, {"id": 55077, "comments": ""}, {"id": 55078, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pocos hombres han vivido con tanta hondura e intensidad la confrontaci\u00f3n entre Oriente y Occidente como Domingo Bad\u00eda y Leblich, quien transformado en Al\u00ed Bey el Abassi lograr\u00eda penetrar en La Meca, la ciudad santa del Islam casi cincuenta a\u00f1os antes que el coronel Burton. Su vida es el apasionado y emocionante relato de las asombrosas experiencias de un testigo privilegiado de los or\u00edgenes del mundo actual. El ilustrado Bad\u00eda asistir\u00e1 al lado de Godoy, de Napole\u00f3n, de Luis XVIII, a la transformaci\u00f3n de Occidente a trav\u00e9s de la Revoluci\u00f3n, el Imperio y la Restauraci\u00f3n. El mismo hombre, en la piel de Al\u00ed Bey, se maravillar\u00e1 junto a Muley Solim\u00e1n, Mehemet Al\u00ed, los fundamentalistas wahab\u00edes y la misteriosa \u00e1patrida Lady Hester Starhope, de la metamorfosis de Oriente y el mundo mediterr\u00e1neo propiciada por la decadencia del imperio turco. Cuando al final de su vida se miraba al espejo dos personas distintas se disputaban un \u00fanico reflejo. \u00bfEs posible que haya existido un hombre as\u00ed? \u00bfQue son el valor, el miedo, la obstinaci\u00f3n, el amor y la muerte en un cuerpo compartido por dos almas diversas? Su ins\u00f3lita aventura, constituye una meditaci\u00f3n sobre la condici\u00f3n humana despojada de las diferencias que establecen las razas, las nacionalidades, las religiones y las culturas.(</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 55079, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Hay personas y momentos de nuestra vida que ni se olvidan ni desaparecen, porque algunos puentes nunca arden.</p>\n<p align=\"justify\">Un s\u00e1bado a la noche, mientras hacen la cena, su novio de toda la vida se va de casa tras discutir con Nieves. En los sucesivos d\u00edas ella espera que regrese, en su lugar, habr\u00e1 de enfrentarse a la ruptura definitiva, a comprender que viv\u00eda atrapada en una relaci\u00f3n insana y que es hora de aprender a quererse, de ser ella misma sin que nadie le imponga barreras; tambi\u00e9n a redescubrir el amor y rescatar del olvido sentimientos que habitaban sepultados en su interior.</p>\n<p align=\"justify\">En su nueva etapa contar\u00e1 con el apoyo incondicional de su prima Vera, una mujer transexual con un gran talento para el dise\u00f1o de ropa y, en especial, la creaci\u00f3n de encaje. No solo le ayudar\u00e1 a superar la ruptura, sino que junto a ella se ilusionar\u00e1 por una nueva persona que aparece en su camino. Y, aunque Nieves mira hacia adelante, la vida y sus circunstancias le mostrar\u00e1n que a veces las segundas oportunidades no deben buscarse en lo desconocido, sino en lo que ya se tiene y no se ha sabido ver.</p>\n<p align=\"justify\">A veces dejamos escapar las cosas por miedo a arriesgar y, en ocasiones, esas oportunidades perdidas no mueren, sino que permanecen esperando a que las veamos y las tomemos. Y es que hay puentes que, aunque se intenten dinamitar, nunca arden.</p></div>"}, {"id": 55080, "comments": "<div>En los quince relatos que componen `Algunos hombres... y otras mujeres`,\n Isabel N\u00fa\u00f1ez agita y combina la coctelera de lo vivido y lo imaginado \npara expresar su asombro ante un mundo que resulta dif\u00edcil de \ncomprender. \n<br>Elaborados a partir de un material que pudiera ser autobiogr\u00e1fico, \nestos cuentos son tan inteligentes como amenos y tratan de las \nrelaciones personales, siempre complejas, de encuentros y desencuentros,\n desde la confusi\u00f3n vital de la adolescencia a las pasiones y dudas de \nla edad adulta.\u00a0</div>"}, {"id": 55081, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Carrie es una desgraciada. Tiene dos hijos no deseados de un sinverg\u00fcenza. No tiene empleo. No es nadie. Sobrevive de las ayudas de su amigo Am\u00e9d\u00e9e\u2026 hasta que conoce a los Fortuny.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los Fortuny (los hermanos Alain, Rocko y Cid) son unos galanes de la noche parisina que andan las discotecas como dioses, rodeados de se\u00f1oritas guapas y el glamour de las altas esferas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Empero, poco a poco, o de golpe, Carrie entender\u00e1 que, al seguirlos, entrar\u00e1 de cabeza en una espiral de sexo irracional, en las org\u00edas de la alta sociedad\u2026 tanto como los mismos Fortuny van a encontrar en ella la horma perdida de sus corazones de hielo.</span>\n\n</p>"}, {"id": 55082, "comments": ""}, {"id": 55083, "comments": "<div>\n<p>\u00abEste libro de cuentos pretende celebrar la vida y la amistad en un encuentro, como en nuestras reuniones de amigos, entre mis peque\u00f1os relatos y los maravillosos linograbados de Carlos Baonza\u00bb. DOMINGO VILLAR</p></div>"}, {"id": 55084, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tras la desaparici\u00f3n de los dos hijos del monarca xi\u00f3mico en el planeta vecino, las relaciones entre ambos territorios podr\u00edan verse seriamente mermadas.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el devenir de acontecimientos ir\u00e1n sucedi\u00e9ndose personajes de lo m\u00e1s variopinto; un impulsivo aventurero, varios profesores con personalidades muy distintas, entre ellos; el Grand\u00edsimo Jim, y sus no pocas habilidades o gustos: muchos de ellos musicales. Por otro lado, dos singulares investigadores que se toman muy en serio sus labores. Pero tambi\u00e9n conocer\u00e1n a tipos muy duros, como Bilim y su poderoso bate de Hormigas Carnivorams. O sus dos compinches; el narig\u00f3n espigado de Quemn\u00f3, y su otro patoso compa\u00f1ero; el camuflado de Quems\u00ed\u2026</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfPero se puede saber qu\u00e9 le ha sucedido a los hijos del rey de Xiom?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rudolf, el sabio caracol, nos har\u00e1 temer lo peor en uno de sus elegantes poemas. Esperemos que el hallazgo se resuelva con la mayor brevedad y sus peores presagios no se cumplan.</span></div>"}, {"id": 55085, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los padres y los abuelos de Jorge Wagensberg, uno de nuestros intelectuales y divulgadores de la ciencia con m\u00e1s reconocimiento internacional, se libraron de la Segunda Guerra Mundial y del Holocausto en Polonia, pero tras su llegada a Barcelona sufrieron la Guerra Civil espa\u00f1ola.\u00a0</span><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Estas memorias, que recogen tanto divertidas an\u00e9cdotas como sugerentes reflexiones, tambi\u00e9n hablan de esta peque\u00f1a comunidad jud\u00eda catalana.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La Escuela Suiza y el Liceo Franc\u00e9s, con gallinas, clases de viol\u00edn y los r\u00edos de Alemania; el lanzador de peso Bajerbe; los a\u00f1os del Bocaccio y el primer amor; la utilidad del esencial \u00abs\u00ed-coma-pero\u00bb y el esp\u00edritu cr\u00edtico; religiones, creencias y supersticiones; la Fundaci\u00f3n \u00abla Caixa\u00bb y el CosmoCaixa...</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div></div>"}, {"id": 55086, "comments": ""}, {"id": 55087, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #0000ff\">Ella, una gran contadora de historias, mezcla fantas\u00eda y realidad, para mostrarnos c\u00f3mo super\u00f3 un linfoma junto a su pr\u00edncipe de ojos verdes. Una protagonista adolescente ve sus sue\u00f1os de \u201cprincesa\u201d y su futuro truncados al contraer la enfermedad. Gracias al apoyo de su familia y de su novio, dispuesto a dejarlo todo para ayudarla, reunir\u00e1 las fuerzas suficientes para seguir adelante y constatar que algunas princesas son de plomo.</span></p></div>"}, {"id": 55088, "comments": "He aqu\u00ed una autora fuera de lo com\u00fan, una escritora m\u00edtica pero apenas conocida hasta hoy en nuestra lengua. Y he aqu\u00ed algunos de sus principales relatos de 'tema amoroso', a la altura de algunos de los grandes nombres de su tiempo. Perdidos en laberintos emocionales y sociales, los personajes de Charlotte Mew parecen condenados a no encontrar la salida o, si dan con ella, a saltar al otro lado de la existencia. Como piensa Evelyn Desborough en 'El amigo del novio': 'La muerte m\u00e1s profunda no es morir sino sobrevivir a la vida'."}, {"id": 55089, "comments": "'Algunas leyendas de Cristo' es un muestrario de relatos llenos de ensue\u00f1o y de misterio que revelan la gran sensibilidad de esta notable escritora sueca, la primera mujer en recibir, en 1909, el Premio Nobel de Literatura."}, {"id": 55090, "comments": ""}, {"id": 55091, "comments": ""}, {"id": 55092, "comments": ""}, {"id": 55093, "comments": "La biograf\u00eda definitiva de Gustavo Cerati, uno de los m\u00fasicos argentinos de mayor trascendencia internacional, escrita por uno de los periodistas e historiadores que mejor lo conoci\u00f3, y que pone en un mismo, exhaustivo tomo, hecho de infinidad de entrevistas y un enorme archivo personal, las distintas dimensiones del hombre y el artista, su recorrido vital, su fuerza creativa y su enorme legado. La perfecci\u00f3n es inalcanzable. Sin embargo, Gustavo Cerati la busc\u00f3 con fuerza y pasi\u00f3n en su arte. En conexi\u00f3n con ese esp\u00edritu irreductible, Alg\u00fan tiempo atr\u00e1s. La vida de Gustavo Cerati aborda el recorrido vital y creativo del hombre y del artista con la misma conciencia -la de que hay enigmas de imposible resoluci\u00f3n- pero sin limitarse jam\u00e1s en su afanosa investigaci\u00f3n. Decidido a recuperar la parte m\u00e1s luminosa de esta figura \u00fanica, la de uno de los m\u00fasicos argentinos de mayor proyecci\u00f3n internacional, Sergio Marchi no deja rinc\u00f3n sin visitar: en procura tanto del compositor e int\u00e9rprete que trascendi\u00f3 masivamente con Soda Stereo y luego se reinvent\u00f3 en una extraordinaria carrera solista, como del hijo de una familia trabajadora que -dato que suele olvidarse bajo el prejuicioso mito del \"cheto\"- lleg\u00f3 desde el interior del pa\u00eds a la Buenos Aires de los 50; del ni\u00f1o travieso, curioso y activo; del adolescente insaciable que conoci\u00f3 la ebullici\u00f3n rockera de los 70; de ese muchacho que supo que habr\u00eda de hacerse a s\u00ed mismo a fuerza de talento y tambi\u00e9n de trabajo. Del ser enamoradizo que encontr\u00f3 en las mujeres un manantial inagotable de inspiraci\u00f3n, mucho amor y no pocos padecimientos; del marido y padre que anhel\u00f3 ser. Del obrero musical que muy poca gente conoci\u00f3; que experiment\u00f3 con el rock, el pop, la electr\u00f3nica, con la tecnolog\u00eda y con sus pelos. Y de la estrella h\u00e1bil, escurridiza y audaz que lidi\u00f3 con adversidades externas e internas y supo sortear muchas de las trampas de la fama. Del hombre que transit\u00f3 varias lunas y unas cuantas vidas. En virtud de una investigaci\u00f3n minuciosa, una multitud de entrevistas exclusivas a otros artistas, amigos y allegados, y un archivo personal enorme forjado a trav\u00e9s de una relaci\u00f3n de a\u00f1os que fue un v\u00ednculo profesional pero tambi\u00e9n de afecto y complicidad, Marchi pone en juego las m\u00faltiples dimensiones de este hacedor de universos, desbarata algunas falsas creencias y recupera la magia de un personaje a la vez m\u00edtico y absolutamente real y sensible, de carne y hueso."}, {"id": 55094, "comments": ""}, {"id": 55095, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Laura, la protagonista de esta historia, conoce a Andr\u00e9s un chico polaco, un poco mayor que ella, que acaba de emigrar a Getafe junto a su familia. Desde el principio ella siente inter\u00e9s por saber m\u00e1s cosas de \u00e9l, as\u00ed que idea nuevas formas de encontrarse casualmente con \u00e9l, por el bloque o por la calle. Aunque a ella le parece genial la idea de convivir con una familia polaca, a algunos de sus vecinos no les hace tanta ilusi\u00f3n, como a Mariano y a su hijo Roberto, que est\u00e1 enamorado de Laura, aunque se pele\u00e9 con ella con sus mejores amigas: Silvia, una maravillosa actriz, e Irene, una chica muy estudiosa de dieces. Andr\u00e9s las defiende en un enfrentamiento contra Roberto, aunque acaba herido, la excusa perfecta para recibir las visitas de Laura, y conocerse mejor, a pesar de que el padre de Laura no quiere que su hija se haga amiga del nuevo vecino, pero aun as\u00ed deciden verse a escondidas en el Cerro de los \u00c1ngeles, donde Laura encuentra una atalaya desde el que se ve todo Madrid, es el lugar perfecto para escuchar las historias de Andr\u00e9s. Andr\u00e9s relata a Laura como viv\u00eda en Polonia, ayudando a su padre, el capit\u00e1n de un barco, a transportar cargas de un lado a otro del r\u00edo V\u00edstula. Laura descubre que Andr\u00e9s emigr\u00f3 a Espa\u00f1a al despedir a su padre, el capit\u00e1n, por transportar cargas ilegales. Pero eso no era lo \u00fanico ilegal que escond\u00eda la familia de Andr\u00e9s, apenas le dio tiempo a despedirse de su \u00fanica amiga espa\u00f1ola, al tener que huir, su familia era perseguida por la polic\u00eda al ser inmigrantes ilegales. Solo le dio tiempo a prometerle que alg\u00fan d\u00eda la llevar\u00eda a Varsovia.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 55096, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">En 1982, con apenas tres a\u00f1os, Samir fue abandonado por su madre en la playa de El Saler. Ella le vend\u00f3 los ojos y le dijo: \u00abno te muevas, vengo enseguida\u00bb. Pero nunca lo hizo. Nadie supo por qu\u00e9 no regres\u00f3 y aquel ni\u00f1o acab\u00f3 en un centro de menores sin m\u00e1s identidad que su nombre y un pu\u00f1ado de recuerdos. Samir creci\u00f3 entre hu\u00e9rfanos y desheredados del mundo, pero con el decidido empe\u00f1o de tener una oportunidad en la vida.Treinta a\u00f1os despu\u00e9s de que su madre lo olvidara en aquella playa, Samir ya no es un ni\u00f1o indefenso, sino capit\u00e1n de la Polic\u00eda Judicial de Valencia. Sin embargo, su pasado regresar\u00e1 a buscarlo misteriosamente. El hallazgo del cad\u00e1ver de una mujer joven, asesinada horas antes en el mismo punto donde hab\u00eda sido abandonado de ni\u00f1o, no parecer\u00e1 ser una casualidad. El hecho de que llevara su nombre y su n\u00famero de tel\u00e9fono, tampoco.El capit\u00e1n Santos iniciar\u00e1 una investigaci\u00f3n que se convertir\u00e1 en un puzle donde las piezas de su pasado y el de su madre acabar\u00e1n siendo fundamentales para poder descubrir la verdad sobre aquel cad\u00e1ver. Al fin y al cabo, en el fondo de su ser, Samir siempre hab\u00eda esperado aquello: que alg\u00fan d\u00eda su madre volviese a buscarlo.Narrada con brillantez y emoci\u00f3n, el suspense y la trama se convierten en el mejor reclamo para leer este libro. El autor construye la historia alternando el pasado y el presente de una forma fluida y r\u00edtmica, sabedor de que una novela no solo requiere de una buena historia, sino de una escritura poderosa.</span></p></div>"}, {"id": 55097, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Para un escritor obsesionado con la paternidad, la noche en la que su esposa le confiesa que ambos ser\u00e1n padres, todo lo que ha sido literatura y psicoan\u00e1lisis se convierte en pulso y latido. \u00bfDe qu\u00e9 sirven las palabras, la memoria y la imaginaci\u00f3n ante las bellas formas que dibuja la primera ecograf\u00eda? \u00bfCu\u00e1n in\u00fatil ha sido revisitar las historias de abuelas y patriarcas cuando la maternidad se muestra, sin aspavientos, moralmente superior? \u00bfY qu\u00e9 consecuencias tendr\u00e1n en el matrimonio los nuevos roles que \u00e9l y sus esposa deber\u00e1n asumir, obligados a la felicidad y quiz\u00e1s incapaces de ella?</span></p>\n<p style=\"font-size: 14px; background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Escrito con urgencia emocional y gran destreza narrativa,</span><span style=\"color: #333333\">\u00a0</span><em style=\"color: #333333\">Alg\u00fan d\u00eda te mostrar\u00e9 el desierto\u00a0</em><span style=\"color: #333333\">es el diario de paternidad de Renato Cisneros, pero tambi\u00e9n una larga carta de amor que se abre paso entre los claroscuros de la inseguridad y las sombras de la depresi\u00f3n para confesar una verdad: el mundo, vasto y luminoso, puede ser tambi\u00e9n un laberinto \u00e1rido del que a veces es imposible salir.</span></p></div>"}, {"id": 55098, "comments": "<p><strong>Inquietudes, gustos, afinidades y recurrencias constituyen un relato en el que literatura, arte y vida se entremezclan de manera inevitable.</strong></p>\n<p>Este libro empieza con el intento de reconstruir un antiguo recuerdo prestado, imposible pero f\u00e9rtil ejercicio de memoria, y termina con la constataci\u00f3n de que a veces es preferible omitir alguna verdad para que un relato resulte veros\u00edmil. Entre el uno y la otra, y en un nada estricto orden cronol\u00f3gico, <em>Alg\u00fan d\u00eda ser\u00e9 recuerdo</em> recoge una cuarentena de textos breves escritos por Marcos Giralt Torrente desde el a\u00f1o 2000. Son art\u00edculos y reportajes de prensa, cr\u00f3nicas de viaje, dietarios, semblanzas y fragmentos autobiogr\u00e1ficos, reflexiones sobre arte y literatura, y tambi\u00e9n estampas familiares y alguna carta, que configuran un jugoso compendio de las muchas facetas que puede adoptar una vida dedicada \u00edntegramente a la escritura.</p>\n<p>En estas p\u00e1ginas asistimos a una memorable clase pr\u00e1ctica de autodefensa con una pistola de agua; vemos a Jos\u00e9 Bergam\u00edn de ni\u00f1o en una exposici\u00f3n en el Parque del Retiro que al parecer inclu\u00eda a unos ind\u00edgenas enjaulados; conocemos a la intr\u00e9pida t\u00eda paterna de Marcos Giralt, refugiada en una isla de Kenia de un futuro incierto en silla de ruedas; al propio autor, ensayando la t\u00e9cnica del collage a la manera de Kurt Schwitters; a Sergio Pitol, entusiasta compa\u00f1ero de viaje en Lima; a Joe Strummer preguntando a un joven Giralt acodado en una barra: \u00ab\u00bfEst\u00e1s perdido en el supermercado?\u00bb; a Frank Sinatra perseguido por Gay Talese\u2026 Sean de encargo o no, estas piezas reflejan inquietudes, gustos, afinidades y recurrencias, y constituyen un relato con diversas subtramas en el que literatura, arte y vida se entremezclan de manera inevitable: una suerte de cara B de una extraordinaria trayectoria literaria.</p><h3>Book Description</h3>\n<p><strong>Inquietudes, gustos, afinidades y recurrencias constituyen un relato en el que literatura, arte y vida se entremezclan de manera inevitable.</strong></p>\n<p>--Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p>\n<h3>About the Author</h3>\n<p><strong>Marcos Giralt Torrente</strong> (Madrid, 1968) debut\u00f3 en 1995 con la colecci\u00f3n de cuentos Enti\u00e9ndame, a la que siguieron, entre otros libros, las novelas Par\u00eds (Premio Herralde de Novela) y Los seres felices. En 2010 public\u00f3 la novela autobiogr\u00e1fica Tiempo de vida (Premio Nacional de Narrativa y Premio Strega Europeo), uno de los libros m\u00e1s influyentes de los \u00faltimos a\u00f1os, referencia de muchos del mismo g\u00e9nero: \u00abSoberbio\u00bb (Javier Cercas); \u00abUn texto sanador\u00bb (Rosa Montero); \u00abUno de los testimonios autobiogr\u00e1ficos m\u00e1s hermosos y conmovedores sobre la relaci\u00f3n paternofilial\u00bb (Fernando Aramburu); \u00abSin duda, el libro que m\u00e1s me ha conmovido en mucho tiempo\u00bb (Ignacio Mart\u00ednez de Pis\u00f3n); \u00abUn libro perfecto e imprescindible\u00bb (Rodrigo Fres\u00e1n). Ha publicado dos colecciones de relatos m\u00e1s: Mudar de piel: \u00abUn libro que ense\u00f1a a vivir\u00bb (Elena Poniatowska); \u00abLa prosa l\u00edmpida y bella de estos relatos es una especie de encantamiento que se desliza sobre v\u00ednculos tejidos con hilos fr\u00e1giles, telas de ara\u00f1a que penden sobre vertiginosas soledades\u00bb (Mariana Enriquez); \u00abEste peligroso artefacto literario est\u00e1 escrito con una prosa precisa y de gran calidad\u00bb (Carlos Zan\u00f3n, <em>El Pa\u00eds)</em> ; \u00abUn libro de una textura de seda que muestra los muchos rotos de la tela de todas las vidas con elegancia y sin aspavientos\u00bb (Antonio Iturbe, <em>Mercurio)</em> ; \u00abSin artificios, <em>Mudar de piel</em> se lee a golpe de sutileza, en una narraci\u00f3n descarnada, y de una absoluta realidad revelada\u00bb (Pedro M. Domene, <em>Heraldo de Arag\u00f3n</em> ) y, El final del amor: \u00abGiralt Torrente demuestra su pericia, su sentido del control narrativo, su manejo del tempo... Hondura y lucidez compositiva\u00bb (J. Ernesto Ayala-Dip, <em>El Pa\u00eds).</em> Su \u00faltima obra, publicada en 2023, es Alg\u00fan d\u00eda ser\u00e9 recuerdo: \u00abGiralt Torrente es uno de los escritores m\u00e1s elegantes de este pa\u00eds\u00bb (Ray Loriga, <em>El Pa\u00eds</em> ).</p>\n<p>--Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p>\n<h3>Review</h3>\n<p>\u00abGiralt Torrente es uno de los escritores m\u00e1s elegantes de este pa\u00eds (...). Su trabajo es la escritura y a ello dedica lo mejor de s\u00ed mismo, y cada uno de sus desvelos. No quedan muchos as\u00ed\u00bb (Ray Loriga, <em>El Pa\u00eds</em> ).</p>\n<p>\u00abCada vez son m\u00e1s escasos los escritores ajenos a las exigencias de los editores, a las tentaciones del protagonismo literario y a la escritura como espect\u00e1culo y por lo mismo, cada vez merecen m\u00e1s respeto... Marcos Giralt Torrente es, con todos los m\u00e9ritos, uno de ellos\u00bb (Juan Antonio Masoliver R\u00f3denas, <em>La Vanguardia</em> ).</p>\n<p>--Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p>"}, {"id": 55099, "comments": ""}, {"id": 55100, "comments": "<div>\n<p>Alg\u00fan d\u00eda nuestros ojos ver\u00e1n re\u00fane veinticinco relatos cortos. Los personajes que dan vida a estas p\u00e1ginas experimentan aut\u00e9nticas revelaciones y abren los ojos a aspectos desconocidos de su entorno o de s\u00ed mismos. A veces confrontados con su sombra, otras descubriendo su luz, protagonizan historias cotidianas en las qu tiene cabida la fantas\u00eda, lo on\u00edrico y lo po\u00e9tico.En los l\u00edmites entre el sue\u00f1o y la realidad, alternando entre lo rom\u00e1ntico y lo inquietante, fragmentos siempre cargados de asombro.</p></div>"}, {"id": 55101, "comments": ""}, {"id": 55102, "comments": ""}, {"id": 55103, "comments": "Hunter necesita recordar. Jazz necesita olvidar. Se necesitan uno al otro para sanar en este thriller adolescente de amor sobreviviente.  \n  \nEl pasado de Hunter es un misterio para \u00e9l, ha sido borrado por un doctor bajo las indicaciones de su padre. Pero recuerdos del trauma secreto empiezan a emerger a la superficie cuando Hunter ve los recuerdos de otras personas--- las visiones invaden su mente, historias de abuso, automutilaci\u00f3n adolescente, violaci\u00f3n, y sexo prohibido.  \n  \nSu mejor amiga Jazz tiene recuerdos propios, perturbadores y oscuros que oculta detr\u00e1s de su actitud imprudente y su ingenio. Hunter descubre que puede rescatar a las v\u00edctimas aunque se arriesgue a sumar su sufrimiento, al suyo propio.  \n  \nHunter y jazz besan las heridas del otro y forman un lazo de empat\u00eda que ning\u00fan adolescente deber\u00eda necesitar jam\u00e1s."}, {"id": 55104, "comments": ""}, {"id": 55105, "comments": ""}, {"id": 55106, "comments": "<p><B>Esta no es la t\u00edpica historia de chico conoce a chico y, a veces, una simple semana puede cambiarte la vida. Descubre uno de los \u00faltimos fen\u00f3menos de Wattpad en forma de novela ilustrada.</B></P> <P>Me llamo \u00d3scar. Tengo 15 a\u00f1os y tengo un secreto: me gusta Pablo Bernab\u00e9, el chico guay de la clase, el deportista, el buenorro, el guap\u00edsimo, el... bueno, pill\u00e1is la idea, \u00bfverdad? S\u00ed, vamos juntos a clase, pero yo creo que ni se sabe mi nombre. Y llevo tiempo pens\u00e1ndolo. \u00bfY si me acerco y le saludo? \u00bfQu\u00e9 es lo peor que podr\u00eda pasar?</P>"}, {"id": 55107, "comments": ""}, {"id": 55108, "comments": "<p style=\"\"><b>Si <i>Alguien para ti</i> te dej\u00f3 con ganas de m\u00e1s y <i>Alguien para m\u00ed</i> te rob\u00f3 el coraz\u00f3n, aqu\u00ed llega la continuaci\u00f3n de la historia de  amor perfectamente imperfecta.</b></p>\n  <p style=\"\"><b>Descubre como Pablo y \u00d3scar se enfrentan a nuevos retos para poder construir ese <i>nosotros</i> que tanto buscan y tanto les ha costado  conseguir.</b></p>\n <p>\u00d3scar parece que est\u00e1 consiguiendo, por fin, estabilidad emocional.  Junto a todos sus amigos, por fin ponen en marcha su grupo \u00abNo es  justo\u00bb, para tratar de apoyar y dar ayuda a todos los adolescentes LGTBI  del instituto, junto a su profesor Solero como consejero.</p>\n <p>Aunque sigue trabajando con sus problemas de ansiedad, todo parece ir a  mejor en la vida de \u00d3scar desde que su padre se ha ido de la ciudad y \u00e9l  est\u00e1 viviendo temporalmente con su t\u00eda Aurora, abiertamente lesbiana, y  que le est\u00e1 ayudando todo lo posible en su camino a la madurez.</p>\n <p>Pablo y \u00e9l tienen una relaci\u00f3n preciosa y de cuento de hadas casi, pero  la aparici\u00f3n de un antiguo amigo de Pablo y de un chico an\u00f3nimo que no  deja de escribir mensajes a \u00d3scar, pondr\u00e1 a prueba su relaci\u00f3n m\u00e1s que nunca.</p>"}, {"id": 55109, "comments": ""}, {"id": 55110, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\">Siempre estoy d\u00e1ndole vueltas a qu\u00e9 piensan los dem\u00e1s sobre m\u00ed.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\">A qui\u00e9n ven en m\u00ed.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\">Pero contigo no me pasa.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\">Contigo puedo ser yo mismo.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\">Micah tiene dieciocho a\u00f1os y un \u00fanico deseo: encontrar a Adri\u00e1n, su hermano mellizo, que desapareci\u00f3 sin dejar rastro cuando su madre lo ech\u00f3 de casa tras pillarlo en la cama con otro chico. Mientras que sus padres guardan las apariencias, ella renuncia a su plaza de Yale y se matricula en la universidad local para seguir buscando a su hermano.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\">Al mudarse a su nuevo apartamento, descubre que tiene como vecino a Julian, el atractivo camarero que perdi\u00f3 el trabajo por culpa suya unas semanas atr\u00e1s. Micah se siente fatal, pero \u00e9l no le da la oportunidad de disculparse, y ella pronto descubre que el chico no deja que nadie se le acerque.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"1\">Cuanto m\u00e1s lo conoce, m\u00e1s le fascina su car\u00e1cter impenetrable, al tiempo que crece el hormigueo que le invade cuando lo tiene cerca. Sin embargo, Julian guarda un secreto que podr\u00eda cambiar para siempre el modo en que Micah lo ve...</font></div></div>"}, {"id": 55111, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">En la b\u00fasqueda de un f\u00e1rmaco que cure la esquizofrenia, aparece la Z-20. Esta ser\u00e1 probada en el protagonista (sin que este sepa de su fase experimental) para comprobar los posibles efectos secundarios. Uno de ellos har\u00e1 que la esquizofrenia del protagonista se torne en el trastorno disociativo de la identidad. De esta manera, una de las voces que oye cobrar\u00e1 vida en su propio cuerpo.<br>\"</span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Va de un psic\u00f3pata que va matando gente y, para proteger su identidad, usa diferentes m\u00e1scaras. Pero en realidad no va de eso. \u00a1Ja, ja, ja!</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">\"</span></p></div>"}, {"id": 55112, "comments": "La vida puede jugar de muchas maneras, y los sue\u00f1os pueden cambiar de la noche a la ma\u00f1ana. Los sue\u00f1os de Giselle Williams era convertirse en una gran dise\u00f1adora de modas, y lo hizo. Los sue\u00f1os de Dylan Russell era llegar a tener su propia empresa de bienes ra\u00edces, y lo hizo. Pero \u00bfQu\u00e9 tienen \u00e9stas dos personas en com\u00fan? Un matrimonio. Como toda pareja perfecta, Gisselle y Dylan se conocieron un verano en las afueras de Londres, se enamoraron y se casaron. \u00bfEntonces qu\u00e9 cambi\u00f3? De nuevo, un matrimonio. Su matrimonio\u2026 Y ALGUIEN M\u00c1S"}, {"id": 55113, "comments": "Una conferencia aislada de escritores. Un brutal asesinato real. Demasiados c\u00f3cteles. \u00bfPodr\u00e1n una autora de novelas de misterio y un ex polic\u00eda combinar sus poderes de deducci\u00f3n para encontrar al asesino?\n\nCumplir cuarenta a\u00f1os ha dejado mucho que desear al escritor de novelas de misterio Christopher Holmes. Despu\u00e9s de que su novio y su editor de toda la vida le abandonaran, le preocupa que su vida est\u00e9 oficialmente en el comienzo de un declive pronunciado. Atrapado en un congreso de escritura durante el fin de semana, no esperaba encontrarse con un antiguo amor... ni tropezar con un cad\u00e1ver en el bosque.\n\nEl expolic\u00eda JX Moriarity est\u00e1 disfrutando de la nueva fama que le ha dado su exitosa novela polic\u00edaca. Cuando el \u00fanico puente de acceso al lugar de la conferencia se hunde y deja al descubierto un cad\u00e1ver, Moriarity recurre a sus viejas habilidades para asegurar e investigar la escena del crimen. Pero ni siquiera sus a\u00f1os de experiencia pudieron prepararle para el descubrimiento de un segundo cad\u00e1ver: su irascible, pero terriblemente guapo ex novio Christopher. ESPERA. ER, no, el cad\u00e1ver del odioso editor de Christopher."}, {"id": 55114, "comments": "<div>\n<p>Londres es el lugar para estar en 1851. El aire fresco de la primavera es vibrante y lleno de emoci\u00f3n en anticipaci\u00f3n de la inauguraci\u00f3n del magn\u00edfico Palacio de Cristal. Pero, \u00bfpuede un amor cruzado por estrellas finalmente florecer en medio del tumulto?</p>\n<p>\u00a0</p></div>"}, {"id": 55115, "comments": "<div> <p class=\"MsoNormal\">Una escritora de romance que busca inspiraci\u00f3n, encuentra a un muso que no cree en el amor. \u00bfConseguir\u00e1 hacerle cambiar de opini\u00f3n?<p></p></p> <p class=\"MsoNormal\">Edimburgo, 2014. <p></p></p> <p class=\"MsoNormal\">Duncan, uno de los due\u00f1os del pub Mackenzie, ha decidido no volver a enamorarse, tras un desenga\u00f1o amoroso. <p></p></p> <p class=\"MsoNormal\">Sin embargo, un buen d\u00eda, una adivina le vaticina que alguien especial llegar\u00e1 a su vida, y le har\u00e1 cambiar de parecer. <p></p></p> <p class=\"MsoNormal\">Madrid, un a\u00f1o despu\u00e9s. <p></p></p> <p class=\"MsoNormal\">Luc\u00eda, una exitosa escritora de novela rom\u00e1ntica, sufre el temido bloqueo de escritor, y decide viajar a Edimburgo para encontrar inspiraci\u00f3n. All\u00ed conocer\u00e1 de manera accidental a Duncan, y este se convertir\u00e1, sin saberlo, en su nuevo muso. <p></p></p> <p class=\"MsoNormal\">Poco a poco, Luc\u00eda ir\u00e1 conociendo m\u00e1s a fondo a ese atractivo escoc\u00e9s que se ha convertido en el protagonista de sus sue\u00f1os, mientras Duncan empieza a sentir que su coraz\u00f3n late sin control cuando est\u00e1 cerca de Luc\u00eda, aunque se niega a admitir que pueda estar enamor\u00e1ndose de ella.<p></p></p> <p class=\"MsoNormal\">\u00bfConseguir\u00e1 Duncan abrir su coraz\u00f3n de nuevo?\u00bfEncontrar\u00e1 Luc\u00eda la inspiraci\u00f3n o hallar\u00e1 algo m\u00e1s?<p></p></p> </div>"}, {"id": 55116, "comments": ""}, {"id": 55117, "comments": ""}, {"id": 55118, "comments": "<div>\n<p>En esta obra pretendemos dar a conocer a j\u00f3venes estudiantes y al p\u00fablico interesado en general, lo sustancial de TRIZ, la Teor\u00eda para la resoluci\u00f3n de problemas de inventiva, que tanta difusi\u00f3n tiene en el mundo, con la idea de acercarlos en su etapa formativa a los algoritmos de la invenci\u00f3n, una de las herramientas m\u00e1s poderosas para las mentes creativas. Se trata de un acercamiento a TRIZ, de una hojeada general para despertar su inter\u00e9s en la innovaci\u00f3n t\u00e9cnica y cient\u00edfica de tanta importancia para el desarrollo de un pa\u00eds. Haciendo par\u00e1frasis de lo expresado en 1959 por los editores de El inventor, tras la discusi\u00f3n en torno de los art\u00edculos de Altshuller, dir\u00edamos que en una \u00e9poca de r\u00e1pido desarrollo de la ciencia y la tecnolog\u00eda como la nuestra, la divulgaci\u00f3n de \u201clos secretos\u201d de la habilidad inventiva, de reglas razonablesde inferencia, de formas eficaces para trabajar en la innovaci\u00f3n t\u00e9cnico cient\u00edfica es cada vez m\u00e1s y m\u00e1s urgente en nuestros pa\u00edses. **</p></div>"}, {"id": 55119, "comments": "<div><div>En un par de crones, durante el colapso demogr\u00e1fico de La V\u00eda L\u00e1ctea, la humanidad se prepara para dar el gran salto intergal\u00e1ctico hacia Andr\u00f3meda dejando atr\u00e1s la metalurgia para comenzar a adoptar un modo de vida biopunk. Imposibilitados de saciar las demandas sociales de toda \u00edndole, y ante el hast\u00edo generalizado por la falta de control a cualquier tipo de gobierno, la democracia claudica por su propio peso, y surge una algocracia gal\u00e1ctica, ac\u00e9fala y autorregulada, regida por un grupo de procesadores de IA cu\u00e1nticos que gobiernan carentes de maldad humana, Los Sabios Errantes. Protegidos por el amparo que otorgan los mitos, y sin ubicaci\u00f3n f\u00edsica aparente para evitar atentados o derrocamientos, estos pueden trascender a cuerpos cultivados o volver a ser parte de la Expandnet cu\u00e1ntica gal\u00e1ctica, y gobernar desde all\u00ed soltando plebiscitos instant\u00e1neos y recurrentes, logrando de esa manera puentear los dos eternos bandos antag\u00f3nicos dentro de las sociedades, para que la hiperpoblaci\u00f3n autogestione directamente leyes de cualquier tipo, sin la necesidad de existencia de l\u00edderes pol\u00edticos y gobiernos humanos. En ese escenario, un ingenuo inventor bienintencionado, llamado Peter Adams, surge con la revoluci\u00f3n m\u00e1s fant\u00e1stica de todos los tiempos\u2026, y es all\u00ed, ante la falta de registros hist\u00f3ricos, donde Los Sabios Errantes requieren ayuda de interpretaci\u00f3n para aplicar en sus algoritmos. Sin entender el motivo de la convocatoria por parte de Los Sabios, Isaac Mustaf\u00e1 Lee Svensson, en pleno duelo por la reciente tragedia de su esposa, es convocado para ser veedor de este descubrimiento carente de precedentes. De a poco se involucrar\u00e1 emocionalmente con esta revoluci\u00f3n, y junto a Peter y la bella Mar\u00eda, una biol\u00f3gica con capacidades qu\u00edmicas y gen\u00f3micas asignada por Los Sabios para acompa\u00f1arlos como asistente al planeta Darwin, entender\u00e1 el motivo evolutivo por el cual fue el misterioso y \u00fanico elegido entre la infinidad de humanos dispersos en la galaxia.</div><div>Inspirado en parte por el guion de \u201cMetr\u00f3polis\u201d de Fritz Lang, algo de \u201cFundaci\u00f3n y Tierra\u201d de Asimov, y la idea de las promesas soltadas a los muertos que otorga \u201cPedro P\u00e1ramo\u201d de Juan Rulfo, esta utop\u00eda de ciencia ficci\u00f3n en espa\u00f1ol narra sobre como la humanidad siempre busca a trav\u00e9s de la inventiva la posibilidad de liberarse de lo que cree una opresi\u00f3n, sean gobiernos, huir del colapso ambiental, de la religi\u00f3n o la muerte. Y en esa lucha eterna por acomodarlo todo, por auto complacerse seg\u00fan su pensamiento, sea ideolog\u00eda o creencia, lo \u00fanico que logra es polarizarse como individuo cruzando a un bando contrario, regenerando una acci\u00f3n en respuesta similar en alguien que se le opondr\u00e1 solo para propagar la cepa psicol\u00f3gica del s\u00edndrome DMA en toda la sociedad.</div></div>"}, {"id": 55120, "comments": "<div>\n<p>Tras pillar a su marido teniendo una aventura, Parker, que vuelve a ser madre soltera, regresa a su trabajo como fisioterapeuta. Adem\u00e1s, se hace cargo de la famosa pista de hielo de su padre y la convierte en el lugar de sus sue\u00f1os: el centro perfecto en el que pueden entrenar los jugadores de la nhl en pretemporada y recibir tratamientos de rehabilitaci\u00f3n de primera calidad.</p>\n<p> </p>\n<p>Con lo que no contaba Parker es que el chico de oro de la nhl, el guapo y arrogante Cooper Stone, reci\u00e9n salido de una lesi\u00f3n, pusiera su vida y su pista de hockey patas arriba. Y eso que, tras un malentendido, empiezan con muy mal pie. Pero poco despu\u00e9s Cooper, que tiene una bien ganada fama de mujeriego, centra su objetivo exclusivamente en Parker\u2026</p>\n<p> </p>\n<p>\u00bfPodr\u00e1 Cooper derribar poco a poco las murallas que Parker ha erigido en torno a su coraz\u00f3n?</p>\n<p> </p>\n<p>Provienen de mundos distintos, pero cuando sus corazones colisionan, algo tan distinto y err\u00f3neo se convierte en algo tan perfecto.</p></div>"}, {"id": 55121, "comments": "<div>\n<p>Os dar\u00e9 un consejo: Nunca os fieis de una mujer cuando os diga que necesita quedarse en vuestra casa \u00absolo un par de semanas\u00bb. Mucho menos si esa mujer es vuestra dulce y adorable hermana peque\u00f1a. Creedme, es una trampa. Os lo digo por experiencia. Desde ese momento vuestra vida ser\u00e1 un infierno, y lo peor del asunto es que, lejos de adaptaros a la situaci\u00f3n, un d\u00eda os levantar\u00e9is con la firme convicci\u00f3n de que necesit\u00e1is libraros de ella, recuperar vuestra vida, vuestro desorden, vuestro caos y tomar\u00e9is una mala decisi\u00f3n. Esto tambi\u00e9n os lo digo por experiencia. Porque yo ten\u00eda un plan para librarme de Martina, apuntarla a un\u00a0\u00a0y confiar en que conociera al hombre de su vida, pero las cosas no salieron como yo pensaba. Ahora tengo un plan fallido y un pu\u00f1ado de da\u00f1os colaterales con nombre propio. Martina, que me odia muy fuerte, y no la culpo. Sandra, que intenta odiarme, pero en realidad se muere por mis huesos. Y Lucas, que m\u00e1s que morirse por mis huesos (despu\u00e9s del l\u00edo en el que lo he metido), estar\u00eda encantado de part\u00edrmelos todos.</p></div>"}, {"id": 55122, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Noah y Lola comparten m\u00e1s de lo que a primera vista parece. \u00c9l, de treinta a\u00f1os y jefe de una multinacional establecida en Madrid, conocido como El Lobo. Serio e intimidante, aunque tiene un punto d\u00e9bil: el dulce, sobre todo los donuts glaseados. Ella, una repostera de veinticinco a\u00f1os que acaba de abrir una pasteler\u00eda en plena Gran V\u00eda. La definen como amable, emp\u00e1tica, carism\u00e1tica y\u2026 pesada. Lola es de esas chicas que, si se lo propone, sacar\u00eda de quicio al mism\u00edsimo Dios. Pero es muy dulce, demasiado. Noah y Lola son dos polos completamente opuestos, o eso piensan ellos. No buscaban nada, sobre todo Noah. Pero despu\u00e9s de conocer a Lola se dar\u00e1 cuenta de que no hay nada en el mundo m\u00e1s dulce que ella.</p></div>"}, {"id": 55123, "comments": ""}, {"id": 55124, "comments": ""}, {"id": 55125, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Cuando la vida te sorprende con un ataque de p\u00e1nico, sientes que tu mundo se tambalea. Tienes dos opciones: hundirte o reinventarte. Elena, la protagonista de esta historia, madre de dos ni\u00f1as y con una vida aparentemente perfecta, se decanta por la segunda. Tomar ciertas decisiones no es f\u00e1cil, las ca\u00eddas est\u00e1n permitidas, pero continuar es el \u00fanico camino.</span></p></div>"}, {"id": 55126, "comments": "<div>\n<p>Lady Charlotte, \u00fanica hija de los condes de Warwick, ten\u00eda dos defectos que se esforzaba mucho por ocultar. Era demasiado perspicaz para el gusto de su padre y demasiado temeraria para el de su madre. Tras un incidente en su primera temporada, decidi\u00f3 que un poco menos de temeridad y un poco m\u00e1s de torpeza no le har\u00edan ning\u00fan mal. Sin embargo, su falsa ineptitud pronto le demostr\u00f3 lo equivocada que estaba. Lord Phillip, conde de Strathmore y Kinghorne, solo ped\u00eda dos cosas en una esposa: deb\u00eda ser de buena familia y... tonta, muy tonta, entre m\u00e1s tonta mejor. Y lady Charlotte era la candidata ideal. No obstante, pronto aprender\u00eda, de la manera m\u00e1s amarga, que las apariencias enga\u00f1aban y que nunca, jam\u00e1s, deb\u00eda subestimar la inteligencia de una mujer.</p></div>"}, {"id": 55127, "comments": ""}, {"id": 55128, "comments": "<div><div>Caitlin tiene, junto a su madre, una existencia tranquila y feliz, hasta esta fallece en un accidente de tr\u00e1fico.</div><div>Entonces descubre que su vida, aparentemente normal, no era lo que parec\u00eda...</div></div>"}, {"id": 55129, "comments": "Amber es una ni\u00f1ata pija, su padre le da todo lo que desea, menos lo que m\u00e1s necesita: su amor y atenci\u00f3n. Defraudada con \u00e9l tras una pelea, decide escaparse sin ser consciente del peligro que corre con ello. Su padre es un mafioso y sus enemigos aprovechan la menor oportunidad para debilitarle. Angustiado por la suerte que puede correr su hija, contrata a un mercenario esperando que la devuelva a casa sana y salva.  \n  \nEric ha sido soldado y no ha tenido nada regalado en su vida. Ahora es mercenario, un tipo duro que acepta encargos para ganarse la vida, no espera que esta vaya a cambiar tanto cuando Donovan le contrata para que recupere a su hija, ni que esa ni\u00f1ata caprichosa sea capaz de hacerle perder la cordura.  \n  \nAmber es insoportable, caprichosa y muy pija. Eric es malhablado, rudo y est\u00e1 lleno de tatuajes... Su relaci\u00f3n es una bomba a punto de estallar, y en estos dos libros: Algo muy grande y Algo a\u00fan m\u00e1s grande, seguiremos sus aventuras y desventuras. \u00bfSer\u00e1n capaces de permanecer juntos m\u00e1s all\u00e1 de su fugaz aventura? \u00a1Desc\u00fabrelo!"}, {"id": 55130, "comments": "Este libro es un recorrido por la historia del conocimiento del cielo, una narraci\u00f3n trepidante sobre c\u00f3mo se descifraron los secretos de la atm\u00f3sfera mientras la humanidad ascend\u00eda cada vez m\u00e1s alto y ganaba perspectiva sobre su lugar en el universo. En sus p\u00e1ginas se responde a las preguntas que nos hemos hecho todos alguna vez sobre por qu\u00e9 llueve, qu\u00e9 contiene el aire que respiramos y d\u00f3nde comienza el espacio, pero desde el punto de vista de quienes conquistaron, paso a paso, cada rinc\u00f3n de la b\u00f3veda celeste. Una historia de los pioneros que subieron a las cimas del mundo para capturar las nubes, de los aeronautas que ascendieron hasta los l\u00edmites del oc\u00e9ano respirable y de los meteor\u00f3logos que revelaron la maquinaria invisible de las alturas. Antonio Mart\u00ednez Ron nos invita en este libro a un viaje personal y cient\u00edfico que arranca con su fascinaci\u00f3n por los fen\u00f3menos que contempla cada d\u00eda desde el jard\u00edn de su casa y termina en la estratosfera, despu\u00e9s de enviar un globo..."}, {"id": 55131, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Jess Connelly es la nueva estrella del folk brit\u00e1nico, que ha seducido a la cr\u00edtica con su voz. Esto la lleva a recibir una invitaci\u00f3n para participar el festival de folk de las islas H\u00e9bridas en Escocia. Rod, es due\u00f1o de un hotel en Edimburgo, y acude como cada verano a echar una mano a su hermana en el suyo propio durante el festival. Cuando tropieza con Jess en la estaci\u00f3n de Waverley, lo primero que piensa es que nunca ha visto una mujer tan bonita. Sin saber qui\u00e9n es ella, la acompa\u00f1a hasta el hotel de su hermana, donde se alojar\u00e1 durante el festival. Ninguno de ellos sabe lo que va a suponerles haberse encontrado. Pero Jess tiene muy claro que el amor se queda en sus composiciones. Y que su carrera musical est\u00e1 por encima de este. Sin embargo, lo que siente por Rod y el festival de agosto en Edimburgo le har\u00e1n ver que el amor salta de la letra de las canciones a la vida real cuando menos lo esperas. Y sin que ella pueda evitarlo.</span></p></div>"}, {"id": 55132, "comments": "<div><div>Antonio e Iv\u00e1n piensan que unas semanas ser\u00e1n suficientes para disfrutar juntos, pero el destino es caprichoso y no piensa lo mismo.</div><div>Ni un hecho triste del pasado de Antonio ni la baja autoestima de Iv\u00e1n con los hombres conseguir\u00e1n que lo que surja entre ellos dure algo m\u00e1s que un verano.</div></div>"}, {"id": 55133, "comments": "<div>\n<p>Una muerte al amanecer.</p>\n<p>Un cad\u00e1ver dentro de un c\u00edrculo dibujado con tiza roja.</p>\n<p>Un pentagrama invertido.</p>\n<p>La unidad del FBI de San Francisco dirigida por Bill Zucherinni tendr\u00e1 que enfrentarse a un complejo caso en el que los cr\u00edmenes se suceden a la hora a la que despunta el d\u00eda. Los primeros indicios apuntan a algo complejo y siniestro. Las v\u00edctimas presentan se\u00f1ales que recuerdan a alg\u00fan tipo de rito.</p>\n<p>En cuanto a lo personal, Bill tendr\u00e1 que bregar con preocupaciones a las que no est\u00e1 acostumbrado, dilemas profesionales que pensaba que ya no tendr\u00eda que afrontar.</p>\n<p>A veces, destacar en tu trabajo puede ser una condena. </p></div>"}, {"id": 55134, "comments": ""}, {"id": 55135, "comments": "<p><span style=\"font-weight: normal;\">Dayana tiene de todo en su intensa vida, poseciones materiales o un amante multimillonario como Andrew, solo le falta resolver un tema del pasada que ella pensaba olvidado, el universo le env\u00eda a Jim, un multimillonario al que ella tiene que confesarle algo pero nunca quiso, al suceder esto aparece Wilton, un hombre que la llevar\u00e1 a sentir de manera diferente.</span></p>"}, {"id": 55136, "comments": "<div>\n<p>Necesitaba una novia... \u00a1y r\u00e1pido! Con su aspecto y su talento para defender la ley, Elias Donovan estaba seguro de convertirse en socio del bufete de abogados en el que trabajaba, pero result\u00f3 que, seg\u00fan su jefe, le faltaba un detalle esencial: una esposa. As\u00ed que hizo lo que habr\u00eda hecho cualquiera, afirm\u00f3 estar prometido... con su vecina, Sarah Madison. La pragm\u00e1tica Sarah acept\u00f3 la propuesta de Elias sin tener en cuenta lo que le dec\u00eda su coraz\u00f3n cada vez que estaban juntos. Pero a medida que la mentira se fue complicando, y llegaron al extremo de preparar la boda, Sarah se fue dando cuenta de que no pod\u00eda seguir negando lo que sent\u00eda.</p></div>"}, {"id": 55137, "comments": ""}, {"id": 55138, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Merriweather','Georgia','serif'\"><span style=\"color: #181818; background-color: #ffffff\">Por tanto tiempo como Elise puede recordar hay ciertas cosas que no soporta, siendo una de ellas el rechazo. Su mayor felicidad se encuentra cuando las c\u00e1maras se encienden, ese preciso momento mientras todo el estudio es una locura, cuando Elise Smith se convierte en la reconocida y famosa se\u00f1orita E. Muchos desean ser sus invitados, todos disfrutan del momento ansiando regresar de nuevo. Al menos casi todos, menos uno: Matthew Williams, quien lo \u00fanico que pretend\u00eda era ser educado con su rechazo lo cual tal vez hubiese funcionado si su temperamento en ese momento no hubiese estado por los cielos, ahora vive con las consecuencias: una mujer ofendida que lo detesta y se dedica a una guerra de emails que debe admitir comienza a disfrutar. Elise lo ha retado y \u00e9l no puede resistirse a un buen reto, mucho menos cuando este en particular cuestiona su pasi\u00f3n por escribir. \u00bfElla quiere un libro de romance? Entonces \u00e9l va a darle el mejor romance, incluso cuando no planea que sea real ese parece ser el camino por el que se est\u00e1n dirigiendo.</span></p></div>"}, {"id": 55139, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">En este libro encontrar\u00e1s todas las novelas que conforman la serie Algo m\u00e1s que secretos en un solo volumen. 1. Un highlander para todas. 2. Un vikingo para m\u00ed. 3. Un irland\u00e9s para siempre. Un highlander con un coraz\u00f3n de oro. Un vikingo con un pasado complicado. Un irland\u00e9s gamberro que se entrega sin dudar. El destino, los secretos y tres amores de leyenda. </p></div>"}, {"id": 55140, "comments": "<p>Entre un italiano apasionado y una estadounidense con car\u00e1cter solo pod\u00eda suceder una que saltaran chispas desde el minuto uno de conocerse.<br />\nCuando Blanche Miller \u2014directora de adquisiciones de la multinacional Dickinson Hotels\u2014 se traslada a Italia para firmar la compra de una villa en la Toscana no puede imaginar que, detr\u00e1s de los problemas para cerrar la operaci\u00f3n, va a encontrarse a uno de los hombres m\u00e1s atractivos que ha conocido Luca Mancini.<br />\nAunque ambos siempre han tenido claro que las relaciones serias y a largo plazo no van con ellos, ninguno puede evitar que despu\u00e9s su primer encuentro la atracci\u00f3n sexual sea cada vez mayor y, lo que es peor, que el deseo acabe convirti\u00e9ndose en \u201calgo m\u00e1s preocupante\u201d a medida que pasa el tiempo.<br />\nSin embargo, la obstinaci\u00f3n de Luca y Blanche por continuar con su estilo de vida sin complicaciones, as\u00ed como ciertos sucesos del pasado, har\u00e1n que los dos luchen por no abandonarse a sus sentimientos intentando mantener, a duras penas, su relaci\u00f3n dentro de los l\u00edmites de la amistad\u2026<br />\nLo que ellos no saben es que el destino ya ha jugado sus cartas y que lo inevitable est\u00e1 por llegar.<br />\nUna historia de pasi\u00f3n y sentimientos contenidos con la bella tierra toscana, Mil\u00e1n y Nueva York como tel\u00f3n de fondo,\u2026 \u00bfte lo vas a perder?</p>"}, {"id": 55141, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Charlie y Laura se conocen por internet, se gustan demasiado para ponerse deacuerdo para juntarse en la gran ciudad viviendo una hermosa e intensa aventura</font>"}, {"id": 55142, "comments": ""}, {"id": 55143, "comments": ""}, {"id": 55144, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro de ensayos escritos por Carlos Porragas Enr\u00edquez, el autor intenta \u00fanicamente, recoger im\u00e1genes de algunos de aquellos personajes que conoci\u00f3 en diferentes t\u00edtulos y libros que dejaron un grato sabor de boca en su esp\u00edritu, poetas, escritores y creadores vistos desde una dimensi\u00f3n ajena al dato biogr\u00e1fico o cronol\u00f3gico, y s\u00f3lo cautivados desde diferentes \u00e1ngulos o perfiles de la fantas\u00eda o la imaginaci\u00f3n, algunas veces relatando an\u00e9cdotas realistas, pero casi siempre procurando alejarse del an\u00e1lisis cr\u00edtico de sus obras, y s\u00f3lo tratando de describirlos desde lo menos contaminado por el hecho hist\u00f3rico, para recrearlos desde momentos circunstanciales o ut\u00f3picos de sus vidas, con el \u00fanico fin de acercar al lector, a otros aspectos de la personalidad m\u00edtica o fant\u00e1stica pero profundamente humana de cada uno de los personajes seleccionados en sus ensayos.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55145, "comments": "Es s\u00f3lo un d\u00eda m\u00e1s en la tienda de dulces de Sherlock: una tarde tranquila gastada m\u00e1s en la lectura de su \u00faltima novela de fantas\u00eda, que en la venta de dulces. La clase de d\u00eda que ama, incluso si la v\u00edspera de A\u00f1o nuevo que se avecina lo deja sinti\u00e9ndose nost\u00e1lgico y solitario. Y entonces, la \u00faltima persona que esperaba volver a ver entr\u00f3 por la puerta de su tienda, y Sherlock se da cuenta de que algunas cosas no se desvanecen con el tiempo sino que se hacen m\u00e1s fuertes."}, {"id": 55146, "comments": ""}, {"id": 55147, "comments": ""}, {"id": 55148, "comments": "<div>\n<p>La primera novela de Susana Bicho: adictiva, emocionante y real. Mina vive en una ciudad de provincias, pero sue\u00f1a con mudarse a la gran ciudad. Aunque eso suponga dejar la vida que siempre ha conocido, con todo lo que ello conlleva, atr\u00e1s. Conocer a Julia, una chica con cuya creatividad y desparpajo conecta al instante, le da el impulso que necesita para cumplir su sue\u00f1o: montar su propia firma de moda en la capital. Pero pronto descubre que la tela con la que est\u00e1n hechas las ilusiones es fina y fr\u00e1gil y, justo cuando todo parece a punto de descoserse, aparece Marcos, que le abrir\u00e1 las puertas de un mundo que nunca crey\u00f3 que podr\u00eda estar a su alcance..., y que tal vez no sea como esperaba. Una historia de superaci\u00f3n y crecimiento de alguien que no le tiene miedo a nada. Ni siquiera de aprender a quererse.</p></div>"}, {"id": 55149, "comments": ""}, {"id": 55150, "comments": ""}, {"id": 55151, "comments": "<div>\n<p>Conf\u00edo en que hayas estado debidamente ocupado desde la \u00faltima vez que nos vimos. Mi t\u00edo Albert, desempleado de profesi\u00f3n, sol\u00eda decirme que las manos ociosas conducen a la travesura. As\u00ed pues, por mi parte, he dedicado este \u00ednterin a preparar una nueva colecci\u00f3n con la que deleitar a los lectores. [\u2026] Por tanto, si as\u00ed lo deseas, aseg\u00farate de haber cerrado bien la puerta, dale otra vuelta a la llave por si acaso y pasa la p\u00e1gina para empezar a leer.</p>\n<p>M\u00e1s historias favoritas del maestro del suspense.</p></div>"}, {"id": 55152, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9sta es la historia de Alfonso XIII \u2014abuelo paterno del actual rey de Espa\u00f1a\u2014, que se consideraba un estadista pero s\u00f3lo supo ser espad\u00f3n que ignor\u00f3 las fuerzas sociales emergentes, decapit\u00f3 la derecha civilizada, margin\u00f3 el catalanismo integrador y al faltar a su juramento constitucional y dar paso a la Dictadura de Primo de Rivera se jug\u00f3 alegremente la corona: en abril de 1931, como consecuencia de unas simples elecciones municipales que adquirieron el car\u00e1cter de plebiscito, fue expulsado de Espa\u00f1a y muri\u00f3 en el exilio.</span>"}, {"id": 55153, "comments": "El reinado de Alfonso XI es uno de los m\u00e1s relevantes del bajo Medievo castellano. Alfonso accedi\u00f3 al trono cuando apenas contaba con un a\u00f1o de edad, por lo que los primeros a\u00f1os de su reinado estuvieron presididos por las luchas de los aspirantes a la regencia (los infantes don Juan el de Tarifa, don Juan Manuel y don Pedro), en la que la reina do\u00f1a Mar\u00eda de Molina jugar\u00eda a\u00fan un papel principal. Superadas las convulsiones internas, y en el marco de la crisis generalizada del siglo XIV peninsular (luchas banderizas nobiliarias, hambrunas, peste negra...), el rey, hombre inteligente y sutil, centr\u00f3 todos sus esfuerzos en la consolidaci\u00f3n del poder real frente a la nobleza y a las oligarqu\u00edas urbanas. Tampoco descuid\u00f3 la pol\u00edtica exterior \u2014principalmente con Portugal\u2014, y dio un paso decisivo en la cuesti\u00f3n del Estrecho. Sus reformas en la administraci\u00f3n castellana a nivel central, territorial y local, as\u00ed como su celo por impartir justicia, le valieron el sobrenombre de el Justiciero."}, {"id": 55154, "comments": ""}, {"id": 55155, "comments": "Alfonso I el Batallador ocupa un lugar eminente en la memoria hist\u00f3rica de Arag\u00f3n y de Navarra. Gobern\u00f3 ambos reinos pirenaicos de 1104 a 1134, periodo convulso en extremo. En algunos aspectos fueron a\u00f1os marcados por el continuismo con relaci\u00f3n a los reinados anteriores de su padre, Sancho Ram\u00edrez (1063-1094), y de su hermano, Pedro I (1094-1104). De hecho, los grandes avances efectuados por Alfonso I en la conquista del valle del Ebro, a costa de la taifa de Zaragoza y, en especial, de los almor\u00e1vides, resultar\u00edan inexplicables si se olvidara la labor hist\u00f3rica de ambos monarcas que le precedieron. Las conquistas de Monz\u00f3n, Huesca y Barbastro, efectuadas entre el 1089 y 1100, abrieron el camino a Alfonso I para la toma de Ejea (hacia 1105), Zaragoza (1118), Tudela (1119) y Calatayud (1120). Fueron adquisiciones que en pocos a\u00f1os ampliaron espectacularmente el conjunto de territorios bajo su dominio, dando forma, en lo esencial, a Arag\u00f3n tal como lo conocemos.\nAhora bien, tales logros generaban problemas de gran envergadura. Hab\u00eda que asegurar la defensa de unas fronteras m\u00e1s dilatadas, contentar a la nobleza, uni\u00e9ndola de manera solidaria a las empresas de la monarqu\u00eda, atraer pobladores, atender la organizaci\u00f3n eclesi\u00e1stica de las tierras conquistadas, definir la situaci\u00f3n de las numerosas comunidades musulmanas que pasaban bajo control cristiano, en una convivencia no siempre f\u00e1cil. Por su matrimonio con Urraca (1109) asumi\u00f3 tambi\u00e9n por un tiempo, en circunstancias muy turbulentas, el trono de Castilla y de Le\u00f3n. Al mismo tiempo, aparece como un rey an\u00f3malo, que no se preocup\u00f3 por asegurar la descendencia y dej\u00f3 un testamento que hoy en d\u00eda sigue siendo un enigma."}, {"id": 55156, "comments": ""}, {"id": 55157, "comments": "<span itemprop=\"description\">Este libro cuenta la historia de Alfonso de\n Zunzunegui, un hombre irrepetible que fue marido y padre de familia \nnumerosa, empresario audaz, cat\u00f3lico ejemplar y mon\u00e1rquico fiel a la \nInstituci\u00f3n en unos momentos cruciales para la historia de Espa\u00f1a, \nadem\u00e1s de amigo fiel, alegre y generoso sin l\u00edmite.\n<br>\n<br>Alfonso de Zunzunegui. La aventura de vivir es, sin embargo, algo \nm\u00e1s que una biograf\u00eda al uso. Es un libro que iluminar\u00e1 al lector, \nmostrando la vida de un hombre siempre inquieto y preocupado por los \ndem\u00e1s, que fue y sigue siendo un faro que brilla en medio de la \noscuridad, adem\u00e1s de un modelo necesario para la Espa\u00f1a de hoy.\u00a0</span>"}, {"id": 55158, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111\">S\u00faper Alfa:</span><span style=\"color: #0f1111\"> Macho Ib\u00e9rico y Chica Destrozada</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Mario era absolutamente perfecto.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Un Adonis de la belleza.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Un Dios griego ca\u00eddo del cielo.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Un culturista profesional de renombre.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Una lesi\u00f3n no iba a tumbarlo.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Su enfermera tampoco.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Pero el si iba a tumbarla a ella.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">A destrozarla. Completamente.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111\">Protector:</span><span style=\"color: #0f1111\"> Romance Prohibido con su Mejor Amigo</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Francisco era su mejor amigo.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Nada m\u00e1s. Era perfecto.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">El amigo perfecto. El hombre perfecto.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Pero siempre hab\u00eda estado prohibido.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Sara ten\u00eda pareja.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Hasta que dejo de tenerla.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Hasta que su novio cometi\u00f3 un terrible error.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Y ah\u00ed estuvo Francisco.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Para cuidarla.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Para hacerla re\u00edr.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Para protegerla.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Para ser su guardi\u00e1n\u2026 frente a su ex.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Pero Francisco era un hombre dif\u00edcil de resistir.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Con un cuerpo perfecto.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Una actitud perfecta.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Y Sara, ahora, era d\u00e9bil.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111\">Atador:</span><span style=\"color: #0f1111\"> Pasi\u00f3n Inesperada</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Arthur era el sue\u00f1o de cualquiera.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Adinerado, guapo, en forma.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Muy en forma. Con abdominales de acero.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Y lo mejor\u2026 unas cuerdas en su cama.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Una simple cena de amigos.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">La mejor amiga de su Hermana.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Y un postre espectacular.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Shibari. Cuerdas. Ataduras.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Una sumisa.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Un dominante.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Mucha pasi\u00f3n.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Y lo peor\u2026 las consecuencias.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Lidiar con las emociones.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Lidiar con sus amigos.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Lidiar con su hermana.</span></p></div>"}, {"id": 55159, "comments": "<div><p class=\"description\">Diversos cr\u00edticos asocian al autor con la llamada generaci\u00f3n del Crack, en raz\u00f3n de la constante interacci\u00f3n y la forma en que contribuy\u00f3 al inicio de este grupo literario en M\u00e9xico. Con \u00e1nimo liberal, se orienta con frecuencia a revivir la historia desde un punto de vista sard\u00f3nico y especialmente reflexivo, como el resultado de una tensi\u00f3n entre la peripecia individual y el contrato colectivo, confabulados para polemizar sobre los hechos reales de nuestra vida. </p>\n<p class=\"description\">Alfil, los tres pecados del elefante le ha permitido a Alejandro Estivill, usando las armas del thriller y el relato de cr\u00edmenes, reencontrar la veta de obras de m\u00e1s largo aliento, como la que plante\u00f3 en su primera novela El hombre bajo la piel, centrada en la tem\u00e1tica migratoria.</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 55160, "comments": "<div>\n<p>T\u00edtulos: </p>\n<p>Liberada</p>\n<p>Dios del sexo</p>\n<p>Una chica del mont\u00f3n</p>\n<p>Dante</p></div>"}, {"id": 55161, "comments": "Narraci\u00f3n de sesgo fant\u00e1stico en la que cuenta la historia de un ni\u00f1o que deja de ir a la escuela despu\u00e9s de escribir en un alfabeto ininteligible y que va componiendo su propia realidad a trav\u00e9s de extra\u00f1as andanzas que lo alejan de la \u00f3rbita de la norma y el castigo. Un ni\u00f1o que recorrer\u00e1 Castilla, un peque\u00f1o Quijote, que ir\u00e1 mostrando el mundo tal y como \u00e9l lo ve. Como se dice al inicio del libro, una historia llena de mentiras verdaderas. Con pr\u00f3logo de Juan Benet."}, {"id": 55162, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial'\"><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">La Monta\u00f1a:</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> Boxeador, Mafioso y Amante Roberto Montana. \u201cMonta\u00f1a\u201d para los Amigos. Ex-boxeador profesional. Hoy, boxeador de los suburbios. Mat\u00f3n de la mafia en mi tiempo libre. Hasta que me metieron en mucho m\u00e1s\u2026 Yo era un hombre honrado. Pero necesitaba dinero. Primero era pelear por dinero. Luego proteger a un mafioso. Hoy \u201crecoger paquetes\u201d. Y el paquete era \u00c1frica. Joven, pura, virgen, inocente. Y v\u00edctima de tr\u00e1fico de personas. Me rebel\u00e9. Escap\u00e9. La tom\u00e9. E iba a protegerla. A liberarla. Hasta que ella me convenci\u00f3. Ella quer\u00eda otra cosa. Ella me quer\u00eda a m\u00ed. Y s\u00f3lo a m\u00ed. </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Reaper:</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> Jovencita Virgen Enamorada de un Motero Armado y Peligroso Mi nombre es \u201cReaper\u201d Y soy todo menos un buen hombre. Soy un motero, un traficante, un asesino. Y el club lo es todo para m\u00ed. Las mujeres me duran una noche. Y a las que no, las asusto. Soy incapaz de amar. Ni quiero. Dinero, violencia, y sentirme vivo\u2026 Eso era todo, hasta ahora. Acabo de salvarle la vida. No es m\u00e1s que una chiquilla. 21 a\u00f1os reci\u00e9n cumplidos. Pero no tiene a d\u00f3nde ir. Nadie con quien estar. Ahora es mi protegida. Mi responsabilidad. Y est\u00e1 enamorada de m\u00ed. No puedo. Acabar\u00e1 mal. De verdad. Para. \u2026 T\u00fa lo has querido. </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Presa en la Isla:</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> Prisionera de un Monstruo Oscuro Soy el monstruo de los cuentos para ni\u00f1os. El novio que ninguna quiere para su hija. Y el asesino a sueldo de la sociedad secreta. La Sociedad. La \u00e9lite de Amos Millonarios. Ese cerdo se hab\u00eda pasado de la ralla\u2026 Hab\u00eda comprado una esclava. Ilegalmente. En el mercado negro. Y eso est\u00e1 prohibido. Siempre. Me encargu\u00e9 de \u00e9l\u2026 permanentemente. Est\u00e1bamos volviendo. Ella y yo. Iba a d\u00e1rsela a La \u00c9lite. Ellos le iban a comprar un nuevo comienzo. Pero nuestro avi\u00f3n se estrell\u00f3. En una isla desierta. Adivina quienes son los \u00fanicos supervivientes. Y ahora, mi monstruo interior sale otra vez. Y esa chiquilla de 18 a\u00f1os\u2026 me mira. Me mira, y no sabe lo que le espera. Advertencia: Un romance oscuro que incluye sadomasoquismo y contenido expl\u00edcito. Dirigida a un p\u00fablico adulto y maduro. </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Tr\u00edo Infernal:</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> 2 Hermanos, 6 Piernas y 1 Mujer Dos Hermanos. Dos Ex-Militares atractivos. Una mocosa consentida. Y muchas ganas. S\u00f3lo pod\u00eda acabar de una forma. Jessica nos conoci\u00f3 por casualidad. Pero \u00e9ramos su fantas\u00eda m\u00e1s salvaje. La m\u00e1s dura y ardiente. L\u00f3gico. \u00bfDos hermanos musculosos? \u00bfDominantes? \u00bfExperimentados? Hemos disparado balas. Matado hombres. Protegido a nuestro pa\u00eds. Y ahora empez\u00e1bamos una nueva guerra. Deb\u00edamos conquistarla a ella. Pero primero deb\u00edamos derrotarla. Dejarla sin fuerzas. Y eso era justo lo que \u00edbamos a hacer. Adem\u00e1s\u2026 estaba prohibido. \u00c9ramos sus nuevos guardaespaldas. Contratados por su padre rico. Era un caramelo irresistible.</span></p></div>"}, {"id": 55163, "comments": "<div>\n<p>Este libro es un pol\u00e9mico compendio de atrocidades y esc\u00e1ndalos mexicanos. Armado a manera de diccionario, re\u00fane cuarenta y ocho contundentes entradas sobre costumbres, dichos y prejuicios vinculados a la pr\u00e1ctica cotidiana del racismo en nuestro pa\u00eds. Da lo mismo hacia d\u00f3nde se mire: en todas partes \u2014en las escuelas, en las oficinas p\u00fablicas, en la televisi\u00f3n, entre amigos y aun en nuestras propias familias\u2014 abundan esos aborrecibles actos de discriminaci\u00f3n social que denigran a quienes los realizan y laceran a quienes los padecen. Despu\u00e9s de leer este alfabeto, ya nadie podr\u00e1 negarlo: M\u00e9xico es un pa\u00eds racista. Ya va siendo hora de aceptarlo y remediarlo. \"En M\u00e9xico el racismo es alimentado por el desprecio, por un desd\u00e9n incuestionable contra quienes tienen la piel m\u00e1s oscura y son m\u00e1s pobres, por la ignorancia que nos impide reconocer lo que pueden pensar y valer quienes no pertenecen a las \u00e9lites blanqueadas que se imaginan superiores. Si algo muestran las diferentes entradas de este alfabeto es el car\u00e1cter pernicioso, asesino incluso, de estas formas de discriminaci\u00f3n y los da\u00f1os m\u00faltiples y profundos que infligen a la mayor\u00eda de los mexicanos. Es hora de que sintamos indignaci\u00f3n y verg\u00fcenza por estas costumbres inaceptables; es hora de que empecemos a construir un pa\u00eds sin racismos.\" Federico Navarrete</p></div>"}, {"id": 55164, "comments": ""}, {"id": 55165, "comments": ""}, {"id": 55166, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Benjamin Black es el alfa, l\u00edder de la manada de Montana. Cuando su compa\u00f1era es secuestrada, su lobo toma el mando dispuesto a arrancarle la cabeza a los responsables. Porque Benja tiene un secreto, \u00e9l y su lobo Onix no son uno solo, ambos seres cohabitan, comparten mente y cuerpo. Claire le da la bienvenida a este nuevo mundo lleno de seres peligrosos, donde su compa\u00f1ero reina con mano dura.</span></p></div>"}, {"id": 55167, "comments": ""}, {"id": 55168, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00abLa vida de un lobo no es nada sencilla, eso Jess\u00e9 Leblack lo sabe mejor que nadie. La vida de un lic\u00e1ntropo est\u00e1 llena de retos en los que la sangre, la muerte y el dolor son los protagonistas principales. Lo que, \u00e9l, no sabe es que los lazos m\u00e1s fuertes terminan rompi\u00e9ndose cuando se trata de ambici\u00f3n y poder.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sin embargo, cuando sus mejores amigos mueren de forma sospechosa, Jess\u00e9 comienza a dudar de todo lo que un d\u00eda crey\u00f3. \u00bfQui\u00e9n es en realidad? \u00bfExiste alguien en quien pueda confiar? No lo sabe, pero encontrar\u00e1 las respuestas a medida que la gran luna de sangre se aproxime...\u00bb.</span></div>"}, {"id": 55169, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Alexis es una persona timida que intenta afrontar grandes miedos como lo son los cambios, tan inseguros como necesarios. Ella quiere perseguir su sue\u00f1o, ser fot\u00f3grafa. Esa decisi\u00f3n la llevar\u00e1 hasta el punto de tener que cambiar toda su vida, sin embargo, dejar atr\u00e1s a su pasado es algo que le va a costar m\u00e1s de lo esperado. Secretos que desconoce provocar\u00e1n en ella una ola de sentimientos y emociones encontradas. \u00bfPodr\u00e1 con todos los retos que le propondr\u00e1 la vida?</span></p></div>"}, {"id": 55170, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"Diaz y Olea construyen un perfil depurado que se lee de una sentada. Un m\u00e9rito -Marcelo Simonetti, La Tercera.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El camino de Alexis S\u00e1nchez desde Tocopilla a Barcelona. M\u00e1s de treinta cr\u00f3nicas que pueden leerse como una biograf\u00eda fragmentada, llena de cambios de ritmo, giros y saltos en el tiempo durante su paso por Cobreloa, Colo Colo, River Plate, Unidense y su actual club.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Escrito por dos destacados periodistas deportivos nacionales, que han seguido in situ su carrera desde los campeonatos juveniles hasta el Mundial de Sud\u00e1frica, este es un libro poblado de episodios desconocidos y personajes clave en la historia del futbolista, muchos de los cuales hablan por primera vez. Testimonios que van y vienen en el empe\u00f1o por reconstruir aquellos aspectos fundamentales en la vida de Alexis, en el camino de un crack.</span></div>"}, {"id": 55171, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">HAY UN LUGAR DONDE DUERMEN ANTIGUOS SECRETOS OLVIDADOS:</p>\n<p align=\"justify\">\u00a0</p>\n<p align=\"justify\">SECRETOS DE AMOR Y MUERTE, DE SANGRE Y HUESOS.</p>\n<p align=\"justify\">\u00a0</p>\n<p align=\"justify\">BIENVENIDOS A SANTA RITA.</p>\n<p align=\"justify\">\u00a0</p>\n<p align=\"justify\">Los habitantes de Santa Rita, con sus problemas e historias, y dos cad\u00e1veres \u2013 uno, un beb\u00e9 cuyo esqueleto se acaba de encontrar entre los restos de un muro derribado, en la zona antigua de Santa Rita, junto a unos cuadros muy valiosos de la escuela expresionista \"Der Blaue Reiter\", el otro, un conocido especialista de historia del arte que ten\u00eda que hacer el peritaje de los cuadros - forman el n\u00facleo narrativo de la nueva obra de Elia Barcel\u00f3, un Noir Mediterr\u00e1neo, con gui\u00f1os a cl\u00e1sicos del suspense como Colombo o Dexter. La inspectora Lola Galindo, con la ayuda de Robles y otros m\u00e1s, investiga un caso lleno de misterios y secretos, tanto en el mundo del arte del siglo pasado como en la actualidad.</p>\n<p align=\"justify\">\u00a0</p>\n<p align=\"justify\">Sobre Muerte en Santa Rita</p>\n<p align=\"justify\">Santa Rita es mi declaraci\u00f3n de amor al Mediterr\u00e1neo, y tambi\u00e9n a uno de los g\u00e9neros literarios que m\u00e1s disfruto, el de crimen y misterio cl\u00e1sico, esas maravillosas novelas que recuerdo de mi adolescencia, que se leen muy r\u00e1pido, que te llevan a otro lugar, te presentan un puzle que tienes que resolver, y se cierran con una sonrisa. Si he conseguido eso, estar\u00e9 m\u00e1s que pagada.Elia Barcel\u00f3</p></div>"}, {"id": 55172, "comments": ""}, {"id": 55173, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nuestra protagonista es una jovencita de tan solo quince a\u00f1os. Pero es muy espabilada para la edad que tiene gracias a su padrino Luii al que quiere como si fuera su padre, por desgracia su padre muri\u00f3 cuando ella era peque\u00f1a. Pero no es solo por Luii, Chari tiene un don, ve las almas tanto de los vivos como de los muertos. A lo largo de su vida tendr\u00e1 que enfrentarse a seres oscuros \u201cdemonios\u201d y premoniciones. Pero ahora eso no le preocupa, en esta etapa la veremos convertirse de ni\u00f1a a mujer enamor\u00e1ndose de un adolescente al que sabe que quiz\u00e1 nunca vuelva a ver, y aunque es consciente de ello se enfrenta a las personas que m\u00e1s quiere para volver a verlo. Por otra parte sufrir\u00e1 por los altos y bajos de la relaci\u00f3n de Luii y su pareja Mario, ella descubri\u00f3 que su padre era gay a los doce a\u00f1os y desde entonces defiende a este colectivol.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mario tiene que llevar a Chari a Barcelona, a una competici\u00f3n de taekwondo. Donde descubrir\u00e1 que no es nada f\u00e1cil ser padre. Al final de d\u00eda ser\u00e1 testigo de uno de los poltergeist m\u00e1s escalofriantes de Chari.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Piel de \u00e1ngel es un libro de amor y erotismo, de tolerancia y aprendizaje personal. </span></div>"}, {"id": 55174, "comments": "<div>\n<p>Segundo relato en forma de carta de amor, del autor Yauci Manuel Fern\u00e1ndez. <br>Rese\u00f1as: <br>\u2014Chica Sombra: Escribo esta rese\u00f1a a\u00fan con las l\u00e1grimas calientes colgando de mis pesta\u00f1as, y con las mejillas h\u00famedas por el rastro que han dejado las que han ido cayendo desde que empec\u00e9 a leer este relato. Es un relato corto en forma de cartas que te llegar\u00e1 al coraz\u00f3n, o por lo menos ha llegado al m\u00edo, que por doler tanto, lo ha dejado salir en forma de l\u00e1grimas. Creo que no os vais a arrepentir de leerlo, pues solo os tomar\u00e1 diez minutos y se quedar\u00e1 en vuestro interior durante mucho tiempo. <br>\u2014La Biblioteca de Flashia: Vuelvo en uno de esos momentos que tanto me gustan y es que acabo de terminar un relato de Yauci Manuel Fern\u00e1ndez, no me pregunten que me pasa con este autor pero es que tiene una facilidad para transmitirme con cada palabra, con llegarme al coraz\u00f3n y con hacerme disfrutar en este caso con un relato corto, de esos que son tan reales como la vida misma. <br>\u2014La Taberna del Cruce: Recomiendo a todo el mundo que pruebe este autor, quiz\u00e1s te ayude a salir de un bache, quiz\u00e1s te haga ver las cosas de otra forma, pero como he dicho lo que te har\u00e1 es sentir. Quiero y odio al autor por partes iguales, porque me hace sentirme viva y eso me encanta pero me rompe por dentro. <br>\u2014Amando las Palabras: Contada de una manera tan real y tan cercana que te hace sentir. Consigues entender las dificultades por las que pasan y qui\u00e9n no, alguna vez en su vida, se ha encontrado con este dilema. Totalmente recomendada para disfrutarla, se te hace corta pero hermosa. <br>\u2014Escaleras de Papel: Se trata de un bonito aunque corto relato, en la que somos capaces de identificarnos y sentir empat\u00eda por ambos personajes. \u00c9l y Ella podr\u00edan ser cualquiera de nosotros. Ambos encarnan la dulzura de un amor juvenil e inocente porque, aunque los amores imposibles no conocen de edades, en este caso es inevitable imaginarse a dos j\u00f3venes un tanto perdidos y agobiados por esta nueva experiencia. <br>\u2014Oc\u00e9ano de Palabras: Como os comentaba, es el primer relato que leo de Yauci y os tengo que confesar que me enganch\u00f3 desde el inicio. Tiene una forma peculiar de escribir, se cuela en la mente del lector para transportarnos a su historia.</p></div>"}, {"id": 55175, "comments": ""}, {"id": 55176, "comments": "Guido Bartaldi era un hombre poderoso y sensual del que, en circunstancias normales, Clare habr\u00cda huido. Los hombres como Guido estaban demasiado acostumbrados a salirse con la suya, y \u00e9l hab\u00eda decidido claramente qui\u00e9n iba a ser su esposa: la joven a quien tutelaba, Paola. Clare sinti\u00f3 pena por Paola y acept\u00f3 el puesto de acompa\u00f1ante de la muchacha. Pero cuando se vio en la mansi\u00f3n de Guido, empez\u00f3 a sospechar que \u00e9l ten\u00eda otras intenciones distintas de las que aparentaba. \u00a1Fue ella a quien escogi\u00f3 como futura esposa!"}, {"id": 55177, "comments": ""}, {"id": 55178, "comments": ""}, {"id": 55179, "comments": "<div>\n<p>Amy Bolger es la mayor de cinco hermanos, todos ellos hijos de una desheredada y un marino arruinado. Los Bolger son felices, a pesar de las calamidades, hasta que Eleanor, la madre, contrae una enfermedad que la va debilitando irremediablemente y contra la que no tienen medios para luchar. Kian, heredero del clan MacKinnon, ha tenido que enfrentarse de nuevo a una tr\u00e1gica p\u00e9rdida y sabe muy bien qui\u00e9n es el culpable de su desgracia. Cuando Amy y Kian se conocen, ella piensa que \u00e9l es un arrogante y un gru\u00f1\u00f3n y \u00e9l que ella es una bruja en busca de hierbas para sus p\u00f3cimas. Pero Kian tambi\u00e9n piensa que ella es perfecta para su maquiav\u00e9lico plan. Dicen que la venganza es un plato que se sirve fr\u00edo, pero las cosas no siempre salen como esperamos. Kian no contaba con la irresistible personalidad de Amy y la resoluci\u00f3n de su coraz\u00f3n. Y debajo de la dureza del car\u00e1cter de Kian, ella descubre una ternura que la conmueve irremediablemente.</p></div>"}, {"id": 55180, "comments": ""}, {"id": 55181, "comments": ""}, {"id": 55182, "comments": ""}, {"id": 55183, "comments": ""}, {"id": 55184, "comments": "<div>\n<p>\u00ab\u00a1\u00bfUn dios se ha enamorado de m\u00ed?!\u00bb.<br><br>Emilia Nass no es la chica m\u00e1s feliz del mundo. Sufre de un acoso intenso en su escuela mientras que en casa es descuidada por completo. Sin embargo, ella no permite que eso la derrote. Emilia es capaz de manipular una misteriosa energ\u00eda llamada magia, con la cual ella se embarcar\u00e1 en cientos de aventuras fant\u00e1sticas, conocer\u00e1 a sus mejores aliados y se enfrentar\u00e1 a los enemigos m\u00e1s terribles y despiadados\u2026 Pero hay una condici\u00f3n. \u00a1Debe esconder su secreto de todos! </p></div>"}, {"id": 55185, "comments": "<div>\n<p>\u00bfAlguna vez has sufrido por amor?\u00a0<br>Este es el relato de una guerra real entre el cielo y el infierno, en la cual estamos sumergidos cada d\u00eda, llena de batallas, derrotas y victorias. Este libro es el resultado de la voz de Dios a mi coraz\u00f3n. Es la historia de un amor verdadero entre mi Amado y yo. Es en tinta la experiencia de milagros y maravillas que Dios hace por amor a nosotros. Es la vida de un coraz\u00f3n apasionado por Dios que es capaz de tomar su cruz y sufrir por amor, de tomar la espada y pelear por \u00c9l hasta la muerte.\u00a0<br><br>\u00bfEres una persona apasionada por Dios? Este libro es para ti.\u00a0<br>\u00bfEstas pasando por pruebas y tribulaciones que parecen no tener fin? Este libro es para ti.\u00a0<br>\u00bfEstas decepcionado del amor y la religi\u00f3n? Este libro es para ti\u00a0<br>\u00bfCrees en Dios, pero sabes que hay algo m\u00e1s de El que no has podido alcanzar? Este libro es para ti.\u00a0</p></div>"}, {"id": 55186, "comments": ""}, {"id": 55187, "comments": "<div>\n<p>Paola es una mujer que siempre ha tenido lo que ha deseado, puesto que su posici\u00f3n econ\u00f3mica le ha facilitado sin duda su existencia. Para ella el dinero es un bien natural que desde siempre ha rodeado a su familia, jam\u00e1s tom\u00e1ndose el tiempo de analizar cu\u00e1n dif\u00edcil era el conseguirlo, porque para ella solo bastaba estirar la mano y recibir lo que necesitaba. Siendo una estudiante de medicina conoce a Mart\u00edn, un chico cuyos pensamientos y estilo de vida difieren bastante a los de ella. La apariencia fr\u00edvola de Paola y el idealismo contempor\u00e1neo de \u00e9l, provoca que sus caracteres choquen en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n hasta que descubren que ambos comparten el mismo prop\u00f3sito, el ayudar a los dem\u00e1s. En alg\u00fan momento los sentimientos crecen entre ellos, pero las oportunidades de uno y el infortunio del otro, los obligan a separarse. A\u00f1os despu\u00e9s cuando las circunstancias y la forma de pensar de ambos han cambiado, el destino vuelve a reunirlos brind\u00e1ndoles una nueva posibilidad para recuperar su amor, o terminar de tajo con los vestigios que quedaron atr\u00e1s.</p></div>"}, {"id": 55188, "comments": ""}, {"id": 55189, "comments": ""}, {"id": 55190, "comments": ""}, {"id": 55191, "comments": "Amor Verdadero De: Elizabeth Rodr\u00edguez \"Amor Verdadero\" de la autora Elizabeth Rodr\u00edguez es una novela donde el amor cobra un sentido diferente. Es un texto con un lenguaje sencillo, lleno de frescor y muy juvenil. Es una novela rom\u00e1ntica con cierto toque de erotismo. Los protagonistas se ven envueltos en una trama y conflictos que les har\u00e1n comprender la verdadera esencia del amor."}, {"id": 55192, "comments": "<div>\n<p>Aquel beb\u00e9 los unir\u00eda para siempre... Tras la muerte de su hermana, Claire Franklin se hab\u00eda quedado al cuidado de su peque\u00f1a sobrina y estaba convencida de que Patrick Cameron era el padre de la ni\u00f1a, por mucho que \u00e9l asegurara que era imposible. Con la sospecha de que tal vez su difunto hermano fuera el padre, Patrick insisti\u00f3 en ayudar a Claire y a la peque\u00f1a Jess. A medida que iba formando parte de sus vidas, Patrick se dio cuenta de que la obligaci\u00f3n se hab\u00eda convertido en devoci\u00f3n por Jess... y atracci\u00f3n hacia Claire. Todas sus ideas de solter\u00eda hab\u00edan sido sustituidas por el deseo de convertirse en padre y esposo. Pero todo cambi\u00f3 cuando sali\u00f3 a la luz la verdad sobre el padre de la ni\u00f1a...</p></div>"}, {"id": 55193, "comments": ""}, {"id": 55194, "comments": ""}, {"id": 55195, "comments": ""}, {"id": 55196, "comments": ""}, {"id": 55197, "comments": ""}, {"id": 55198, "comments": "Ricos, poderosos y guapos; Gu Jingze es la crema de la cosecha en todo el pa\u00eds. Todos los hombres quieren ser \u00e9l y todas las chicas quieren estar con \u00e9l. Su vida es perfecta ... excepto que tiene un peque\u00f1o secreto que le impide acercarse a cualquier mujer: aparente impotencia. Es decir, hasta que un d\u00eda se despierte en la cama con un extra\u00f1o total. Lo siguiente que sabe es que se ve obligado a casarse con este extra\u00f1o; una mujer luchadora y bulliciosa llamada Lin Che. Lin Che es una chica promedio cuyo \u00fanico objetivo es convertirse en una actriz exitosa. Ostracizada por su familia y forzada a independizarse, ella prepara un plan para lograr su objetivo. Pero su plan falla y termina cas\u00e1ndose con este fr\u00edo y aparentemente despiadado Gu Jingze. No solo eso, ahora debe encontrar su lugar en la alta sociedad, donde abundan las mujeres celosas y las tramas tortuosas, todo mientras hace malabares con su nueva carrera. Dos extra\u00f1os bajo un mismo techo: desde el principio, acuerdan mantenerse al margen de la vida del otro, pero \u00e9l de alguna manera siempre se las arregla para aparecer durante sus momentos de crisis. Lenta e inconscientemente, Lin Che comienza a tener dificultades para imaginar un futuro sin \u00e9l. \u00bfSu relaci\u00f3n crecer\u00e1 o su matrimonio est\u00e1 destinado a seguir siendo solo un contrato?"}, {"id": 55199, "comments": "Espa\u00f1a. Guerra de la Independencia, 1809.uertes pasos, alterados y violentos, interrumpieron el mon\u00f3tono sosiego que las manos bondadosas de lasmonjas y sus ayudantes hab\u00edan logrado devolver alF convento tras la locura de dolor y llanto que lassangrientas batallas contra los franceses estaban provocando.Unas voces airadas llamaban a las hermanas, reclamando su atenci\u00f3n inmediata.La madre Narcisa, superiora del convento, se apart\u00f3 delenfermo al que estaba atendiendo y sali\u00f3 al encuentro del grupo de hombres que se esforzaba por sujetar a dos heridos.Ambos sangraban profusamente, a juzgar por el color oscuro de las toscas vendas con las que sus compa\u00f1eros les hab\u00edan envuelto las heridas.Un hombre joven, moreno y m\u00e1s alto que el resto, se adelant\u00f3 hacia ella y, tras una respetuosa inclinaci\u00f3n de cabeza, le habl\u00f3 con actitud apremiante.- Venimos de Talavera, de luchar contra los franceses, y como ver\u00e1, dos de mis compa\u00f1eros necesitan ayuda urgente.- \u00bfDe Talavera?, pero si esa batalla transcurri\u00f3 hace sieted\u00edas...no es posible que hayan podido aguantar tanto -replic\u00f3 la\u00a0monja, extra\u00f1ada de esa s\u00fabita aparici\u00f3n."}, {"id": 55200, "comments": ""}, {"id": 55201, "comments": "<div><div>Un ermita\u00f1o encuentra a una joven desnuda en el bosque. Dos mundos colisionan, secretos amenazan con destruirlos. \u00bfPodr\u00e1n sobrevivir?</div><div>Ela</div><div>Hu\u00eda de mi futuro, buscaba cambiar mi vida. Desde antes de nacer que mi futuro hab\u00eda sido planeado por la tribu. Se supon\u00eda que ten\u00eda que casarme con un monstruo; mi sangre y mi herencia lo destinaban as\u00ed. No lo pude soportar, hui, corr\u00ed lo m\u00e1s lejos que pude, pero ca\u00ed. Cuando la desesperaci\u00f3n me gan\u00f3 y me di por vencida, fui salvada por un hombre en todos los sentidos de la palabra. Pero... \u00bfQu\u00e9 tan lejos puedes huir de tus problemas antes de que te encuentren?</div><div>Marco</div><div>Hu\u00eda de mi pasado, buscaba una vida de paz y soledad que mantuviese mis demonios bajo llave. Todo era en vano, nada hac\u00eda que olvidara tanto dolor, tanto terror; hasta que la encontr\u00e9 y la salv\u00e9. Pero, no me malentiendan, no soy un h\u00e9roe, soy un asesino.</div></div>"}, {"id": 55202, "comments": ""}, {"id": 55203, "comments": ""}, {"id": 55204, "comments": ""}, {"id": 55205, "comments": "<div>\n<p>Hay momentos en que parece que el tiempo se detiene. Instantes en que recuerdas en apenas un segundo los momentos importantes de tu vida. \u00bfOlvidar o recordar? Pensaba que olvidar podr\u00eda ser sencillo \u00bfC\u00f3mo pod\u00eda ser tan tonta? No se puede olvidar quien eres, porque siempre va a aparecer alguien que te lo recuerde. Hagas lo que hagas, aunque hayas cambiado de vida\u2026 los recuerdos siempre est\u00e1n a tu lado. Y los m\u00e1s importantes nunca puedes olvidarlos. Y de pronto cuando una piensa que lo tiene todo controlado, que la raz\u00f3n es la que manda en tu vida, alguien vuelve a hacer latir un coraz\u00f3n que pensabas estaba dormido. Si fuese la raz\u00f3n la que mandase seguramente huir\u00edas lejos de all\u00ed, pero eso no se puede hacer eternamente... \"An\u00f3nimo\"</p></div>"}, {"id": 55206, "comments": "<div>\n<p>\u00bfPueden los enga\u00f1os destruir a toda una familia? \u00bfhasta d\u00f3nde es capaz de llegar una madre por controlar la vida de su hija?<br><br>Bianca es una estudiante de artes, una joven t\u00edmida, simple, sin mucho car\u00e1cter, todo gracias a Rafaela, su madre, una mujer dominante, controladora y autoritaria. A pesar de esa vida, Bianca, es feliz porque tiene las mejores amigas del mundo, Patrice y Anne que dan todo por ella.<br><br>Su madre, empecinada en encontrarle un buen partido y as\u00ed continuar acrecentando sus arcas, decide la vida por Bianca.<br><br>Theo, es un joven tachado de delincuente, rebelde, guapo, vive la vida sobre su motocicleta, pero una tarde sus ojos se encuentran con una bella obra de arte, as\u00ed vio \u00e9l a Bianca, esa tarde que esta en la sala de exposiciones de la universidad, una verdadera obra de arte, desde ese d\u00eda, no pudo dejar de pensar en ella.<br><br>Para Bianca la vida comienza cuando conoce a Theo, con el descubre la vida, el amor y sobre todo el deseo.<br><br>\u00bfQu\u00e9 tan devastador puede ser un enga\u00f1o? \u00bfqu\u00e9 tanto puede destruir la vida de las personas una mentira? \u00bfque podr\u00e1n hacer estos j\u00f3venes frente a este amor prohibido? \u00bfpodr\u00e1 la vida darle alguna oportunidad?</p></div>"}, {"id": 55207, "comments": "<div>\n<p>Una carta desesperada de su madre convence a Harriet, la esposa del l\u00edder de una congregaci\u00f3n protestante de Nueva Inglaterra a viajar a la mansi\u00f3n de nueva Esperanza, su antiguo hogar. Nada m\u00e1s llegar siente una gran nostalgia de su vida de soltera y abrumada por los recuerdos del pasado se encuentra con su antiguo amor: Eric Van Rhyn, el conde holand\u00e9s, un fr\u00edo y hura\u00f1o caballero que vive confinado en su feudo de Donker house. El encuentro entre ambos reavivar\u00e1 la chispa de la pasi\u00f3n y de un amor largo tiempo dormido pero latente en sus corazones.<br>Harriet lucha por ignorar los latidos acelerados de su coraz\u00f3n pero el holand\u00e9s no est\u00e1 dispuesto a perderla de nuevo, aunque sea una dama casada, la ama con toda su alma y luchar\u00e1 por ella hasta el final, sin rendirse jam\u00e1s.</p></div>"}, {"id": 55208, "comments": ""}, {"id": 55209, "comments": "<div>\n<p>Deseos sensuales, espectros en las sombras... \u00a1el aroma a asesinato!. Amor prohibido\" incluye los tres libros de esta oscura trilog\u00eda de romance victoriano. Algo, o alguien, ha estado esperando por la llegada de Lady McCaulay... Un suntuoso viaje por el decadente demi-monde de Londres, a un misterioso castillo italiano azotado por el mar salvaje, donde una exuberante bienvenida esconde motivos m\u00e1s oscuros. Al final, mientras los McCaulays cruzan las vastas aguas del Atl\u00e1ntico a bordo de un trasatl\u00e1ntico que se dirige a Brasil, la garra de los di Cavours se extiende para cobrar venganza. Nivel de sensualidad: deliciosamente apasionado</p></div>"}, {"id": 55210, "comments": ""}, {"id": 55211, "comments": "<div><div>La historia que me dispongo a contar ocurri\u00f3 hace un par de a\u00f1os, y aunque son hechos privados que solo nos incumben a mi madre, a m\u00ed y a otros miembros de mi familia, creo que es una historia con la que muchos pueden disfrutar, sobre todo aquellos cuya imaginaci\u00f3n calenturienta les lleva a transitar por los rincones del deseo que la mayor\u00eda considera prohibidos y escandalosos. La contar\u00e9 lo mejor que pueda, aunque mi habilidad para escribir no es mucha, y estoy seguro de que mi relato no har\u00e1 justicia a las escenas que puedo revivir en mi cabeza como si viese una pel\u00edcula en la que soy el protagonista.</div><div>Me presentar\u00e9: me llamo Mateo, y por aquel entonces lo m\u00e1s interesante que se pod\u00eda decir de m\u00ed es que estaba repitiendo por segunda vez el segundo curso de Bachillerato. Para quienes no est\u00e9is familiarizados con el sistema educativo espa\u00f1ol, eso quiere decir que yo ten\u00eda casi diecinueve a\u00f1os y que era un p\u00e9simo estudiante. </div><div>Era inmaduro, despreocupado, y a\u00fan no pensaba como un adulto a pesar de que f\u00edsicamente era un hombre hecho y derecho. Med\u00eda casi metro noventa y ten\u00eda la espalda ancha, rostro afable y miembros fuertes. No era demasiado guapo, pero tampoco demasiado feo, y mi mayor obst\u00e1culo a la hora de relacionarme con las chicas era mi excesiva timidez. Aun as\u00ed hab\u00eda conseguido perder la virginidad con una chica de mi clase: un nada memorable polvo de cinco minutos en la postura del misionero que me supo a poco y del que ella se arrepinti\u00f3 en cuanto se le pas\u00f3 la borrachera.</div><div>SI QUIERES CONOCER MI HISTORIA LEE ESTA NOVELA.</div></div>"}, {"id": 55212, "comments": "<p class=\"description\">Angelyn comprende que lo \u00fanico que tiene ahora es una boda concertada con el hijo de un  noble de Abbeville pues acaba de perder a su padre y su madre viuda ya no puede mantenerla, as\u00ed que con hondo pesar se despide de Lille de su antigua vida y viaja al castillo de Saint-Auxerre al norte de Francia con el cometido de casarse con el hermano menor del distinguido marqu\u00e9s de Ferbes.Sin embargo al llegar a destino descubre que su prometido se encuentra ausente y que sus anfitriones son gente muy fr\u00eda y misteriosa. Excepto por la mirada de cierto caballero que no deja de seguirla a todos lados y desearla en silencio...Amor prohibido, una historia de amor francesa llena de intriga, misterio y pasi\u00f3n.</p>"}, {"id": 55213, "comments": ""}, {"id": 55214, "comments": ""}, {"id": 55215, "comments": ""}, {"id": 55216, "comments": ""}, {"id": 55217, "comments": ""}, {"id": 55218, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Ahogada por las deudas de su padre, Nayra encuentra un trabajo que podr\u00eda sacarla de todos sus problemas: solo tiene que hacerse pasar por la novia de Andre, un joven adinerado. No obstante, descubrir\u00e1 que tras esta extravagante oferta hay mucho m\u00e1s de lo que parece.</span></p></div>"}, {"id": 55219, "comments": ""}, {"id": 55220, "comments": ""}, {"id": 55221, "comments": ""}, {"id": 55222, "comments": "<div>\n<p>\u00bfPor qu\u00e9 ten\u00eda que renunciar al hijo que siempre hab\u00eda deseado? Elaine Lowry estaba divorciada y ten\u00eda un plan: quer\u00eda tener un hijo. De hecho quer\u00eda el hijo que su ex marido iba a tener con su nueva esposa. Al fin y al cabo, \u00e9l ya se hab\u00eda quedado con la casa y la posici\u00f3n social. Entonces apareci\u00f3 el abogado de la parte contraria, el guap\u00edsimo Mitch Ryder. Culpable por su contribuci\u00f3n al divorcio de Elaine, Mitch se ofreci\u00f3 como padre. S\u00f3lo hab\u00eda una condici\u00f3n: su matrimonio no ser\u00eda nada m\u00e1s que un negocio. Pero Mitch no tard\u00f3 en sentir el impulso de proteger a Elaine, sobre todo despu\u00e9s de hacer el amor con ella. Adem\u00e1s, \u00bfqui\u00e9n dijo que los negocios fueran m\u00e1s importantes que el placer?</p></div>"}, {"id": 55223, "comments": "2\u00ba Mult. Feria del condado de Blossom"}, {"id": 55224, "comments": "<div>\n<p>En esta novela encontraras fantas\u00eda, magia y amor. Que te llegara al coraz\u00f3n con su ternura y emoci\u00f3n al descubrir el gran secreto de una madre hacia su hija. Lizzy McGregor al llegar a su casa se encuentra que Aiden Harrison es el hijo de la mejor amiga de su madre el ex novio de su antigua jefa y el comienzo de una extraordinaria historia de amor. Gracias por leer, y dejar tu comentario al terminar la lectura </p></div>"}, {"id": 55225, "comments": ""}, {"id": 55226, "comments": "Amor Liberado:\nLa jungla no es lo \u00fanico caliente mientras escapan de un cartel Colombiano.\n\nEl agente secreto de la CIA, Rafe Silva nunca se esper\u00f3 que el narcotraficante colombiano para el que trabajaba, fuese a secuestrar a la Agente Especial de la ATF, Harper Tambini para obligarla a usar sus conocimientos de explosivos para matar a un miembro de la competencia. Ella le recuerda a Rafe su prometida asesinada y el mundo de tinieblas que \u00e9l quiere abandonar.\n\nHarper aprendi\u00f3 de la manera m\u00e1s dif\u00edcil que los hombres nunca se quedan, as\u00ed que ahora no los conserva lo suficiente para ver si las chispas pueden encender un fuego que dure para siempre. Obligada a confiar en Rafe mientras \u00e9l la ayuda a escaparse, se abren camino por los r\u00edos, monta\u00f1as y jungla.\n\nEn su breve tiempo juntos, \u00bfpodr\u00e1n cristalizar una relaci\u00f3n o explotar\u00e1 todo?\nAmor Liberado es la segunda novela de la serie Cisne Negro de KaLyn Cooper llena de heroinas fuertes y heroes alfa que se atreven a capturar el coraz\u00f3n de una mujer guerrera. Cada novela rom\u00e1ntica de suspense  tiene como protagonista a una de las mujeres en activo secretamente entrenadas en Operaciones Especiales.\n\nSi te gustan los romances llenos de acci\u00f3n militares, una segunda oportunidad en el amor y romance ardiente, compra Amor Inquebrantable hoy."}, {"id": 55227, "comments": ""}, {"id": 55228, "comments": "A\u00f1o 802 d.C. Dos familias poderosas los Eldar y los Shalock, proyectan su uni\u00f3n mediante sus hijos\u2026 Los Eldar son tres: Itar, el fr\u00edo patriarca que esconde un oscuro secreto; Atol, apuesto y mujeriego; y Banon, tranquilo y bondadoso\u2026 con deseos de ser sacerdote. En cambio, Conrado Shalock s\u00f3lo tiene a su amada hija Selene: es una joven inteligente, criada con todos los lujos y las consideraciones por su padre. Parece algo excepcional para la \u00e9poca, puesto que sabe leer y escribir, y se inmiscuye en el manejo de su hacienda. Hu\u00e9rfana de madre, los gitanos la adoptaron, y conoce sus costumbres y leyes. Le gustar\u00eda ser libre y poder vivir como gustase y enamorarse de quien deseara\u2026 pero por respeto a Conrado, deber\u00e1 tomar una gran decisi\u00f3n sobre su futuro. Selene ha tenido siempre sue\u00f1os extra\u00f1os, en los que ve a su difunta madre y a otro caballero desconocido junto a su cama\u2026 estos sue\u00f1os son tan v\u00edvidos que a veces incluso dirig\u00eda que son reales. Coincidiendo con la llegada de los Shalock a la mansi\u00f3n de los Eldar hay una bestia nocturna que ataca tanto a los animales como a los humanos\u2026 algunos creen que puede ser un tipo de vampiro\u2026 Lo que ignoran es que hay m\u00e1s de una familia de vampiros, con muy distintas caracter\u00edsticas e intereses\u2026 y algunos de esos intereses son personales. Banon y Selene acabar\u00e1n enamor\u00e1ndose, pero, \u00bflos mortales y los inmortales podr\u00e1n separar a un amor de leyenda?"}, {"id": 55229, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La Saga Blue Ranch Narra la vida de las personas que viven en el rancho que le da nombre.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A trav\u00e9s de las distintas historias, conoceremos a los protagonistas: Derek y Tamy, due\u00f1os del rancho; a su capataz y mejor amigo Jake y a Matt su segundo al mando y tambi\u00e9n mejor amigo de Derek, as\u00ed como a la gente que vive en Big Hollow End.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Puede que no sean id\u00edlicas pero son sus vidas, sus tierras y sus amigos. Juntos har\u00e1n frente a cualquier cosa o persona que pretenda perturbar la paz de su d\u00eda a d\u00eda. Porque en Big Hollow End y, m\u00e1s concretamente en el Blue Ranch, no son solo vecinos, son familia.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Debido a su trabajo y a que se siente responsable de todos los habitantes de Big Hollow End, en cierto modo, Mark se ha alejado de las relaciones sentimentales. No porque no le gusten o porque tenga miedo al compromiso, sencillamente porque ya est\u00e1 comprometido. Con su trabajo. Ha visto lo suficiente para saber que en una relaci\u00f3n si uno no da el cien por cien de s\u00ed, la cosa no funciona y \u00e9l da todo lo que es en el \u00e1mbito laboral. Ahora hay que reinstaurar la calma que la gente del pueblo necesita tras lo acontecido, primero en el Blue Ranch y luego en Big Hollow, trajeron y que concluyeron con la detenci\u00f3n de personas influyentes del lugar.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rebecca tiene una vida sencilla, al margen de lo vivido en los \u00faltimos tiempos junto a sus amigos. Es camarera y no pretende otra cosa que ser una persona integrada en su comunidad, lejos de esc\u00e1ndalos. Aunque a nadie le amarga un dulce, su relaci\u00f3n con el sexo opuesto es poco m\u00e1s que un desahogo ocasional y discreto. Por supuesto que es consciente de la presencia de Mark, de sus actos y de lo que le causa su presencia; al mismo tiempo que lo es de que ninguna relaci\u00f3n es posible entre ellos. \u00bfO s\u00ed?</span></div>"}, {"id": 55230, "comments": ""}, {"id": 55231, "comments": ""}, {"id": 55232, "comments": ""}, {"id": 55233, "comments": "<div>\n<p>A veces la mejor manera de encontrar el amor es busc\u00e1ndote a ti mismo. Aaron Fields solo hace un a\u00f1o que trabaja como psic\u00f3logo. Por eso, cuando se encuentra en su bandeja de entrada con un correo que lleva la firma de la noble familia Spencer reclamando sus servicios, piensa que sus amigos le est\u00e1n gastando una broma de mal gusto. Despu\u00e9s de todo, acab\u00f3 su m\u00e1ster hace poco. Pero no es ninguna trampa: el joven conde de Spencer, John, quiere contratarlo. Nada comienza con buen pie entre ellos. Dos personas tan distintas, de clases sociales tan diferenciadas, de mundos tan separados, no pueden llevarse bien... Y sin embargo, poco a poco ir\u00e1n descolocando la vida del otro. Demostr\u00e1ndose a s\u00ed mismos que sus prejuicios no siempre son acertados, y que la amistad puede formarse incluso en situaciones extra\u00f1as. Y donde hay amistad, puede empezar a jugar la atracci\u00f3n... y algo m\u00e1s. \u00bfEstar\u00e1n preparados para afrontar todo lo que ello conlleva? Porque la vida est\u00e1 llena de roles que interpretar, muros que destruir y personas de las que enamorarse.</p></div>"}, {"id": 55234, "comments": ""}, {"id": 55235, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">C\u00f3mo olvidar aquellos veranos de 1994, cuando James de 13 y yo de 10 jug\u00e1bamos en las aguas cerca de los pantanos en Houma Luisiana. Era mi peque\u00f1o pueblo natal, aunque de \u00e9l no, ya que \u00e9l sol\u00eda ir cada verano de vacaciones con su bisabuelo que viv\u00eda ah\u00ed; el se\u00f1or Sam Marshall Ford una de las personas m\u00e1s ricas de Los Estados Unidos en su tiempo. Su bisabuelo viv\u00eda en una mansi\u00f3n fuera de la peque\u00f1a ciudad inmersa en el bosque y rodeado de jardines hermosos, un poco fuera de contraste para la clase baja del lugar. A James siempre le prohibi\u00f3 su madre salir a conocer y jugar con chicos de su edad ya que nadie era de su posici\u00f3n econ\u00f3mica ah\u00ed. Siempre sal\u00eda acompa\u00f1ado de sus dos \u2018ni\u00f1eros\u2019 a todas partes y eso siempre le molestaba. Lo conoc\u00ed fortuitamente un viernes de agosto de 1993 afuera de la secundaria Oaklawn Middle School y todo por no fijarme al cruzar la calle. Su lujoso coche conducido por uno de sus sirvientes casi me embiste. Como olvidar esa escena, del auto bajaron dos hombres muy bien vestidos y luego el hombrecillo vestido elegantemente baj\u00f3 despu\u00e9s; muy guapo tengo que reconocer. Se acercaron los dos hombres adultos primero y me preguntaron si estaba bien, yo obviamente estaba en el suelo y asustada de casi morir ah\u00ed, pero me levant\u00e9 r\u00e1pido por el embrollo de las miradas de mis compa\u00f1eros de primero de secundaria, y recuerdo que dije: \u201cque estaba bien, que hab\u00eda sido mi culpa\u201d. Antes de irme, el chico bonito pregunt\u00f3 con una voz t\u00edpica de los millonarios, algo soberbio, pero con un toque de honestidad: \u201csi gustas puedes venir a la mansi\u00f3n, la que est\u00e1 en lo alto del bosque\u201d. No recuerdo que le dije, pero por zafarme de su mirada que me hac\u00eda ponerme nerviosa le dije que s\u00ed y acto seguido me dijo que me llevar\u00edan a mi casa ese d\u00eda, lo cual acced\u00ed. El resto es historia. Lo poco de esos dos veranos que convivimos como amigos, tengo que confesar que me enamor\u00e9 de James Marshall, era tan hermoso, ten\u00eda algo irresistible que me provocaba mariposas en mi est\u00f3mago. Pero, nunca le confes\u00e9 mi amor, no s\u00e9, siempre tuve miedo a que me dijera fea o simplemente me rechazara. \u00c9l ten\u00eda casi 14 y yo casi 11, pero yo parec\u00eda de 8. Siempre brome\u00e1bamos, pero en el fondo me daban celos cuando \u00e9l me sol\u00eda hablar de las chicas de su colegio en New York que le gustaban. Yo que pod\u00eda aspirar; crecer en Houma y casarme, lo t\u00edpico de la mayor\u00eda de las chicas. No ten\u00eda mucho que ofrecer, adem\u00e1s no era tan bonita para decirle \u00bfquieres ser mi novio? pero siempre \u00e9l fue lindo conmigo y mi \u00fanico amigo que tuve. James siempre me trat\u00f3 como su amiga peque\u00f1a algo que honestamente odiaba, yo quer\u00eda que sintiera lo mismo que yo; amor. Aquel verano de 1994 fue el \u00faltimo que le vi, su bisabuelo muri\u00f3 y jam\u00e1s regres\u00f3 de nuevo, eso me doli\u00f3 en el alma, y de ah\u00ed siempre pens\u00e9 que nunca tom\u00f3 en serio nuestra amistad. \u00c9l para mis 16 ya deber\u00eda haber sido mayor de edad y podr\u00eda haber venido a buscarme: pero nunca lo hizo. Para mis 18 me estaba mudando a New York ya que mi madre dos a\u00f1os antes hab\u00eda muerto y no ten\u00eda nada que hacer en ese pueblo. El \u00fanico familiar que ten\u00eda era una t\u00eda al sur de Bronx en New York. Siempre me emocion\u00f3 la idea de cursar una carrera y ser alguien en la vida como mi madre siempre me dec\u00eda, pero a mis 18 todo se vino abajo, mis sue\u00f1os se truncaron, tuve que trabajar sino no com\u00eda. Ya que mi t\u00eda siempre me trat\u00f3 mal, tal vez por su edad avanzada y sus achaques, pero igual le agradezco esos a\u00f1os de posada. Los a\u00f1os pasaron lejos de Houma, ya no era una adolescente, ya era mujer. Ten\u00eda 24 cuando conoc\u00ed a Louis, mi primer novio, algo tarde, pero lleg\u00f3, \u00e9l ten\u00eda 28 y nos hicimos muy buenos amigos. Luego la relaci\u00f3n escal\u00f3 y me cas\u00e9 con \u00e9l en 2006. Segu\u00ed viviendo en el barrio m\u00e1s peligroso de New York; el Bronx con todo lo que conlleva; no pod\u00edamos aspirar a m\u00e1s. Viv\u00ed con Louis dos antes de decidir tener un beb\u00e9 y a finales de agosto qued\u00e9 embarazada, pero la desgracia nos visit\u00f3 una ma\u00f1ana...</span></p></div>"}, {"id": 55236, "comments": ""}, {"id": 55237, "comments": "<div><div><b style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></b></div><b style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div><b style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></b></div>La agente especial \"Eli\" Montana y el agente internacional \"Pol\" Rodz forman parte de una nueva agencia de inteligencia y t\u00e1cticas especiales, con el objetivo de detener una organizaci\u00f3n criminal de tr\u00e1fico de personas.<br>Junto a Miranda Mendez, Bernard Mont y un equipo de profesionales, iniciar\u00e1n un camino peligroso e interminable hacia la Justicia, mientras deben lidiar con sus pasiones personales.</b></div>"}, {"id": 55238, "comments": "La vida de Noemia es la de quien est\u00e1 a punto de traicionar su ser para entregarlo a quien llama a su coraz\u00f3n. Se ha sentido siempre atada a una situaci\u00f3n de la que no sabe desprenderse. Pero se ha dado cuenta de que mantiene esas ataduras porque quiere. Y eso es vivir a medias. Decide hacer una parada y viajar al esplendor de Par\u00eds. All\u00ed vive el recuerdo y la imagen de Jean Louis, y a la vez se escribe con Christian. El coraz\u00f3n es como la maquinaria de un reloj que nos produce pasmo, porque nos presenta la imagen del trabajo constante de las entra\u00f1as, de su rutinaria tarea, en cuya rutina va el mortal riesgo."}, {"id": 55239, "comments": ""}, {"id": 55240, "comments": ""}, {"id": 55241, "comments": ""}, {"id": 55242, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: bold\">LLEGA LA NUEVA NOVELA DE ELENA ARMAS, LA AUTORA QUE ENAMORA AL MUNDO CON M\u00c1S DE 1.000.000 DE EJEMPLARES VENDIDOS.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">A VECES TU LUGAR EN EL MUNDO NO ES UN \u00abD\u00d3NDE\u00bb SINO UN \u00abQUI\u00c9N\u00bb.</p>\n<p>Adalyn Reyes siempre ha estado centrada en los Miami Flames. Sin embargo, su impecable carrera se ve afectada cuando el v\u00eddeo de un altercado con la mascota del equipo se hace viral. En consecuencia, el due\u00f1o del club (que casualmente es tambi\u00e9n su padre) la manda a un pueblo en mitad de la nada para que reflote el equipo de f\u00fatbol local. Adalyn est\u00e1 dispuesta a dejarse la piel para conseguirlo, pero no contaba con que sus jugadores ser\u00edan un grupo de ni\u00f1as de nueve a\u00f1os con tut\u00fa y una cabra como mascota.</p>\n<p>Adem\u00e1s, Cameron Caldani, exportero y leyenda del f\u00fatbol, tambi\u00e9n se encuentra en el pueblo, aunque su presencia all\u00ed es todo un misterio. Cam es el candidato perfecto para ayudarla, pero despu\u00e9s de un primer encuentro un tanto accidentado (quien dice \u00abaccidentado\u00bb dice \u00ablo atropell\u00e9 con el coche\u00bb), en los planes del futbolista de \u00e9lite solo cabe deshacerse de ella cueste lo que cueste. Sin embargo, marcharse no es una posibilidad para Adalyn, que no descansar\u00e1 hasta recuperar su antigua vida. Con o sin la ayuda de Cam.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">\u00bfTE ATREVES A JUGARTE EL CORAZ\u00d3N?</p>\n<p><strong>Rese\u00f1as:</strong><br>\u00abElena Armas es la reina indiscutible de la comedia rom\u00e1ntica\u00bb<br>Ali Hazelwood</p>\n<p>\u00abElena Armas es experta en hacer que a las lectoras se les acelere el coraz\u00f3n\u00bb<br>Tessa Bailey</p>\n<h3>About the Author</h3>\n<p>Elena Armas es espa\u00f1ola, ingeniera qu\u00edmica y una rom\u00e1ntica empedernida. Tras a\u00f1os devorando libros con finales felices, decidi\u00f3 escribir el suyo. Su primera novela, <em>Farsa de amor a la espa\u00f1ola</em> , se ha convertido en un \u00e9xito internacional traducido</p>\n<p>a m\u00e1s de 30 idiomas. Elena, considerada la reina de la comedia rom\u00e1ntica por grandes referentes del g\u00e9nero, es autora best seller de The New York Times y tambi\u00e9n la primera espa\u00f1ola en ganar un premio Goodreads. Adem\u00e1s, sus obras son un fen\u00f3meno en redes con millones de visualizaciones en plataformas como TikTok o Instagram.</p>\n<p>--Este texto se refiere a la edici\u00f3n paperback.</p></div>"}, {"id": 55243, "comments": ""}, {"id": 55244, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Hemos nacido para amar en cualquier etapa de nuestra vida. Queremos amor del bueno y sufrimos cuando no resulta de la calidad que espera\u0301bamos. \u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00a0Amar es una conducta que hay que aprender, ensen\u0303ar y practicar. Emociones como el miedo o la ira pueden acabar con una bonita relacio\u0301n. La comunicacio\u0301n o el sentido del humor deben estar presentes para no caer en el abismo del aburrimiento. Analizaremos lo aprendido en nuestras familias e integraremos constructivamente experiencias negativas que hayamos podido sufrir, por ejemplo, con la familia poli\u0301tica o las ex parejas. \u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00a0Aprenderemos a detectar las mentiras o la manipulacio\u0301n para salir de relaciones to\u0301xicas antes de que su huella sea demasiado profunda. Veremos las claves para experimentar, por fin, el amor del bueno que tanto deseamos. \u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Mila Cahue es una gran psico\u0301loga, una importante estudiosa de la conducta humana y una observadora fina e inteligente. Amor del bueno es un magni\u0301fico libro, escrito desde la experiencia, rigor y pra\u0301ctica profesional.</font></div></div>"}, {"id": 55245, "comments": ""}, {"id": 55246, "comments": ""}, {"id": 55247, "comments": ""}, {"id": 55248, "comments": "<div><p class=\"description\"></p><div style=\"text-align: justify;\">La antolog\u00eda Tres bodas y un beso reune cuatro novelas cortas de cuatro magn\u00edficas escritoras del g\u00e9nero rom\u00e1ntico: Lisa Kleypas, Kathleen Woodiwiss, Loretta Chase y Catherine Anderson. <div><p class=\"description\"></p><div style=\"text-align: justify;\">Probablemente Catherine Anderson es la autora menos conocida en el mercado espa\u00f1ol, ya que esta novela es la \u00fanica publicada en nuestro idioma hasta la fecha. <div><p class=\"description\"></p><div style=\"text-align: justify;\">Rachel Constantine es la hija mayor del sheriff de una peque\u00f1a poblaci\u00f3n del oeste, Shady Corners. Cuando Molly, su hermana peque\u00f1a, resulta humillada y herida por uno de los ocho hermanos Rafferty, concretamente, por Matt, trama una peque\u00f1a venganza ayudada por su gran amiga, Dora Raye, la camarera del Goose Saloon. La idea es pagar a Matt con la misma moneda pero, lamentablemente para Rachel, los hechos no resultan seg\u00fa </div></div></div></div></div></div>"}, {"id": 55249, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00abSeguramente una mujer bonita nunca se ve m\u00e1s bonita que cuando hace t\u00e9\u00bb. Lady Audley\u2019s secret (1862) \u2013 Mary Elizabeth Braddon Gran Breta\u00f1a, siglo XVIII. En aquellos tiempos, en los que una taza de t\u00e9 era el bien m\u00e1s preciado de la sociedad brit\u00e1nica, sus ciudadanos se vieron obligados a causa de los excesivos impuestos sobre la asi\u00e1tica infusi\u00f3n, a iniciarse en el mundo del contrabando. El t\u00e9 se convirti\u00f3 en la bebida de moda, tanto para las clases altas como las bajas. Tomar t\u00e9 otorgaba un grado de sociabilidad y respeto, as\u00ed como la alabanza a sus beneficios para la salud. Juliet, es una joven a la que la p\u00e9rdida de memoria no le permite saber qui\u00e9n es. No recuerda nada de su pasado, absolutamente nada. Por ese motivo, cuando es encontrada inconsciente en un camino a las afueras de Londres por las prostitutas del burdel m\u00e1s lujoso de la ciudad, acaba vi\u00e9ndose obligada a trabajar all\u00ed como doncella. Pero el tiempo va pasando en ese lugar de mala muerte, donde los malos tratos y el ambiente lascivo van mermando su \u00e1nimo, y sus recuerdos parecen resistirse a volver. Hasta que un buen d\u00eda, se tropieza con alguien que con solo unas palabras, abre una brecha a su perdida memoria. En ese momento, Juliet se decidir\u00e1, a pesar del temor que siente a salir al mundo exterior, a huir de aquel lugar y embarcarse a bordo del Buenaventura en una nueva haza\u00f1a por descubrir qui\u00e9n es ella en realidad. Robert Walker, es el apuesto segundo capit\u00e1n del Buenaventura, un barco mercante de carb\u00f3n y otras dudosas mercanc\u00edas que hace su ruta por las costas de Inglaterra. Su fuerte talante iguala a su encantadora sonrisa. Es una l\u00edder inteligente y astuto, respetado por sus hombres, que se ver\u00e1 superado al descubrir una bonita poliz\u00f3n escondida en las bodegas de su nav\u00edo. \u00ab\u00bfQui\u00e9n es ella y porqu\u00e9 est\u00e1 justamente en mi barco?\u00bb. Las evasivas y mentiras de la joven a sus preguntas lo har\u00e1n creer que se trata de una esp\u00eda enviada bajo aquella dulce apariencia para descubrir sus secretos negocios. \u00bfPodr\u00e1 Juliet ablandar el coraz\u00f3n del desconfiado y astuto Robert y conseguir descubrir cu\u00e1l es su pasado? Emb\u00e1rcate junto a ellos en la b\u00fasqueda de la verdad, en la b\u00fasqueda de un pasado que unir\u00e1 sus destinos.</p></div>"}, {"id": 55250, "comments": "<div>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<p class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-size: 10pt; line-height: 107%; font-family: 'Segoe UI', sans-serif;\">La inocencia se\ncorrompe cuando estas frente a dos hombres que har\u00edan lo que fuese para\nsatisfacer TODOS tus deseos<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0</span><br>\n<br>\nVanesa es una chica com\u00fan y corriente, bastante inocente, pero una noche de\nfiesta conoce a dos de los chicos m\u00e1s guapos, los que la llevaran a un\ndespertar sensual de sensaciones que no conoc\u00eda y que nunca m\u00e1s se lograra\nrepetir sin esos dos chicos. Sum\u00e9rgete en esta historia donde un hombre no es\nsuficiente para satisfacer tus deseos m\u00e1s ocultos, sino con dos mejor.</span><p></p></p>\n\n\n</div>"}, {"id": 55251, "comments": ""}, {"id": 55252, "comments": ""}, {"id": 55253, "comments": "<p class=\"description\">Hank Mallone ten\u00eda un pasado turbulento.<br>Casarse con Maggie Toone era parte de un plan para que su padre viera que hab\u00eda decidido sentar cabeza y as\u00ed poder conseguir el pr\u00e9stamo que se negaba a concederle.<br>Maggie se hab\u00eda sentido demasiado intrigada por la propuesta como para rechazarla... y demasiado ansiosa por escapar de una vida infeliz.<br>Los dos acordaron que la relaci\u00f3n ser\u00eda estrictamente como un acuerdo comercial. Sin embargo, Maggie result\u00f3 ser una mujer irresistible, y Hank no pudo evitar enamorarse perdidamente de ella.<br>Quiso comprar una esposa por un tiempo... Y ahora temblaba ante la posibilidad de perderla para siempre.</p>"}, {"id": 55254, "comments": ""}, {"id": 55255, "comments": ""}, {"id": 55256, "comments": ""}, {"id": 55257, "comments": ""}, {"id": 55258, "comments": "<div>\n<p>Cuando el laird de los Gunn secuestr\u00f3 a Helen Keith, y esta jam\u00e1s volvi\u00f3 a casa, desat\u00f3 una guerra entre ambos clanes que durar\u00eda m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os.<br>Douglas Keith, futuro laird de los Keith, odia a Marion Gunn, eso es un hecho. Ambos se detestan, pero todo dar\u00e1 un giro inesperado cuando sus padres mueran asesinados en una emboscada. El joven querr\u00e1 venganza, y la muchacha ser\u00e1 un pe\u00f3n m\u00e1s en la jugada entre los clanes.<br>Marion Gunn, hija de laird, secuestrada y convertida en sirvienta de sus enemigos, pasa los d\u00edas intentando escapar para regresar al hogar. Esa fierecilla de las Highlands no ser\u00e1 f\u00e1cil de domar.<br>Entre emboscadas, traiciones y odio desmedido, \u00bfpodr\u00e1 florecer el amor?<br>Acompa\u00f1a a Douglas y Marion a descubrirlo.</p></div>"}, {"id": 55259, "comments": "Digital es la historia de Goebbels un joven que estudia la carrera de ingenier\u00eda en sistemas computacionales solo por complacer a sus padres. A \u00e9l realmente no le gusta esa \u00e1rea del conocimiento, incluso para el toda la tecnolog\u00eda digital es como magia porque no logra entender como se puede realizar casi todo mediante este sistema. Aparece Alba en su vida, una hermosa chica de quien se enamora. Su visi\u00f3n cambia radicalmente cuando asiste a una visita uno de los laboratorios de programaci\u00f3n m\u00e1s importantes del mundo. Esa tecnolog\u00eda digital para Goebbells llega a resolver problemas tan complejos en su vida que incluso pueden tener un poder mayor que cualquier persona podr\u00eda pensar y usarse en campos de la ciencia inimaginables. As\u00ed es como la ciencia ficci\u00f3n y el romance desencadenan en esta novela varias emociones inesperadas pero sobre todo impensables."}, {"id": 55260, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; font-weight: 696; color: #0f1111\">Piril viaja de Estambul a Barcelona por estudios. El mismo d\u00eda de su llegada, se convierte en testigo de un asesinato. </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">El crimen ser\u00e1 investigado por el equipo del caporal de los Mossos d\u00b4Esquadra, Marc Deulofeu. Entre Marc y Piril nacer\u00e1 una atracci\u00f3n contra la que tratar\u00e1n de luchar, al mismo tiempo que deber\u00e1n descubrir qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de los robos y asesinatos para sobrevivir y descubrir un pasado que lleva demasiados a\u00f1os oculto. Una historia de amor y misterio, que no te dejar\u00e1 indiferente, y que se ir\u00e1 tejiendo con la ciudad de Barcelona como escenario.</span></p></div>"}, {"id": 55261, "comments": "<div>\n<p>Un romance LGTBQ+ que conseguir\u00e1 que no dejes de sonre\u00edr. Crest odia la idea de tener que pasar un mes en tierra firme, pero todes les sir\u00e9nides adolescentes deben vivirlo una vez en la vida. Las reglas son f\u00e1ciles: ayudar a un humano durante un ciclo lunar y regresar despu\u00e9s a Pac\u00edfica para convertirse en une Sabie, o fracasar y quedarse atrapade en el mundo de los repugnantes y desconsiderados humanos para siempre. </p>\n<p>Ya en Los \u00c1ngeles con cuerpo terrenal, Crest conoce a Sean, un socorrista cuyo novio le ha dejado hace poco, y acepta ayudarle a recuperarlo. Sin embargo, a medida que pasan m\u00e1s tiempo juntos, Crest empieza a cambiar su opini\u00f3n sobre los humanos y... se sentir\u00e1, literalmente, entre dos aguas. Y es que el amor nos lleva a encontrar la versi\u00f3n m\u00e1s aut\u00e9ntica de nosotros mismos.</p></div>"}, {"id": 55262, "comments": ""}, {"id": 55263, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tricia no dejaba de refregarse los ojos, metaf\u00f3ricamente, desde el d\u00eda que se sinti\u00f3 atra\u00edda por el capataz del Blue Ranch, sent\u00eda como si hubiera respirado durante demasiado tiempo los vapores de la mezcla de qu\u00edmicos que realizaba en su trastienda cada vez que preparaba un tinte para una clienta. Su contenci\u00f3n era estricta supervivencia. Jake era el mejor amigo de Derek por lo que estaban destinados a verse siempre que fuera a ver a su amiga Tamy y no es que solo aqu\u00e9l fuera un pueblo relativamente peque\u00f1o, no, es que su grupo de amistades se limitaba a aquellas personas. No iba a permitir que debido a la curiosidad que este enorme vaquero le hac\u00eda sentir, supusiera un obst\u00e1culo en su amistad con las chicas.Pocas veces Jake no obten\u00eda lo que quer\u00eda, hab\u00edan sido tan escasas que en realidad no recordaba alguna vez que no obtuviera aquello que deseaba. Y una mirada le bastaba para saber que quer\u00eda a Tricia; en su cama o en cualquier parte mientras estuviera con \u00e9l. Y nada ni nadie podr\u00eda interponerse. Sab\u00eda cu\u00e1ndo una mujer estaba interesada y oh, ella lo estaba. En ocasiones se necesitan garant\u00edas antes de lanzarse al vac\u00edo. \u00bfEstar\u00e1n dispuestos a saltar juntos? \u00bfO les superar\u00e1 el miedo al aterrizaje?</span>"}, {"id": 55264, "comments": ""}, {"id": 55265, "comments": "<font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">En el libro Amor Amor\u2026 Del no al s\u00ed la escritora Alicia Esparza relata de manera casual y sencilla su historia de amor. Una historia que empieza con el amor a primera vista y termina en una conquista a la antig\u00fca. \u00bfHay alguna regla para el amor? \u00bfExiste una edad para enamorarte? \u00bfPuede un beso ser un error? Probablemente la respuesta a estas preguntas es no. \u00bfQu\u00e9 pasa si de quien te enamoras es tu alumno o tu maestra? Disfruta el recorrido de este maravilloso relato de Amor Amor\u2026</font>"}, {"id": 55266, "comments": "<div>\n<p>Atrapada en un matrimonio t\u00f3xico, Marta es atormentada por hechos pasados que no cesan hasta que decide tomar las riendas de su vida.</p></div>"}, {"id": 55267, "comments": "<p align=\"justify\">Samantha es una t\u00edpica mujer del 2015, con su cabello corto, los brazos tatuados y otras partes de su anatom\u00eda tambi\u00e9n.</div>\n<p align=\"justify\"></div>\n<p align=\"justify\">Es una mujer inteligente, amante del deporte, la libertad y ego\u00edsta. A sus cortos 22 a\u00f1os tiene secretos que ocultar, familia que desea olvidar y un coraz\u00f3n de hielo.</div>\n<p align=\"justify\"></div>\n<p align=\"justify\">El tiempo le ense\u00f1ara que no todo est\u00e1 cronometrado, y que la vida que se labro con tanto esfuerzo ya no existe, al igual que ella. </div>\n<p align=\"justify\"></div>\n<p align=\"justify\">Nicolas es un joven ingenuo y cari\u00f1oso. Creci\u00f3 en una familia grande y rodeado de amor. Fiel y compasivo, conocer\u00e1 a una mujer misteriosa y fuera de lo com\u00fan.</div>\n<p align=\"justify\"></div>\n<p align=\"justify\">Lo \u00fanico que separa a esta pareja son mas de 150 a\u00f1os de diferencia.... </div>\n<p align=\"justify\"></div>\n<p align=\"justify\">Un viaje en el tiempo, un destino sellado...</div>"}, {"id": 55268, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201c\u00bfQuieres un trago?\u201d rompe el silencio. Su voz es aterciopelada y al mismo tiempo me indica que \u00e9l fuma. \u201cRecuerdo tu rostro.\u201d</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cYo tambi\u00e9n recuerdo el tuyo,\u201d respondo.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cQuiz\u00e1s el alcohol pueda refrescar nuestra memoria,\u201d comenta y le hace una se\u00f1al al mesero. Unos segundos despu\u00e9s, colocan en frente de nosotros una bandeja de metal con shots de vodka que irradian colores rosados y morados. Empezamos a beber y trato de ponerlo en diferentes periodos de mi vida. No era f\u00e1cil, ya que estoy bastante ebrio y todo est\u00e1 revuelto en mi mente.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201c\u00bfCu\u00e1l es tu nombre?\u201d me pregunta finalmente.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y aqu\u00ed estamos, present\u00e1ndonos entre nosotros como si fu\u00e9ramos dos extra\u00f1os sin relaci\u00f3n alguna. De alguna forma extra\u00f1a duele como si ya lo hubiera perdido antes y ahora lo estoy volviendo a conocer. Solo para perderlo de nuevo, para olvidarlo.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cSoy Lance,\u201d digo.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sus iris brillaron instant\u00e1neamente con familiaridad. Al mismo tiempo, como si estuvi\u00e9ramos conectados por una corriente el\u00e9ctrica, yo tambi\u00e9n lo recuerdo.</span></div>"}, {"id": 55269, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Verena, una periodista propietaria de una revista, est\u00e1 preparando el lanzamiento de un suplemento cultural que saldr\u00e1 pr\u00f3ximamente y lo presentar\u00e1n en la Feria del Libro de la ciudad. </p>\n<p align=\"justify\">En ese lugar se presentar\u00e1 tambi\u00e9n un escritor que lanzar\u00e1 su \u00faltimo libro. Ese hombre es Alejandro el ex esposo de Verena y ella, luego de meses desde la separaci\u00f3n debe enfrentarlo y tratar de superarlo. </p>\n<p align=\"justify\">Ella no sabe que \u00e9l llegar\u00e1 a prop\u00f3sito de vuelta a su vida, porque busca recuperarla, luego de todos esos meses separados. La joven es nieta de un magnate naviero que es un coleccionista de antig\u00fcedades y mientras se desarrollan los hechos, alguien le roba uno de sus m\u00e1s preciados tesoros, una perla del oc\u00e9ano, la joya que se rescat\u00f3 de un naufragio y que se dice tiene poderes m\u00e1gicos.</p>\n<p align=\"justify\">Su abuelo sufre un accidente y ella debe tratar de seguir la pista del ladr\u00f3n para recuperar el preciado bien, pues mientras no contrarresten el mal causar\u00e1 da\u00f1o a sus seres queridos. Alejandro, no la dejar\u00e1 sola en este momento y juntos deber\u00e1n perseguir al ladr\u00f3n para recuperar la joya y tratar de recuperar su relaci\u00f3n al mismo tiempo.</p></div>"}, {"id": 55270, "comments": ""}, {"id": 55271, "comments": "<div>\n<p><strong>Cuando la buena cocina y el amor se unen solo pueden suceder grandes historias con finales felices.</strong> Melisa, una inquieta madre separada, se gana la vida gestionando el negocio de su t\u00eda, una mujer exc\u00e9ntrica, due\u00f1a de un suntuoso edificio con vistas al r\u00edo Guadalquivir. Tras la inesperada y angustiosa llamada de un antiguo compa\u00f1ero de clase, la joven decide ayudarle para salvar de la ruina su taberna El Guardi\u00e1n del Sol, situada en La Alameda, uno de los barrios con m\u00e1s encanto de Sevilla. Melisa, seguidora fiel de la dieta vegetariana, organizar\u00e1 un taller de cocina para atraer clientes. Los asistentes formar\u00e1n un grupo variopinto que a la par que cocinan, contar\u00e1n sus propias experiencias. Melisa se convertir\u00e1 en la confidente de sus alumnos, mientras lucha contra sus propios miedos, sin sospechar, que uno de ellos le har\u00e1 sentir emociones que ten\u00eda olvidadas. **</p></div>"}, {"id": 55272, "comments": "<div><p id=\"synopsis\" style=\"box-sizing: border-box; margin: 10px 0px 20px;\">\u00bfPodemos afirmar hoy, en vista de los avances de la biolog\u00eda y de la ingenier\u00eda gen\u00e9tica, que el ser humano depende del amor, de amar y de ser amado, del mismo modo en que su naturaleza animal le lleva a depender del alimento f\u00edsico para poder sobrevivir? \u00bfSe puede justificar racionalmente la creencia de que, como dijo Erich Fromm, \u00abla humanidad no podr\u00eda existir ni un solo d\u00eda sin amor\u00bb?</p><p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\u00a0Esta pregunta acerca de la necesidad absoluta de dicho sentimiento, sobre si es constitutivo de la existencia del ser humano como tal y supone por lo tanto una necesidad ontol\u00f3gica, formar\u00e1 el n\u00facleo del presente ensayo. Partiendo de la tesis de que la vida humana es una consecuencia de la interacci\u00f3n de generaciones sucesivas, y recurriendo a la dial\u00e9ctica hegeliana, Rohmer busca superar la disociaci\u00f3n cl\u00e1sica entre naturaleza y esp\u00edritu, por un lado, y entre naturaleza y cultura, por otro, y argumenta que la esencia de la existencia humana es la libertad, enraizada en un tipo de amor que trasciende lo corp\u00f3reo y lo sensual.</p></div>"}, {"id": 55273, "comments": "<div>\n<p>Una joven prostituta recorre una ciudad nocturna de l\u00edmi\u00adtes imprecisos, quiz\u00e1 Tel Aviv. Se hace llamar Libby, \u00abco\u00adraz\u00f3n m\u00edo\u00bb en hebreo. La miran tanto los hombres como las mujeres: \u00abNo soy guapa, se acostaban conmigo\u00bb, repite como en un salmo o una confesi\u00f3n, pero no se deja atrapar por las miradas ni por las palabras. Sube y baja de coches con ch\u00f3feres lac\u00f3nicos y comparte momentos de humor y sororidad con otras trabajadoras sexuales. Su vida es como un sue\u00f1o que le sucede a otra persona, una suma de violen\u00adcias y una forma de libertad en la que no se puede ser libre.</p>\n<p>El debut narrativo de la israel\u00ed Maayan Eitan, que caus\u00f3 un enorme revuelo al publicarse en su pa\u00eds, ha sido saludado como una singular\u00edsima obra maestra. En breves y alucina\u00addos cap\u00edtulos de alto voltaje literario, Amor narra a la vez la verdad y la mentira, aquello que sucede y aquello que deber\u00eda suceder. Combina el aliento l\u00edrico de un Cantar de los cantares con la inversi\u00f3n moral (la contemporaneidad) de Jean Genet, Thomas Bernhard o la serie Euphoria, y se hace inolvidable gracias a su protagonista, la turbadora Libby, descarnada y huidiza bajo la atenci\u00f3n paralizadora del deseo masculino.</p></div>"}, {"id": 55274, "comments": ""}, {"id": 55275, "comments": ""}, {"id": 55276, "comments": "Josephine solo recuerda algo de la ruptura con su \u00faltimo novio ; era una tarde de lluvia...\n\nSu vestido roto y los restos de sangre en \u00e9l no auguran nada bueno. Su memoria decide olvidar deliberadamente lo que vio aquella tarde en que sali\u00f3 huyendo, pero la mente tiene sus recursos y Josephine ha desarrollado toda una serie de fobias hacia los hombres para protegerse de ellos...\nCasi est\u00e1 convencida de que podr\u00e1 vivir de esta manera acompa\u00f1ada de su amiga Bella y de su madre cuando en su vida aparece un hombre que la ayudar\u00e1 a desvelar todas las lagunas de su mente."}, {"id": 55277, "comments": "<div>\n<p>Si conoces a Viktor Vasiliev, seguramente ya sabes lo que puedes encontrar en este libro. Pero si no has o\u00eddo nunca ese nombre, esta es tu oportunidad para descubrirlo junto a Catalina.<br>Ella ha perdido la memoria en un accidente de tr\u00e1fico. Se han borrado sus recuerdos de los \u00faltimos a\u00f1os. Para ella el hombre que dice ser su esposo es un desconocido.<br>Viktor no est\u00e1 dispuesto a perder a su Katia; si no puede conseguir que lo recuerde, har\u00e1 lo que sea por volver a conquistarla, porque la necesita. Sabe que un diablo sin coraz\u00f3n es un peligro para todos los que se crucen en su camino, y ella es la due\u00f1a del suyo.</p></div>"}, {"id": 55278, "comments": ""}, {"id": 55279, "comments": "Laura Zald\u00edvar, es una importante neur\u00f3loga de prestigio internacional, que ha logrado reconocimiento por su constancia y trabajo duro, y por ser, adem\u00e1s, la segunda a cargo del departamento de neurocirug\u00eda en unos de los hospitales m\u00e1s prestigioso de Miami Beach y del pa\u00eds. A pesar de contar con la posibilidad de tener una vida socialmente activa, no es as\u00ed. Ella solo ha dejado vivir a la profesional y a la madre. Y es que nadie podr\u00eda imaginar que detr\u00e1s de su belleza y porte distinguido, se levanta una pared donde esconde un doloroso pasado que le ha imposibilitado amar de nuevo. Pero la vida, que a veces se encapricha en llevarnos al l\u00edmite de las fuerzas, la volvi\u00f3 a poner frente a frente con este, para probarla como m\u00e9dico y ser humano y, como si fuera poco, como mujer. Un inmenso ventanal en su oficina, noches de luna, una simple escalera de piedras y un jard\u00edn confidente, son los \u00fanicos testigos de la lucha interna que libra ella, entre seguir pidi\u00e9ndole piedad a la vida por un pasado lleno de enga\u00f1o y una verdad que ha hecho estragos en su alma, o aferrarse a un presente que se le ofrece a trav\u00e9s de unos ojos intensos, que llegan con las manos llenas de deseos nuevos, de caricias atrevidas, fantas\u00edas desinhibidas, y unos bolsillos pre\u00f1ados de sue\u00f1os para compartir con ella. \u00bfSer\u00e1 Laura capaz de discernir que es lo mejor para su vida en el \u00e1mbito personal como lo hace en el profesional? \u00bf Podr\u00e1 cruzar esa l\u00ednea que la mantiene prisionera para liberar su esp\u00edritu y poder vivir el amor intensamente?"}, {"id": 55280, "comments": "Un hombre que se enamora perdidamente de Luisa, una mujer que no le conven\u00eda -ni a \u00e9l ni a nadie-, pero que soport\u00f3 hasta donde existi\u00f3... s\u00ed, porque Luisa dej\u00f3 de existir.\n\nTras un laborioso parto Luisa sufre una hemorragia severa, seguida de una anemia cerebral que finalmente vino a causar da\u00f1os en su memoria. Tales da\u00f1os fueron manifest\u00e1ndose cada vez m\u00e1s intensamente, hasta que vino a nacer una nueva mujer, Blanca.\n\nNervo desarrolla la historia interpolando bastante informaci\u00f3n sobre la amnesia y los asuntos relacionados con la memoria, haciendo gala de su acervo cultural y su rom\u00e1ntica perspectiva de la vida. Una novela excelente."}, {"id": 55281, "comments": ""}, {"id": 55282, "comments": "<div>\n<p>Aquella era la mayor apuesta de toda su vida. Ryan y Molly llevaban toda la vida siendo amigos, pero el juego infantil empez\u00f3 a volverse peligroso cuando \u00e9l la ret\u00f3 a fingir que estaban saliendo juntos... y ella acept\u00f3. La primera regla del juego que impuso Ryan era que deb\u00edan besarse mucho para que as\u00ed pareciera real. As\u00ed fue como dos buenos amigos se convirtieron en dos buen\u00edsimos amantes... Y como Molly se dio cuenta de que aquella apuesta era mucho m\u00e1s adecuada de lo que ella hab\u00eda previsto.</p></div>"}, {"id": 55283, "comments": ""}, {"id": 55284, "comments": ""}, {"id": 55285, "comments": ""}, {"id": 55286, "comments": "<p>\u00abPosiblemente est\u00e9 viviendo la etapa m\u00e1s precaria de mi vida (\u2026) Y a pesar de todo, no podr\u00eda ser m\u00e1s feliz.\u00bb Esto es lo que ocurre con las amigas de verdad: nos hacen olvidar los problemas y dan sentido a todos los peque\u00f1os y grandes momentos de nuestro d\u00eda a d\u00eda.</p><p>Durante un a\u00f1o nos colamos en la intimidad de una chica y de su nuevo grupo de amigas, leemos sus pensamientos, sentimos sus emociones, nos identificamos con todo lo que les ocurre, porque el v\u00ednculo que las une es el mismo que nos une a todas a nuestras <i>Amigas.</i></p><p>Las deslumbrantes ilustraciones de Ana Jar\u00e9n son las aut\u00e9nticas protagonistas de esta historia intimista que celebra la amistad entre mujeres en todos los momentos de la vida.</p>"}, {"id": 55287, "comments": "<div><div>\u201cAm\u00e9rica\u201d: el gran error de la historia oficial es una cr\u00edtica sin concesiones a la historiograf\u00eda oficial y oficiosa. La obra no intenta descalificar por completo la informaci\u00f3n etnogr\u00e1fica de las fuentes hist\u00f3ricas \u2013las cr\u00f3nicas y otros documentos\u2013 consagrados como \u201ccl\u00e1sicas\u201d dentro del sistema educativo y en el imaginario colectivo de la poblaci\u00f3n. Apunta a invalidar el ENFOQUE de los incontables documentos de la invasi\u00f3n europea al continente, y de sus comentaristas posteriores. Al exponer prop\u00f3sitos expl\u00edcitos, sesgos y profundos prejuicios de las cr\u00f3nicas y otros escritos de la \u00e9poca colonial, que constituyen, de hecho, la base epist\u00e9mica indiscutible de lo que todav\u00eda suele considerarse \u201cnuestra\u201d historia, Juan Jos\u00e9 Rossi pone sobre la mesa las distorsiones, mentiras y superficialidades con que se construy\u00f3 el relato de la historiograf\u00eda cl\u00e1sica y los efectos que han tenido en la creaci\u00f3n de una identidad propia \u201camericana\u201d.</div><div>Expresa el autor: EL DENSO VELO que, con la imposici\u00f3n violenta de sus estructuras pol\u00edtica, econ\u00f3mica y religiosa, los invasores extendieron SOBRE EL MILENARIO DEVENIR de Abya yala (Am\u00e9rica), TODAV\u00cdA PERMANECE consustanciado en la conciencia de la humanidad como si se tratara de lo que realmente sucedi\u00f3. No se lo percibe COMO UN DENSO VELO que nos oculta y sabotea dimensiones profundas, sino como la realidad misma de nuestra historia de 40 mil a\u00f1os o m\u00e1s. H\u00e1bilmente disimularon las dimensiones remotas de tiempo, espacio y cultura de la humanidad invadida. Bautizaron al continente, antes de conocerlo, como \u201cNueva Espa\u00f1a\u201d, \u201cNuevo mundo\u201d..., finalmente \u201cAm\u00e9rica\u201d, solo para significar su voluntad de apropiaci\u00f3n y usufructo. Por tal motivo, y por su eurocentrismo, destruyeron o despreciaron miles de a\u00f1os de realizaciones materiales y simb\u00f3licas, redes de intercambio, idiomas, estilos de vida, arte y pensamiento de los pueblos nativos. Logros monumentales que, si bien eran diferentes y menos desarrollados tecnol\u00f3gicamente que los de Europa, merec\u00edan y merecen respeto y admiraci\u00f3n de quienes se ufanaban y ufanan de ser \u201ccultos y cristianos\u201d. Aquello fue, sin duda, muy grave. Pero lo es a\u00fan m\u00e1s el hecho de que nosotros mismos, originarios de esta tierra, continuemos ocult\u00e1ndolo a nivel individual y en el sistema educativo; en la investigaci\u00f3n acad\u00e9mica y en el discurso oficial que te\u00f3ricamente nos representa.</div><div>PERO afirmar el aut\u00e9ntico devenir de la humanidad continental supone CONOCER TODA su fenomenolog\u00eda y contenido, desde que el Homo sapiens ingres\u00f3 al continente, asumiendo la responsabilidad de superar prejuicios \u2013como, por ejemplo, que nuestra historia empezar\u00eda en 1492 o que nuestros pr\u00f3ceres ser\u00edan los invasores y genocidas\u2013 y corregir la CURVATURA ARTIFICIAL DEL EJE DE NUESTRA HISTORIA.</div><div>Si bien el autor considera irreemplazable el compromiso individual, entiende que la correcci\u00f3n mayor deber\u00eda reflejarse en la estructura y en el contenido del sistema que basa su existencia en conceptos ficticios y falsos de geopol\u00edtica, historia y cultura.</div><div>La reedici\u00f3n de El gran error de la historia oficial aparece pensada, escrita y corregida para el gran p\u00fablico y la comunidad educativa. Intenta aportar a una necesaria reformulaci\u00f3n cr\u00edtica de la historia continental.</div></div>"}, {"id": 55288, "comments": "<div>\n<p>A sus 38 a\u00f1os, Amelia est\u00e1 divorciada, tiene tres hijos, un buen exmarido, una familia que la protege, unas amigas que la quieren, un trabajo que le apasiona, un amigo m\u00e1s que amigo y una nueva vida, de la cual, est\u00e1 encantada.<br>Todo va aparentemente bien, hasta que su representante y amiga decide buscarle un trabajo fuera de las fronteras, con un escritor franc\u00e9s, Alain Blanchard, mucho m\u00e1s joven que ella y demasiado egocentrista, con el que chocar\u00e1 bastante.<br>Una historia que empieza despu\u00e9s de muchos altibajos y que cuando parece que va viento en popa, lejos de ser la historia ideal, se convierte en el mayor reto de su vida. Tramas, enga\u00f1os, malos entendidos\u2026 Un camino que llevar\u00e1 a nuestra protagonista a sacrificar lo mejor que le ha pasado en mucho tiempo, por el bienestar de todos los que le rodean.<br>Lo que parece un trabajo m\u00e1s, resulta ser la mayor historia para la cual, no tiene ilustraci\u00f3n.<br><br>\u00bfSe puede creer en las segundas oportunidades?</p></div>"}, {"id": 55289, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Amelia tiene dos objetivos, huir de su terrible pasado y formarse como artista pl\u00e1stico, para eso, decide mudarse a Miami y empezar desde cero. Lo que no esperaba es que, en el camino de la superaci\u00f3n y el amor propio, su pasado amenazar\u00eda con volver. Amelia se enfrenta a una historia cargada de romance, drogas y prostituci\u00f3n. Todo esto, mientras conoce a Mark, un chico que pondr\u00e1 de cabezas su estabilidad emocional. \u00bfPodr\u00e1 sobrevivir?</span></p></div>"}, {"id": 55290, "comments": "En una \u00e9poca en la que la injusticia social hac\u00eda mella en las familias m\u00e1s humildes, Amelia y su familia pod\u00edan considerarse unos privilegiados. Sin embargo, la empat\u00eda que sent\u00edan hacia esas gentes, puso a Antonio en el punto de mira de los caciques.\n\nCuando Amelia encontr\u00f3 en las p\u00e1ginas de aquel libro, la respuesta a sus s\u00faplicas y quiz\u00e1s, la \u00fanica oportunidad de dejar atr\u00e1s los d\u00edas sombr\u00edos en los que se hab\u00edan visto repentinamente sumidos, no lo dud\u00f3, e hizo lo que le dict\u00f3 su coraz\u00f3n.\n\nAmelia no supo en ese instante, cu\u00e1nto le iba a cambiar la vida a partir de entonces. Y aunque las sombras del pasado parec\u00edan haberse disipado, el destino no se hab\u00eda cansado a\u00fan de jugar."}, {"id": 55291, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQu\u00e9 estar\u00edas dispuesta a hacer, por salvar la vida de tu padre?<br>\u201cVender\u00eda mi alma al diablo por ti\u201d, dec\u00eda ella, sin percatarse de que el diablo adora escuchar conversaciones ajenas.<br>\u00c1mbar Williams, toma una decisi\u00f3n. Todo por la vida de su padre.<br>Alexander\n Benjam\u00edn Balzaretti, es un gran empresario que necesita una \u201cesposa de \nmentira\u201d para complacer a sus amorosos padres, y as\u00ed, mantenerse bajo el\n reflector.<br>Todo estaba claro.<br>Un contrato, un matrimonio por conveniencia, un mill\u00f3n de d\u00f3lares y una vida en juego.<br>F\u00e1cil. SOlo hab\u00eda que fingir amarse por un a\u00f1o. Simple. Claro, mientras no te enamores\u2026<br>\u201cQuien juega con hielo tambi\u00e9n se quema\u201d \u2014pens\u00f3 viendo a su Satan\u00e1s.<br>Estaba jodida. El hielo tambi\u00e9n quema. Ella lo sab\u00eda.<br>Secretos, mentiras y pasados tormentosos que amenazan con arruinarlo todo. <br>\u00bfQu\u00e9 esconde la chica de ojos y nombre \u00c1mbar? \u00bfQu\u00e9 esconde Satan\u00e1s Balzaretti?<br>Humor y diversi\u00f3n en esta relaci\u00f3n amor/odio. Porque nadie dijo que ser\u00eda f\u00e1cil\u2026<br>El sarcasmo de ella, y el car\u00e1cter de \u00e9l. Una peligrosa combinaci\u00f3n.</span></div>"}, {"id": 55292, "comments": ""}, {"id": 55293, "comments": "Ryan Landis era casi un hermano para Lauren, pero adem\u00e1s era muchas otras cosas: el h\u00e9roe de su infancia, el compa\u00f1ero de juegos, y la persona que la hab\u00eda guiado en sus primeros contactos con el mundo.\u00a0 Sin embargo, cuando se volvieron a encontrar al cabo de los a\u00f1os, algo parec\u00eda haberse roto irremediablemente entre ellos... \u00bfEl tiempo los hab\u00eda alejado o es que hab\u00eda surgido un nuevo sentimiento que ambos se negaban a aceptar?"}, {"id": 55294, "comments": "<p>Karen no pensaba perder el contacto con sus amigos de la secundaria, pero la vida se interpuso;&nbsp;no contest&oacute; un par de llamadas y de repente hab&iacute;an pasado cuarenta a&ntilde;os. Cuando Karen se re&uacute;ne con Karl en un funeral, &eacute;l ya no es el adolescente flaco que una vez fue. Karl ahora es un hombre seguro, amable e increiblemente apuesto. Karen no ha pensado en volver a salir desde el divorcio, pero su hija adolescente la anima a darse una oportunidad con aquel zorro plateado. &iquest;Puede Karen volver a encontrar el valor para adentrarse al mundo de las citas de nuevo?&nbsp;</p>"}, {"id": 55295, "comments": ""}, {"id": 55296, "comments": "<div>\n<p>Una novela realista, de corte rom\u00e1ntico con di\u00e1logos profundos y temas actuales. Un hombre de cincuenta y pico, que atraviesa una grave situaci\u00f3n en su vida, un divorcio. Le pide ayuda a un psic\u00f3logo y se mete en su pasado. Muchas cosas del pasado intervienen en el presente, aunque no nos gusten. Revisar la historia de cada uno es una manera de modificar el presente y el futuro, sobre todo, para no tropezar dos veces con la misma piedra. Pero la novela no se queda en eso, avanza, mostrando que todo es posible... \u00bfC\u00f3mo empezar de nuevo? \u00bfC\u00f3mo volver a vivir, a elegir? \u00bfSe puede? Hay otra mujer, muy hermosa, otro amor, \u00bfser\u00e1 posible? Est\u00e1 la Argentina con sus problemas y vaivenes, con sus lugares comunes y sus contextos, con su belleza. Hay una hermosa historia que se va dibujando en los paisajes de Italia, de Espa\u00f1a y de Brasil. El amor, es eso, que est\u00e1 todo el tiempo, pero no lo vemos, no nos animamos y las ideolog\u00edas juegan el juego de desunir, de disgregar, de dividir. \u00bfTe atreves a leer esta historia? No te la quiero contar, prefiero que la descubras y que me digas lo que pens\u00e1s.</p></div>"}, {"id": 55297, "comments": "Una novela sobre la memoria, los secretos y las relaciones t\u00f3xicas.Cuando Mica recupera la consciencia despu\u00e9s de dos a\u00f1os en coma tras un grave accidente, apenas recuerda nada de su vida. Y ni su hermana gemela ni su mejor amiga parecen querer ayudarla a salir de la madriguera en la que se encuentra. \u00bfPor qu\u00e9 tienen tanto miedo a que vuelva a ser la de antes?Una cerveza en el bar adecuado empieza a desenterrar de sus entumecidas neuronas los a\u00f1os de rock, de amistad, de rodar por los escenarios y las barras de Le\u00f3n, de viejos amores corrosivos...Mica tendr\u00e1 que reconstruir su identidad a trav\u00e9s del espejo, luchando contra el reloj del Conejo Blanco, contra su psiquiatra y sus p\u00edldoras, contra la Reina Roja de su vida y contra las previsiones de su propio Galimatazo.\u00bfHasta qu\u00e9 punto nuestro cerebro activa el olvido como mecanismo de defensa? \u00bfHasta d\u00f3nde estamos dispuestos a llegar para descubrir la verdad? \u00bfHasta cu\u00e1ndo se puede amar a la bestia?"}, {"id": 55298, "comments": ""}, {"id": 55299, "comments": ""}, {"id": 55300, "comments": "<div>\n<p>Nunca pens\u00e9 que un \u00abave\u00bb me traer\u00eda tantos problemas. </p>\n<p>Quiero decir, claro\u2026 si te refieres a cierta caracter\u00edstica anat\u00f3mica m\u00eda que a las mujeres les encanta. Dado mi estatus de soltero y mi aprecio por todas las cosas con curvas y femeninas, podr\u00eda verlo. Pero un \u00abave\u00bb diferente me est\u00e1 haciendo la vida mucho m\u00e1s dif\u00edcil de lo necesario. Mi nombre es Ford Daniels, socio del bufete de abogados Knight &amp; Payne, y mi \u00faltimo caso me ha llevado a analizar las sutilezas de los p\u00e1jaros carpinteros. Espec\u00edficamente, el p\u00e1jaro carpintero de pico rojo. Lo juro, no puedo inventarme estas cosas, pero eso es lo que la rubia sensual encadenada a un \u00e1rbol me dijo esta ma\u00f1ana. Se llama Viveka Jones y es mucho m\u00e1s que una cara bonita. Tiene ingenio, encanto y una gran inteligencia. Resulta que mi cliente quiere arrasar el h\u00e1bitat natural del p\u00e1jaro carpintero de pico rojo para construir una urbanizaci\u00f3n multimillonaria y la sensual abogada con piernas para d\u00edas (y d\u00edas) resulta ser la abogada de un grupo de derechos de los animales que quiere detener la construcci\u00f3n. Mi cliente est\u00e1 enfadado, pero yo s\u00f3lo pienso en poner a Viveka al otro lado de la mesa. Y luego en la mesa debajo de m\u00ed. Tal vez contra la pared. Y entonces... Bueno, digamos que cuando todo est\u00e9 dicho y hecho, espero que el p\u00e1jaro carpintero de pico rojo no sea la \u00fanica \u00abave\u00bb que reciba algo de atenci\u00f3n de la se\u00f1orita Viveka Jones. </p>\n<p>Translator: Azael Avila ReyesPUBLISHER: TEKTIME</p></div>"}, {"id": 55301, "comments": "<div>\n<p>Ten\u00eda trece a\u00f1os cuando me di cuenta de que estaba enamorado del hermano de mi mejor amigo, Jackson Peters. Su cabello oscuro, sus ojos esmeralda y su hermosa sonrisa eran fascinantes. Y m\u00e1s de veinte a\u00f1os despu\u00e9s, poco ha cambiado. Sus hoyuelos descarados todav\u00eda me golpean justo en el coraz\u00f3n. Pero Jackson es un soltero de toda la vida. O eso pens\u00e9. Fuimos a Las Vegas para una boda y volvimos a casa con un secreto. Un a\u00f1o despu\u00e9s, nos vemos obligados a pasar otra semana juntos. Esta vez, solo en Par\u00eds, donde confiesa sus verdaderos sentimientos. Despu\u00e9s del tira y afloja inicial, no podemos evitarlo. Empezamos a enamorarnos perdidamente. \u00bfQui\u00e9n sab\u00eda que Jackson resultar\u00eda ser m\u00edo? \u00c9l es perfecto. Somos perfectos. Hasta... Los secretos, grandes y peque\u00f1os, viejos y nuevos, comienzan a construirse. Y una vez que nos alcanzan, Jackson descubre que tengo uno del pasado. \u00bfMe perdonar\u00e1? O romper su promesa de quedarse siempre y dejarme con el coraz\u00f3n roto.</p></div>"}, {"id": 55302, "comments": ""}, {"id": 55303, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">El deseo llama a la puerta de una mujer casada. Sin esperarlo, irrumpe en su vida un atractivo artista que le har\u00e1 sentir lo que jam\u00e1s pudo experimentar. Una joven dise\u00f1adora de joyas se ha enamorado irremediablemente de un hombre que ya tiene pareja. Esperan una se\u00f1al del destino para acercar sus mundos....\u00bflo conseguir\u00e1n? . Una historia conmovedora de una mujer que tiene una doble vida, fiel esposa de d\u00eda, madamme de noche... Estos tres relatos ir\u00e1n hilvan\u00e1ndose entre exhuberantes descripciones sobre la sensualidad, el erotismo, los juegos de alcoba que dan una nota de frescura a la novela. Ante el amor, las tres protagonistas desnudan su alma, mostr\u00e1ndonos c\u00f3mo viven cada una el fruto de su deseo.</font>"}, {"id": 55304, "comments": ""}, {"id": 55305, "comments": ""}, {"id": 55306, "comments": "<div><p class=\"description\"><font face=\"Arial, sans-serif\">\u00bfEstaba dispuesto a dejarla escapar?</font></p><p class=\"description\"><font face=\"Arial, sans-serif\"><br></font></p><p class=\"description\"><font face=\"Arial, sans-serif\">Para asegurar la continuidad de la familia Helford, era necesario que David Melville, vizconde de Helford, se casara. Estaba decidido a elegir esposa entre las damas de la nobleza, y el decoro era una cuesti\u00f3n fundamental. Pero su decisi\u00f3n se vio alterada cuando conoci\u00f3 a la independiente y apasionada se\u00f1orita Marsden.</font></p><p class=\"description\"><font face=\"Arial, sans-serif\">La belleza de Sophie, su franqueza y su penosa situaci\u00f3n econ\u00f3mica no eran lo que el vizconde de Helford deseaba en una esposa, aunque despertara en \u00e9l una pasi\u00f3n que no pod\u00eda resistir. La soluci\u00f3n parec\u00eda f\u00e1cil, pero convertirla en su amante arruinar\u00eda su buen nombre\u2026</font></p></div>"}, {"id": 55307, "comments": "<div><h4 style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 4px; text-rendering: optimizelegibility; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No puedo rechazar esta oportunidad, puede que sea la \u00fanica forma de solucionarlo</h4><p style=\"margin: 0px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ella necesita encontrar un trabajo urgente y una empresa liderada por dos hermanos puede ser la \u00fanica opci\u00f3n.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Completamente <b>inocente y sumisa</b>, <b>no sabe lo que le deparar\u00e1 el destino al firmar ese contrato entre sus manos</b>.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No tiene m\u00e1s opciones. <b>Es firmarlo o quedar en la calle</b>.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sus jefes son <b>dos j\u00f3venes gemelo</b>s, apuestos, fornidos y <b>con testosterona en exceso</b>.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ellos no escatiman en sus <b>lujuriosos deseos</b> y menos con <b>una chica tan d\u00f3cil</b> como ella.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es una presa f\u00e1cil y quieren aprovecharla como un par de lobos sedientos de placer.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que ella no sabe es que entre los hermanos existe un juramento. <b>Todo se comparte</b>.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dinero, propiedades, lujos\u2026 <b>incluso las mujeres</b>.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los gemelos tienen hambre, deseo, pasi\u00f3n y ella es la presa perfecta para satisfacerlos.</p><p style=\"margin: -4px 0px 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que comenz\u00f3 como una aventura, <b>se complica al surgir sentimientos en este triangulo de lujuria</b>. \u2665 \u2665 \u2665</p></div>"}, {"id": 55308, "comments": "Shina lleva una vida de peque\u00f1a burguesa en Bah\u00eda de los Cocodrilos: hija de un ministro, ha estudiado en los mejores colegios y se puede permitir la rebeld\u00eda de trabajar, ser independiente y vivir sola en su precioso chal\u00e9. Su encuentro con \u00c9lo\u00e9, un ni\u00f1o de la calle, le har\u00e1 darse de bruces con la injusticia social, la corrupci\u00f3n pol\u00edtica y la violencia. Una historia sobre mundos opuestos que conviven d\u00e1ndose la espalda. Una novela sobre las consecuencias de la desigualdad, los abusos y el odio, en la que se cuelan la esperanza, el amor y la amistad."}, {"id": 55309, "comments": "En una noche de luna llena, Darkania y sus dos mejores amigas, se atreven a caminar por el bosque para enfrentar sus miedos, causados por un inquietante sue\u00f1o que todas compartieron y cuyo escenario es el t\u00e9trico bosque en el que se adentran dispuestas a encontrar respuestas. Lo que no se esperaban era conocer en este lugar a unos misteriosos encapuchados que las conducen casi a rastras hasta su sede: un aquelarre.\n\nAll\u00ed revelan a Darkania que desciende de una larga estirpe de brujas muy poderosas y que su destino y el de sus dos mejores amigas, est\u00e1 ligado a la eterna lucha entre el bien y el mal. Pero no estar\u00e1 sola, pues conocer\u00e1 a Azrael, un enigm\u00e1tico brujo de ojos grises con el que sentir\u00e1 un poderoso v\u00ednculo. Es en ese momento su mundo se convierte en una espiral de caos, oscuridad y amor.\n\nSum\u00e9rgete en un nuevo mundo de fantas\u00eda y romance de la mano de Noel Bellido."}, {"id": 55310, "comments": "Beca es una chica zamorana de 18 a\u00f1os que se muda a Santiago de Compostela para iniciar sus estudios universitarios. All\u00ed conocer\u00e1 a grandes amigas y a Iker, un estudiante de m\u00fasica que la deslumbrar\u00e1 desde un primer momento y con el que descubrir\u00e1 los placeres del sexo y del amor verdadero."}, {"id": 55311, "comments": "\u00abCuando lo que te dan es poco y t\u00fa lo quieres todo\u00bb. En esta segunda entrega Fiorella intentar\u00e1 huir de su pasado, sin comprender que lo m\u00e1s sensato es enfrentarlo. Tendr\u00e1 que asumir sus errores y luchar por obtener en su vida un resplandeciente amanecer Luca, llevado por el dolor, estima conveniente alejarse de Fiorella, porque siente que su desconfianza es m\u00e1s grande que su amor, pero a veces, el destino te maneja a su antojo. Por su parte, Nicola, cegado por los celos har\u00e1 hasta lo imposible por recuperar a la mujer que cree amar, sin saber c\u00f3mo su vida cambiar\u00e1 por las consecuencias de su obsesi\u00f3n. El final de esta historia pondr\u00e1 a prueba a cada personaje. La confianza y el respeto se ver\u00e1n envueltos en una f\u00e9rrea disputa de intereses con la codicia, la envidia y el rencor; en una lucha donde solo podr\u00e1 sobrevivir el verdadero amor. \u00bfSe podr\u00e1 odiar a la persona que m\u00e1s se ha amado? \u00bfQu\u00e9 har\u00e1 cada uno para resultar vencedor?"}, {"id": 55312, "comments": "<div style=\"text-align:justify;\">July ten\u00eda solamente un objetivo en la vida: salvar su hacienda. La muerte de su padre la hab\u00eda dejado sola con las tierras hipotecadas e un reba\u00f1o muy chiquito para cuidar. Pero el destino le pidi\u00f3 a ella mucho m\u00e1s el que se cre\u00eda capaz de ofrecer a otra persona. Cuando ella encontr\u00f3 a un soldado argentino al borde de la muerte en sus tierras, July no dud\u00f3: le salv\u00f3 la vida. O que ella no se imaginaba era el alto precio que tendr\u00eda que pagar por eso. Ahora la vida de los dos est\u00e1 en riesgo... e tambi\u00e9n sus corazones e sus creencias.</div>"}, {"id": 55313, "comments": ""}, {"id": 55314, "comments": "Amanda es una joven de veintid\u00f3s anos que se enamora perdidamente de su vecino Max. por desgracia no se trata de un cuento de hadas. La vida de Amanda Pines cambia radicalmente cuando se ve envuelta gracias a su amiga Hanna en un mundo de trata de personas y mucho mas, Con Max en un estado de coma del que no se sabe si despertar\u00e1, Amanda se da cuenta que la felicidad esta mucho mas lejos de lo que ella pensaba.\u00a0 \u00bfSer\u00e1 el amor lo suficientemente fuerte para resistir y hacer que Max regrese a ella?"}, {"id": 55315, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQu\u00e9 har\u00edas si un d\u00eda despiertas con la sensaci\u00f3n de que has perdido algo y necesitas encontrarlo? Todas las personas mantienen una b\u00fasqueda infinita en sus vidas, pero pocas son las que rompen su rutina para dedicarse a ella. Hugo ha decidido dejarlo todo. Tiene un nombre en la cabeza: es Amanda, no sabe qui\u00e9n es, pero no se rendir\u00e1 hasta encontrarla. Este libro plasma con ternura y sencillez que hay que creer en los sue\u00f1os, aunque a veces parezcan imposibles.<br></p></div>"}, {"id": 55316, "comments": "Un golpe seco contra el pecho de un hombre sumergir\u00e1 a Sara en una historia que nunca podr\u00eda haberse imaginado. Traiciones, coincidencias, fiestas y una amiga que no piensa mucho las consecuencias de sus actos traer\u00e1n de cabeza a Sara. Y de fondo, el guapo hombre con el que choc\u00f3."}, {"id": 55317, "comments": ""}, {"id": 55318, "comments": "Noem\u00ed Pombero accedi\u00f3 con renuencia a no ver a su prometido durante dos a\u00f1os.\u00a0Cuando \u00e9l regres\u00f3, Noem\u00ed estaba al cuidado de la hija ileg\u00edtima de su hermana Clare. \u00bfPodr\u00eda culparse a Garrett por sacar conclusiones precipitadas y querer romper su compromiso con Noem\u00ed?"}, {"id": 55319, "comments": ""}, {"id": 55320, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Amalia y Rober son grandes amigos y amantes dispuestos a satisfacerse sin l\u00edmites.</font>"}, {"id": 55321, "comments": "Maxim Gorkik Ama eleberri iraultzailea 1906an idatzi zuen langile-mugimendua suspertzeko asmoz. Errusiako mugimendu sozialistaren hazkundeari buruzko liburua da, langileen kontzientziatze-prozesua eta horrek haien baitan eragiten dituen aldaketa ideologikoak erakusten dizkigu. Argitaratu bezain laster, berebiziko harrera egin zioten mundu osoko langileek, eta eragin handia izan zuen haiengan."}, {"id": 55322, "comments": ""}, {"id": 55323, "comments": "<div>\n<p>Fruto de d\u00e9cadas de trabajo y contacto con enfermos de Alzheimer, este libro es mucho m\u00e1s que un recetario de consejos m\u00e9dicos. Constituye una gu\u00eda pr\u00e1ctica de primer orden para afrontar los retos que se plantean a la familia del paciente. Asimismo est\u00e1 pensado para que sea de gran utilidad para los m\u00e9dicos de familia, los farmac\u00e9uticos y la enfermer\u00eda.- \u00bfEs la p\u00e9rdida de memoria una se\u00f1al inequ\u00edvoca de padecer Alzheimer?- \u00bfCu\u00e1les son los primeros signos de la enfermedad?- \u00bfC\u00f3mo reconocer e interpretar las primeras se\u00f1ales de alarma?-\u00bfC\u00f3mo evolucionar\u00e1 la enfermedad y c\u00f3mo afectar\u00e1 a la familia?-\u00bfQu\u00e9 podemos hacer para mejorar la calidad de vida del paciente y de los cuidadores?Las respuestas a estas preguntas, y muchas m\u00e1s, de la mano de Nolasc Acar\u00edn y Ana Malagelada, que a lo largo de toda su carrera han seguido de cerca, en los hospitales y en sus consultas, la evoluci\u00f3n de los afectados por la enfermedad de Alzheimer. Sus conocimientos cient\u00edficos de la enfermedad, as\u00ed como el contacto a diario con el sufrimiento humano, les permiten a estos dos autores ofrecer al lector un enfoque integral, sincero y pr\u00e1ctico de la demencia.</p></div>"}, {"id": 55324, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\"><strong>Repaso de la vida personal y profesional de Jaime Pe\u00f1afiel.</strong> </p>\n<p align=\"justify\">Jaime Pe\u00f1afiel, uno de los periodistas m\u00e1s reconocidos y veteranos de la profesi\u00f3n, siempre ha dicho que \u00abval\u00eda m\u00e1s por lo que callaba que por lo que dec\u00eda\u00bb. Despu\u00e9s de haber entrevistado a cientos de personalidades, de haber asistido a las fiestas, c\u00f3cteles y recepciones m\u00e1s suntuosas en todo el mundo y ser testigo de excepci\u00f3n de las bodas m\u00e1s regias el avezado periodista rompe ahora su regla de oro para desvelar en <em>Alto y claro</em> algunos de los secretos que ha callado hasta hoy. </p>\n<p align=\"justify\">Este libro forma parte de nuestra historia m\u00e1s reciente porque, a trav\u00e9s de la pluma certera e incisiva de Jaime, conoceremos la trastienda de dictadores, reyes, reinas, princesas, duques, primeras damas, personajes del papel couch\u00e9..., una trastienda donde, lejos de la mentira de los focos y las c\u00e1maras, descubrimos a hombres y mujeres de carne y hueso, cargados de deseos, esperanzas, pero tambi\u00e9n de frustraciones, miedos y, a veces, de mucha mucha soledad.</p></div>"}, {"id": 55325, "comments": "Hola, soy Rishelle: Os hablar\u00e9 de Kainer Scott Lynn, un ser especial distinto al resto de los mortales. Una persona particular, un \u00e1ngel del cielo y una delicia de alma da\u00f1ada que solamente me tiene a m\u00ed. En definitiva, un chico roto del que me enamor\u00e9. Lo que existe entre nosotros dos es exclusivo, \u00fanico, verdadero. Ambos sabemos c\u00f3mo amarnos y c\u00f3mo tratarnos, especialmente cuando sus miedos le atacan constantemente. \u00c9l es m\u00edo y yo soy suya aunque para los ojos de la sociedad seamos hermanos; una piedra en el camino que nunca nos ha importado. A continuaci\u00f3n leer\u00e9is las razones que me cegaron ante el humano que m\u00e1s amo en mi vida. Esta es mi historia, y comenz\u00f3 justamente cuando \u00e9l se volvi\u00f3 en mi contra. Sinceramente, Rishelle Lynn."}, {"id": 55326, "comments": ""}, {"id": 55327, "comments": "<div>\n<p>Se trata de la historia de Juli\u00e1n, un profesor de filosof\u00eda, divorciado y con un hijo, que se relaciona con tres diferentes prototipos de la mujer contempor\u00e1nea, y termina siendo v\u00edctima de s\u00ed mismo. Pero es tambi\u00e9n la historia de Marcela, una investigadora de los llamados \"estudios de g\u00e9nero\", que est\u00e1 escribiendo un libro sobre las supuestas \"Mujeres Ilustres\", aquellas que han sido reconocidas, pero tambi\u00e9n en ocasiones subvaloradas en la historia oficial.</p></div>"}, {"id": 55328, "comments": ""}, {"id": 55329, "comments": "<div>\n<p>Los alquimistas antiguos intentaron una y otra vez convertir el plomo en oro. Nunca lo consiguieron. Los alquimistas de nuestro tiempo, los cient\u00edficos de datos, s\u00ed han logrado su objetivo: convertir los datos en una herramienta que permite tomar buenas decisiones y, con ellas, obtener un beneficio.<br><br>En Espa\u00f1a nos falta \u00abcultura del dato\u00bb. Para su propia desgracia, la mayor\u00eda de las empresas suele ignorar cualquier aspecto que gire en torno a \u00e9l. Sin embargo, hay grandes ejemplos de organizaciones pioneras que entienden que \u00e9ste es esencial para su transformaci\u00f3n y han empezado a integrar a analistas y cient\u00edficos de datos en sus equipos. Airbnb, Amazon o incluso los equipos de comunicaci\u00f3n de Obama y Trump son algunos ejemplos.<br><br>Tal y como se explica en este libro, analizando los datos y tom\u00e1ndolos como gu\u00eda para tomar mejores decisiones y ampliar el conocimiento sobre sus clientes actuales y potenciales han conseguido mejorar sus procesos.<br>Alquimia profundiza en los aspectos empresariales de los datos estad\u00edsticos, \u00e9ticos y pol\u00edticos, legales y tecnol\u00f3gicos, y abre la puerta al nuevo avatar de nuestra especie: el\u00a0Homo Algorithmus.</p></div>"}, {"id": 55330, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Existen muchas teor\u00edas sobre el alma. Algunos piensan que no existe. Otros que es exclusiva de los seres humanos. Hay quienes dicen que reencarna, que vive muchas vidas y pasa por miles de cuerpos distintos buscando liberarse del Karma. Tambi\u00e9n dicen que el alma puede romperse y que cuando eso sucede nunca vuelve a ser la misma. Como una pieza \u00fanica y perfecta que se quiebra, por m\u00e1s que sea reparada siempre llevar\u00e1 la marca de la ruptura. Dicen muchas cosas sobre el alma pero la m\u00e1s cierta es que las almas rotas se reconocen.Hay momentos de la vida que pueden marcarnos para siempre, momentos que producen un antes y un despu\u00e9s, que tienen la capacidad de rompernos el alma. A veces esos momentos son tan dolorosos, tan traum\u00e1ticos, tan tr\u00e1gicos que nos dejan sin capacidad de an\u00e1lisis y es que simplemente a veces esos momentos solo ocurren porque tienen que ocurrir. Adri\u00e1n experiment\u00f3 ese tipo de momentos en su vida, esos que ocurren sin que se pueda explicar, sin que se pueda sacar nada positivo. Adri\u00e1n desde hace a\u00f1os vive porque respira, vive porque as\u00ed estaba escrito en su destino, vive solo porque su cuerpo sigue funcionando pero con el coraz\u00f3n congelado y el alma rota. Desde hace a\u00f1os se considera un muerto en vida que todo lo hace por inercia sin ning\u00fan sentido.</span></p></div>"}, {"id": 55331, "comments": "<div>\n<p>Dicen que el Reino de los Cielos recibe a los fallecidos despu\u00e9s de que la muerte los alcanza. Sin embargo, algunos est\u00e1n condenados a vagar por nuestro mundo como almas perdidas... Una despedida que no lleg\u00f3 a tiempo, sed de venganza o una promesa incumplida pueden ser los motivos por los que permanecen entre nosotros. Deambulan fantasmales como los protagonistas de leyendas urbanas, mientras esperan a que alguien les ayude. Xu Huang es un argentino descendiente de chinos que vive en la ciudad de Buenos Aires. Reparte su tiempo entre la escuela secundaria y su trabajo como iluminador de almas perdidas. En cada misi\u00f3n, procura encontrarles un camino de luz antes de que se vuelvan inestables y peligrosas. \u00c9l no trabaja solo; recibe la ayuda de un amigo un tanto particular: Jes\u00fas, un argentino de diecinueve a\u00f1os fan\u00e1tico de Messi. A pesar de tener costumbres y expresiones muy diferentes, Xu Huang y Jes\u00fas pronto se convierten en grandes compa\u00f1eros de aventuras. El mayor desaf\u00edo de Xu Huang es lidiar con un chico fantasma de ojos color fuego, un alma perdida que lo atemoriza y lo deslumbra al mismo tiempo. Debe descubrir c\u00f3mo ayudarlo antes de que sea demasiado tarde. Su familia y el chico del que se ha enamorado est\u00e1n en peligro.</p></div>"}, {"id": 55332, "comments": "<div class=\"row\" id=\"ficha\"><div class=\"span11 offset1\"><div class=\"tab-content\"><div id=\"sinopsis\" class=\"active tab-pane\"><div style=\"text-align:justify\"><p>\u00a0 Cuento corto de Clive Barker `Almas Perdidas`, que en pocas p\u00e1ginas \nesboza con gran estilo e imaginaci\u00f3n la posible llegada del nuevo \nRedentor y sus consecuencias en la esfera celestial e infernal.</p></div></div></div></div></div>"}, {"id": 55333, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQu\u00e9 har\u00edas si descubres que la persona a la que m\u00e1s amas y crees muerta no solo no lo est\u00e1 sino que la tienen retenida en contra de su voluntad en una prisi\u00f3n ilegal?<br>Eso es lo que le sucede a Naiara, reina de los vampiros, cuando su hijo y su sobrino descubren que Hidekel, al que dieron por muerto hace dieciocho a\u00f1os, est\u00e1 vivo y encarcelado en la isla de los vampiros.<br>Naiara, en su intento por recuperarle, se ver\u00e1 inmersa de nuevo en una lucha sin cuartel recorriendo distintos rincones de Asturias para descubrir el complot que un grupo de vampiros con ideolog\u00edas nazis lleva urdiendo desde la Segunda Guerra Mundial para hacerse, no solo con el control del mundo conocido, sino tambi\u00e9n con el del Universo deshaci\u00e9ndose de todos aquellos vampiros que no consideran de raza pura y convirtiendo a la raza humana en su alimento.</p></div>"}, {"id": 55334, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Despu\u00e9s de que Andrew Warren descubriera a su exesposa si\u00e9ndole infiel en su propia casa y en su propia cama, no quiere saber nada de mujeres. \u00a1De ninguna mujer! Pero una noche, a causa de un accidente, se ve obligado a cuidar de una hermosa desconocida que no sabe qui\u00e9n es, ni de donde viene. A medida que pasa el tiempo, a Andrew le es imposible estar cerca de esta vulnerable mujer y no tener sentimientos, que hab\u00eda jurado no volver a sentir, por ella. Pero \u00bfsentir\u00e1 ella lo mismo por \u00e9l? \u00bftendr\u00e1 que esperar hasta que ella recupere la memoria para hablarle sobre sus sentimientos? Y \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 cuando ella recupere la memoria?</span></p></div>"}, {"id": 55335, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"Destino\" lleva por nombre el caballero, unas veces dulce, otras amargo, pero nadie es sin su fiel amada, ella es quien ordena o manda, \u00e9l tan solo ejecuta la sentencia, tal cual la vida misma. \"Destina\" es su apelativo.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una novela en cuatro g\u00e9neros donde impera el humor y el romanticismo. Cualquiera podr\u00eda ser uno de los protagonistas de este libro en el que el tiempo tiene su espacio y donde el espacio es tu tiempo.</span></div>"}, {"id": 55336, "comments": "<div><p></p><div style=\"text-align: justify;\">El tiempo de Nivhea estaba llegando a su fin, su fr\u00e1gil coraz\u00f3n ya no soportaba el peso de la vida y por fin, despu\u00e9s de casi seis a\u00f1os de dura lucha, podr\u00eda descansar o as\u00ed lo hab\u00eda cre\u00eddo hasta que una profunda y sexy voz masculina irrumpi\u00f3 en su solitario retiro y le exigi\u00f3 que no se rindiera todav\u00eda.</div><div style=\"text-align: justify;\">Treyser Wilks no hab\u00eda encontrado a la compa\u00f1era de su alma solo para dejarla marchar. Como en todos los Druin, hab\u00eda llegado a \u00e9l en el momento que menos se lo esperaba y en el momento en que m\u00e1s la necesitaba e ir\u00eda a por ella aunque eso significara arrebat\u00e1rsela a la muerte y romper hasta la \u00faltima de las reglas de su gente.</div><div style=\"text-align: justify;\">Una carrera a contrarreloj para reunir dos almas separadas en alg\u00fan momento del tiempo y que estaban destinadas a volver a encontrarse.</div></div>"}, {"id": 55337, "comments": ""}, {"id": 55338, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"> Adolescente que acude a Almas en llamas para vengarse de su novio por el fin de semana de pesadilla que le hizo pasar. El precio por vengarse en su nombre es su alma.</font>"}, {"id": 55339, "comments": "<div><p class=\"description\"></p><div style=\"text-align: justify;\">Almas, es la recopilaci\u00f3n de los 4 libros y un relato corto que componen esta saga.\u00a0</div><div style=\"text-align: justify;\">Empieza con Dulcemente amargo. Donde Marco deber\u00e1 hacer frente a un suceso terrible. Seguido de Calor del alma, la historia donde Marco tiene que rehacer su vida y descubre alguien que lo completa.\u00a0</div><div style=\"text-align: justify;\">Con el dolor de mi alma, nos cuenta la vida de Gabriel y Bruno, en la que su amor florece, pero se ve truncado por decisiones dif\u00edciles.\u00a0</div><div style=\"text-align: justify;\">Perd\u00f3n del alma es la continuaci\u00f3n de la historia de Gabriel y Bruno. Pasados los a\u00f1os, hay asuntos por resolver y vidas a tener en cuenta.\u00a0</div><div style=\"text-align: justify;\">Y, por \u00faltimo, Sanar el alma, nos cuenta una bella historia de un viaje para decir adi\u00f3s. Estas cinco historias componen ALMAS.</div></div>"}, {"id": 55340, "comments": ""}, {"id": 55341, "comments": "<p>Hanna es una joven que tiene todo lo que alguien podr\u00eda desear: familia,\n amigos, amistad y dinero; Y de un car\u00e1cter amable, fantasioso y \ncobarde. Pero \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si supiera que su vida ha sido una completa \nmentira y que ella pertenece a otro lugar donde los humanos no pueden \nir? Un mundo extraordinariamente magico que la har\u00e1 enfrentarse a s\u00ed \nmisma y donde hallar\u00e1 la guerra, el amor y su alma profunda \u00bfPodr\u00e1 Hanna\n superar su verdadera realidad?</p>"}, {"id": 55342, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B>La historia de Espa\u00f1a en el siglo XI cobra vida a trav\u00e9s del relato del joven Abd\u00fa, sus andanzas y aventuras.  </B></P> <P><B>C\u00f3rdoba,  siglo XI.</B> Nace Abd\u00fa, hijo del emir y de una cristiana  cautiva en su har\u00e9n. El ni\u00f1o vivir\u00e1 en el gineceo y su madre,  en  secreto, lo llamar\u00e1 Diego. Pero a los seis a\u00f1os, tal como era costumbre entonces, ser\u00e1 expulsado y arrojado a la calle. Tendr\u00e1 que espabilarse y aprender a sobrevivir. Mendigar\u00e1, cantar\u00e1, recitar\u00e1 poemas, bailar\u00e1 y robar\u00e1 para poder comer, hasta que un d\u00eda un   cristiano llamado don Suero le propondr\u00e1 que <B>lo acompa\u00f1e m\u00e1s all\u00e1 de  las fronteras musulmanas y ense\u00f1ar\u00e1 el arte de los juglares.</B></P> <P>As\u00ed empieza el peregrinaje de Abd\u00fa, o Diego, y su aprendizaje, tanto  cultural como vital, que le llevar\u00e1 de ser un desafortunado p\u00edcaro a convertirse en <B>un juglar reputado, a luchar junto al Cid Campeador, a aprender a sanar las heridas y enfermedades, y a convertirse en un hombre respetado yconsejero de</B><B> la reina Urraca, su gran amor.</B></P> <P>Ignacio Merino nos ofrece no s\u00f3lo una apasionante lectura, sino tambi\u00e9n  un v\u00edvido retrato de las costumbres y tradiciones durante el renacimiento cultural que se vivi\u00f3 en la Pen\u00ednsula en tiempos del protagonista.</P>"}, {"id": 55343, "comments": "<div>\n<p>La muerte de Josefa, la anciana madre de Pepita, es el hilo conductor de esta historia que re\u00fane a dos amigas en un momento doloroso. Pepita y Alma se conocieron en la infancia y se convirtieron en amigas para siempre. Cada una opt\u00f3 por una vida totalmente diferente, pero eso no les impidi\u00f3 continuar su f\u00e9rrea amistad. Juntas han vivido buenos momentos, malos y peores, como les gusta decir a ellas. Los recuerdos son muy importantes ahora que ya son mayores, aunque no siempre son buenos, y recurren a ellos para poder aislarse de situaciones que no desean vivir. Una novela sobre el amor y el dolor que causa la ausencia; sobre la lucha por sobrevivir; lo que se dice, lo que se cuenta a medias y lo mucho que se calla; sobre los pesos que nos aplastan y la tristeza que no nos pertenece; el temor y la culpa que, a veces nos impide respirar. Pero, sobre todo es la historia de amistad profunda entre Pepita y Alma, dos almas de c\u00e1ntaro.</p></div>"}, {"id": 55344, "comments": "<div>\n<p>A las orillas del r\u00edo Carri\u00f3n aparece el cuerpo desnudo y destripado de Clara Lagunilla, una adolescente perteneciente a una de las familias m\u00e1s influyentes de Palencia que llevaba tres d\u00edas desaparecida. La investigaci\u00f3n de la inspectora Trujillo pone al descubierto los secretos de la chica en una ciudad adormecida.</p></div>"}, {"id": 55345, "comments": "<p class=\"description\">Una novela distinta, hipn\u00f3tica, que Mat\u00edas Correa hace transitar astutamente entre la saga realista, la par\u00e1bola y la s\u00e1tira.  Ene es una treinta\u00f1era que pierde la memoria por causa de una versi\u00f3n prematura del alzh\u00e9imer: el Mal de Searle. Antes de que sus recuerdos desaparezcan por completo le pide a su novia que le cuente a Alma, la peque\u00f1a hija que tienen, su historia familiar. As\u00ed comienza esta novela que es, entre otras cosas, un retrato minucioso e \u00edntimo de los Lorca, una familia que ha convivido por a\u00f1os con la enfermedad y que ha inventado todo un universo para hacerle frente.  \u00abMucho m\u00e1s sentido tiene prestar atenci\u00f3n a las historias de los dem\u00e1s\u00bb, dice al principio la narradora, cuyo relato se convierte a poco andar en una inusitada caja llena de historias y personajes sorprendentes, en cuyo centro est\u00e1n los hermanos de Ene: un mago extravagante y sarc\u00e1stico y un neurobi\u00f3logo de pocas palabras que experimenta con monos tit\u00ed.  Situada en Santiago, Quintay, Edimburgo y Londres, Alma es, en \u00faltima instancia, una f\u00e1bula sobre los mecanismos con que opera el asombro: la magia, el amor y la memoria. Una novela distinta, hipn\u00f3tica, que Mat\u00edas Correa hace transitar astutamente entre la saga realista, la par\u00e1bola y la s\u00e1tira.</p>"}, {"id": 55346, "comments": "Lor es una joven de dieciocho a\u00f1os, obsesionada con la desaparici\u00f3n de su hermano. Tras tres a\u00f1os de escasas respuestas y prohibiciones extra\u00f1as, consigue regresar a su pueblo natal, lugar donde sucedi\u00f3. Alma le ense\u00f1ar\u00e1 que toda leyenda tiene parte de realidad, y que las viejas historias, est\u00e1n m\u00e1s relacionadas con ella de lo que cre\u00eda. \u00bfPor qu\u00e9 los hermanos Tyler hablan de una cuesti\u00f3n de honor? Y \u00bfPor qu\u00e9 Alex la mira con tanto odio?"}, {"id": 55347, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Para Andrea, Leonardo era su h\u00e9roe, siempre cuid\u00e1ndola y protegi\u00e9ndola. Han sido mejores amigos desde peque\u00f1os y fue poco despu\u00e9s cuando empez\u00f3 a sentir algo por \u00e9l. Pero entonces, \u00bfcu\u00e1l era el problema? \u00a1Que Andrea tuvo que mudarse a otra ciudad! Ahora, sin su h\u00e9roe a su lado para cuidarla, se ver\u00e1 sometida y obligada a hacer cosas en contra de su voluntad para encajar con sus nuevos compa\u00f1eros de clase. Pero cuando estas dos almas rotas se reencuentren de nuevo, no solo tendr\u00e1n que enfrentarse al pasado, sino tambi\u00e9n al oscuro secreto que Andrea oculta. \u00abAll\u00e1 donde est\u00e9s, no lo olvides, siempre estar\u00e9 contigo\u00bb.</p></div>"}, {"id": 55348, "comments": "<p><B>El manual imprescindible para mantener una relaci\u00f3n sana y feliz con la comida.</B></P> <P>Sin reglas fijas ni atajos, con las t\u00e9cnicas y las herramientas que te proponemos, ir\u00e1s construyendo una relaci\u00f3n m\u00e1s amable y m\u00e1s cari\u00f1osa con la comida y contigo mismo, sin presi\u00f3n y en equilibrio.</P>"}, {"id": 55349, "comments": "<p class=\"description\">En un mundo sacudido por la guerra entre magos, los vampiros son vistos \npor muchos como seres inferiores a los humanos, como las estereotipadas \ncriaturas de la noche que necesitan cazar a otros para sobrevivir. Pero a\n medida que la guerra se intensifica, los magos de la Milice se dan \ncuenta de que van a necesitar sacarse un as de la manga que incline la \nbalanza a su favor, y la fuerza de los vampiros puede proporcionarles \nesa ventaja en la guerra contra los magos oscuros que buscan destruir el\n mundo tal y como se conoce hasta entonces. <br><br> En un movimiento \npeligroso y como muestra de buena voluntad, los magos le piden al l\u00edder \nde los vampiros que se re\u00fana con ellos para poder exponerle su causa. Un\n mago desesperado, Alain Magnier, y un amargado y desilusionado vampiro,\n Orlando St. Clair, se re\u00fanen en Par\u00eds, y la suerte del mundo depende de\n que lleguen a un acuerdo: \u00bfse unir\u00e1n los vampiros a la causa de los \nmagos y formar\u00e1n una coalici\u00f3n con ellos para poder ganar la guerra?</p>"}, {"id": 55350, "comments": "<P><B>Si </B><I><B>Alguien para ti</B></I><B> te dej\u00f3 con ganas de m\u00e1s y te rob\u00f3 el coraz\u00f3n, aqu\u00ed llega la continuaci\u00f3n de la historia de amor perfectamente imperfecta.</B></P> <P>Creo que es la primera vez que he deseado que se acabara el verano. \u00bfPor qu\u00e9? Muy f\u00e1cil. Porque eso supone retomar las clases y ver a Pablo de nuevo. Hemos pasado meses separados. Yo en mi pueblo, aburrido y asqueado con mis padres, y \u00e9l en Estados Unidos.</P> <P>Hoy es nuestro primer d\u00eda de curso y no puedo tener m\u00e1s ganas de entrar en el colegio y darle un beso a mi novio. Mi novio. Qu\u00e9 bien sienta decirlo. Pero, claro, nuevo curso, nuevos dramas. No veo a Pablo, no est\u00e1 por ning\u00fan lado. Y no solome preocupa eso, me han cambiado de clase... y tengo la sensaci\u00f3n de que mi padre est\u00e1 detr\u00e1s de esto. Seguro que hay una explicaci\u00f3n para todo. Siempre la hay. O, al menos, siempre la encuentro..., \u00bfno?</P>"}, {"id": 55351, "comments": ""}, {"id": 55352, "comments": ""}, {"id": 55353, "comments": "Ryan Falconer, joven estudiante de medicina, se pasaba la vida entre libros, cirug\u00edas y pacientes, pronto descubrir\u00eda que hay una vida aparte de todo eso, al conocer al Dr. Robert Holmes, un hombre caballeroso, inteligente, atento, pero con un car\u00e1cter dif\u00edcil al igual que ella, que al mismo tiempo los har\u00eda comprobar la teor\u00eda que \"del odio al amor, s\u00f3lo hay un paso\"."}, {"id": 55354, "comments": ""}, {"id": 55355, "comments": "<p class=\"description\">Sidney Van Alten, abogada rica y atractiva, es \u2014todos coinciden\u2014 uno de \u00a1os valores en alza del panorama pol\u00edtico. Sus colegas, que se hacen lenguas de su frialdad y autodominio, la llaman \u00abLa Reina de Hielo\u00bb, y ella lucha por estar a la altura de esa fama que le permite vivir aislada en su mundo interior, blindar su coraz\u00f3n frente a cualquier ataque...  <br>Faith Fitzgerald es una profesora universitaria tan entregada a su labor docente como a su carrera Iiterar\u00eda, que le ha reportado admiraci\u00f3n y galardones. Es, adem\u00e1s, la novia del hermano de Sidney, con el que tiene la firme intenci\u00f3n de casarse sobre todo porque cree que ese matrimonio la salvar\u00e1 definitivamente de un pasado doloroso, y enterrar\u00e1 para siempre el secreto que la atormenta...  <br>Sidney y Faith son dos mujeres de apariencia fuerte e independiente cuyo destino \u00fanico es tejido con pluma maestra por la reina indiscutible del romance l\u00e9sbico. La escritora las atrapa en un torbellino de pasiones que sacude los cimientos de sus vidas, trabajosamente construidas, y las obliga a rendirse y a desnudarse en cuerpo y alma.  <br><br>(fuente: [BiblioEteca.com](http://www.biblioeteca.com))</p>"}, {"id": 55356, "comments": "<div>\n<p>Era la secretaria perfecta... \u00bfy la esposa ideal? Chesnie Cosgrove estaba emocionada desde que hab\u00eda empezado a trabajar para el guap\u00edsimo magnate Joel Davenport. Lo m\u00e1s dif\u00edcil de aquel empleo no era las exigencias de Joel, que eran muchas, sino la cantidad de mujeres que intentaba seducirlo. Las tornas cambiaron cuando Joel se enter\u00f3 de que Chesnie estaba saliendo con su m\u00e1ximo rival. La mejor manera de solucionar aquel peque\u00f1o problema era anunciar su propio compromiso... \u00a1con Chesnie! Pero \u00bfsu proposici\u00f3n era estrictamente profesional... o hab\u00eda tambi\u00e9n algo personal?</p></div>"}, {"id": 55357, "comments": ""}, {"id": 55358, "comments": "\u00bfQu\u00e9 ten\u00edan en com\u00fan Chelsea Lattimer y David Winter? Adem\u00e1s de estar solteros, ser atractivos y tener \u00e9xito... absolutamente nada. Ella era una escritora de novela rom\u00e1ntica con un car\u00e1cter abierto y alegre, y \u00e9l un m\u00e9dico excesivamente serio. Pero exist\u00eda entre ellos una atracci\u00f3n que no pod\u00edan ignorar, y cuando David decidi\u00f3 convertirse en uno de los protagonistas de las novelas de Chelsea, descubrieron lo que ten\u00edan en com\u00fan... algo m\u00e1gico."}, {"id": 55359, "comments": "<div>\n<p>El rebelde estaba a punto de encontrar la horma de su zapato... Mackenzie Bliss se alegraba mucho de que su hermana fuera tan feliz, s\u00f3lo deseaba tener la misma suerte. Por culpa de su apuesta, acababa de abrir una tienda de caramelos, hab\u00eda dejado a su aburrido novio, y se hab\u00eda cortado el pelo. Pero su nuevo yo no estaba preparado para que el amor de adolescencia apareciera en su casa, por eso Mackenzie no supo c\u00f3mo reaccionar. Devlin Brandt siempre hab\u00eda sido el rebelde del instituto, pero Mackenzie jam\u00e1s lo hab\u00eda tratado as\u00ed. Aunque se negara a admitirlo, Devlin siempre hab\u00eda sabido que ella sent\u00eda algo por \u00e9l y \u00e9l no hab\u00eda querido hacerle da\u00f1o. Pero ahora Mackenzie era toda una mujer... una mujer de la que le resultaba muy dif\u00edcil mantenerse alejado, aun sabiendo que eso los meter\u00eda en un l\u00edo pecaminosamente dulce...</p></div>"}, {"id": 55360, "comments": ""}, {"id": 55361, "comments": "<div>\n<p>Alfonso X el Sabio es una de las figuras m\u00e1s importante de la historia de Espa\u00f1a. Legislador, historiador, poeta o conquistador, aun\u00f3 en s\u00ed las cualidades m\u00e1s importantes para convertirse en el primer gran rey.Desde las campa\u00f1as de reconquista hasta la fundaci\u00f3n de la Escuela de Traductores de Toledo, pasando por su intensa labor diplom\u00e1tica para convertirse en emperador del Sacro Imperio, esta obra, concisa pero completa, ofrece al lector una visi\u00f3n global de la vida pol\u00edtica, cultural y militar de Alfonso X durante sus m\u00e1s de treinta a\u00f1os de reinado. Un recorrido tan complejo como apasionante que no solo se centra en sus grandes gestas b\u00e9licas y su profusa vida intelectual, sino que tambi\u00e9n lo hace en su legado art\u00edstico e iconogr\u00e1fico a trav\u00e9s del tiempo para de este modo plasmar la trascendencia del personaje en el VIII centenario de su nacimiento.</p></div>"}, {"id": 55362, "comments": ""}, {"id": 55363, "comments": ""}, {"id": 55364, "comments": "En algunos cuentos y pel\u00edculas infantiles, los zapallos se convierten en majestuosas carrozas, las varitas m\u00e1gicas logran desbaratar malignos hechizos, un bello y joven pr\u00edncipe se enamora perdidamente de una sufriente princesa \u2013o tambi\u00e9n de una hermosa plebeya\u2013 a la que rescata y con la cual se casa\u2026 En esos relatos, los finales siempre son felices. \u00bfPero qu\u00e9 pasa despu\u00e9s de los besos, los suspiros y las bodas? \n\u00bfAcaso pertenecer a la nobleza, tener dinero y poder son pasaportes seguros a la felicidad? \u00bfFueron realmente dichosos Sissi y Francisco Jos\u00e9, Farah Diba y el sha de Ir\u00e1n, Carlota y Maximiliano de M\u00e9xico, Enrique VIII y Ana Bolena, Grace Kelly y Raniero Grimaldi, Eduardo VIII y Wallis Simpson, Luis XV y Madame de Pompadour, que lo tuvieron todo? \u00bfCu\u00e1ntas renuncias y acuerdos bajo llave sostienen las parejas del pr\u00edncipe Carlos y Camila Parker Bowles, Juan Carlos I y Sof\u00eda, M\u00e1xima Zorreguieta y Guillermo Alejandro de Orange?\nEn Amores reales, Mar\u00eda Isabel S\u00e1nchez \u2013autora de Perras y gatos. \u00bfEllos las prefieren malas? y Pasiones y tormentos. Cuando el amor lastima\u2013 pone la lupa sobre diez romances de la monarqu\u00eda y desnuda muchos secretos de estos personajes que aun gozando de t\u00edtulos, poder y lujos no se han salvado del dolor ni la frustraci\u00f3n. Representantes de la nobleza con las mismas debilidades y contradicciones que el resto de los mortales."}, {"id": 55365, "comments": ""}, {"id": 55366, "comments": "<div><p class=\"description\">\u00bfQui\u00e9n estaba al corriente de la 'soluci\u00f3n final de la cuesti\u00f3n jud\u00eda'? \u00bfQu\u00e9 sab\u00edan exactamente? \u00bfY desde cu\u00e1ndo?</p><p class=\"description\">Desde los juicios de N\u00faremberg sabemos que la llamada 'soluci\u00f3n final de la cuesti\u00f3n jud\u00eda' fue un secreto de Estado compartido por las \u00e9lites nazis, que conoc\u00edan perfectamente el destino de los jud\u00edos europeos deportados hacia el Este: el asesinato sistem\u00e1tico en Auschwitz o en Treblinka. Sin embargo, si nos fiamos de su monumental Diario (unas 75.000 p\u00e1ginas), Goebbels constituye una excepci\u00f3n. Si bien en seguida se le inform\u00f3 de la masacre de los jud\u00edos sovi\u00e9ticos y polacos, durante mucho tiempo crey\u00f3 que los jud\u00edos deportados desde Alemania se hallaban concentrados en guetos a la espera de un futuro traslado. Pero los estaban matando\u2026 \u00bfEra Goebbels, amigo \u00edntimo de Hitler y figura de referencia del r\u00e9gimen, el \u00fanico que no sab\u00eda? Bas\u00e1ndose en una documentaci\u00f3n ampl\u00edsima, Florent Brayard considera que no, que la singularidad del caso Goebbels invita a reinterpretar el secreto que rode\u00f3 Auschwitz, ya que los archivos y la nueva documentaci\u00f3n disponible parecen indicar que durante mucho tiempo la 'soluci\u00f3n final' se present\u00f3 como un simple traslado ante el aparato del Estado. Incluso dentro del Reich, el asesinato de todos los jud\u00edos de Europa, no solo los del este, sino tambi\u00e9n los del oeste y los del sur y los jud\u00edos alemanes, constitu\u00eda un acto sumamente transgresor, que Hitler y Himmler prefirieron ocultar \u2014es decir, un complot. El asesinato sistem\u00e1tico no fue revelado en la conferencia de Wannsee que tuvo lugar en enero de 1942, como mantiene la historiograf\u00eda desde N\u00faremberg, sino que hubo que esperar a los discursos de Himmler en Posen ante altos mandatarios del Estado y del partido en octubre de 1943. Por aquel entonces, en palabras del propio Himmler, la operaci\u00f3n ya hab\u00eda terminado.</p><p class=\"description\">Han dicho sobre el libro</p><p class=\"description\">'Florent Brayard ha llevado a cabo una investigacio\u00b4n so\u00b4lida, precisa, minuciosa y persuasiva de un aspecto decisivo de la llamada 'solucio\u00b4n final': el exterminio de los judi\u00b4os europeos por parte del re\u00b4gimen nazi. El resultado es un libro absorbente, que arroja una luz nueva y perturbadora no solo sobre el Holocausto, sino sobre la naturaleza criminal del nazismo'. Javier Cercas</p></div>"}, {"id": 55367, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQu\u00e9 pasa por la cabeza de un escritor independiente al decidir adentrarse en el mundo de la autoedici\u00f3n? O, mejor, qu\u00e9 pasa despu\u00e9s, una vez emprendida la aventura, al tener que enfrentarse en solitario a cada contratiempo, cada nuevo problema, cada peque\u00f1o \u00e9xito, cada cr\u00edtica, cada alabanza\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro es, pues, el reflejo de todas esas ideas, emociones, preocupaciones, alegr\u00edas y dem\u00e1s vicisitudes que acompa\u00f1aron y siguieron al proceso de publicaci\u00f3n y que surgieron en forma de post en el blog de la autora. No es una gu\u00eda para potenciales escritores independientes, ni un diario, ni un libro epistolar, ni un cuento, ni un ensayo, ni una novela\u2026 Es, m\u00e1s bien, y en palabras de la propia autora, un conjunto \u00abde idas de pinza dialogadas\u00bb, \u00abdesparrames mentales narrativos\u00bb, \u00abdisparates en prosa\u00bb. O, simplemente, \u00abdi\u00e1logos con A\u00faspice\u00bb.</span>\n\n</p>"}, {"id": 55368, "comments": "<div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Este a\u00f1o se conmemora el 70 aniversario de la liberaci\u00f3n del campo de exterminio de Auschwitz-Birkenau (Polonia), una fecha que marc\u00f3 tambi\u00e9n el fin de la persecuci\u00f3n y exterminio por parte de los nazis a los jud\u00edos europeos y otros colectivos.</span></font></div><div><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; \">\u00a0Durante el Holocausto \u2013Sho\u00e1, en ebreo, o \"la soluci\u00f3n final\" para los nazis\u2013, se exterminaron a alrededor de seis millones de jud\u00edos, muchos de ellos en campos de concentraci\u00f3n distribuidos por toda Europa. S\u00f3lo en Auschwitz se mat\u00f3 a m\u00e1s de 1,2 millones de jud\u00edos, seg\u00fan el instituto israel\u00ed Yad Vashem, m\u00e1s conocido como Museo de la Memoria del Holocausto de Jerusal\u00e9n.</span></div><div><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; \">\u00a0El primer campo de concentraci\u00f3n nazi fue Dachau, situado cerca de M\u00fanich, lugar al que llevaron a jud\u00edos, comunistas, socialistas y liberales. Por ah\u00ed pasaron m\u00e1s de 200.000 prisioneros y murieron oficialmente unas 30.000 personas, aunque la cifra no est\u00e1 clara. Este lugar sentar\u00eda las bases de lo que ser\u00edan el resto de campos de concentraci\u00f3n, de los que hubo decenas. Repartidos principalmente por el centro de Europa, en el siguiente mapa \u2013elaborado por Europa Press\u2013 puedes ver casi medio centenar de campos cuya historia documenta Yad Vashem.</span></div></div>"}, {"id": 55369, "comments": ""}, {"id": 55370, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Aurora hab\u00eda cometido muchos errores en su vida, pero el \u00faltimo la llev\u00f3 a encontrarse en la angustiante situaci\u00f3n de esperar a su propia muerte para sentirse liberada de sus culpas. La pena y el desasosiego la empujaban poco a poco al borde del precipicio al que caer\u00eda en cualquier momento. Nadie se preocupar\u00eda por ella, ni mucho menos la extra\u00f1ar\u00edan: estaba sola en el mundo. Graham no pensaba permitir una injusticia m\u00e1s sobre su paciente. No importaba cuan justificado fuera. Har\u00eda todo lo que estuviera en sus manos para salvarla del abismo en que hab\u00eda</span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">&#160;</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">ca\u00eddo y del que no ser\u00eda f\u00e1cil escapar. Nada era sencillo en la vida, pero tampoco imposible. \u00bfSu paciente? \u00bfA qui\u00e9n quer\u00eda enga\u00f1ar?</span></p></div>"}, {"id": 55371, "comments": "<p class=\"description\">\"Hace m\u00e1s de treinta a\u00f1os que el antrop\u00f3logo y explorador Luis Pancorbo pis\u00f3 por primera vez la tierra lapona. Desde entonces, regresa siempre puntual a su cita con las cuatro Laponias: la finlandesa, la noruega, la sueca, y la rusa, adentr\u00e1ndose en los secretos y la cultura de esta regi\u00f3n \u00e1rtica habitada por el pueblo de los sami. <i>Auroras de medianoche</i> narra los conocimientos y las vivencias de su autor entre los sami, esos valientes n\u00f3madas que miran constantemente al cielo, por lo que pueda pasar. Desde la pen\u00ednsula de Kola, en la Laponia Rusa, hasta Sodankyl\u00e4, en la Laponia finlandesa; desde Finnmark, en la Laponia noruega, hasta Norrland, en la Laponia sueca, Laponia est\u00e1 llena de lugares sagrados: r\u00edos y lagos helados, monta\u00f1as y bosques nevados.\"</p>"}, {"id": 55372, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Aurora de sue\u00f1os es la historia de una escuela rural en Benqu\u00edfar, pueblo ficticio de la huerta del Segura, durante la Segunda Rep\u00fablica. Carmen, una joven maestra para quien ese es su primer destino, debe ponerla en marcha superando las dificultades derivadas de la falta de recursos y de la idiosincrasia de unas gentes que no siempre entienden la cultura como una de sus prioridades. Teniendo la escuela como eje del relato, Aurora de sue\u00f1os describe tambi\u00e9n la forma de vida de la huerta y el choque de mentalidades que se produce, en el complejo momento pol\u00edtico de los a\u00f1os treinta, entre quienes se aferran a tradiciones y costumbres fuertemente arraigadas y los que ven una oportunidad para mejorar sus condiciones de vida en las nuevas ideas y proyectos que pretende implantar el naciente r\u00e9gimen republicano. Una historia de ilusiones y esperanzas que terminan siendo arrasadas por un hecho terrible: la Guerra Civil. </span></p></div>"}, {"id": 55373, "comments": "<p>Al despertarse, Aurelio descubre que ha dado un \"estir\u00f3n\" de 34,5 cent\u00edmetros, lo que le ocasionar\u00e1 innumerables inconvenientes. Por fin, descubre que la soluci\u00f3n a su problema puede tenerla el doctor Joao V\u00f3mer. Pero el doctor V\u00f3mer vive en Lisboa...</p>"}, {"id": 55374, "comments": ""}, {"id": 55375, "comments": ""}, {"id": 55376, "comments": "<p>\u201cEscrita con el coraz\u00f3n abierto, esta novela de Florencia De Maio es un canto sensible y delicado sobre el amor, la familia y la identidad, sobre las historias lejanas en el tiempo y que, sin embargo, nos constituyen\u201d.  </p>\n<p>En los albores del nuevo milenio, Aurelia, una mujer de m\u00e1s de treinta a\u00f1os, se encuentra en un momento crucial de su vida. No sabe si desea quedarse en Londres, adonde ha ido a construirse un futuro como dise\u00f1adora, o regresar a Rupit, un pueblo hermoso, encantador, a pocos kil\u00f3metros de Barcelona, donde su abuela, que acaba de morir, le ha dejado un misterioso legado.<br />\nA trav\u00e9s de la historia de su abuela, Aurelia ir\u00e1 rearmando poco a poco su vida, con la intuici\u00f3n de su deseo como faro y siempre dispuesta a no ceder a los caprichos del destino. Un viaje familiar y personal que la conducir\u00e1 por caminos intensos y en el que Aurelia descubrir\u00e1 el misterio y la pasi\u00f3n de lo no resuelto, pero tambi\u00e9n los temores, los secretos y el eco persistente de una historia de amor empe\u00f1ada en perdurar.</p>"}, {"id": 55377, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2605 \u00a1Una Dama entre Piratas! \u2605 <div><b>Un desaf\u00edo a la tiran\u00eda </b><br>\u00c1urea es una joven con albinismo en la  <b> \u00e9poca victoriana </b> que sufre un secuestro en manos de piratas. <br><i><b>\u00ab\u00bfLograr\u00e1 sobreponerse a las circunstancias?\u00bb</b></i><br><i><b>\u00ab\u00bfSuperar\u00e1 sus barreras y miedos?\u00bb</b></i><br><i><b>\u00ab\u00bfEncontrar\u00e1 el amor en alta mar? \u00bb</b></i><br><br>La\n \u00fanica hija de los marqueses de Salisbury, \u00c1urea, estaba a punto de \niniciar su temporada en 1861 bajo la atenta mirada de la sociedad, que \nesperaba el debut de la joven de forma especialmente expectante, puesto \nque para nadie era desconocida la singular y fascinante belleza de la \nfutura debutante; asunto que preocupaba a sus padres y familiares m\u00e1s \nallegados, llegando a sobreprotegerla en demas\u00eda. <br><br>No obstante, \nla protecci\u00f3n de su familia no es suficiente para evitar que un grupo de\n marineros corruptos la secuestren. En medio de su secuestro, \ndesarrollar\u00e1 una aventura de crecimiento personal e introspecci\u00f3n. \nVivir\u00e1 entre forajidos y conocer\u00e1 a su amor entre ellos.<br>\u00bfConseguir\u00e1 \n\u00c1urea encontrar el equilibrio entre su mundo y el de los piratas? \n\u00bfConseguir\u00e1 sortear a los hombres que s\u00f3lo la desean por su albura? </div></span></div>"}, {"id": 55378, "comments": "<div>\n<p>En un remoto pueblo de monta\u00f1a aparece de repente una extra\u00f1a joven.</p>\n<p>Es la nieta de Delia, una anciana algo esquiva que apenas tiene relaci\u00f3n con sus vecinos y que, adem\u00e1s, se niega a recibirla. Esto desata los rumores y la inquina de los habitantes del lugar, que sospechan que la chica esconde algo turbio. En una espiral creciente de tensi\u00f3n, agravada por dos asesinatos, la joven se convertir\u00e1 en el foco del odio y las murmuraciones de un pueblo que, como ella, tiene un pasado enterrado que amenaza con salir a la superficie en cualquier momento.</p>\n<p>Aura Negra es un thriller rural en el que sus protagonistas esconden mucho m\u00e1s de lo que ense\u00f1an; tambi\u00e9n es un drama psicol\u00f3gico en el que la violencia y el aislamiento amenazan con destruirlo todo; pero es, sobre todo, una historia compleja, profunda, real y negra por la que se cuelan ranuras de luz, amor y redenci\u00f3n. </p></div>"}, {"id": 55379, "comments": "<div>\n<p>Aura Spindleton, una chica independiente de pueblo, tiene objetivos sencillos: desarrollar su negocio de florister\u00eda, participar en el circuito de bodas y comprar una casa. Pero cuando de repente es absorbida por un portal intergal\u00e1ctico y se encuentra atrapada en una nave de esclavos alien\u00edgena, todos sus planes se van por la borda. Ahora s\u00f3lo tiene dos objetivos: escapar y sobrevivir. Pero eso podr\u00eda ser incluso m\u00e1s dif\u00edcil de lo que parece, porque hay m\u00e1s de un alien\u00edgena tras ella. Como quinto hijo del rey Acaciano, el pr\u00edncipe Fillian no tiene muchas opciones profesionales. Afortunadamente, est\u00e1 m\u00e1s que contento de servir como soldado, defendiendo su sector y el siguiente del malvado Imperio Malifecto. Pero lo que deber\u00eda haber sido una misi\u00f3n rutinaria de reconocimiento da un vuelco cuando descubre a su compa\u00f1era estelar atrapada en una c\u00e1psula de sue\u00f1o Malifecta. Ahora no s\u00f3lo tiene que salir sin ser detectado y reunirse con su compa\u00f1ero en el punto de encuentro previsto, sino que tiene que hacerlo todo con una mujer poco dispuesta a su lado y un peligroso enemigo a sus espaldas. Con nada m\u00e1s que la astucia de su lado... y una atracci\u00f3n fundida burbujeando entre ellos... \u00bfpodr\u00e1n Aura y Fillian salvar el d\u00eda... y el uno al otro?</p></div>"}, {"id": 55380, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: 300; font-family: 'Source Sans Pro','sans-serif'; font-size: 16px\"><span style=\"color: #000000\">A\u00fapa Pou. Una vida encordados es un libro de aventuras. Ellos mismos lo definen as\u00ed en el pr\u00f3logo, puesto que consideran que su vida ha sido y es una aventura continua en la que han viajado por todo el mundo y han conocido a infinidad de personas extraordinarias. De esa vida y esas aventuras nos hablan en este libro. Tambi\u00e9n de c\u00f3mo cambi\u00f3 su vida en el a\u00f1o 2000, cuando decidieron que su pasi\u00f3n, la monta\u00f1a, tambi\u00e9n ser\u00eda su modo de vida. En esa decisi\u00f3n tuvo mucho que ver la repetici\u00f3n por parte de Iker de Acci\u00f3n Directa y el proyecto 7 paredes 7 continentes, una aventura de cinco a\u00f1os de duraci\u00f3n en la que recorrieron el mundo mientras escalaban paredes. Quedan patentes cu\u00e1les son los \u201camores\u201d de los Pou cuando hablamos de monta\u00f1as y paredes: los Pirineos, los Picos de Europa, con el Picu Urriellu como exponente, y Mallorca, cuna del psicoblock.</span></p></div>"}, {"id": 55381, "comments": ""}, {"id": 55382, "comments": "<div>\n<p>Antes me desagradaban los viernes; ahora cualquier d\u00eda era malo. Desde que V\u00edctor ya no viv\u00eda con nosotros -conmigo- los lunes se parec\u00edan a los s\u00e1bados. La \u00fanica diferencia en mi vida era que ten\u00eda muy presente el sabor de los labios de aquel hombre y que por su cobard\u00eda no hab\u00eda vuelto a probarlos.\u00a0<br>El miedo a que nuestros padres se enteraran de lo nuestro lo hab\u00eda llevado a pedirle a su mejor amigo que me sedujera...\u00a0<br>\u00bfQu\u00e9 pod\u00eda pasar si llegaban a conocer lo que hab\u00eda pasado mientras ellos trabajaban?\u00a0<br>Por eso, cuando por fin V\u00edctor no pudo controlarse y me acorral\u00f3 en el ba\u00f1o, entre sus besos se le escaparon estas palabras:\u00a0<br>- Tus padres van a matarme...\u00a0<br>Y a m\u00ed, que en ese momento s\u00f3lo me importaba el rumbo que hab\u00edan tomado sus manos, le respond\u00ed:\u00a0<br>- Para eso tienen que enterarse...\u00a0<br>Porque, a pesar de todo, a\u00fan segu\u00eda siendo su hermano...</p></div>"}, {"id": 55383, "comments": ""}, {"id": 55384, "comments": ""}, {"id": 55385, "comments": "<div>\n<p>La vida de Lillian nunca fue f\u00e1cil. Las decisiones que tom\u00f3 a lo largo de su vida la hicieron enfrentar consecuencias impensables para la mayor\u00eda de personas.<br><br>Lillian nos comparte, en primera persona, sus travesuras, errores, amores y desamores durante su existencia humana.<br>\u00bfQu\u00e9 la llev\u00f3 a quedar tetrapl\u00e9jica cuando le faltaba tanto por vivir? \u00bfPor qu\u00e9 soportaba un esposo abusador que no la amaba?<br><br>Lillian quiere que su experiencia ayude e inspire a otros en este plano terrenal, a pesar de que entiende que no puede esperar que, quienes lean su historia, no cometan sus mismos errores, porque la experiencia es quien ense\u00f1a, no las palabras. Pero sabe que puede transmitir amor y esperanza a quien desee escucharla. Eso alienta a cualquier alma. <br><br>\u00bfQuieres saber c\u00f3mo alguien que est\u00e1 muriendo narra con alegr\u00eda su vida desde una perspectiva nueva? Lillian te llevar\u00e1 de la mano durante todo el libro, para que puedas crear una conexi\u00f3n con lo m\u00e1s importante que tenemos como humanos: El amor.</p></div>"}, {"id": 55386, "comments": "Mientras una generaci\u00f3n de dictadores se mantiene en el poder y los conflictos armados son el distintivo nacional, una de las artistas pl\u00e1sticas m\u00e1s importantes de Nicaragua acrecienta su presencia dentro y fuera de las fronteras.Hija mayor de una familia danesa acogida en el pa\u00eds en los a\u00f1os veinte, Edith Gron labr\u00f3 una maravillosa existencia a golpe de cincel; tom\u00f3 cualquier material que tuviera enfrente y le dio forma hasta obtener algo parecido a una verdadera vida, firme y con cimientos. Supo asimilar toda la identidad centroamericana y verter su pasi\u00f3n en una serie de bustos y esculturas que cruzaron fronteras que alguna vez se creyeron infranqueables.Conmovedor y rico en im\u00e1genes, Aunque nada perdure es el relato de un \u00e9xodo que parec\u00eda casi imposible: desde el mar helado del norte de Europa hasta el tr\u00f3pico americano, toda la existencia de Edith ser\u00e1 una lucha por sobrevivir. Como una met\u00e1fora de los terremotos, ella y su familia hallar\u00e1n los medios para reconstruirse..."}, {"id": 55387, "comments": "<div>\n<p>\u00bfPodr\u00eda hacer que el placer del presente borrara el dolor del pasado? Malcolm Douglas era el chico malo del instituto, el que le rob\u00f3 el coraz\u00f3n a Celia Patel, pero la vida acab\u00f3 separ\u00e1ndolos y ella se qued\u00f3 con el coraz\u00f3n roto. Dieciocho a\u00f1os despu\u00e9s, Malcolm regres\u00f3 a su vida convertido en una estrella del rock y empe\u00f1ado en reparar los errores del pasado. Se dec\u00eda a s\u00ed mismo que solo quer\u00eda protegerla de una amenaza real, pero la vieja qu\u00edmica que hab\u00eda entre ellos no tard\u00f3 en surgir de nuevo.</p></div>"}, {"id": 55388, "comments": "<div>\n<p>Volver al pueblo que me vio nacer luego de estar por una d\u00e9cada fuera era sin dudas un remes\u00f3n que \u00fanicamente la boda de mi hermano har\u00eda que valiera la pena.</p>\n<p>Ser una mujer exitosa en New York es un gran merito, si no contamos con que al final del d\u00eda no hay nadie a quien cont\u00e1rselo. Confiar en los chicos no era algo habitual en m\u00ed, siempre terminaba por descubrir cosas que me hac\u00edan dudar. Quiz\u00e1s sentirme as\u00ed de insegura y desconfiada era a raz\u00f3n de un viejo amor. Ahora \u00e9l es un productor ejecutivo en los \u00c1ngeles y seg\u00fan como lo recuerdo de sensual y varonil, estoy segura que es un hombre codiciado y yo aqu\u00ed, sola, con su recuerdo.</p>\n<p>Re encontrarme con \u00e9l en las ceremonia de mi hermano ha sido un remolino de emociones, no puedo negar que \u00e9l es el hombre con quien siempre me imagin\u00e9, pero no puedo dejar de lado lo que nos separ\u00f3 en el pasado. Menos cuando todos estos embrollos nos siguen hasta el d\u00eda de hoy... \u00bfSer\u00e9 capaz de perdonar? \u00bfPodr\u00eda darme una segunda oportunidad con \u00e9l en el amor?</p></div>"}, {"id": 55389, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00bfCREES EN EL KARMA? Algunos piensan que todo se paga en esta vida... La lluvia sempiterna dibuja una cruz sangrante que ning\u00fan simple mortal es capaz de ver. Su sonido melanc\u00f3lico solo lo escucha el coraz\u00f3n de Verito y las rosas negras que crecen en aquel jard\u00edn olvidado. Todo estar\u00e1 bien mientras el pasado y sus demonios no escapen del atrapasue\u00f1os blanco que cuelga sobre su cama. No obstante, la sangre de la cruz, cual epifan\u00eda, ha formado una palabra que, a pesar de su deseo de borrar de su mente y su alma las tristezas del ayer, no puede ignorar en la lluvia imparable. VENGANZA.</p></div>"}, {"id": 55390, "comments": "Sara Herrera acaba de terminar la carrera de periodismo. Su primer trabajo es tremendamente aburrido, pero ah\u00ed conocer\u00e1 a la bella y talentosa actriz, Valeria Guerra. Valeria, atormentada por su pasado, le pide ayuda a Sara para encontrar a su hermana gemela desaparecida. Sara acepta ayudarle, ignorando el dif\u00edcil pasado de las gemelas Guerra.\n\n\u00bfPodr\u00e1 Sara encontrar a Camila, la gemela desaparecida? Y lo m\u00e1s importante \u00bfPodr\u00e1 resistirse a sus encantos?"}, {"id": 55391, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: bold\">Con un desenlace sorprendente, Paola Boutellier cierra una trilog\u00eda que ha cautivado a miles de lectores.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">\u00abRecuerda a las novelas de Jo\u00ebl Dicker\u00bb.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">\u00abTe atrapa y te hace perder la noci\u00f3n del tiempo\u00bb.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">\u00abMe ha recordado a las antiguas novelas policiacas\u00bb.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">Un secreto escondido en la niebla</p>\n<p>En un oscuro callej\u00f3n del centro de Londres aparece ahorcada la hija de un importante pol\u00edtico. A la ma\u00f1ana siguiente, los peri\u00f3dicos anuncian que se trata de un suicidio y la polic\u00eda, sospechosamente, intenta dar el caso por cerrado. Ese mismo d\u00eda, el inspector Harry Moore recibe un misterioso encargo: alguien quiere contratarlo como investigador privado y est\u00e1 dispuesto a todo con tal de conocer la verdad.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">Un asesino entre la multitud</p>\n<p>Despu\u00e9s de los terribles sucesos que sacudieron el pasado de su familia y la peque\u00f1a ciudad de Torquay, la joven periodista Mera necesitaba alejarse y empezar de cero. Sin embargo, poco despu\u00e9s de comenzar una nueva y tranquila rutina en la capital inglesa, los hermanos Harry y Luca Moore vuelven a su vida y, una vez m\u00e1s, necesitan su ayuda para desenterrar un tenebroso misterio.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">Nunca es tarde para descubrir la verdad</p>\n<p>Tras el \u00e9xito de A ojos de nadiey Asesinato de un culpable, Paola Boutellier nos traslada a las calles de Londres, donde cualquiera puede pasar desapercibido, incluso aquellos que guardan grandes secretos. Con una trama brillantemente adictiva, esta novela es el desenlace perfecto de una trilog\u00eda que nos obliga a dudar de todo y de todos hasta el final.</p>\n<h3>About the Author</h3>\n<p><strong>Paola Boutellier</strong> (M\u00e1laga, 1993) es graduada en Comunicaci\u00f3n Audiovisual y est\u00e1 especializada en posproducci\u00f3n de v\u00eddeo y sonido. En 2017 decidi\u00f3 trasladarse a Madrid para realizar el m\u00e1ster en Direcci\u00f3n de Marketing y Comunicaci\u00f3n Digital de la CEREM International Business School. Su pasi\u00f3n por el cine, las series y, sobre todo los libros, la llev\u00f3 a crear en 2016 la comunidad Bicheando Libros.</p>\n<p>Ahora cuenta en sus redes sociales con m\u00e1s de 190.000 seguidores con los que comparte su pasi\u00f3n por la lectura. Su primera novela, <em>A ojos de nadie</em> , enamor\u00f3 a miles de lectores.</p></div>"}, {"id": 55392, "comments": "<div>\n<p>Cilla Fallander siempre ha vivido para la m\u00fasica, pero un suceso en el pasado puso fin a su carrera como artista. Ahora trabaja como reportera nocturna en el peri\u00f3dico local a la vez que intenta compaginar su vida familiar con diferentes actuaciones los fines de semana. Al mismo tiempo, la poblaci\u00f3n de la peque\u00f1a ciudad en la que vive cada vez est\u00e1 m\u00e1s angustiada. Varias mujeres han sido agredidas por un asaltante desconocido, y algunas incluso han desaparecido. Cilla tambi\u00e9n nota la inquietud que se extiende por Sundsvall, y tiene la sensaci\u00f3n de que alguien la vigila y se siente cada vez m\u00e1s insegura en su casa. Despu\u00e9s del impacto de una tragedia personal, se ve obligada a investigar los cr\u00edmenes que tienen a la poblaci\u00f3n aterrorizada. En una casa abandonada no muy lejos de all\u00ed, un hombre planea sus pr\u00f3ximos pasos. Anhela compa\u00f1\u00eda. Quiere a alguien que pueda cantarle y tiene la vista puesta en Cilla...\u201cA\u00fan no canta ninguna canci\u00f3n\u201d es la primera novela sobre Cilla Fallander, escrita por la autora sueca Susanne Fellbrink.</p></div>"}, {"id": 55393, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">A\u00fan llueve en Torcoroma es la biograf\u00eda novelada de la poeta Dolly Mej\u00eda Moreno (Jeric\u00f3, 1920- Bogot\u00e1,1975). En una narraci\u00f3n a tres voces, se construye la figura de esta mujer, cuyo lugar en el panorama de la literatura colombiana le fue arrebatada, pese a su calidad literaria y su trayectoria profesional. La valent\u00eda, arrojo y audacia de esta mujer y su manera de enfrentar los dolores y sufrimientos que surgieron en su vida, as\u00ed como los anhelos no alcanzados, se revelan mediante la prosa brillante y envolvente de Olga Echavarr\u00eda. Con una estructura epistolar, combinada con la narraci\u00f3n omnisciente en tercera persona y la de un narrador testigo, se describe su trayectoria en Bogot\u00e1, sus encuentros con grandes figuras de las letras, como el escritor Jos\u00e9 Restrepo Jaramillo y el poeta Le\u00f3n de Greiff. Su vida en Europa, sus relaciones amorosas y los c\u00edrculos intelectuales que frecuent\u00f3, enriquecen a\u00fan m\u00e1s esta entretenida narraci\u00f3n en la que la poeta regresa a la vida para recitarnos sus versos, contarnos sus aventuras y dejarnos conocer sus secretos m\u00e1s \u00edntimos.</p></div>"}, {"id": 55394, "comments": "<div>\n<p>Es verano y pronto sonar\u00e1n los gritos de felicidad de los estudiantes que se grad\u00faan. La artista Cilla Fallander tiene un nuevo trabajo despu\u00e9s del drama del pasado invierno como la nueva gerente de un centro comercial que va a reabrir sus puertas. Pero las cosas empiezan a salir mal desde la primera noche y, durante los cuatro d\u00edas de inauguraci\u00f3n, los problemas contin\u00faan acumul\u00e1ndose. Todo esto hace pensar a Cilla que alguien lo est\u00e1 fastidiando a prop\u00f3sito, lo que conlleva consecuencias desastrosas para todos. Al mismo tiempo, un hombre en otra parte del pa\u00eds planea algo oscuro. Durante mucho tiempo ha buscado a la mujer y al ni\u00f1o que una vez huyeron de \u00e9l, y ahora finalmente ha encontrado una pista que lo lleva a Sundsvall. \u201cA\u00fan late el coraz\u00f3n\u201d es la segunda entrega de la serie sobre Cilla Fallander escrita por la autora sueca Susanne Fellbrink.</p></div>"}, {"id": 55395, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2.Edward Mu es el soltero m\u00e1s codiciado de la ciudad, nacido en una familia rica, nunca supo lo que era el amor, algo que jam\u00e1s obtuvo de sus padres. Roc\u00edo era una mujer especial. Como una coronel del ej\u00e9rcito, estaba acostumbrada a llevar una vida dura y sacrificada, sin embargo, su principal objetivo era luchar como madre soltera por criar al hijo que tuvo con Edward seis a\u00f1os atr\u00e1s y del quien \u00e9l ni siquiera conoc\u00eda la existencia. Un d\u00eda, finalmente, ella decidi\u00f3 reaparecer en su vida con el peque\u00f1o... Pero lo que no esperaba era que esa decisi\u00f3n transformar\u00eda por completo la vida de los tres. Cautivado por esta mujer tan especial, esta vez Edward la amar\u00eda con locura. \u00bfEl destino les dar\u00eda una nueva oportunidad?</span>"}, {"id": 55396, "comments": "<div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Zack Connor es un hombre fr\u00edo, imponente y condenadamente sexy. Pero tambi\u00e9n es un animal oscuro, tenebroso y bastante amenazador.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a1\u00c9l hab\u00eda nacido para ser un l\u00edder!\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y como buen macho alfa de la manada Wristlon, Connor estar\u00e1 dispuesto a todo incluso a sacrificar a su mate para salvar al pueblo... \u00a1o eso hab\u00eda cre\u00eddo antes!\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los rumores del proceso que sufre un hombre lobo cuando conoce a su pareja son bastante exagerados desde su punto de vista. Pero cuando \u00e9l encuentra a Emily, sus maneras de pensar cambiar\u00e1n radicalmente y un impulso m\u00e1s poderoso que el hambre se adue\u00f1ar\u00e1 de \u00e9l con la intenci\u00f3n de poseerla.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a1Zack matar\u00eda y dar\u00eda la vida por salvar a su mate!\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Emily Spencer es una mujer sencilla, humilde y bastante observadora.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Despu\u00e9s de haber luchado con u\u00f1as y dientes por la herencia de la casa de sus progenitores, ella consigue la vivienda y decide largarse a Wristlon.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con las expectativas demasiado altas, Emily descubre que el pueblo es m\u00e1s tenebroso de lo que se hubiera imaginado y que all\u00ed suceden cosas paranormales sin explicaci\u00f3n alguna. No solo se enfrentar\u00e1 al grave problema que lleva conviviendo con ella desde hace unos meses, sino que tendr\u00e1 que luchar contra hombres lobo y lidiar con los incontrolables sentimientos que tendr\u00e1 hacia su sexy vecino.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfPodr\u00e1 el amor vencer cualquier indiferencia? \u00bfSer\u00e1 capaz el pueblo de Wristlon respetar a su alfa y aceptar a Emily en la manada? Y Zack, \u00bfpodr\u00e1 retener las ganas de morder a su mate y marcarla para siempre?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una historia paranormal llena de secretos, mentiras y much\u00edsimo amor.\u00a0</span>\n\n</div>"}, {"id": 55397, "comments": "<div>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-weight: 696; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111\">Aullidos en el viento est\u00e1 hilvanado por los retratos de esas miradas desesperadas que Isabel se cruz\u00f3 en sus recorridos por la provincia de Buenos Aires; los ojos tristes y desconfiados, pero tambi\u00e9n el peque\u00f1o destello de esperanza; las aventuras de finales tristes en las que al mismo tiempo las heridas cicatrizan y reaparecen con vitalidad los ladridos y los leng\u00fcetazos.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Una tarde,</span><span style=\"color: #0f1111\">\u00a0</span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111\">Isabel de Estrada</span><span style=\"color: #0f1111\">\u00a0recogi\u00f3 a una galga herida que caminaba perdida al costado de la ruta. A partir de aquel encuentro, se abri\u00f3 ante ella con toda la fuerza del espanto, la desidia y el sufrimiento un mundo que no hab\u00eda conocido hasta el momento: las carreras de galgos, en las que muchos de los perros mueren despu\u00e9s de ser descartados o quedan permanentemente da\u00f1ados, v\u00edctimas del hambre, exigencias f\u00edsicas desmedidas y otros brutales maltratos.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Isabel se embarc\u00f3 en la ardua tarea de dar a conocer estas carreras clandestinas, denunciarlas y trabajar activamente para terminar con ellas. Con la voluntad de salvar a todos esos perros de un destino cruel, cre\u00f3 Fundaci\u00f3n Zorba. En el camino comparti\u00f3 momentos felices y desdichados junto con amigos, familiares y compa\u00f1eros.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Los doce cuentos con perros rescatados que componen este libro son historias de redenci\u00f3n, humildad y salvaci\u00f3n. Pero no solo de ellos, tambi\u00e9n es la redenci\u00f3n y la gratitud de aquellos a quienes cruz\u00e1rselos en el camino les ha cambiado la vida.</span></p></div>"}, {"id": 55398, "comments": "<div>\n<p>La ibera Aiunin, en su vejez la esclava Vireliata, es la voz que relatar\u00e1 a su hijo Aristeo su experiencia de mujer, madre y cautiva en el momento conflictivo en que Roma ha decidido no solo vencer a los cartagineses sino permanecer en Hispania. Este proceso de dominio, de ocaso de un mundo y nacimiento de otro, se dice en boca de quien nunca tuvo derecho a relatar la historia. De fondo, la ciudad iberorromana de Tutugi, en Galera, la aldea ibera de La Sabina, en Hu\u00e9scar, y las ciudades amuralladas de Molata de Casa Vieja y Cerro de la Cruz, en Puebla de Don Fadrique (Helos y Burgilia en la novela), en la Bastetania granadina. Auletris es una historia de amor al hijo, al hermano y, sobre todo, a las ra\u00edces de un pueblo sometido y silenciado.</p></div>"}, {"id": 55399, "comments": "<div>\n<p>Una s\u00e1tira contra la hipocres\u00eda.</p>\n<p>Administrador de una parroquia, superintendente de la catequesis y presidente de la Liga por la Pureza de San Potamus, Augustus Carp tiene por costumbre exponer los pecados y defectos de los dem\u00e1s mientras, al mismo tiempo, es perfectamente capaz de ignorar los propios.</p>\n<p>Desde su m\u00e1s tierna infancia, Augustus emprende continuas campa\u00f1as contra la lascivia, la bebida y el tabaco, mientras a su vez cae en muchos otros vicios en nombre de la piedad. Cuanto m\u00e1s en serio se toma Carp a s\u00ed mismo y m\u00e1s enardecidamente lucha contra los pecadores, m\u00e1s hace re\u00edr al lector, que ver\u00e1 f\u00e1cilmente a trav\u00e9s de la supuesta caridad cristiana del protagonista.</p>\n<p>La vida de Carp recorre un abanico de situaciones vergonzosas que van desde su incapacidad de bajar de los autobuses sin caerse, pasando por sus problemas cr\u00f3nicos con las flatulencias o su cruzada para salvar a una linda actriz de teatro de los pecados de su profesi\u00f3n, hasta una borrachera de proporciones \u00e9picas producida por el consumo desmesurado de un misterioso 'zumo de frutas'.</p>\n<p>Escrito en 1924, Augustus Carp es un gran cl\u00e1sico de la literatura de humor inglesa moderna.</p></div>"}, {"id": 55400, "comments": "Corte de amor, que en ocasiones tambi\u00e9n lleva el t\u00edtulo ir\u00f3nico \u201cFlorilegio de honestas y dobles damas\u201d es una colecci\u00f3n de novelas cortas de Ram\u00f3n Mar\u00eda del Valle Incl\u00e1n."}, {"id": 55401, "comments": "<div>\n<p>Todos conocemos a Auggie y conocemos tambi\u00e9n su historia, una inolvidable lecci\u00f3n de generosidad, amistad y coraje que abri\u00f3 los corazones de millones de lectores de todo el mundo. Este volumen recopila tres puntos de vista sobre August: la mirada de Julian, el chico que lo acosa; la complicidad de Cristopher, su amigo de toda la vida, y la benevolencia de Charlotte, su nueva compa\u00f1era del colegio. A trav\u00e9s de ellos conoceremos otra versi\u00f3n de August y c\u00f3mo este cambi\u00f3 sus vidas. Wonder. August y yo es la recopilaci\u00f3n de tres libros conmovedores, emotivos y brillantes. Tres historias de amistad y, sobre todo, de amabilidad, que juntas conforman un tesoro para a quienes les cost\u00f3 despedirse de Auggie tras la lectura de Wonder. La lecci\u00f3n de August. Descubre WONDER, el fen\u00f3meno que ya ha emocionado a 4 millones de lectores. ELIGE SER AMABLE</p></div>"}, {"id": 55402, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Par\u00eds, Rodin y un encargo se le antojan a Rilke las soluciones en una \u00e9poca llena de dificultades econ\u00f3micas y personales. El est\u00edmulo de Rodin \u00abHay que trabajar y s\u00f3lo trabajar\u00bb y un puesto como secretario con alojamiento en su casa de Meudon traducir\u00e1n el conflicto interior del poeta en una divisa que har\u00e1 fortuna en su obra: transformar la angustia en \u00abcosas\u00bb de arte. Libro-himno, pues, al Viejo soberano. Tributo de admiraci\u00f3n hacia la figura y la obra del escultor, pero tambi\u00e9n oportunidad para incorporar la disciplina, el oficio y el trabajo a su propio quehacer po\u00e9tico. Su poes\u00eda de \u00abporcelana\u00bb hab\u00eda de transformarse en \u00abm\u00e1rmol\u00bb, dijo Musil. Y ser\u00e1n la contemplaci\u00f3n paciente de las cosas y el rigor de observaci\u00f3n del maestro los que propicien con esta obra el inicio de la etapa media del poeta, la del \u00abdecir objetivo\u00bb y el \u00abpoema-cosa\u00bb de los Nuevos poemas.\u00a0</span>\n\n</p>"}, {"id": 55403, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Abarcando dos siglos, cruzando el imperio en toda su amplitud y cubriendo una vasta extensi\u00f3n de temas, desde el nacimiento del feminismo hasta el destino del feminismo hasta el destino de las libertades, Schama explora las fuerzas que han dado forma a la cultura y el car\u00e1cter brit\u00e1nicos desde 1776 hasta 2000.\u00a0<br>La historia comienza con una sangrienta revoluci\u00f3n, pero no una revoluci\u00f3n brit\u00e1nica. El esp\u00edritu de acalorado desaf\u00edo de la Revoluci\u00f3n Francesa y el idealismo rom\u00e1ntico provocaron un ciclo de revoluciones radicales y reformas que cobraban fuerza a medida que finalizaba el siglo: desde la revoluci\u00f3n irlandesa hasta la petici\u00f3n cartista \u00bfC\u00f3mo pod\u00eda la sociedad de la primera industrializaci\u00f3n mundial superar las heridas provocadas por su propio crecimiento sin desmoronarse en forma de enfrentamientos sociales y pol\u00edticos? \u00bfPodr\u00eda la m\u00e1quina del tiempo destruir o limitar las instituciones que manten\u00edan a Gran Breta\u00f1a unida? Y, si el Imperio Brit\u00e1nico permit\u00eda que Gran Breta\u00f1a se mantuviera estable y rica, \u00bfcumplir\u00eda su promesa de ayudar a quienes deb\u00edan cumplir las reglas as\u00ed como lo hac\u00eda con quienes las dictaban? Entre los conflictos militares y econ\u00f3micos del siglo XX y a trav\u00e9s de las voces de Churchill, Orwell y H.G. Wells, The Fate of Empire, plantea la pregunta que todav\u00eda nos acompa\u00f1a: el inmenso peso de nuestra historia, \u00bfes una bendici\u00f3n o una maldici\u00f3n, un regalo o un lastre para nuestro futuro?</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 55404, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">[Escasos 28 d\u00edas tras el primer brote, la infecci\u00f3n se ha extendido por todo el planeta. B\u00e1rbara despierta desorientada y aturdida dentro de un ata\u00fad en el cementerio de Sheol, la ciudad que la vio nacer. No es capaz de recordar c\u00f3mo acab\u00f3 ah\u00ed, pero esa es la \u00faltima de sus preocupaciones. De nada sirve se\u00f1alar culpables o intentar averiguar c\u00f3mo se lleg\u00f3 hasta ese extremo. Habi\u00e9ndolo perdido todo, su \u00fanico objetivo es salvarse, y no ser uno m\u00e1s de los millones de humanos infectados que deambulan por las calles sucias y desiertas en busca de su siguiente v\u00edctima. Pronto conocer\u00e1 a Zoe, una entra\u00f1able ni\u00f1a que se unir\u00e1 a ella a la b\u00fasqueda de un lugar seguro. Ella ser\u00e1 la primera integrante de un heterog\u00e9neo grupo de supervivientes que decidir\u00e1n aunar sus fuerzas y sus escasos recursos en pro del bien com\u00fan, demostrando que a\u00fan queda lugar para la esperanza.]\u00a0</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cAl otro lado de la vida\u201d es una distop\u00eda, una novela coral de ciencia ficci\u00f3n postapocal\u00edptica. En ella los infectados no son m\u00e1s que el tel\u00f3n de fondo que sirve para establecer las bases de una trama en la que la supervivencia, el miedo, el afecto, el compa\u00f1erismo y la desesperaci\u00f3n de sus personajes son los verdaderos protagonistas. La acci\u00f3n y el terror est\u00e1n presentes, de un modo activo y muchas veces fren\u00e9tico, pero son los temores de esos supervivientes, sus demonios personales, el recuerdo de la tr\u00e1gica historia que les dej\u00f3 solos, asustados e indefensos en ese nuevo mundo, los que verdaderamente dirigen la novela.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">El que tienes delante es el segundo tomo de una trilog\u00eda en la que cada libro narra una etapa diferente del trayecto que toman sus protagonistas.\u00a0</span></font></div></div>"}, {"id": 55405, "comments": "<div>\n<p>He visto muchas locuras en mi vida, pero \u00bfUna subasta para mujeres? Eso tiene que estar en la parte superior de la lista. Y ellos quieren usar mi rancho para la pr\u00f3xima. Est\u00e1 aislado en las monta\u00f1as de Montana, donde nadie interrumpir\u00e1 su peque\u00f1o juego retorcido para multimillonarios. Firmo el contrato y les dejo usar el espacio. Estoy mayormente en mi forma de oso en estos d\u00edas de todos modos, deambulando por el bosque y podr\u00eda usar el dinero f\u00e1cil. La noche de la subasta, voy a comprobarlo. No para pujar por una chica, solo para asegurarme de que todo va bien. No permitir\u00e9 que ninguna chica sea vendida en contra de su voluntad. No en mi propiedad. Ah\u00ed es cuando la veo en el escenario. S\u00e9 inmediatamente que ella es mi compa\u00f1era. Mi grizzly interior tambi\u00e9n lo hace. Aunque, parece que somos los \u00fanicos que sabemos que esta chica est\u00e1 fuera de los l\u00edmites porque los otros hombres est\u00e1n pujando por ella. En unos segundos, sabr\u00e1n que ella me pertenece sin importar qui\u00e9n tenga la oferta ganadora. Me la estoy llevando Y no me importa si tengo que quemar todo el lugar para hacerlo. </p></div>"}, {"id": 55406, "comments": ""}, {"id": 55407, "comments": "El papel de las mujeres en la Grecia cl\u00e1sica era el propio de una sociedad patriarcal: obediencia al padre y luego al marido, crianza de los hijos y, lo m\u00e1s importante, limitaci\u00f3n al \u00e1mbito privado. Sin embargo, algunos personajes femeninos destacan por su capacidad para superar esas limitaciones.Carlos Garc\u00eda Gual ha seleccionado aquellas historias en las que \"inolvidables y pat\u00e9ticas damas rasgan los velos de la censura y alzan  la voz con una espl\u00e9ndida dignidad\". Narra las historias de Ismenodora, Leucipa, Tecla, Talestris, Ifigenia y Cariclea, entre otras. Nos acerca a sus vidas, desconocidas para muchos, para transmitirnos los valores de la \u00e9poca, las expectativas sociales y las virtudes de estas mujeres que incluso hoy resultan inspiradoras."}, {"id": 55408, "comments": "<div>\n<p>Los cambiaformas Grizzly como yo no duran mucho tiempo sin un compa\u00f1ero. No cuando tu oso interior es una gru\u00f1ona bestia rabiosa. Cada vez es m\u00e1s dif\u00edcil de controlar. Cada d\u00eda, siento que mi control sobre \u00e9l se desliza. No pasar\u00e1 mucho tiempo hasta que se vuelva completamente salvaje. Entonces s\u00f3lo habr\u00e1 una opci\u00f3n. Una bala en la cabeza. Habr\u00e1 que acabar con el monstruo salvaje. Y me har\u00e1 caer con \u00e9l. Mi compa\u00f1era es la \u00fanica que puede salvarme. Pero ella no est\u00e1 aqu\u00ed y se me acaba el tiempo. Desesperado, voy a una subasta. Cuando huelo su delicioso aroma, mi oso casi pierde la cabeza. Y cuando la veo en ese escenario con otros hombres pujando por lo que es m\u00edo, mi oso quiere destruir todo y a todos. No se lo permitir\u00e9. Esta vez no. Ella es m\u00eda para protegerla. Y esos hombres son m\u00edos para destruirlos. \u00bfQue gane el mejor postor? Al diablo con eso. Que gane el hombre m\u00e1s malvado, vicioso y posesivo. Gane el mejor postor o no, me la llevo. Y voy a reclamar a mi compa\u00f1era. </p></div>"}, {"id": 55409, "comments": "\u00bfY s\u00ed la mayor aventura de tu vida se convirtiese en una lucha por tu supervivencia? En \"Au Pairs\" conocer\u00e1s la historia de Anna, una joven estudiante espa\u00f1ola que, una vez finalizados sus estudios universitarios, decide probar suerte como Au Pair en Inglaterra para mejora su ingl\u00e9s junto a una adorable familia de acogida. Sin embargo, pronto esta experiencia de ensue\u00f1o se ver\u00e1 cubierta por un manto de terror que ella jam\u00e1s habr\u00eda podido llegar a imaginar. Al mismo tiempo, sufriremos el dolor y la agon\u00eda de un padre desolado por la desaparici\u00f3n de su peque\u00f1a mientras esta realizaba su estancia como Au Pair y por la cual emprender\u00e1 una lucha fren\u00e9tica por encontrar respuestas al vac\u00edo dejado por esta.Los miedos, el dolor y la tensi\u00f3n estar\u00e1n presentes en una novela que, a buen seguro, te har\u00e1 experimentar un torbellino de emociones que te dejar\u00e1n sin aliento."}, {"id": 55410, "comments": "<div>\n<p>Estoy semidesnuda bajo las luces brillantes en la casa de subastas porque necesito dinero para salvar la vida de mi madre. No hay otra manera. Esta noche, mi virginidad est\u00e1 a la venta. Hombres ricos y misteriosos se sientan en la audiencia a oscuras. Una voz profunda y \u00e1spera contin\u00faa subiendo la oferta por m\u00ed, me encuentro secretamente esperando que \u00e9l sea el indicado. Las luces se encienden. Me giro, buscando al hombre que gan\u00f3. Un enorme macho avanza y toma mi mano, listo para realizar inmediatamente los votos matrimoniales. Y \u00e9l... \u00e9l... no es humano. Ojos rojos centelleantes, piel gris oscura y... colmillos. Parpadeo y miro alrededor. \u00bfEsto es una broma? Mis pu\u00f1os golpean contra su pecho peludo. \u00c9l sonr\u00ede, me levanta y me arroja sobre su enorme hombro. Y pisa fuerte en la noche. *** \u00a1La serie donde el mejor postor siempre gana! Bienvenido a una casa de subastas \u00fanica en su tipo donde humanos, cambiaformas y extraterrestres pujan por el amor. Estos hombres ultra ricos est\u00e1n listos para llevarse a casa sus premios v\u00edrgenes. \u00bfEst\u00e1s lista para unirte y deseando ser la que est\u00e1 en el bloque de la subasta? Tres historias independientes de los autores rom\u00e1nticos m\u00e1s vendidos, Hope Ford, Olivia T. Turner y Michele Mills.</p></div>"}, {"id": 55411, "comments": ""}, {"id": 55412, "comments": ""}, {"id": 55413, "comments": "Con la llegada del Halloween y el D\u00eda de Muertos finalmente se manifestar\u00e1 el lado oscuro que ambas festividades representan. Un libro que contiene los secretos de la creaci\u00f3n, desapariciones relacionadas con la palabra croatoan, reliquias arqueol\u00f3gicas encontradas, monstruos e indecibles fuerzas sobrenaturales son factores que ponen en serios problemas a nuestros protagonistas, quienes deber\u00e1n luchar para sobrevivir tras haber quedado atrapados dentro de una casa situada en el coraz\u00f3n de un bosque maldito. Los misterios se revelar\u00e1n poco a poco mediante una concatenaci\u00f3n de terror, peligro y presi\u00f3n psicol\u00f3gica.\nA trav\u00e9s de los mitos, Juan Carlos Do\u00f1ate y Jorge Alfaro nos ofrecen una historia delirante y macabra, en donde la fiesta de Samhain abrir\u00e1 un portal capaz de conectar al mundo de los vivos con un universo siniestro."}, {"id": 55414, "comments": "<div>\n<p>Un ataque de rebeld\u00eda, un poco de tequila y una mala decisi\u00f3n. Esa desastrosa combinaci\u00f3n har\u00e1 que los caminos de Abigail y Gretel se crucen en el momento menos oportuno. La primera est\u00e1 cansada de hacer siempre lo correcto, la segunda ha sido la mujer perfecta para un marido capullo que la ha abandonado por otra. La casualidad hace que ambas decidan ahogar las penas en el mismo bar. Una se convierte en el pa\u00f1uelo de la otra y viceversa y, al final, algo perjudicadas por el alcohol, concluyen que ha llegado el momento de rebelarse y hacer una travesura que las haga sentirse vivas. Su peque\u00f1a fechor\u00eda consistir\u00e1 en robar un coche, nada grave, piensan ellas. Lo robar\u00e1n, se dar\u00e1n una vuelta y lo dejar\u00e1n aparcado en un lugar seguro. A su modo de ver, nada puede salir mal. Enseguida eligen a su v\u00edctima y elaboran un peque\u00f1o plan de distracci\u00f3n hasta que consiguen su objetivo. Todo va sobre ruedas y las dos mujeres se sienten euf\u00f3ricas por haberlo logrado, hasta que descubren que no viajan solas.</p></div>"}, {"id": 55415, "comments": "<div>\n<p>Tips para ligar, no importa si eres geek, hipster, godinez o mirrey\u00a0<br><br>Atraer mujeres es una habilidad que se aprende y que, con la suficiente pr\u00e1ctica, se hace sin esfuerzo. No hay necesidad de trucos o mentiras. En Atr\u00e9vete, ac\u00e9rcate, sed\u00facela, Richard La Ruina comparte su experiencia, a trav\u00e9s de m\u00e9todos probados y herramientas f\u00e1ciles de usar para conquistar a las mujeres que deseas.\u00a0<br><br>Estos m\u00e9todos te hacen m\u00e1s seguro y por lo tanto m\u00e1s atractivo para las mujeres. Utilizando las herramientas de Atr\u00e9vete, ac\u00e9rcate, sed\u00facela, por fin podr\u00e1s sentirte c\u00f3modo en contigo y tendr\u00e1s la capacidad de atraer a las mujeres siendo tu mismo. Del lenguaje corporal a los iniciadores de conversaci\u00f3n, del contacto visual al primer acercamiento, este libro es un plan paso a paso para ser el hombre que las mujeres no pueden resistir.\u00a0</p></div>"}, {"id": 55416, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">17 Secretos revelados por expertos para superar obst\u00e1culos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es un libro que invita a cambiar tu mentalidad para cambiar tus resultados. Recuerda que la mentalidad lo es todo en todo. Este libro fue escrito por emprendedores que cambiaron su mentalidad y con ello cambiaron sus resultados.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Son emprendedores exitosos ahora y esto no es por accidente sino por haber cambiado su mentalidad.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Autores: Kelly Berthany Calle, V\u00edctor Lizana Bobadilla, Rosa Reyna Ziani, Diego Condori Huarcaya, Guillermo Carre\u00f1o, Javier Inostroza Cueva, C\u00e9sar Vallejo El\u00edas, Cleofer Montano Quispe, Percy Alfredo Guerra Pe\u00f1a, Jimmy Guti\u00e9rrez Nina, V\u00edctor Plaza Vidaurre\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">C\u00e9sar Manuel Jaranillo Chira, Gianmarco Calder\u00f3n Hurtado y Marlene Silvia Garc\u00eda Balbin.</span></div>"}, {"id": 55417, "comments": "<div><div style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En un mundo futurista dividido, dos grandes potencias mundiales se encuentran estirando al m\u00e1ximo el Tratado de Tolerancia. Paz, quien naci\u00f3 durante la firma del tratado, recibe un legado el d\u00eda que cumple veinticinco a\u00f1os. A partir de ese d\u00eda descubrir\u00e1 que la historia de su origen no es como la conoce, que tiene una misi\u00f3n que cumplir y que ello implica traicionar a los que m\u00e1s quiere, que no acepta ninguna de las salidas que le han ofrecido y que el amor le dar\u00e1 la fuerza necesaria para seguir adelante.</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Un compromiso prematrimonial con fuertes ataduras, una boda con el sobrino del l\u00edder de la naci\u00f3n, una noticia inesperada, intrigas que involucran la evoluci\u00f3n y la expansi\u00f3n de la especie humana, secretos que no deben revelarse y un amor que trasciende m\u00e1s all\u00e1 de los l\u00edmites que intentan contenerlo.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Sebasti\u00e1n Casals proviene de un pasado tormentoso del que ni \u00e9l mismo conoce todos los secretos. Ser un hu\u00e9rfano de guerra, arrojado en la Academia Militar desde su ni\u00f1ez no le impidi\u00f3 trazar en l\u00ednea recta el camino hacia sus sue\u00f1os. Sus deseos estaban muy lejos de las posibilidades que la vida le ofrec\u00eda pero nada le podr\u00eda poner l\u00edmites...</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Paz se dio cuenta muy tarde, que sent\u00eda una pasi\u00f3n incontrolable por Sebasti\u00e1n, pero ella ya hab\u00eda firmado el compromiso prematrimonial que la unir\u00eda al sobrino del hombre m\u00e1s poderoso de la naci\u00f3n... Ni siquiera pod\u00eda detenerse a buscar una soluci\u00f3n a los disturbios de su coraz\u00f3n, eso no era lo que m\u00e1s la preocupaba. Alguien de su familia la hab\u00eda metido en un conflicto de proporciones gigantescas. Si sal\u00eda a la luz, perder\u00eda todo por lo que hab\u00eda apostado, incluso lo que a\u00fan no ten\u00eda y anhelaba desde lo m\u00e1s profundo de su ser.</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Algo se rompi\u00f3 dentro de m\u00ed con la violencia de unas olas despiadadas. Despu\u00e9s, todo cambi\u00f3. Fue una transformaci\u00f3n fulminante y abrupta. El dolor dio paso al miedo. Sent\u00ed temor del propio miedo. \u00bfEs eso posible? La avalancha de conciencia era necesaria pero el precio a pagar me dejaba vac\u00eda y sin fuerzas, sin fuerzas para seguir el legado\u00bb, Paz.</div></span></div>"}, {"id": 55418, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00bfQu\u00e9 haces cuando la vida te castiga injustamente? \u00bfAbandonas o sigues luchando? Adam Renard decide rendirse, aunque no tarda en darse cuenta de que la vida siempre ofrece nuevas y maravillosas oportunidades. Se deshace de todos sus miedos y se atreve, de nuevo, a entregar su maltrecho coraz\u00f3n. Paula Davies es una luchadora y, con valent\u00eda y mucha fuerza de voluntad, ha conseguido superar sus traumas del pasado. Pero todo vuelve a salir a la luz cuando Adam aparece en su c\u00f3moda existencia para darle sentido de nuevo. \u00bfEl amor que nace entre ellos tendr\u00e1 la fuerza suficiente como para borrar las cicatrices del pasado? El destino ha querido unirlos por un motivo, y juntos tendr\u00e1n que desafiar lo imposible.</p></div>"}, {"id": 55419, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El coraje de ser distinto antes de que los dem\u00e1s te cambien.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No tengas miedo, s\u00e9 t\u00fa mismo. Puedes hacer lo que te propongas si tienes el coraje suficiente para ser distinto.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro te ense\u00f1a sobre todo a ATREVERTE: atreverte a valorar cada momento de tu vida y no pasar de puntillas; atreverte a decidir por ti antes de que los dem\u00e1s te cambien; atreverte a comunicarte contigo mismo para poder comprenderte de verdad; atreverte a huir de los t\u00f3picos cuando las cosas se tuercen\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Su autora, Marta Mart\u00ed \u2013fil\u00f3sofa, coach y deportista extrema, bajo cuya apariencia de \u00abchica mala\u00bb late un coraz\u00f3n tierno\u2013, defiende que hemos de alejarnos del Flowcost, esa filosof\u00eda barata, masticada, cada vez m\u00e1s presente en nuestras vidas, que nos hace razonar con pensamientos f\u00e1ciles y ef\u00edmeros en lugar de buscar en nuestra alma y llegar al interior.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Solo as\u00ed nos conoceremos y creceremos. Solo as\u00ed distinguiremos lo falso de lo real, aunque muchas veces duela. Y solo as\u00ed lograremos estar a gusto con la mayor\u00eda de lo que nos sucede.</span></div>"}, {"id": 55420, "comments": "<div><div class=\"a-section a-spacing-none\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 22px; color: rgb(17, 17, 17); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><h1 id=\"title\" class=\"a-size-large a-spacing-none\" style=\"box-sizing: border-box; padding: 0px; margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px !important; margin-left: 0px; text-rendering: optimizeLegibility; font-weight: 400; font-size: 21px !important; line-height: 1.3 !important;\"><b style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-size: 14px;\"><br></b></h1><h1 id=\"title\" class=\"a-size-large a-spacing-none\" style=\"box-sizing: border-box; padding: 0px; margin-top: 0px; margin-right: 0px; margin-bottom: 0px !important; margin-left: 0px; text-rendering: optimizeLegibility; font-weight: 400; font-size: 21px !important; line-height: 1.3 !important;\"><b style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-size: 14px;\">Seis personas. Una misi\u00f3n contrarreloj. \u00bfDescubrir\u00e1n al culpable sin caer en la droga m\u00e1s dura?</b></h1></div><div id=\"byline\" class=\"a-section a-spacing-micro bylineHidden feature\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 22px; color: rgb(17, 17, 17); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span class=\"author notFaded\" data-width=\"\" style=\"box-sizing: border-box;\"><b style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-size: 14px;\"><br>Naia est\u00e1 colada por su jefe, Axel, pero \u00e9l no es libre.<br><br>Zoe odia a Leo. Leo odia a Zoe. Y nadie sabe por qu\u00e9. Pero el destino insiste en juntarles.<br><br>C\u00e9sar es un antisocial superdotado acorralado por una ins\u00f3lita atracci\u00f3n sexual hacia alguien de su mismo sexo.<br><br>Jorge es polic\u00eda. Vive con Naia. Investiga un caso de violaci\u00f3n con drogas amn\u00e9sicas en la agencia de modelos donde todos trabajan.<br><br></b><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-size: 14px;\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-size: 14px;\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-size: 14px;\"><b style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-size: 14px;\">\u00a1NO TE PIERDAS EL BOOKTRAILER!</b><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-size: 14px;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-size: 14px;\">https://youtu.be/tp452kRhKq0</span></span></div></div>"}, {"id": 55421, "comments": "<div>\n<p>En la Inglaterra de 1863, Cassandra Beasley, hermana de la duquesa de Hawley y una rica heredera, tambi\u00e9n es una mujer marcada por un desenga\u00f1o amoroso. Despu\u00e9s de lo vivido con su hermana, con su cu\u00f1ada Darlene y su propia historia, Cassandra emprende un viaje que la transforma, devolvi\u00e9ndole la confianza en s\u00ed misma. Pero al regresar, el destino tiene preparada una inesperada sorpresa.<br>El carism\u00e1tico Austin Burcham, heredero del marquesado de Woodbridge, socio y amigo de los duques de Hawley, comienza una atrevida campa\u00f1a de cortejo hacia Cassandra. Entre la confusi\u00f3n y la fascinaci\u00f3n, ella se debate ante la incertidumbre de sus sentimientos.<br>Sin embargo, los oscuros secretos acechan entre las sombras y ponen en peligro la vida de Cassandra.<br>Una boda, un intento de asesinato, el miedo de ambos y la inseguridad de la joven se entremezclan en una apasionante historia ambientada en la elegante sociedad victoriana, donde Cassandra descubrir\u00e1 que el coraje y la determinaci\u00f3n son claves para encontrar su verdadero destino.<br>\u00bfTe dejar\u00e1s llevar por el misterio, el peligro, la amistad, la lealtad y el amor, el m\u00e1s poderoso de todos los sentimientos?</p></div>"}, {"id": 55422, "comments": "<div>\n<p>\u00danete a un viaje de diez d\u00edas por los rincones m\u00e1s bonitos de Italia y ad\u00e9ntrate en una conversaci\u00f3n llena de cuestiones que te har\u00e1n plantearte tus creencias, tus h\u00e1bitos y tu forma de pensar. En Atr\u00e9vete a comer encontrar\u00e1s una manera refrescante de abordar el tema de la nutrici\u00f3n, la salud y nuestros h\u00e1bitos. Escrito en forma de di\u00e1logo entre dos compa\u00f1eros de viaje, este libro es un acercamiento a lo que hemos aprendido de la evidencia estos \u00faltimos a\u00f1os sobre comer, movernos y vivir mejor. Con un toque de experiencia, perspectiva y aplicaci\u00f3n a la vida real de este siglo XXI.</p></div>"}, {"id": 55423, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si lo que buscas es emoci\u00f3n, que te arranquen una sonrisa o sentir que \nvives una vida sensual y emocionante, ad\u00e9ntrate en estas dos historias \nque no solo te har\u00e1n suspirar...<br><br>Atr\u00e9vete <br><br>Ver con sus \npropios ojos que su pareja le es infiel cambia radicalmente la vida de \nJulia. La abogada lo abandona de inmediato y decide centrarse en su \ntrabajo. Si ya de por s\u00ed era estresante, soportar al irritante hombre \ncon el que compartir\u00e1 despacho, a\u00fan m\u00e1s. Y lo peor de todo, es que por \nm\u00e1s que no se soporten, el deseo los unir\u00e1. \u00bfPero ser\u00e1 el sexo sin \ncontrol suficiente?<br><br>El jeque<br><br>Hac\u00eda mucho que nadie la \nllamaba por su verdadero nombre, ella siempre se escond\u00eda tras la mujer \nque ofrec\u00eda, porque as\u00ed lo decid\u00eda, su cuerpo a los hombres que ella \neleg\u00eda. Su trabajo nunca fue un problema, llevaba la vida que quer\u00eda. \nHasta que acept\u00f3 pasar dos d\u00edas con un misterioso Jeque, quien cambi\u00f3 su\n vida por completo. No solo exigiendo desde el principio conocer a la \nverdadera mujer que era, si no, adem\u00e1s, adue\u00f1\u00e1ndose, por completo, de su\n cuerpo. Y de su coraz\u00f3n.</span></div>"}, {"id": 55424, "comments": ""}, {"id": 55425, "comments": ""}, {"id": 55426, "comments": ""}, {"id": 55427, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Una reacia damisela en apuros.</span></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Al aventurero Will Margrave le gustaba trabajar en la naturaleza salvaje de Canad\u00e1 con sus huskies como \u00fanica compa\u00f1\u00eda. Tras perder a su esposa, se hab\u00eda prometido no volver a ser vulnerable. Hasta que rescat\u00f3 de la nieve a Kitty Callaghan, la \u00fanica mujer que siempre supo atravesar su armadura, y ya no pudo seguir negando la atracci\u00f3n que sent\u00eda por ella desde hac\u00eda tiempo.</span></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Kitty nunca se hab\u00eda atrevido a establecer una relaci\u00f3n estrecha con nadie, \u00a1y mucho menos con el atractivo Will! Pero cuando \u00e9l fue empezando a derretir sus defensas, se pregunt\u00f3 si Will ser\u00eda esa parte del coraz\u00f3n que siempre hab\u00eda sentido que le faltaba.</span></font></div><div style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px;\"><br></div></div>"}, {"id": 55428, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Bienvenidos a la\u00a0parte oscura de la lengua. Este libro de\u00a0Sheila Queralt\u00a0no es una creaci\u00f3n art\u00edstica, sino el\u00a0relato de la experiencia de una detective de la lengua\u00a0y de los casos reales que m\u00e1s han influido en su trayectoria profesional. De los casos que ya no est\u00e1n sujetos a secreto de sumario o bajo confidencialidad, claro. Como\u00a0perito judicial en Ling\u00fc\u00edstica Forense, la autora ha seleccionado\u00a050 casos en que la contribuci\u00f3n del an\u00e1lisis ling\u00fc\u00edstico ha sido crucial para determinar el grado de participaci\u00f3n de los presuntos delincuentes. De ah\u00ed lo de \u00abforense\u00bb y de ah\u00ed lo de \u00abling\u00fc\u00edstica\u00bb. Porque igual que dejamos nuestra impronta en todo lo que hacemos (abrir una puerta, enviar un mensaje o dejar nuestras pisadas en el barro), nuestra\u00a0manera de expresarnos\u00a0evidencia muchas cosas sobre nosotros y los ling\u00fcistas formados espec\u00edficamente para ello son capaces de desentra\u00f1arlas. Desde el\u00a0experto en fon\u00e9tica\u00a0que supo encontrar la pista en las grabaciones de los secuestradores de Anabel Segura o del supuesto narco de Barcelona que pas\u00f3 626 d\u00edas en una c\u00e1rcel italiana, hasta el\u00a0ling\u00fcista forense\u00a0que analiza denuncias por amenazas o casos de suplantaci\u00f3n de identidad.</p></div>"}, {"id": 55429, "comments": "<div>\n<p>Perugia, 1371. Tres mujeres vienen brutalmente asesinadas en plena inquisici\u00f3n. Ahora en el 2002 Ana no lograr\u00e1 tener sue\u00f1os tranquilos que no sean infectados por pesadillas tremendas, hasta que no haya encontrado una explicaci\u00f3n en los acontecimientos de seiscientos a\u00f1os atr\u00e1s.<br>Desde que lleg\u00f3 a Perugia parecer\u00eda que sus pesadillas son mas frecuentes.<br>Por pura casualidad Mateo cruza su camino, acompa\u00f1\u00e1ndola en un viaje que llevar\u00e1 a ambos al descubrimiento de las propias ra\u00edces.<br>Una historia de amor que va mas all\u00e1 del tiempo, despu\u00e9s de seis siglos los protagonistas de una compleja pasi\u00f3n se encuentran a seguir las huellas de una antigua historia. Recuperando un sentimiento que la muerte no logr\u00f3 destruir. Catapultados entre las oscuras callejuelas de la edad media, Mateo y Ana deber\u00e1n encontrar el coraje de ir hasta el final de una historia que pide a gritos de ser recordada.<br>Una trama delicada que se desenvuelve en dos \u00e9pocas diferentes pero en el mismo lugar y con el mismo sentimiento, incluso seiscientos a\u00f1os despu\u00e9s. **</p></div>"}, {"id": 55430, "comments": "<div>\n<p>\u00a1Demuestra que eres un aut\u00e9ntico h\u00e9roe en la nueva aventura de Trolero y Hardy! \u00a1 Trolero y Hardy se acaban de apuntar a la nueva escuela de Villa Trigo para ser el mejor h\u00e9roe del mundo! Ellos ya lo han salvado varias veces, pero \u00a1suena muy emocionante! Pero no todo es como lo pintan... Los alumnos empiezan a desaparecer y parece que aquel lugar guarda un gran misterio. Hay muchos murci\u00e9lagos... Si quieren salvar a sus compa\u00f1eros, tendr\u00e1n que resolver el misterio del Castillo Brandi antes de que sea demasiado tarde.</p></div>"}, {"id": 55431, "comments": "<div>\n<p>Con la pierna rota, la profesora de aer\u00f3bic Deirdre Joyce no era una compa\u00f1\u00eda agradable para nadie. Como tampoco lo era Neil Hersey, a quien le hab\u00edan arruinado la reputaci\u00f3n como abogado de la manera m\u00e1s injusta. Por culpa de un amigo com\u00fan con dotes de casamentero, ambos acabaron juntos en una isla, de la costa de Maine, y ambos juraron vengarse... No sospechaban que pronto sus planes de venganza quedar\u00edan olvidados gracias a la fuerza de una pasi\u00f3n que ninguno de los dos pod\u00eda reprimir. </p></div>"}, {"id": 55432, "comments": ""}, {"id": 55433, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mauricio, Enrique, Joaqu\u00edn y Luis son amigos desde siempre. Uno es \nconsultor, otro, abogado del turno de oficio, otro, fisioterapeuta y, el\n cuarto, vigilante de aparcamiento. Llevan vidas m\u00e1s o menos felices, \nm\u00e1s o menos estables. Un d\u00eda, Luis encuentra un cad\u00e1ver en un coche \nestacionado en una calle de Madrid.<br>Cada uno de los amigos guarda sus\n secretos. Enrique est\u00e1 entregado a su concepci\u00f3n particular de la \npoes\u00eda. Mauricio se dedica a actividades profesionales que juegan con \nlos l\u00edmites de la \u00e9tica. Joaqu\u00edn busca amigos que puedan acompa\u00f1arlo en \nel m\u00e1s all\u00e1 cuando llegue su hora. Luis mantiene oculto algo relacionado\n con su pasado profesional que lo ha llevado a recorrer una sucesi\u00f3n de \nempleos  que lo mantienen alejado de lo que fue. Las relaciones de \npareja zarandean las vidas de todos ellos.<br>Comprometido en averiguar \nqui\u00e9n era el hombre que encontr\u00f3 muerto y la raz\u00f3n por la que acab\u00f3 \nall\u00ed, Luis pone en marcha su propia investigaci\u00f3n, una b\u00fasqueda a \ntientas y con escasos medios, amparado por Mart\u00edn, un veterano polic\u00eda \nque est\u00e1 de vuelta de casi todo.<br>La investigaci\u00f3n lleva a Luis a un \nantiguo club de f\u00fatbol y a los ancianos protagonistas de su primera \n\u00e9poca que, en la actualidad, habitan en los rincones del olvido. Uno de \nellos, a la postre la v\u00edctima, emigr\u00f3 a Bolivia con su esposa y all\u00ed \ntranscurren sus vidas durante medio siglo. Ahora ha regresado para \nmorir, sin \u00e9l saberlo.<br>Luis desempolvar\u00e1 ese pasado de la v\u00edctima en \ndos continentes y lo actualizar\u00e1 en una sucesi\u00f3n de conversaciones y \nencuentros en los que ir\u00e1 componiendo el mosaico que revele la imagen \nfinal.<br>Los v\u00ednculos del grupo de amigos y las relaciones con los \nhijos habidos y los no tenidos, se mezclan con el proceso de \ninvestigaci\u00f3n, en el que giran hasta dejar a cada uno en una situaci\u00f3n \nque no pod\u00edan imaginar solo dos meses atr\u00e1s.<br>El t\u00edtulo forma parte de un poema de Enrique que aparece en el texto:<br>Vivimos atrapados<br>en el exterior de una esfera<br>y no podemos escapar<br>hacia dentro<br>ni hacia fuera.</span></div>"}, {"id": 55434, "comments": "<div>\n<p>EL 22 DE DICIEMBRE DE 2058, MADRID VA A SALTAR POR LOS AIRES...</p>\n<p>Madrid, 21 de diciembre de 2058. En la v\u00edspera del refer\u00e9ndum para la reunificaci\u00f3n de Espa\u00f1a y Catalunya, unos seres incomprensibles, procedentes del universo de al lado, nos invaden. Durante las veinticuatro horas siguientes, destinadas a cambiar el rumbo de la historia, Rod y sus amigos, un grupo de drogadictos y delincuentes de poca monta, har\u00e1n lo imposible para sobrevivir a la invasi\u00f3n en una ciudad sumida en el caos y la desesperaci\u00f3n.</p>\n<p>Pero eso no es todo: sin saberlo, Rod se convertir\u00e1 en el principal objetivo de los seres del universo de al lado, quienes lo necesitan para completar su trasvase hasta nuestro mundo; y de los Adoradores del Universo-2, una secta cient\u00edfico-religiosa que lleva d\u00e9cadas anunciando el apocalipsis.</p>\n<p>Con fuerzas ingobernables jugueteando con su cerebro, Rod tendr\u00e1 que tomar la decisi\u00f3n m\u00e1s importante de la humanidad; la que garantice la salvaci\u00f3n de la especie o su condena definitiva. Pero lo \u00fanico que Rod quiere es colocarse con otro chute de l\u00e1grimas de lagarto y que lo dejen en paz\u2026</p>\n<p>Carlos Sibid est\u00e1 de vuelta, dispuesto a destruir la ciudad de Madrid de una forma m\u00e1s devastadora e imaginativa que en Momentum, su anterior novela. Con un estilo fresco y directo, Atrapado entre dos universos har\u00e1 las delicias de los fans m\u00e1s hardcore de la ciencia ficci\u00f3n y la acci\u00f3n.</p>\n<p>Mete a Katsuhiro Otomo, Geoff Darrow, Paul Verhoeven y Richard K. Morgan en una licuadora, ench\u00fafala, ponla al m\u00e1ximo de revoluciones, y obtendr\u00e1s el c\u00f3ctel molotov que Atrapado entre dos universos es: acci\u00f3n trepidante, extraterrestres at\u00edpicos, sectas trastornadas, destrucci\u00f3n masiva, ciencia ficci\u00f3n metaf\u00edsica, cyberpunk, y mucha, mucha diversi\u00f3n.</p>\n<p>\u00bfY t\u00fa? \u00bfEst\u00e1s listo para el fin del mundo? \u00c9chate a las calles de una Madrid decadente y esquizofr\u00e9nica de la mano de Rod y sus colegas, y s\u00e9 testigo de excepci\u00f3n del apocalipsis. </p></div>"}, {"id": 55435, "comments": "<div>\n<p>Un incendio en el rancho de Maggie Langford llev\u00f3 a su vida al campe\u00f3n de rodeo Jake Reigner, que puso patas arriba su tranquila existencia y despert\u00f3 en ella deseos que hab\u00eda cre\u00eddo muertos hac\u00eda mucho. Pero la pasi\u00f3n lleg\u00f3 a su punto \u00e1lgido cuando Jake se traslad\u00f3 temporalmente a casa de Maggie, siguiendo las \u00f3rdenes del padre de esta. La joven madre soltera sab\u00eda que no pod\u00eda ceder a sus deseos, pero cada vez le resultaba m\u00e1s dif\u00edcil no dejarse vencer por la ternura de sus besos. Sab\u00eda que era imposible tener nada serio con un cowboy siempre a punto de marcharse. Pero... quiz\u00e1 ella fuera una mujer especial que consiguiera ablandar el coraz\u00f3n de Jake y convencerlo de que se quedara con ella... para siempre. </p>\n<p>Aquel desconocido era demasiado sexy.</p></div>"}, {"id": 55436, "comments": "<div>\n<p>Un profesor universitario de Matem\u00e1ticas comienza, de pronto, a sufrir extra\u00f1as pesadillas durante las cuales recrea la muerte de personas y animales que nunca antes ha visto. Muy pronto, estas pesadillas pasan a convertirse en una obsesi\u00f3n que le lleva a interesarse por los mitos arcaicos de los pueblos m\u00e1s antiguos. En ellos descubre que, desde la noche de los tiempos, y presente de alguna forma en todos los relatos mitol\u00f3gicos, una misteriosa figura, movida por un af\u00e1n insaciable de depredaci\u00f3n, ataca a ciertos seres humanos hasta acabar originando su muerte. \"Atrapadioses\" es la cr\u00f3nica intimista de una carrera contra reloj para escapar del Cazador que, cada noche, amenaza con aniquilar al protagonista, como ya ha aniquilado a tantos otros. Seg\u00fan avanza su deterioro, la ordal\u00eda le transforma, parad\u00f3jicamente, en una persona m\u00e1s emp\u00e1tica, pero tambi\u00e9n m\u00e1s intr\u00e9pida. La \u00fanica salvaci\u00f3n es hundirse en leyendas y supersticiones, penetrar tambi\u00e9n hasta el fondo de todo lo que constituye nuestro saber objetivo, para encontrar la ra\u00edz originaria de nuestra existencia y de nuestros miedos\u2026</p></div>"}, {"id": 55437, "comments": ""}, {"id": 55438, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">A principios de los 70, y en el contexto de la dictadura militar, Mauro Kramer es alejado abruptamente de Uruguay y de su vida para radicarse con su familia en Espa\u00f1a. Llega all\u00ed con el sabor en los labios de los besos de Elena, su gran amor adolescente, sufriendo por la distancia y la incomunicaci\u00f3n. Atrapado en los recuerdos de su vida anterior, Mauro intenta renacer desde el abismo aboc\u00e1ndose a su nueva vida en Madrid. A\u00f1os despu\u00e9s, en Montevideo, Mauro es llamado como contacto de emergencia por el accidente de Elena Romero. Al llegar al hospital se encuentra con Lucas Duarte, su eterno amigo y rival, desde la infancia. A ambos les espera una noticia que desestabilizar\u00e1 sus vidas y los llevar\u00e1 a un viaje sin retorno en la memoria. Una trama atrapante que alterna la vida de los protagonistas entre pasado y presente, donde los desencuentros, las traiciones, las incertidumbres, las pasiones y los dolores nos har\u00e1n sumergirnos en la historia conduci\u00e9ndonos a un desenlace inesperado.</span></p></div>"}, {"id": 55439, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Erick Covarrubias, arruin\u00f3 mi vida de todas las maneras posibles, me ha hecho vivir los peores 8 meses de mi vida, me ha tenido secuestrada y enga\u00f1ada, pero nada es igual, ahora tengo un motivo muy grande por luchar y salir de este infierno; estoy embarazada y no dejar\u00e9 que \u00e9l le haga da\u00f1o a mi hijo. Tengo un plan porque no voy a dejar que me siga teniendo... Atrapada.</span></p></div>"}, {"id": 55440, "comments": "<div>\n<p>Seis mujeres, con roles sociales completamente diferentes y con un \u00fanico punto de uni\u00f3n, su amistad desde el instituto, ver\u00e1n c\u00f3mo sus mundos cambian dr\u00e1sticamente cuando un desconocido, principal cabecilla de un c\u00e1rtel de la droga, se inmiscuye peligrosamente en sus vidas, pero el orgullo y la tenacidad de todas ellas las har\u00e1n luchar por su libertad y su supervivencia.<br><br><br>Aventura, acci\u00f3n e intriga se unen en esta novela, donde nada es lo que parece, enmarcada dentro del peligroso mundo del narcotr\u00e1fico, cargada de giros imprevistos y que te mantendr\u00e1 en vilo hasta descubrir su sorprendente e inesperado final.</p></div>"}, {"id": 55441, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ana, due\u00f1a de galer\u00edas de arte de noche y ladrona de noche, se re\u00fane con un nuevo comprador una ma\u00f1ana para cerrar un negocio. Todo va bien hasta que detecta algo extra\u00f1o en el nuevo comprador. Sin pensarlo dos veces, decide ir a echar un vistazo a su mansi\u00f3n sin previa invitaci\u00f3n. Cuando es descubierta, James, el misterioso comprador le propone un trato a cambio de no entregarla a la polic\u00eda. Le ayudar\u00e1 a resolver una serie de acertijos dejados por sus bisabuelos con el objetivo de no perder la herencia que tanto le importa. No imaginar\u00e1n que mientras descubren los secretos del pasado, ir\u00e1n surgiendo sentimientos entre ambos que los separar\u00e1n o los unir\u00e1n para siempre.</span></div>"}, {"id": 55442, "comments": "Alba despert\u00f3 sobresaltada en el lujoso camarote del yate, tendida sobre una cama con s\u00e1banas de seda. Lo \u00faltimo que recordaba era pasear por las estrechas calles de la ciudad vieja de Dubai, mientras hac\u00eda tiempo para regresar a su crucero. Lo que hab\u00eda comenzado como una espont\u00e1nea escapada para olvidarse de su exnovio se hab\u00eda convertido en una peligrosa aventura. Secuestrada y llevada al interior de los Emiratos a la fuerza, ahora estaba a merced de... \u00bfqui\u00e9n?\n\nEl jeque Khalid Al-Jasem es un hombre atractivo y misterioso con una obsesi\u00f3n: levantar una ciudad digna de Las Mil y Una Noches en medio del desierto. Sin embargo, cuando puso sus ojos en Alba, cambi\u00f3 para siempre su destino..."}, {"id": 55443, "comments": "<div>\n<p>Ella jur\u00f3 odiarlo para siempre, aunque su coraz\u00f3n le pidiera lo contrario.<br>Lady Alyssa vive sumida en la tristeza tras la tr\u00e1gica muerte de su madre a manos del duque de Ramsbury. Su odio por esta familia la ha estado consumiendo, a pesar de los a\u00f1os de amistad que antes les un\u00edan.<br>Todo empeora cuando su padre le informa de su inminente matrimonio con Colton, el hijo del duque, sin que ella pueda negarse a esta uni\u00f3n.<br>Colton Rawlyns solo recuerda de su futura esposa que era una ni\u00f1a malcriada que lo irritaba y lo miraba con arrogancia. Tras a\u00f1os apartado de ella, ahora est\u00e1 condenado a pasar el resto de su vida a su lado, a pesar de saber que lo aborrece, tanto a \u00e9l, como a su familia.<br>Pero por mucho que lo desee no puede negarse a este compromiso, al pedirle su padre que se case con ella para expiar su culpa.<br>Aunque todos ignoran que hay alguien m\u00e1s que busca venganza, y no parar\u00e1 hasta conseguir lo que desea.</p></div>"}, {"id": 55444, "comments": "<div>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px; font-weight: 600\"><span style=\"color: #333333\">\u00abSoy Luna Dom\u00ednguez y no quiero saber nada de los hombres. Todos son unos impresentables y unos estafadores, digamos que... son para darles de comer aparte.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px; font-weight: 600\"><span style=\"color: #333333\">Menos mal que me voy de crucero para relajarme del odioso a\u00f1o que me he pegado tras mi separaci\u00f3n \u00a1Dios, qu\u00e9 cruz! Aunque por el momento no s\u00e9 hacia donde me dirijo, sin embargo estoy segura de que ser\u00e1 una experiencia \"inolvidable\". La anhelo.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px; font-weight: 600\"><span style=\"color: #333333\">\u00a1Oh, nooooo! \u00a1Estoy atrapada en un crucero para&#160;</span><em style=\"color: #333333\">singleees</em><span style=\"color: #333333\">!\u00bb.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">La protagonista es una chef frustrada que tiene cierta animadversi\u00f3n hacia los hombres a causa de horrorosas vivencias pasadas, las cuales, a pesar de creer en su momento que se ahogar\u00eda en una ci\u00e9naga lodosa y oscura, logr\u00f3 sobrevivir. Sin embargo, por supuesto, hoy por hoy su se\u00f1al insondable le ha hecho irrefutablemente no creer en el amor. Ni de lejos, vamos.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">No obstante, en estas vacaciones llevadas impensablemente a un crucero para</span><span style=\"color: #333333\">&#160;</span><em style=\"color: #333333\">singles</em><span style=\"color: #333333\">&#160;que se envuelve por los cuatro costados de amor y romanticismo, se embarcan varios hombres tambi\u00e9n con historias muy interesantes, y desde luego, igualmente</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">acompa\u00f1ados de sus fantasmas. Entre ellos un capit\u00e1n de barco con la apariencia del rey de los vikingos, un italiano que todo \u00e9l es bello, y un espa\u00f1ol de pura cepa muy muy profundo.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Por otro lado, aunque Luna quiera pasar desapercibida, no podr\u00e1 evitar mostrar su belleza, atractivo y, sobre todo, su fuerte car\u00e1cter, que le hace ser m\u00e1s irresistible a\u00fan. Y varios de los pasajeros, al darse cuenta de sus tremendas cualidades, buscar\u00e1n con ah\u00ednco ganarse el primer lugar en su coraz\u00f3n.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">A ra\u00edz de esa experiencia, donde no paran de sucederle cosas, asombrosamente Luna cavilar\u00e1 la posibilidad de volver a confiar en el sexo masculino. Y durante los cortejos, ella sentir\u00e1 una gran confusi\u00f3n, puesto que estaba convencida de que el enamoramiento no estaba hecho para ella.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Asimismo, entre galanter\u00eda y galanter\u00eda, las noches bajo las estrellas y el largo recorrido hacia unos lugares espectaculares como las islas griegas, Italia y Francia, la polic\u00eda de alta mar deber\u00e1 destapar un misterio que acecha a bordo, y que logra espantar a los pasajeros...</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px; font-weight: 600\"><span style=\"color: #333333\">\u00bfTendr\u00e1 Luna un pr\u00edncipe azul que le proteja por las noches? \u00bfO, quiz\u00e1, tendr\u00e1 m\u00e1s de uno?</span></p></div>"}, {"id": 55445, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sara decide pasar los \u00faltimos d\u00edas de embarazo en un balneario regentado por su padrastro, un hombre sin demasiados escr\u00fapulos, que se aprovecha de los clientes con sus costosas terapias y que no trata bien a su madre.\u00a0</span><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">All\u00ed conocer\u00e1 a Carmen, una ex convicta en quien recaer\u00e1n inmediatamente todas las sospechas de un caso de asesinato en el que Sara se ver\u00e1 envuelta cuando est\u00e1 a punto de dar a luz.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div></div>"}, {"id": 55446, "comments": "<div><div>El estr\u00e9pito de los fusiles en la lejan\u00eda estremece la tierra. El circo monta\u00f1oso a su espalda parece protegerle de la batalla que trascurre al otro lado de los picachos. Avanza, tropezando con los guijarros sin detenerse a evaluar si alguien lo observa. Es la primera vez que Gabriel rompe la formaci\u00f3n en plena batalla, comport\u00e1ndose como un emboscado y abandonando a sus compa\u00f1eros a su suerte. La belleza del paisaje le tra\u00eda recuerdos de la infancia y de los buenos ratos pasados con Sara. Seg\u00fan se acercaba al pueblo, su coraz\u00f3n lat\u00eda cada vez con mayor fuerza. Ya no hab\u00eda vuelta atr\u00e1s pronto se reunir\u00eda con ella.</div><div>Sara era hija de una familia numerosa de una aldea Leridana. Con ocho bocas que mantener sus padres la entregaron a los due\u00f1os de una posada para trabajar en ella, a cambio de su manutenci\u00f3n. Los Venancio eran due\u00f1os no solo del hostal, sino tambi\u00e9n de la tahona, donde trabajaba su primog\u00e9nito Gerardo. El cual pretend\u00eda casarse con Sara, desde ni\u00f1o estaba enamorado de ella, pero Gabriel sab\u00eda que en el fondo de su coraz\u00f3n: Sara lo prefer\u00eda a \u00e9l. Ten\u00eda miedo de que despu\u00e9s de tanto tiempo, Gerardo ya la hubiera tomado como esposa. Entonces todo aquel viaje para verla, ser\u00eda una completa estupidez que aun por encima podr\u00eda costarle la vida.</div></div>"}, {"id": 55447, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tras sufrir un grave ataque por parte de uno de sus pacientes, Andrea decide retomar su trabajo como psic\u00f3loga aceptando llevar el caso de Elena, una joven un tanto especial.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nada le hace pensar a Andrea que este nuevo caso sea diferente al resto de los que ya ha tratado con anterioridad. Pero a medida que va avanzando en las direfentes sesiones, Andrea descubrir\u00e1 que algo inconcebible; sobre todo dado sus conocimientos, la une a Elena.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ocuros secretos del pasado la vincular\u00e1n a un futuro tan incierto como desconocido y deseado.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQu\u00e9 oscuros secretos oculta Elena? \u00bfPor qu\u00e9 Andrea se siente tan vinculada a ella... qu\u00e9 las une?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero sobre todo... \u00bfqui\u00e9n es \u00e9l... qui\u00e9n es aquel que la espera entre las sombras de su memoria? Aquel que durante tantos a\u00f1os ella ha estado sometiendo al mismo olvido tras invadir sus sue\u00f1os, y que ahora... por boca de la propia Elena, regresa sin m\u00e1s a su vida.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQui\u00e9n es Coll McMonigal?\u00a0</span></div>"}, {"id": 55448, "comments": "<p><strong>Cuando Luc\u00eda acept\u00f3 el trabajo en un internado perdido entre monta\u00f1as, no pod\u00eda imaginarse lo que all\u00ed encontrar\u00eda... Un portal hacia una tentadora oscuridad, fuego y hielo.</strong></p>\n<p>Luc\u00eda tiene veinticinco a\u00f1os y vive en Valencia. Est\u00e1 contenta con su vida, pero tiene la sensaci\u00f3n de que esta no avanza. Por eso, cuando recibe una oferta de trabajo como profesora en un internado privado en Bielsa se marcha a aquel lugar perdido entre monta\u00f1as, sin saber que ese alberga un antiguo secreto.</p>\n<p>All\u00ed conoce a nuevos compa\u00f1eros, entre ellos a Adiel, quien se convierte en su amigo. A Luc\u00eda le parece un chico atractivo, pero hay algo en \u00e9l que le provoca cierta desconfianza. Por otro lado, tambi\u00e9n est\u00e1 Kai, un compa\u00f1ero con aura misteriosa y expresi\u00f3n taciturna, quien parece no tener mucha simpat\u00eda por ella, pero con quien tiene varios encuentros fortuitos.</p>\n<p>Luc\u00eda tendr\u00e1 que cruzar la oscuridad para ayudar a salvar a su mundo, y deber\u00e1 aprender a no confiar en la persona equivocada. Una romance surgir\u00e1 de entra las sombras y har\u00e1 que ella deba tomar decisiones complicadas, pues tiene el destino en contra.</p>"}, {"id": 55449, "comments": ""}, {"id": 55450, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Marzo de 2016, Semana Santa, el festejo de la Pascua cristiana est\u00e1 a \npunto de florecer y estallar. Mucha gente est\u00e1 atrapada en sus creencias\n y otros pocos avocados en el atraco millonario m\u00e1s deliberado que se \nllevar\u00e1 a cabo en la Rep\u00fablica Argentina.El Sr Freekman, avezado gerente\n bancario, promete meternos de lleno con destreza y sin vueltas en este \nsensual g\u00e9nero policial. Su hijo, Luciano Freekman, nos relata la \nhistoria paso a paso y se lanza en un suceso que torcer\u00e1 la existencia \nde todos los involucrados.\u00bfEs posible llevarse de una manera \nirreverente, mucho dinero delante de la nariz de la justicia que nada \nconsigue hacer? \u00bfEs factible dejar a todos sin pistas y sin palabras en \nel camino? \u00bfPuede solo un hombre planear todo el desarrollo de este \nm\u00e9todo triunfante, sinuoso y superlativo, ocultando cad\u00e1veres y seres \nvivos sin dejar huella alguna?Seis j\u00f3venes amigos y el Sr. Freekman, se \natreven a girar el rumbo de sus vidas, acordando de antemano el plan a \nseguir en el futuro. Muertes, misterio, seducci\u00f3n, amor y soluciones \ninesperadas, nutren a este g\u00e9nero que tanto inter\u00e9s despierta entre los \nlectores a la hora de elegir un excelente policial para entretenerse.</span><p style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></span></div>"}, {"id": 55451, "comments": "<div><div>Sus ambas manos estaban en la pared a cada lado de m\u00ed, inmoviliz\u00e1ndome contra la pared ...</div><div>No hablar\u00e1s con ning\u00fan otro hombre excepto conmigo ... estaba furioso.</div><div>James Ashton es un multimillonario que lo tiene todo en la vida, un padre amoroso, una madre cari\u00f1osa y amigos incre\u00edbles. Siempre obtiene lo que quiere y, como hijo \u00fanico de la familia Ashton, llam\u00f3 la atenci\u00f3n de todos los asociados con la familia o el negocio. Pero es m\u00e1s famoso por su apariencia y cuerpo sexy. Pero luego se sinti\u00f3 atra\u00eddo f\u00edsicamente por esta asistente 'Liza Miller' que era simple, inteligente y 'no le importan los chicos, Estaba esperando el amor verdadero, pero \u00bfqu\u00e9 har\u00e1 cuando su jefe la quiera?</div></div>"}, {"id": 55452, "comments": "<div><div><p style=\"margin: 0px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif;\">Aquel estadounidense arrogante y maleducado no era el tipo de hombre con el que la princesa Adele de Orlantha estaba acostumbrada a tratar en su mundo de riqueza y privilegios. Sin embargo, Matt O'Brien era su \u00fanica protecci\u00f3n contra la terrible conspiraci\u00f3n que amenazaba todo lo que ella pose\u00eda y amaba.</p><p style=\"margin: -4px 0px 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif;\">El matrimonio era su \u00fanica esperanza. Aunque solo fuera una farsa, deb\u00eda casarse con su autonombrado protector. Pero tener tanta intimidad con un hombre tan odioso, y a la vez tan peligrosamente atractivo, era m\u00e1s de lo que pod\u00eda resistir. Estaba claro que no pasar\u00eda mucho tiempo antes de que su matrimonio fingido fuera conquistado por una pasi\u00f3n verdadera...</p></div></div>"}, {"id": 55453, "comments": "<div>\n<p>La vida de Mia da un giro completo desde que va a casarse con Hyden pero no todo es para bien y mucho menos cuando el oscuro secreto del cantante comienza a salir lentamente a la luz...</p></div>"}, {"id": 55454, "comments": "<div>\n<p>Mia sab\u00eda diferenciar entre enamorarse de alguien real y de alguien platonico pero toda su vida cambia cuando termina viviendo con su tio y su reciente esposa quien no es otra que la tia del famosisimo y misterioso cantante Hyden de quien ella est\u00e1 completamente obsesionada pero la personalidad de ese perfecto y simpatico chico no es exactamente igual fuera del enfoque de una c\u00e1mara... <br><br></p></div>"}, {"id": 55455, "comments": "<div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">La serie contiene:</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Atracci\u00f3n letal 01 - Atracci\u00f3n letal I</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Si te dijeran que el hombre de tus sue\u00f1os es el principal sospechoso del asesinato de tu hermana...\u00bfHasta d\u00f3nde llegar\u00edas para descubrir la verdad?\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Sara Santana es sin\u00f3nimo de problemas. Si hay una cabeza que golpear, un bordillo con el que tropezar o un perro que muerda, ella es el objetivo de la mala suerte.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Un suceso inesperado\u2026\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">El asesinato de su hermana gemela la sumerge en una profunda depresi\u00f3n, acuciada por la culpabilidad que siente a ra\u00edz de la indiferente relaci\u00f3n que manten\u00edan la una con la otra. Ahora Sara est\u00e1 dispuesta a descubrir a su asesino, aunque para ello tenga que dar demasiado de s\u00ed misma. Incluso enamorarse del tipo equivocado. \u00c9l es H\u00e9ctor Brown, un multimillonario americano, playboy y exitoso hombre de negocios. S\u00f3lo que hay un peque\u00f1o problema. \u00c9l es el principal sospechoso de la muerte de su hermana.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u00bfPodr\u00e1 descubrir la verdad, o acaso H\u00e9ctor Brown es demasiado oscuro, atractivo e irresistible para ella?</span></font></div><div><br></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Atracci\u00f3n letal 02 - Atracci\u00f3n letal II</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Sara Santana sigue haciendo de las suyas, seg\u00fan sus propias palabras: \u201cCuando quiero algo lo consigo\u201d. Aunque claro, recuperar al sexy y dominante H\u00e9ctor Brown es tarea complicada, y por si fuera poco, deber\u00e1 enfrentarse a nuevos problemas: celos y discusiones. Los celos tienen nombre propio: Mike Tooley, un famoso roquero, descarado y mujeriego que es toda una tentaci\u00f3n de sonrisa prometedora para cualquier mujer.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Las discusiones no tienen remedio, H\u00e9ctor vuelve a ser el tipo autoritario de antes, pero esta vez Sara no piensa consent\u00edrselo. Mientras tanto, el asesino de su hermana ha puesto los ojos en ella. Cartas amenazadoras, llamadas de tel\u00e9fono y demasiadas sospechas le hacen sentirse insegura. Por primera vez en su vida, Sara tiene miedo. Miedo a no tomar la decisi\u00f3n correcta.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u00bfEs su amor por H\u00e9ctor tan fuerte que puede vencerlo todo?</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Atracci\u00f3n letal 02,5 - La historia que no te contaron\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Si le\u00edste Atracci\u00f3n Letal, seguro que te preguntaste qu\u00e9 es lo que pasaba por la mente del atractivo y enigm\u00e1tico H\u00e9ctor Brown. Los secretos ser\u00e1n descubiertos, y la seducci\u00f3n tomar\u00e1 partido en este relato er\u00f3tico en el que conoceremos el punto de vista de H\u00e9ctor.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Atracci\u00f3n relata los momentos m\u00e1s especiales, rom\u00e1nticos y t\u00f3rridos de esta pareja.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u00bfEst\u00e1s preparado para conocer su verdad?\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u00a1\u00a1\u00a1Incluye escenas in\u00e9ditas!!!</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Atracci\u00f3n Letal 03 - Atracci\u00f3n Letal III</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">El esperado desenlace\u2026\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Sara Santana significa problemas. Muchos problemas: la ruptura con su sexy y millonario novio, quien repentinamente aparece en los medios de comunicaci\u00f3n con bellas mujeres colgadas del brazo; una madre que la ha olvidado por completo; un despiadado asesino obsesionado con acabar con su vida; un rockero demasiado sexy que est\u00e1 empe\u00f1ado en llev\u00e1rsela a la cama; un d\u00fao de energ\u00famenos destinado a hacerle la vida imposible; y un reencuentro inesperado que desvelar\u00e1 fantasmas del pasado a los que ha intentado olvidar. En fin, problemillas sin importancia.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Sara Santana no cesar\u00e1 en su empe\u00f1o por descubrir al asesino de su hermana, y mientras tanto, un sinf\u00edn de escalofriantes y desgarradores secretos amenazar\u00e1n con arrasar los cimientos de su desastrosa vida.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Un tri\u00e1ngulo amoroso con un desenlace inesperado. Descubre qui\u00e9n mat\u00f3 a Erika.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Conoce a Sara Santana.</span></font></div></div>"}, {"id": 55456, "comments": "<div>\n<p>En busca de algo salvaje. Lexie Webster necesitaba una aventura... y pronto. No buscaba una relaci\u00f3n, no despu\u00e9s de su ex prometido; pero eso no significaba que tuviera que vivir como una monja. Cosa imposible despu\u00e9s de los impuros pensamientos que le estaba provocando su nuevo cliente Josh Maynard. Josh Maynard iba a seguir su viejo sue\u00f1o de aprender a navegar, pero no sab\u00eda si lo iba a conseguir con aquella instructora, porque estaba claro que Lexie Webster ten\u00eda sus propios planes... que consist\u00edan en seducirlo fuera como fuera. Y \u00e9l no ten\u00eda ning\u00fan problema en seguir las \u00f3rdenes de su maestra...</p></div>"}, {"id": 55457, "comments": ""}, {"id": 55458, "comments": "Quien lo dir\u00eda, una joven camarera me roba el aliento desde el primer momento. Es linda, alegra, energ\u00e9tica; y yo soy un obsesionado por el trabajo, estricto y estructurado. Ella vino a dejar mi mundo pies arriba. Ahora quiero tiempos extras para disfrutar mas y no veo como eso ser\u00eda igual de atractivo sin ella. No quiero quitarle la vista, siempre hay colores nuevos en ella y luz a su alrededor. Coqueteamos, nos distraemos y caminamos lento\u2026 ella es todo a lo que no me doy el trabajo de hacer\u2026 Mi chica dulce.\n\nVamos lento pero s\u00e9 lo que quiero: a ella.\n\nPrometo darte una noche incre\u00edble\u2026 prometo que tu primera vez ser\u00e1 como mereces\u2026"}, {"id": 55459, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\">Un hombre que, a\u00f1os atr\u00e1s, crey\u00f3 entregar su coraz\u00f3n y al hacerlo, lo \nperdi\u00f3 todo. Sin saber, Crist\u00f3bal Garza, en su juventud, uni\u00f3 su vida a \nuna mujer llena de resentimiento y carente de escr\u00fapulos. Al quedar esa \nmaldad descubierta, su alma se congel\u00f3 y se jur\u00f3 jam\u00e1s volver a confiar \nen sus sentimientos pues gracias a ellos, su hermana sufri\u00f3 atrocidades \ninnombrables y su familia se termin\u00f3.</div><div style=\"text-align: justify;\">Ahora transita p<span class=\"text_exposed_show\">or\n la vida gris, sin apegos y sin sue\u00f1os. Con un emporio a su cargo, se \nentrega al trabajo como escape a la soledad. Pero no cuenta con que ah\u00ed \nmismo la vida le podr\u00eda dar otra oportunidad y una lecci\u00f3n que si lo \npermite, todo lo cambiar\u00e1.</span></div><span class=\"text_exposed_show\"><div style=\"text-align: justify;\">\u00bfSer\u00e1 que alguien lograr\u00e1 despertarlo de \nese letargo l\u00fagubre en el que se encuentra sumergido por la culpa? \u00bfQue \npuede y se merece una segunda oportunidad de sonre\u00edr y disfrutar? \u00bfQue \njugar con fuego no es la mejor manera de apagar el deseo? \u00bfQue su \ncoraz\u00f3n no es tan est\u00fapido como \u00e9l piensa</div></span></div>"}, {"id": 55460, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una novela g\u00f3tica de suspense moderna\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Despu\u00e9s de que le diagnostiquen un c\u00e1ncer con met\u00e1stasis a la parasic\u00f3loga Anna Galloway, esta tiene un sue\u00f1o recurrente en el que ve a su propio fantasma. La escena de su sue\u00f1o es la hist\u00f3rica Mansi\u00f3n Korban, actualmente un retiro para artistas en los remotos montes Apalaches. Atra\u00edda tanto por las historias de fantasmas que rodean la mansi\u00f3n como por su propio sentido del destino, Anna se inscribe en el retiro.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El escultor Mason Jackson llega a la Mansi\u00f3n Korban para llevar a cabo su \u00faltimo intento desesperado de tener \u00e9xito antes de abandonar sus sue\u00f1os. Cuando se obsesiona con esculpir el cuerpo de Ephram Korban en madera, tambi\u00e9n se cuestiona su motivaci\u00f3n pero algo le conduce a un frenes\u00ed creativo que nunca antes hab\u00eda sentido.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La mansi\u00f3n tiene sus secretos, con hogueras que arden constantemente, retratos de Korban en todas las estancias y falsos espejos en las paredes. Con la luna azul de octubre al caer, tanto los vivos como los muertos conocer\u00e1n el aut\u00e9ntico poder de sus sue\u00f1os.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55461, "comments": "<div>\n<p>En un futuro no muy lejano y en un lugar que podr\u00eda ser cualquiera, un hombre indignado publica un escrito que remueve conciencias y desata un seguido de manifestaciones. Este hombre, Gerard, cree tener el control de la situaci\u00f3n y deber\u00e1 decidir si escucha la petici\u00f3n del gobierno de retractarse de sus palabras o liderar la revoluci\u00f3n que se est\u00e1 gestando.</p>\n<p>Gerard, un idealista de otra \u00e9poca, est\u00e1 a punto de ser arrastrado por la vor\u00e1gine de los acontecimientos. Lo que pondr\u00e1 a prueba todo lo que \u00e9l cre\u00eda saber sobre la realidad pol\u00edtica.</p>\n<p>A-t\u00f3pos, es una lectura \u00e1gil, fren\u00e9tica y vertiginosa que muestra el esp\u00edritu de nuestro tiempo. Expone hasta donde es capaz de llegar el ser humano en actos de desesperaci\u00f3n y cual es el precio que uno est\u00e1 dispuesto a pagar cuando ya no tiene nada que perder. Una novela que atrapar\u00e1 al lector en un viaje sin retorno.</p></div>"}, {"id": 55462, "comments": "Tres historias paralelas convergen en un descomunal atasco. Un par\u00f3n indefinido en el acelerado ritmo de la vida de los protagonistas, donde reflexionar acerca de las decisiones tomadas y los errores cometidos, en una entramada tela de ara\u00f1a que enredar\u00e1 a todos por igual y, como finos hilos de la misma, los conectar\u00e1 de la forma que menos se esperan. En definitiva, un viaje interno a los demonios personales que todos llevamos dentro.Al final, cuando la circulaci\u00f3n se restablezca, el camino hacia la redenci\u00f3n estar\u00e1 un poco m\u00e1s cerca, y con ello el descubrimiento de que nadie est\u00e1 libre de pecado.\n\n**"}, {"id": 55463, "comments": ""}, {"id": 55464, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro intenta de una manera amena contar la historia de uno de los Clubs m\u00e1s brillantes de la liga espa\u00f1ola, cuyo centenario se celebr\u00f3 el a\u00f1o 2003 y m\u00e1s concretamente el d\u00eda 26 de abril.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un club lleno de victorias, personajes de interes, derrotas, alegrias, copas y como no una de las mejores aficiones de Espa\u00f1a. Todo ello enmarcado en la ciudad de Madrid, de la que tambi\u00e9n se hace un recorrido por sus acontecimientos m\u00e1s se\u00f1alados.</span></div>"}, {"id": 55465, "comments": "<div>\n\n\n\n\n\n\n\n<p class=\"p1\">Abierto a m\u00faltiples fuerzas que desdibujan los l\u00edmites de continentes, estados y culturas locales, el mundo del siglo XXI se ha vuelto sin duda m\u00e1s fluido y navegable. De eso parecen hablar las nuevas formas errantes del arte y las ficciones de Am\u00e9rica Latina. Pero frente a un multiculturalismo condescendiente que exalta la diversidad sin alterar la direcci\u00f3n ni las estructuras de poder de los intercambios, frente a un nuevo exotismo que hace de los Otros fetiches coleccionables, se impone recomponer el mapa del continente. Es lo que hace este sorpren\u00addente de im\u00e1genes: busca respuestas a las preguntas por el lugar de Am\u00e9rica Latina en obras de ar\u00adtistas y escritores que crean cartograf\u00edas imaginarias, registran nuevos recorridos urbanos, revelan supervivencias fantasmales de otras tradiciones y otros tiempos, se abren a redes de relaciones azarosas o se confinan en esferas incomunicadas.\u00a0</p>\n<p class=\"p2\"><br></p>\n<p class=\"p1\">Finalista 40.\u00ba Premio Anagrama de Ensayo.</p></div>"}, {"id": 55466, "comments": "<div>\n<p>El SEAT 600 fue un icono y una verdadera revoluci\u00f3n en unos a\u00f1os en los que la sociedad espa\u00f1ola emprend\u00eda su andadura en la sociedad de consumo.\u00a0<br><br>Despu\u00e9s de un largo per\u00edodo de negociaciones entre Fiat en Tur\u00edn y la banca espa\u00f1ola, la Sociedad Espa\u00f1ola de Autom\u00f3viles de Turismo, S. A. (Seat) cobra forma en 1950.\u00a0<br><br>En este libro se hace un recorrido apasionado y documentado por la historia de este coche m\u00edtico y la Espa\u00f1a de la \u00e9poca.</p></div>"}, {"id": 55467, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">El atlas ilustrado del nazismo ofrece al lector un completo an\u00e1lisis de las bases ideol\u00f3gicas del r\u00e9gimen totalitario que naci\u00f3 tras la derrota del imperio alem\u00e1n en la Primera Guerra Mundial, desde las leyes raciales o la aniquilaci\u00f3n de los partidos de la oposici\u00f3n hasta los aparatos del terror pol\u00edtico y policial, el culto al F\u00fchrer o la propaganda. Sin duda un fascinante recorrido por uno de los momentos m\u00e1s tr\u00e1gicos de la historia reciente de Europa.Este libro pertenece a la promoci\u00f3n libros b\u00e9licos.</span></font>"}, {"id": 55468, "comments": "<font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Atlas ilustrado del acuario</span></font>"}, {"id": 55469, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro celebra la incre\u00edble diversidad del transporte por ferrocarril en m\u00e1s de 60 pa\u00edses. Incluye las \u00faltimas locomotoras de vapor de Mongolia, los trenes que recorren el extenso desierto australiano, los ferrocarriles que cruzan las Rocosas, el TGV franc\u00e9s o el Shinkansen de Jap\u00f3n.</span>"}, {"id": 55470, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Los Tercios supusieron el coraz\u00f3n y el paradigma del ej\u00e9rcito de los Habsburgo. En este libro se ofrece una panor\u00e1mica de los casi dos siglos en los que este cuerpo del ej\u00e9rcito luch\u00f3 por defender el imperio espa\u00f1ol en Europa. El texto, entretenido y manejable, se acompa\u00f1a de interesantes ilustraciones fruto de la investigaci\u00f3n hist\u00f3rica.</span></font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 12px;\"><br></div></div>"}, {"id": 55471, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Libro interactivo con ilustraciones. Esta obra describe detalladamente una gran variedad de plantas medicinales y curativas, muchas de las cuales proporcionan valiosos principios activos que son aprovechados por la industria farmac\u00e9utica.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un volumen, con numerosas y detalladas ilustraciones, que ofrece a m\u00e9dicos, farmac\u00e9uticos y p\u00fablico en general una gran cantidad de informaci\u00f3n sobre cada una de las especies descritas, sus aplicaciones y su modo de recolecci\u00f3n, adem\u00e1s de una interesante introducci\u00f3n con la historia, evoluci\u00f3n y clasificaci\u00f3n de las distintas plantas.</span></div>"}, {"id": 55472, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Los primeros fabricantes de motos con sus locos cacharros. Un exhaustivo cat\u00e1logo visual de los modelos que se desarrollaron durante los primeros cuarenta a\u00f1os de la motocicleta, con sus datos t\u00e9cnicos, historia y an\u00e9cdotas.</span></font>"}, {"id": 55473, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gu\u00eda actual y completa sobre los vinos de nuestro pa\u00eds para conocer su historia, elaboraci\u00f3n, conservaci\u00f3n, etc., que incluye una detallada presentaci\u00f3n y descripci\u00f3n de las diferentes denominaciones de origen y sus variedades.</span>"}, {"id": 55474, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro re\u00fane una valiosa informaci\u00f3n sobre las m\u00e1quinas que sirvieron en la Guerra Civil Espa\u00f1ola: el pa\u00eds de origen, la f\u00e1brica que las manufactur\u00f3, el modo en que pasaron a cada uno de los contendientes\u2026 Todo ello acompa\u00f1ado de n\u00famerosas e interesantes fotograf\u00edas.</span>"}, {"id": 55475, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En esta amena y completa gu\u00eda se describen todos los pterosaurios conocidos, con m\u00e1s de 600 ilustraciones, 255 fotograf\u00edas, m\u00e1s de 250 dibujos de esqueletos y 16 magn\u00edficas ilustraciones a doble p\u00e1gina.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55476, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un libro para que los amantes de los minerales puedan conocer sus propiedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas y \u00f3pticas, as\u00ed como los cristales, los principales yacimientos o el origen de su nombre.</span>"}, {"id": 55477, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Atlas ilustrado de las plantas medicinales</span>"}, {"id": 55478, "comments": "<div>\n<p>Esta interesante obra nos ofrece las claves para comprender los errores y los aciertos de una costosa aventura colonial, las Guerras de Marruecos (1859-1926).</p></div>"}, {"id": 55479, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">La presentaci\u00f3n m\u00e1s completa de la m\u00edtica Vespa, desde los primeros modelos hasta los \u00faltimos descritos con todo detalle y mostrados en estupendas fotograf\u00edas para disfrutar de una de las motos m\u00e1s famosas.</span></font>"}, {"id": 55480, "comments": "<div>\n<p>Exquisitas ilustraciones y descripci\u00f3n de m\u00e1s de 500 aves espa\u00f1olas y europeas, incluyendo las raras y accidentales, con un cap\u00edtulo especial dedicado a las especies de las islas Atl\u00e1nticas: Canarias y Azores, ilustradas por Juan Varela<br></p></div>"}, {"id": 55481, "comments": "<div>\n<p>M\u00e1s de 700 im\u00e1genes procedentes de los archivos de Magnum-Contraste, Roger Viollet y Giunti, realizadas por maestros de la fotograf\u00eda como Robert Capa o Henri Cartier-Bresson ilustran este magn\u00edfico recorrido por la m\u00e1s devastadora guerra \u201ctotal\u201d que involucr\u00f3 a cientos de millones de personas en todos los rincones del mundo. </p>\n<p><br></p>\n<p>\u00a0</p></div>"}, {"id": 55482, "comments": "<div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Este libro hace un recorrido completo por la historia de nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de la personalidad y el reinado de sus monarcas, recogiendo las circunstancias hist\u00f3ricas que los rodearon y su biograf\u00eda.</span></font><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><div>Pese a que el primer monarca que se autodenomin\u00f3 \u201crey de las Espa\u00f1as\u201d fue Carlos I, nieto de los Reyes Cat\u00f3licos, la monarqu\u00eda hisp\u00e1nica hunde sus ra\u00edces en el antiguo reino visigodo, en el califato, las taifas musulmanas y los reinos cristianos medievales. Quince siglos de historia que culminaron en la uni\u00f3n din\u00e1stica resultante del matrimonio de los Reyes Cat\u00f3licos y que estos entregaron a sus sucesores: la dinast\u00eda de los Austrias primero y, m\u00e1s tarde, la dinast\u00eda Borb\u00f3n.</div><div><br></div><div>El Atlas ilustrado de los reyes y reinas de Espa\u00f1a recoge en sus p\u00e1ginas las circunstancias hist\u00f3ricas que rodearon a los soberanos de los reinos medievales, as\u00ed como la biograf\u00eda de los monarcas que, desde Isabel y Fernando hasta don Juan Carlos I, han ocupado el trono espa\u00f1ol. Es, pues, un completo recorrido por la historia de nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de la personalidad y el reinado de sus monarcas.</div></span></font></div></div>"}, {"id": 55483, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Alfonso Ruiz de Aguirre y Luis Miguel Francisco nos ofrecen una visi\u00f3n exhaustiva y actualizada de la historia de la Legi\u00f3n, desde su creaci\u00f3n como fuerza de choque durante la guerra de Marruecos hasta las actuales misiones de paz. Todo ello sin pasar por alto los episodios m\u00e1s oscuros del Tercio, que, sin embargo, no han podido propiciar en todos estos a\u00f1os la disoluci\u00f3n de este fascinante cuerpo de \u00e9lite del ej\u00e9rcito espa\u00f1ol.</span></font>"}, {"id": 55484, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">De Nefertari a la Marilyn Monroe de Warhol, del Parten\u00f3n al puente de Zubiri en Bilbao, del David de Miguel \u00c1ngel al Guernica de Picasso: obras de arte de todos los tiempos que constituyen la memoria de un mundo en constante transformaci\u00f3n. Los artistas m\u00e1s importantes. Los movimientos y los estilos con informaci\u00f3n t\u00e9cnica, ubicaci\u00f3n hist\u00f3rico-cultural e im\u00e1genes espectaculares.</span></font>"}, {"id": 55485, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Este atlas repasa la historia de todas las regiones del mundo en cada momento de la historia. Preparado por un nutrido grupo de historiadores, incluye textos explicativos de cada momento presentado por el mapa, as\u00ed como cronolog\u00edas detalladas de cada secci\u00f3n.</span></font>"}, {"id": 55486, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Un gran cl\u00e1sico de la colecci\u00f3n Atlas ilustrado. La historiadora Mar\u00eda Pilar Queralt nos ofrece un an\u00e1lisis claro, equilibrado y con un estilo ameno de la historia de Espa\u00f1a desde la Prehistoria hasta bien entrado el siglo xxi, acompa\u00f1ado de interesantes fotograf\u00edas, tablas, cuadros biogr\u00e1ficos...</span></font>"}, {"id": 55487, "comments": "<div>\n<p>Atlas Ilustrado de La Guerra Civil Espa\u00f1olaLa presencia continua de la Guerra Civil en el discurso pol\u00edtico actual y la avalancha de libros sobre el tema causan inevitablemente una gran confusi\u00f3n en el lector no especialista, que encontrar\u00e1 en esta obra una objetiva s\u00edntesis de los momentos y protagonistas m\u00e1s relevantes del conflicto que marc\u00f3 la historia del siglo XX en nuestro pa\u00eds.Este libro pertenece a la promoci\u00f3n libros b\u00e9licos.</p></div>"}, {"id": 55488, "comments": "<div>\n<p>La F\u00f3rmula 1, el mayor espect\u00e1culo del mundo, gana cada d\u00eda m\u00e1s adeptos en nuestro pa\u00eds gracias a los grandes pilotos con los que cuenta, entre ellos Fernando Alonso, un gran campe\u00f3n. En este libro, el lector encontrar\u00e1 todo sobre la F\u00f3rmula 1, espl\u00e9ndidamente ilustrado y comentado: Los pilotos, los circuitos, los modelos, las escuder\u00edas y los equipos. Una gran carrera est\u00e1 a punto de arrancar.<br></p></div>"}, {"id": 55489, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Cuando el profeta Muhammad muri\u00f3 en el a\u00f1o 632 nadie hubiese imaginado que, en menos de un siglo, los musulmanes se iban a extender desde la pen\u00ednsula ib\u00e9rica hasta la India. Su presencia en un espacio tan amplio dio origen a pueblos y estilos de vida muy diferentes, pero fue en territorio hisp\u00e1nico donde su cultura mostr\u00f3 unas peculiaridades propias que la diferenciaron del resto del mundo musulm\u00e1n.</span></font>"}, {"id": 55490, "comments": "<div>\n<p>La cerveza es un producto natural y refrescante, apto para los m\u00e1s exquisitos paladares. Gracias a este libro, dedicado exclusivamente a tan popular bebida, el lector conocer\u00e1 sus caracter\u00edsticas y podr\u00e1 apreciar todas sus cualidades: una bebida alcoh\u00f3lica de baja graduaci\u00f3n que, consumida con moderaci\u00f3n, nos aporta innumerables beneficios gracias a sus saludables propiedades y sus nutriente. Adem\u00e1s de la diversidad de tipos de cerveza, en esta obra se presenta un breve recorrido por su evoluci\u00f3n hist\u00f3rica, el proceso de elaboraci\u00f3n, los ingredientes y los diferentes colores, aromas y sabores. Todo ello, desde una perspectiva internacional, gracias a la clasificaci\u00f3n por pa\u00edses productores y marcas. El viaje, finalmente, nos ofrece tambi\u00e9n recetas de platos en los que la cerveza es un ingrediente fundamental.</p></div>"}, {"id": 55491, "comments": "<div>\n<p>Rafael A. Permuy recupera los terribles a\u00f1os de lucha fratricida y nos ofrece un interesante recorrido por los hitos de la guerra a\u00e9rea, as\u00ed como un repaso de las biograf\u00edas de sus protagonistas y los aparatos que pilotaron. </p></div>"}, {"id": 55492, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">En este atlas se detalla la implantaci\u00f3n del ferrocarril en nuestro pa\u00eds y su desarrollo, recorriendo su historia, desde el primer camino de hierro en la Cuba colonial hasta las grandes estaciones de alta velocidad. Se complementa con paradas documentales que incluyen an\u00e9cdotas y curiosidades, semblanzas de los protagonistas de esta aventura o textos literarios de grandes autores de nuestra lengua que homenajearon al ferrocarril.</span></font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 12px;\"><br></div></div>"}, {"id": 55493, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Los miles de carteles editados por los dos bandos participantes en el conflicto que m\u00e1s profundamente ha marcado la historia actual de nuestro pa\u00eds hacen imposible la publicaci\u00f3n de una \u00fanica obra que los recoja en su totalidad. De ah\u00ed que hayamos decidido ofrecer al p\u00fablico una meditada selecci\u00f3n de los carteles pol\u00edticos m\u00e1s representativos de los a\u00f1os treinta, cronol\u00f3gicamente hablando, para que el lector pueda reconstruir visualmente este trascendente momento hist\u00f3rico.Este libro pertenece a la promoci\u00f3n libros b\u00e9licos.</span></font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 12px;\"><br></div></div>"}, {"id": 55494, "comments": "<div>\n<p>Las armas de fuego son uno de los inventos que m\u00e1s han influido en la historia de la humanidad. A partir de su aparici\u00f3n, el resultado de una batalla dej\u00f3 de depender de la potencia individual de los combatientes: la \u00fanica aportaci\u00f3n f\u00edsica que requer\u00edan era apuntar el arma hacia el blanco y encender la p\u00f3lvora. Este libro constituye un cat\u00e1logo completo de las armas de fuego utilizadas en el siglo XX. Se incluye una fotograf\u00eda de cada uno de los modelos y una descripci\u00f3n de sus caracter\u00edsticas que constituye una gu\u00eda insustituible para el aficionado.</p></div>"}, {"id": 55495, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un atlas hist\u00f3rico con mapas totalmente actualizados para entender el mundo. Una obra concebida por el prestigioso historiador Georges Duby (1919-1996), que recoge los principales acontecimientos de la historia de la humanidad, desde la prehistoria hasta la actualidad. El Atlas se organiza en 5 apartados, cada uno de ellos precedido por unos cuadros cronol\u00f3gicos que detallan los principales eventos: - Prehistoria y antig\u00fcedad - La edad media - Los tiempos modernos - El siglo XIX - El mundo contempor\u00e1neo Cada uno de los 300 mapas que componen la obra va acompa\u00f1ado de un texto que comenta el momento hist\u00f3rico abordado en el mapa. Un \u00edndice alfab\u00e9tico completa la obra y facilita la b\u00fasqueda de top\u00f3nimos y nombres propios.</span>"}, {"id": 55496, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Un viaje fascinante al mundo desconocido y secreto del cuerpo humano, a trav\u00e9s de p\u00e1ginas repletas de informaci\u00f3n sobre la funci\u00f3n y estructura de los diversos \u00f3rganos: el esqueleto y el sistema muscular, nervios y gl\u00e1ndulas endocrinas, digesti\u00f3n y respiraci\u00f3n, circulaci\u00f3n sangu\u00ednea y linf\u00e1tica, piel y ri\u00f1ones, reproducci\u00f3n. Con m\u00e1s de 600 ilustraciones a color: dibujos, fotograf\u00edas, tablas y esquemas, informaci\u00f3n m\u00e9dica, y un glosario e \u00edndice anal\u00edtico.</span></font>"}, {"id": 55497, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>De la etapa imperial al mundo persa</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que conocemos como Pr\u00f3ximo Oriente es un amplio espacio cuyos l\u00edmites f\u00edsicos est\u00e1n parcialmente definidos, pero cuyo significado en la actualidad es id\u00e9ntico a inestabilidad pol\u00edtica.\u00a0</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Basta mencionar los estados que lo configuran: Egipto, Palestina, Israel, Jordania, L\u00edbano, Siria, Turqu\u00eda, Iraq, Ir\u00e1n, Afganist\u00e1n, Pakist\u00e1n o la India son nombres que evidencian un escenario conflictivo en los \u00faltimos setenta a\u00f1os.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por el contrario, si lo que se menciona es Mesopotamia (el pa\u00eds entre los r\u00edos), todo cambia. Es sin\u00f3nimo de civilizaci\u00f3n, de los or\u00edgenes de la misma y de la articulaci\u00f3n de culturas diversas, muy antiguas, y que han sido y ser\u00e1n siempre un referente obligado en la historia de la humanidad. Es suficiente con cambiar los conceptos y nuestra imaginaci\u00f3n viaja hacia el pasado.\u00a0</span></div></div>"}, {"id": 55498, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Desde la prehistoria hasta el siglo XXI</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es evidente que un buen conocimiento hist\u00f3rico requiere que sea ubicado en la comprensi\u00f3n del entorno geogr\u00e1fico en el que han ocurrido los hechos por ello la necesidad de un Atlas que sea de utilidad a cualquier persona interesada en la historia de Latinoam\u00e9rica.</span></div>"}, {"id": 55499, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este atlas se sumerge en la fascinante aventura del proceso revolucionario ocurrido en Francia entre 1789 y 1799. Para ello, se apoya en dos pilares fundamentales: por un lado, un texto explicativo que permite la comprensi\u00f3n del hecho hist\u00f3rico respetando su complejidad; y por otro, un conjunto de mapas que nos acercan a los protagonistas y los acontecimientos que dieron sentido a la Revoluci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La Revoluci\u00f3n Francesa, que tuvo lugar hace ya m\u00e1s de dos siglos, no s\u00f3lo sigue ilustr\u00e1ndonos sobre la naturaleza y la dif\u00edcil gestaci\u00f3n de nuestra modernidad, sino que adem\u00e1s influy\u00f3 y fue influida por el contexto internacional y abri\u00f3 una nueva era hist\u00f3rica. Por todo ello, contin\u00faa ofreci\u00e9ndonos multitud de interrogantes, ejemplos y experiencias que conservan hoy su plena actualidad.</span></div>"}, {"id": 55500, "comments": "<div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El libro m\u00e1s difundido de la humanidad, la Biblia, tiene una finalidad religiosa que fue condicionada por la evoluci\u00f3n hist\u00f3rica. Para trasladarnos al Pr\u00f3ximo Oriente Antiguo contamos con la arqueolog\u00eda y otras fuentes que nos hablan de las civilizaciones con las que entr\u00f3 en contacto el pueblo hebreo</span>\u00a0\u00a0<br><br></div></div>"}, {"id": 55501, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este Atlas Hist\u00f3rico se ha dado prioridad a dos aspectos fundamentales que redundan en un mayor \u00e9nfasis en la historia pol\u00edtica, pero que constituyen los dos grandes ejes de la historia peninsular del per\u00edodo: los procesos de conquista y repoblaci\u00f3n, en una compleja y prolongada expansi\u00f3n de norte a sur; y la paulatina configuraci\u00f3n de los distintos estados o reinos hisp\u00e1nicos.</span>"}, {"id": 55502, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La finalidad principal de este Atlas Hist\u00f3rico es ayudar a explicar y comprender el pasado a trav\u00e9s de una interpretaci\u00f3n unitaria de la Historia de la Espa\u00f1a Moderna. Entendemos estos tres siglos como los de un per\u00edodo uniforme y diverso al mismo tiempo, concibiendo su clara especificidad en el marco de una historia europea y universal.\u00a0</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se presenta una equilibrada integraci\u00f3n de la tridimensionalidad hist\u00f3rica en una \u00e9poca especialmente compleja, sin que se desvirt\u00faen los aut\u00e9nticos matices argumentales, que constituyen las claves identificativas y la adecuada articulaci\u00f3n entre la historia europea, la historia de Espa\u00f1a y la historia de la Am\u00e9rica hispana.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el marco de tales coordenadas hemos incorporado, por una parte, una serie de temas hist\u00f3ricos que responden a los horizontes y objetivos del atlas y, por otra, una bater\u00eda de mapas hist\u00f3ricos y cronolog\u00edas con un criterio pedag\u00f3gico, dividiendo la Historia de Espa\u00f1a en la Edad Moderna en tres centurias cl\u00e1sicas, cada una de ellas con su bloque tem\u00e1tico.\u00a0</span></div></div>"}, {"id": 55503, "comments": "Atlas del eclipse es un hipn\u00f3tico ensayo narrativo o libro de viajes o novela sin ficci\u00f3n que transcurre durante cien d\u00edas del a\u00f1o 2020. Desde mediados de febrero, cuando Reinaldo Laddaga contrajo el coronavirus, hasta las manifestaciones que provoc\u00f3 el asesinato de George Floyd. Durante esos meses extra\u00f1os, el autor se dedic\u00f3 a caminar sistem\u00e1ticamente por la metr\u00f3polis fantasmal, a recorrer la dimensi\u00f3n m\u00e1s desconocida de la ciudad de Nueva York. Sus viejos parques, c\u00e1rceles, asilos, cementerios y sanatorios. Y los nuevos camiones frigor\u00edficos que albergaban los cad\u00e1veres de la pandemia. Con la lucidez que brinda la luz del cataclismo, el escritor argentino relee en estas p\u00e1ginas la obra de Edgar Allan Poe, la topograf\u00eda de Central Park o Coney Island, la figura de Donald Trump o la tradici\u00f3n literaria del limbo, esa zona flotante entre los cielos y los infiernos. El resultado de todas esas excursiones f\u00edsicas y mentales, por el presente y por el pasado, es un libro fascinante, que recuerda por momentos a los de Ryszard Kapus\u00b4cin\u00b4ski o Joan Didion, y que se inscribe por m\u00e9ritos propios en la estela de Delirio de Nueva York, de Rem Koolhas, y Bajos fondos, de Luc Sante. Literatura ambiciosay vagabunda para indagar en el subconsciente de una ciudad y de una \u00e9poca."}, {"id": 55504, "comments": "Todo comienza cuando el diverso grupo de personajes principales decide pintar de azul cielo el techo de su casa de una forma peculiar: quit\u00e1ndolo. A partir de ah\u00ed Goran Petrovic narra y testimonia, con una escritura cercana a la tradici\u00f3n oral, lo fant\u00e1sticos sucesos que giran en torno a la casa sin techo y sus habitantes. A la voluntad de vivir de una forma que transgrede los r\u00edgidos l\u00edmites de la realidad se opone el descontento que estos personajes generan entre vecinos y autoridades estatales, como fuerzas que derriban todo intento por salir de la uniformidad y de la norma."}, {"id": 55505, "comments": "<p>El <i>Atlas del bien y del mal</i> nos propone un viaje por diferentes \u00e9pocas y diferentes partes del mundo, a trav\u00e9s de miniaturas hist\u00f3ricas en las que vemos hasta d\u00f3nde ha sido capaz de llegar el ser humano en su compromiso con sus valores morales, pero tambi\u00e9n hasta d\u00f3nde han llegado los odios at\u00e1vicos, las ansias de poder y los monstruos producidos por el sue\u00f1o de la raz\u00f3n. Estos relatos escritos con gran fuerza narrativa y rigor hist\u00f3rico gustar\u00e1n tanto a los aficionados a la Historia como a los que disfrutan de las buenas historias.</p>"}, {"id": 55506, "comments": "<p>\u201cLo que finalmente s\u00e9 con mayor certeza respecto a la moral y a las obligaciones de los hombres se lo debo al f\u00fatbol.\u201d Albert Camus</p> <p><i>Atlas de una pasi\u00f3n esf\u00e9rica</i> re\u00fane 34 historias de todo el mundo unidas por un nexo com\u00fan: la pasi\u00f3n por el f\u00fatbol. Una pasi\u00f3n capaz de elevarse sobre conflictos b\u00e9licos, fronteras, prejuicios at\u00e1vicos o discriminaciones de g\u00e9nero para erigirse en un monumento a la dignidad humana.</p> <p>Este atlas recoge historias narradas en un estilo ameno pero con gran rigor hist\u00f3rico, con emocionantes ejemplos de superaci\u00f3n personal (comola lucha de la primera persona transg\u00e9nero que lleg\u00f3 a ser futbolista internacional o la escuela de f\u00fatbol que salv\u00f3 la infancia de cientos de ni\u00f1os bosnios durante la guerra)y del triunfo de los valores deportivos sobre las adversidades (por ejemplo, la delos soldados de la Primera Guerra Mundial que hicieron una tregua navide\u00f1a para jugar a f\u00fatbol con los enemigos).</p>"}, {"id": 55507, "comments": ""}, {"id": 55508, "comments": "<p>El ramillete de <b>monta\u00f1as</b> seleccionado en este libro ofrece un\n  <b>recorrido</b> por la <b>profunda relaci\u00f3n entre los seres humanos y\n    las monta\u00f1as</b>. Desde la <b>Antigua Grecia</b> hasta los m\u00e1s\n    <b>alejados rincones del Extremo Oriente</b>, y desde el nacimiento\n  de las primeras leyendas y mitos hasta las m\u00e1s remarcables <b>haza\u00f1as\n  deportivas</b> contempor\u00e1neas y el <b>mal trato</b> que hemos dado a\n  algunas monta\u00f1as y a los pueblos que viven a sus pies.</p>\n<p>Todos los relatos coinciden en la enorme capacidad que tienen las\n  cumbres para despertar en nosotros los <b>sentimientos m\u00e1s\n  aut\u00e9nticos</b> y llevarnos al l\u00edmite de nuestras capacidades.\n    <b>Monta\u00f1as legendarias, montes sagrados, volcanes implacables y\n    rocas desafiantes</b>, este es un recorrido por las cimas m\u00e1s\n  emblem\u00e1ticas de la Tierra y la relaci\u00f3n que mantienen con el hombre,\n  su aut\u00e9ntica medida.</p>"}, {"id": 55509, "comments": "<p>Con una tradici\u00f3n que retrocede hasta la Antig\u00fcedad, los Juegos Ol\u00edmpicos modernos son, desde 1896, el mayor acontecimiento deportivo mundial, el encuentro de los mejores deportistas de todos los continentes que, cada cuatro a\u00f1os, acuden a esta cita llenos de ilusiones y con historias personales de lo m\u00e1s diversas. <i>Atlas de los sue\u00f1os ol\u00edmpicos</i> es una recopilaci\u00f3n de 34 historias de deportistas ol\u00edmpicos, todas ellas \u00fanicas e irrepetibles, ejemplos maravillosos de constancia, tes\u00f3n y valent\u00eda algunas de ellas, pero tambi\u00e9n muestras del azar, la fatalidad, el ego\u00edsmo o el enga\u00f1o otras\u2026 Partiendo de estas 34 historias personales, se delinean tambi\u00e9n los momentos hist\u00f3ricos que han rodeado cada una de las ediciones y los sucesos, a veces impactantes, que han marcado la historia del olimpismo.</p>\n<p><i>Atlas de los sue\u00f1os ol\u00edmpicos</i> es un libro para los amantes de las buenas historias y tambi\u00e9n del deporte, y como no, tambi\u00e9n para aquellos que creen en la importancia de perseguir un sue\u00f1o.</p>"}, {"id": 55510, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B>Un libro para llegar a los lugares de cuyas p\u00e1ginas te enamoraste.</B></P> <p style=\"text-align:center\"><B>Un precioso \u00e1lbum repleto de magia ilustrado por Julio Fuentes.</B></P> <P>\u00bfConoces todos los pasadizos secretos de Hogwarts? \u00bfCada rinc\u00f3n del  reino de Narnia? \u00bfPodr\u00edas situar la Comarca en el mapa de la Tierra Media sin miedo a equivocarte? \u00bfHas probado todas las golosinas de la F\u00e1brica de Chocolate o tomado el t\u00e9 con el Sombrerero Loco? \u00bfO prefieres darte una vuelta por la Ciudades de Papel que no aparecen en los mapas?</P> <P>Si t\u00fa tambi\u00e9n te has perdido alguna vez entre las p\u00e1ginas de un libro,  este atlas ilustrado con mapas y detalles ser\u00e1 tu gu\u00eda para volver a esos lugares que te atraparon.</P> <P>Girando la segunda estrella a la derecha o siguiendo el camino de  baldosas amarillas, descubrir\u00e1s mundos que solo existen donde las   palabras se juntan y de los que no querr\u00e1s regresar nunca jam\u00e1s.</P>"}, {"id": 55511, "comments": ""}, {"id": 55512, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El autor describe el pasado de nuestra historia arcaica extra\u00edda de la cr\u00f3nica Akasha, la gran memoria del Universo. La separaci\u00f3n de los sexos. Epocas Atl\u00e1ntida, Lemuria, Hiperb\u00f3rea y Polar. Origen de la Tierra. La vida en Saturno, Sol, Luna y la Tierra.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55513, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>El misterio de las dos humanidades</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta obra es una larga meditaci\u00f3n sobre la aventura europea, puesta en paralelo con el hundimiento de la civilizaci\u00f3n de la Atl\u00e1ntida. Mereijovsky sostiene que la Atl\u00e1ntida realmente existi\u00f3, hace aproximadamente diez mil a\u00f1os. Era un isla grande, localizada en el Atl\u00e1ntico central. Sus habitantes hab\u00edan explorado otras tierras y fundado colonias en \u00c1frica Occidental, Espa\u00f1a y Centroam\u00e9rica. Era una civilizaci\u00f3n poderosa y tecnol\u00f3gicamente avanzada, que se sustentaba en una poblaci\u00f3n numerosa. La Atl\u00e1ntida posey\u00f3 una religi\u00f3n similar al cristianismo, una suerte de cristianismo preliminar. Los atlantes adoraban la cruz, el fundador de su religi\u00f3n era un Dios devenido hombre, el amor y la paz eran sus principios esenciales, y as\u00ed sucesivamente. Atl\u00e1ntida fue la primera humanidad y por lo tanto tuvo una primera versi\u00f3n de Jesucristo, el Redentor. La primera humanidad, la de la Atl\u00e1ntida, opt\u00f3 por la guerra y sucumbi\u00f3 bajo las aguas. \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 con la segunda humanidad, la nuestra, cada vez m\u00e1s dividida por las diferentes civilizaciones, las mentalidades encontradas, las ideolog\u00edas opuestas; estar\u00e1 destinada a ser destruida por el fuego?\u00a0</span></div>"}, {"id": 55514, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Drama familiar y rom\u00e1ntica tambi\u00e9n, as\u00ed es la historia que narra unas vivencias de manera sencilla, tal cual los personajes, naturales como la vida misma con sus penas y alegr\u00edas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dora so\u00f1\u00f3 de ni\u00f1a y de joven con lo que quer\u00eda fuese su vida. Poco o nada lleg\u00f3 a cumplirse de sus sue\u00f1os. Aunque s\u00ed logr\u00f3 algunos, no fueron igual y sigui\u00f3 viviendo su insulsa vida sin hacer apenas nada por cambiarla. Hasta que un d\u00eda, tras un grave problema con su hija, rompe con todo. En su deseperaci\u00f3n se lleva con ella al perro, Atila. No forma parte de sus sue\u00f1os, no es su amigo, pero llega a ser parte importante en su vida, que da un cambio total al tener que acudir en auxilio de su hija.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tiene amigos en el trabajo, pero Atila ser\u00e1 su mayor consuelo y mejor confidente.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Encontrar\u00e1 un nuevo amor y tendr\u00e1 una lucha consigo misma por ello. Llegar\u00e1 a cumplirse alguno m\u00e1s de aquellos sue\u00f1os que tuvo.</span></div>"}, {"id": 55515, "comments": ""}, {"id": 55516, "comments": "Es f\u00e1cil enamorarse de una mirada profunda, de una sonrisa deslumbrante, de una cara bonita... Pero \u00bfQu\u00e9 ocurre cuando lo \u00fanico que hay para amar son palabras en un papel? \u00bfSe puede amar a alguien que no se conoce? Acompa\u00f1en a los personajes en un viaje de descubrimiento mutuo, en el que cada palabra, mirada, sonrisa, sentimiento, ser\u00e1 reflejado a pu\u00f1o y letra en una carta."}, {"id": 55517, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"[...] este libro no constituye otro de esos manuales de seducci\u00f3n para mujeres tal y como los conocemos actualmente.\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La mayor\u00eda de esos manuales son una forma de invitaci\u00f3n al enga\u00f1o. Leemos c\u00f3mo debemos comportarnos para gustar a un hombre, c\u00f3mo debemos ser [...] \u00bfPor qu\u00e9 debemos renunciar a lo que somos para gustar a un hombre? [...]\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro es una forma de revoluci\u00f3n ante esas patra\u00f1as, un gritar \"basta ya\" frente a esta situaci\u00f3n. [...] La seducci\u00f3n nunca fue un teatro, aunque no lo creamos. [...] La ra\u00edz de la seducci\u00f3n se encuentra en nosotras mismas, en lo que somos, en lo que queremos hacer, sin necesidad de teatro.\"</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La coach Alicia Lapiedra te ayuda a conseguir a tu hombre. Consejos de mujeres para mujeres en un manual \u00fanico, pr\u00e1ctico y exclusivo, donde te conocer\u00e1s mejor a ti misma y a los propios hombres.</span></div>"}, {"id": 55518, "comments": ""}, {"id": 55519, "comments": "No puedes cambiar tus genes, pero\u00a0si cuidas tus intestinos y tu sistema inmune puedes cambiar tu vida.\nMigra\u00f1as, alergias, problemas de tiroides y de hormonas, gastritis, intestino irritable, enfermedades autoinmunes, sobrepeso por m\u00e1s dietas que hagas, acn\u00e9, eccemas, vientre hinchado, estre\u00f1imiento, retenci\u00f3n de l\u00edquidos, dolores musculares y articulares, baja energ\u00eda... este es solo el comienzo de una lista de enfermedades y condiciones que pueden estar vinculadas a un sistema inmunitario que te est\u00e9 gritando: \u00a1estamos inflamados!\nEl sistema inmunitario es el encargado de controlar la inflamaci\u00f3n cr\u00f3nica, responsable de muchas de las enfermedades de la vida moderna y la culpable de que, a veces, te encuentres mal sin saber por qu\u00e9. Reconocer que podemos sufrir de inflamaci\u00f3n cr\u00f3nica, y saber c\u00f3mo combatirla a trav\u00e9s de una alimentaci\u00f3n y estilo de vida antiinflamatorio, puede ayudarnos a mejorar notablemente nuestra calidad de vida.\nEn este libro, la Dra. Gabriela Pocovi, especialista en el estudio del impacto que tiene la alimentaci\u00f3n en nuestro sistema inmunitario, te ense\u00f1ar\u00e1 a tomar medidas claves para reforzarlo, combatir la inflamaci\u00f3n y recuperar tu salud, partiendo del cuidado del intestino y su microbiota."}, {"id": 55520, "comments": "<div>\n<p>Publicamos por primera vez en espa\u00f1ol Atenas y Jerusal\u00e9n, quiz\u00e1s el libro m\u00e1s importante de Lev Shestov. Es uno de los textos m\u00e1s representativos del existencialismo y de la filosof\u00eda del siglo XX.Shestov arroja un clarividente y combativo an\u00e1lisis y cr\u00edtica de la historia del pensamiento occidental al estilo de Kierkegaard y Nietzsche. Ofrece una invitaci\u00f3n a repensar a los fil\u00f3sofos m\u00e1s importantes de la historia de la filosof\u00eda, tales como S\u00f3crates, san Agust\u00edn, Spinoza, Kant o Hegel. Sus conclusiones ponen en valor algunas de las ideas que, habiendo hecho evolucionar la filosof\u00eda a lo largo de los siglos, nada tienen que ver con la racionalidad y el positivismo: ideas de Plat\u00f3n, Plotino, Duns Scoto, Pascal, Kierkegaard o Nietzsche.Shestov fue un esp\u00edritu libre, pensador al margen de la academia, adogm\u00e1tico, ac\u00e9rrimo defensor del pensamiento m\u00e1s all\u00e1 de la raz\u00f3n, que enriquece el existencialismo de comienzos del siglo xx. Por la originalidad, profundidad y honda reflexi\u00f3n sobre el ser, fue le\u00eddo atentamente por Husserl, Heidegger, Cioran, Camus, Deleuze, etc.\u00abNinguna de las evidencias ir\u00f3nicas, las absurdas contradicciones que desprecian la raz\u00f3n, se le escapan. Una cosa le interesa y es la excepci\u00f3n, ya sea en la historia del coraz\u00f3n o de la mente\u00bb.Albert Camus sobre Lev Shestov en\u00a0El mito de S\u00edsifo\u00abLev Shestov me ha hecho un servicio considerable: \u00e9l me desvi\u00f3 de la idolatr\u00eda de la \u201cfilosof\u00eda\u201d. Debo agregar, de todas las idolatr\u00edas\u00bb.Carta de Emil Cioran a Alice Laurent, sobrina nieta de Shestov</p></div>"}, {"id": 55521, "comments": ""}, {"id": 55522, "comments": ""}, {"id": 55523, "comments": ""}, {"id": 55524, "comments": ""}, {"id": 55525, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Madrid 1922 Beltr\u00e1n Garc\u00e9s es un joven inspector de polic\u00eda con una prometedora carrera por delante. Su seriedad, rigor y minuciosidad en el trabajo le han hecho ascender en el escalaf\u00f3n policial. Todo parece irle bien, hasta que le encargan el caso m\u00e1s importante de su carrera. El ministro de Gobernaci\u00f3n ha sido asesinado en su domicilio. Todo la sociedad se queda consternada por el tr\u00e1gico suceso. A pesar de su juventud es nombrado responsable de la investigaci\u00f3n. Al principio el caso avanza r\u00e1pidamente, se\u00f1alando a un sospechoso, pero a medida que avanza la investigaci\u00f3n, se da cuenta que en este caso nada es lo que parece ser y que su carrera y su propia vida corren peligro. </p></div>"}, {"id": 55526, "comments": "<div>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">La mejor gu\u00eda para principiantes para terminar y superar la depresi\u00f3n, la ansiedad social y el pensamiento negativo</span></p>\n<hr>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">No importa cu\u00e1n fuerte, bien educado o ejemplar haya sido en la vida, no puede negar el hecho de que en un momento u otro debi\u00f3 sentirse ansioso. No hay un solo ser humano vivo que no haya sufrido o experimentado ansiedad en su vida. Esta afirmaci\u00f3n es suficiente para afirmar que la ansiedad es perfectamente normal, y que las personas que sufren de ansiedad son personas normales y corrientes.</span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">Si usted es alguien que se enfrenta al problema de la ansiedad o est\u00e1 asociado con alguien que lo est\u00e1, este libro es una gu\u00eda perfecta para ayudarle a entender el problema. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n le ayudar\u00e1 a aprender t\u00e9cnicas y maneras de lidiar con tales situaciones inmediatamente y a largo plazo.</span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">Antes de comenzar, comience con una mente abierta, y de ninguna manera consid\u00e9rese a usted mismo o al individuo que enfrenta el problema de ansiedad como \u201canormal\u201d. La situaci\u00f3n es dif\u00edcil, pero es manejable. Lea el libro para saber por qu\u00e9 y c\u00f3mo. \u00a1Espero que lo disfrute!</span></p>\n<p><strong style=\"background-color: #ffffff\">\u00a1No espere m\u00e1s! Despl\u00e1cese hacia arriba y haga clic en el bot\u00f3n Comprar para comenzar el viaje a una vida m\u00e1s saludable.</strong><span style=\"background-color: #ffffff\"> **</span></p>\n<h3><span style=\"background-color: #ffffff\">Review</span></h3>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">\"Gran gu\u00eda para el control de la ansiedad y los ataques de p\u00e1nico.\" - </span><strong style=\"background-color: #ffffff\">Gustavo J Saso</strong></p></div>"}, {"id": 55527, "comments": "<p class=\"description\">En los yacimientos de la Sierra de Atapuerca se encuentran testimonios del remoto pasado que han permitido aun grupo de investigadores espa\u00f1oles descubrir c\u00f3mo eran y c\u00f3mo viv\u00edan los m\u00e1s antiguos pobladores del continente europeo.</p>"}, {"id": 55528, "comments": "<div><div>En Atapuerca, Eudald Carbonell y Rosa M. Trist\u00e1n repasan con exhaustividad y contagiosa fascinaci\u00f3n la historia del yacimiento, sus claves y su relevancia, y los detalles de su formaci\u00f3n y de los trabajos que en \u00e9l se han realizado y se realizan en la actualidad.</div><div>Con todo ello, nos sumergen en un mundo prehist\u00f3rico explicado con tanta precisi\u00f3n que llegan a hacernos sentir parte de \u00e9l.</div><div>Se han escrito muchos libros sobre Atapuerca, pero ninguno como este, completo, riguroso, entretenido y cautivador, redactado por algunas de las personas que, posiblemente, mejor conocen sus secretos.</div></div>"}, {"id": 55529, "comments": "<div><p>En ocasiones, las heridas del pasado vuelven abrirse irremediablemente. Los miedos nunca desaparecen del todo y, los que se han quedado ocultos bajo la piel, no te dejan ser t\u00fa de una vez por todas y para siempre\u2026<br>\nPero aparece Iv\u00e1n. Un chico que acaba de llegar a la ciudad, con ojos arrebatadores, un cuerpo de infarto y recepcionista en la sede de la editorial donde trabajo. Con una sola mirada no puedo sac\u00e1rmelo de la cabeza y me quiero permitir el lujo de ser yo misma.<br>\nCuando algo que estaba enterrado, vuelve a aparecer en mi vida, todo da un giro de ciento ochenta grados. La relaci\u00f3n que estoy empezando con Iv\u00e1n ser\u00e1 puesta a prueba y deber\u00e9 enfrentarme al pasado.<br>\nMe llamo Rebeca y esta es mi historia.  </p><p>FAST ES UN NUEVO SELLO EDITORIAL CON HISTORIAS QUE SE LEEN DE UNA SENTADA. TODAS LAS HISTORIAS SON AUTOCONCLUSIVAS Y DIFERENTES ENTRE ELLAS.</p><p class=\"description\">\n\n</p><p>**</p></div>"}, {"id": 55530, "comments": ""}, {"id": 55531, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Tras la muerte de su hermano, Luc\u00eda Sellers decide mudarse a Madrid, donde comienza una nueva vida como editora. Con unos nuevos amigos y con el trabajo de sus sue\u00f1os, vuelve a retomar las riendas de su vida. All\u00ed conoce a Ian Parks, un guapo y atractivo polic\u00eda que pondr\u00e1 toda su vida al rev\u00e9s.El destino mover\u00e1 sus hilos para que se encuentren all\u00e1 donde vayan y una pasi\u00f3n los envolver\u00e1 dej\u00e1ndoles sin aliento. Pero no todo ser\u00e1 tan f\u00e1cil..\u00c9l tiene un secreto y tres reglas. Ella no cree en el amor y reh\u00fasa completamente del compromiso. \u00bfLlegar\u00e1n a un acuerdo? \u00bfSer\u00e1n capaces de ignorar esa tensi\u00f3n? \u00bfPodr\u00e1n burlar al destino?</span></p></div>"}, {"id": 55532, "comments": ""}, {"id": 55533, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Las mujeres de la familia Aguilar son muy particulares, bondadosas, con almas puras y llenas de luz. Cualquiera dir\u00eda que estaban destinadas a la felicidad, porque ellas aman sin condiciones y de verdad se lo merecen. El amor apareci\u00f3 en sus vidas, claro, pero en vez de conducirlas al para\u00edso fueron sumidas en un infierno terrenal. Ni siquiera saben qu\u00e9 es lo que ha destrozado sus vidas, aun as\u00ed, dan pelea con los recursos que cuentan, sin duda son valientes. Pero lo que les hace falta es un conocimiento ancestral que no saben que existe y no hay nadie que les muestre el camino, al menos de momento. Ser\u00e1 una lucha sin tregua, tanto en el plano material como en el espiritual, una lucha que libramos todos los seres humanos sin darnos cuenta.</span></p></div>"}, {"id": 55534, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Ni olvido ni perd\u00f3n</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Asociaci\u00f3n de Presos Pol\u00edticos del Franquismo en Francia</b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En su libro\u00a0</span><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El Senzill. Guerrilla i pres\u00f3 d\u2019un maqui\u00a0<br>En el presente libro Busquets nos explica como las v\u00edctimas del franquismo y en especial los maquis, han sido olvidados e ignorados por los diferentes gobiernos democr\u00e1ticos. Busquets parte de la constataci\u00f3n que la actual monarqu\u00eda es una continuaci\u00f3n del franquismo y que poco ha cambiado.\u00a0<br><br>La prueba es que los maquis y v\u00edctimas del franquismo han sido discriminados y desatendidos por los diferentes capataces del actual r\u00e9gimen mon\u00e1rquico, que padecemos: Su\u00e1rez, Calvo Sotelo, Felipe Gonz\u00e1lez, Aznar, Zapatero, Rajoy, Montilla y el Rey. Todos estos han ignorado, desatendido y maltratado a las v\u00edctimas del franquismo. Las denuncias que interpusieron las propias v\u00edctimas no prosperaron.\u00a0<br><br>Juan Busquets nos relata su lucha por el reconocimiento social, moral y econ\u00f3mico de los maquis. Primero a trav\u00e9s de una asociaci\u00f3n de v\u00edctimas de presos franquistas y no consiguieron \u00abnada de positivo\u00bb. Luego a trav\u00e9s del Centre d\u2019Estudis Josep Ester Borr\u00e0s de Berga no con mejores resultados. El libro refleja la constancia y la insistencia de Busquets en su lucha por el reconocimiento de los maquis. Ese es el principal m\u00e9rito y en este sentido es una continuaci\u00f3n de su libro El Senzill, sobre las acciones de los maquis. Ese es su m\u00e9rito.\u00a0<br><br>Constatamos como Busquets se topa con gobiernos que quieren ocultar, desvirtuar, ignorar o recuperar la lucha de los maquis. M\u00e1s m\u00e9rito tiene a pesar de sus continuos fracasos.\u00a0<br><br>En este libro,\u00a0<i>Todo atado y bien atado</i>, Busquets analiza tambi\u00e9n el contexto del postfranquismo. Seg\u00fan el autor, el origen del autoritarismo y corrupci\u00f3n de los gobiernos democr\u00e1ticos hay que buscarlo en los 40 a\u00f1os de franquismo y fascismo en Espa\u00f1a. Nada ha cambiado. Los franquistas de la mano del Borb\u00f3n nos dejaron votar y siguieron controlando el poder judicial, militar, religioso y pol\u00edtico.\u00a0<br><br>La Espa\u00f1a actual sigue siendo centralista, autoritaria, mon\u00e1rquica, gobernada por Juan Carlos Borb\u00f3n y Borb\u00f3n, designado por Franco como sucesor leg\u00edtimo. No ha habido depuraci\u00f3n del r\u00e9gimen franquista, que es lo que propon\u00eda al menos su padre, y por ello fue vetado por los Estados Unidos.\u00a0<br><br>Busquets nos describe a los diferentes gobernantes de esta Espa\u00f1a prepotente, chulesca, corrupta, mediocre, donde los poderes del franquismo siguen casi intactos ...\u00a0</i></div>"}, {"id": 55535, "comments": "<div>\n<p>Alicia decide poner tierra firme entre ella y su italiano favorito, regresando al lugar que la vio crecer para aclarar ideas y sanar sus heridas en la soledad.Sandro, por su parte, no piensa darse por vencido y no dudar\u00e1 en hacer lo que haga falta para conquistarla de nuevo. Lo que a\u00fan desconoce es que no lo tendr\u00e1 f\u00e1cil.Con la pasi\u00f3n que caracteriza a esta pareja ardiente e impulsiva, vivir\u00e1n un sinf\u00edn de an\u00e9cdotas y situaciones que revolucionar\u00e1n los sentimientos de quien se atreva a descubrir su desenlace. \u00bfTe animas a descubrir si terminar\u00e1n Atados?Amor, pasi\u00f3n y sexo.La tercera y \u00faltima parte de la trilog\u00eda Atados, llega a su fin y una parte de ella se quedar\u00e1 en ti.</p></div>"}, {"id": 55536, "comments": "Adelita tendr\u00e1 un hermanito y eso la irrita. Todo empeora cuando nace una ni\u00f1a con s\u00edndrome de Down. Aunque al principio la vida en la familia es dif\u00edcil, Lucero se gana el cari\u00f1o de todos. \"Cuando Lucero naci\u00f3, yo iba a cumplir seis a\u00f1os. Casi seis a\u00f1os de haber sido la ni\u00f1a de mis pap\u00e1s, la consentida, la \u00fanica, el centro de toda su atenci\u00f3n y el ombligo del mundo. De pronto, todo cambi\u00f3. Y cambi\u00f3 desde varios meses antes de su llegada. Desde el d\u00eda en que mi mam\u00e1 lleg\u00f3 con el resultado de esos an\u00e1lisis que dec\u00edan positivo, todo en mi casa empez\u00f3 a girar alrededor de ese gran acontecimiento. Ella es solo una ni\u00f1a caprichosa que quiere estar enferma para retener a mi mam\u00e1 siempre a su lado.\" Pensaba Adelita con rabia de su hermana menor, Lucero, durante la \u00e9poca en que los celos la ten\u00edan atrapada y no le permit\u00edan abrir los ojos para descubrir al ser maravilloso que vive dentro de aquel d\u00e9bil cuerpecito. As\u00ed se narran en este libro los desajustes que sufri\u00f3 la familia de Adelita con el nacimiento de su hermana, una ni\u00f1a con s\u00edndrome de Down."}, {"id": 55537, "comments": "<div>\n<p>Christopher consigue huir de su prisi\u00f3n bajo el mar. Despu\u00e9s de trescientos a\u00f1os sube a la superficie donde se encuentra un mundo totalmente nuevo para \u00e9l.<br>Una sensaci\u00f3n de urgencia le llama, llev\u00e1ndolo a buscar a Lola, una chica que baila flamenco con caballos. Ella tiene una debilidad, las motos y ahora, tambi\u00e9n, Christopher.<br>Shamsiel es un \u00e1ngel capaz de cualquier cosa con tal de atrapar al demonio, incluso matar a quien se interponga en su camino.<br>\u00bfPodr\u00e1 Lola resistirse a la atracci\u00f3n que siente por Christopher? \u00bfShamsiel se saldr\u00e1 con la suya?</p></div>"}, {"id": 55538, "comments": ""}, {"id": 55539, "comments": ""}, {"id": 55540, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La vida de Kate est\u00e1 a punto de convertirse en un torbellino. El inicio de su relaci\u00f3n con V\u00edctor, un joven experimentado y amante del BDSM, coincide con amenazantes cartas de un misterioso enamorado. A Kate le esperan placeres que ella jam\u00e1s hab\u00eda so\u00f1ado. \u00bfLograr\u00e1 sobrevivir y llevar a cabo sus m\u00e1s oscuras fantas\u00edas? Kate, una joven inglesa afincada en Madrid, siente un flechazo en el parque del Retiro. Su atrevimiento, espoleado por los latidos de su coraz\u00f3n, la lleva a acercarse a V\u00edctor, un chico misterioso.\u00a0<br>Su encuentro acaba con un descubrimiento para Kate, los placeres del BDSM que ella jam\u00e1s hab\u00eda probado. Esta excitaci\u00f3n por haber conectado tan r\u00e1pido y tan intensamente con V\u00edctor, y el misterio de que V\u00edctor sepa tanto acerca de ese mundo y su forma de actuar, un tanto descentrada y ca\u00f3tica hacen que Kate no sepa c\u00f3mo actuar con \u00e9l, ni qu\u00e9 contestarle a la propuesta que \u00e9l le hace. Al tiempo que Kate intenta aclarar sus ideas, recibe una carta de un acosador, alguien dolido que la espiaba mientras estaba con V\u00edctor. Un desconocido que le confiesa su amor, su dolor y que le hace una promesa que cumplir\u00e1 a toda costa: \u00abPronto ser\u00e1s m\u00eda, Kate\u00bb.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55541, "comments": ""}, {"id": 55542, "comments": ""}, {"id": 55543, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\"><i>Finalmente, su amor ha llegado\u2026</i></div><div style=\"text-align: justify;\"><br></div><div style=\"text-align: justify;\">Amy Michaels ama su nueva vida en Lucky Harbor. Como camarera en el restaurante local, est\u00e1 deseando su primer fin de semana de excursi\u00f3n por las monta\u00f1as. Pero cuando un giro equivocado la aparta del sendero, se encuentra de cerca y personalmente con el guardabosque Matt Bowers. Y a pesar de que est\u00e1 tentada de besar esa sonrisa sexy directamente fuera de su rostro, no cometer\u00e1 el error de involucrarse con el \u00eddolo de la ciudad.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br></div><div style=\"text-align: justify;\">Como un ex polic\u00eda cuya vida se fue al diablo, Matt no permite que nadie se acerque demasiado. Pero algo sobre la belleza vivaz llam\u00f3 su atenci\u00f3n en el momento en que la vio por primera vez en el restaurante. Despu\u00e9s de una noche calurosa bajo un cielo estrellado, Matt no puede negar su atracci\u00f3n, o el hecho de que, por primera vez en mucho tiempo, siente la agitaci\u00f3n de algo m\u00e1s. Ahora le toca a Matt ayudar a Amy a ver que, sin importar lo que haya en sus pasados, juntos pueden construir un futuro en Lucky Harbor.</div></div>"}, {"id": 55544, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Leonard Cohen falleci\u00f3 en 2016 dejando un enorme vac\u00edo y una pl\u00e9tora de amigos y admiradores, pero posiblemente pocas personas le conocieran tan bien como Eric Lerner. \" Asuntos de vital inter\u00e9s \" es un conmovedor testimonio de la amistad que durante cuatro d\u00e9cadas mantuvieron el cantautor y poeta Leonard Cohen y el escritor Eric Lerner. Tras su encuentro en un retiro zen en los setenta, el v\u00ednculo que uni\u00f3 a estos dos hombres, que dur\u00f3 hasta el d\u00eda de la muerte de Cohen, fue un asunto muy especial: compartieron vivienda, sus hijos crecieron juntos, pasaron por matrimonios y divorcios, \u00e9xitos y fracasos profesionales. Escritas con ternura y respeto, sin ning\u00fan af\u00e1n sensacionalista, estas preciosas memorias ofrecer\u00e1n a los admiradores de Leonard Cohen una visi\u00f3n aut\u00e9ntica e \u00edntima del artista; a trav\u00e9s de di\u00e1logos y an\u00e9cdotas sorprendentes, el lector aprender\u00e1 m\u00e1s sobre el tipo de persona que era el cantante de lo que jam\u00e1s podr\u00eda aprender husmeando en una biograf\u00eda al uso.</font>"}, {"id": 55545, "comments": "\u00bfQu\u00e9 haces cuando el hombre de tus sue\u00f1os tambi\u00e9n es la mayor amenaza para tu vida?\n\nAbby, una joven sin hogar aprendi\u00f3 a valerse por s\u00ed misma a una edad temprana: despu\u00e9s de que sus padres adictos a las drogas abandonaron la familia, ella es responsable de s\u00ed misma y de sus dos hermanas menores. Para mantenerlas econ\u00f3micamente, la bonita chica utiliza su mayor activo: su cuerpo.\n\nTrabaja como bailarina en varias discotecas de la ciudad de Nueva York donde Abby intenta hacer su vida. Pasa que un d\u00eda: conoce al misterioso empresario Theo, quien le hace una oferta irresistible. Si ella sale como acompa\u00f1ante con uno de sus socios de negocios, \u00e9l le pagar\u00e1 el dinero suficiente para deshacerse de todas sus preocupaciones de una sola vez.\n\nPero antes de eso, el atractivo Theo quiere convencerse de las cualidades de acompa\u00f1ante de Abby, y los dos pasan una noche inolvidable juntos. Abby se enamora perdidamente y se da cuenta de que no quiere salir con ning\u00fan otro hombre que no sea Theo. El hombre de negocios, dominante; tambi\u00e9n parece desarrollar sentimientos por Abby y no quiere compartirlos con nadie m\u00e1s.\n\nPero cuando Abby se entera de qui\u00e9n es el socio comercial de Theo, de repente se da cuenta de en qu\u00e9 se ha metido: es Aldo Gioacchino, el jefe de la mafia m\u00e1s grande de toda la ciudad. Y ahora est\u00e1 reclamando su derecho a Abby, sin importar el costo.\n\nEs el comienzo de una intriga incre\u00edble llena de deseo, drama y amor, cuyo desenlace pone todo en riesgo para Abby: sus hermanas, su amor por Theo y, al final, su propia vida..."}, {"id": 55546, "comments": "<div>\n<p>\u00bfOlvidar\u00eda su miedo al compromiso cuando se enterara de su peque\u00f1o secreto? Un acto impulsivo en una subasta de solteros le hab\u00eda proporcionado a Jennifer Cardon un rom\u00e1ntico viaje con su atractivo jefe, Alex Dunnigan. Jennifer siempre se hab\u00eda sentido atra\u00edda por \u00e9l, pero una cosa eran las fantas\u00edas y otra muy diferente encontrarse con que sus sue\u00f1os se hab\u00edan hecho realidad de repente. Sobre todo cuando descubri\u00f3 que se hab\u00eda quedado embarazada... Alex no sospechaba que tras el recatado aspecto de su ayudante se escond\u00eda una sirena capaz de volverlo loco. Despu\u00e9s de aquel fin de semana, se supon\u00eda que deb\u00edan olvidar su romance, aunque ninguno de los dos fuera capaz de olvidarlo.</p></div>"}, {"id": 55547, "comments": "Nathan Mitchel no ha podido recibir sus alas, tras sufrir una larga enfermedad su esp\u00edritu se desprende del cuerpo y llega a un lugar desconocido. Muchas personas piden para que su alma encuentre su camino, pero algo lo mantiene en un lugar que no es el Cielo.  \nSu hermana Jo est\u00e1 desesperada, la pena y las deudas han hecho que acepte un trabajo ins\u00f3lito, a ella le pagan por averiguar si los esposos de otras son infieles.   \nUna noche, Jo ve una estrella fugaz y en su desesperaci\u00f3n desea estar muerta tambi\u00e9n. Todo puede cambiar para el que desea, por eso pronto se enfrenta a una situaci\u00f3n inexplicable. Cuando Jo se re\u00fane con Nathan, \u00e9l se reh\u00fasa al deseo de su hermana y pide a la corte celestial que la ayude a volver, a los hermanos Mitchell se les informa que regresar\u00e1n a la Tierra; \u00e9l como \u00e1ngel de la guarda y ella como humana.   \nTendr\u00e1n varios d\u00edas para encontrar la soluci\u00f3n que los podr\u00eda liberar del umbral que no es Cielo ni es Tierra.  \n\u00bfPodr\u00e1n descubrir cu\u00e1l es el asunto pendiente?   \nDecisiones que nos llevan a una vida de esperanza o a una muerte inevitable."}, {"id": 55548, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A\u00f1o 3018 despu\u00e9s de Cristo. El planeta tierra tal y como lo concebimos hoy en d\u00eda ya no existe. La tierra es ahora un planeta muerto y sin vida. Sin agua ni alimento, los pocos supervivientes que quedan se afinan en ciudades amuralladas intentando resistir ante lo inevitable: La muerte.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La raza humana al borde de la extinci\u00f3n, resiste en reservas blindadas cerca de las grandes ciudades. M\u00e1s all\u00e1 de sus fronteras no hay nada. Tan s\u00f3lo desierto y muerte. Nada hab\u00eda sobrevivido a la ambici\u00f3n del hombre, que tras acabar con todos los recursos naturales del planeta, dej\u00f3 que est\u00e9 se marchitara y muriera lentamente.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero algo resurgi\u00f3 al amparo de dos volcanes. Una nueva raza vio la luz entre tinieblas y oscuridad. Mitad murci\u00e9lagos, mitad humanos, hijos del fuego y la noche, nutridos y alimentados por un peque\u00f1o vergel lleno de \u00e1rboles frutales y animales. El \u00faltimo para\u00edso en la tierra.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Asumum era un peque\u00f1o poblado salpicado por la lava de dos volcanes. Los quejidos de una tierra moribunda hab\u00edan creado profundos valles. Inmensas cordilleras donde no llegaba la luz del sol. Entre monta\u00f1as negras y sin apenas vida, crec\u00edan peque\u00f1os valles repletos de vida. \u00c1rboles, plantas, animales, agua limpia, los hijos del volc\u00e1n ten\u00edan todo lo necesario para seguir viviendo, no como los hombres que ten\u00eda los d\u00edas contados.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero la codicia de los humanos no iba a permitir que los hombres murci\u00e9lago vivieran en el para\u00edso mientras los hombres mor\u00edan en el infierno: La lucha por la supervivencia hab\u00eda comenzado.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55549, "comments": ""}, {"id": 55550, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TE DAR\u00c9 UNA PISTA PARA VER SI TE CORRE LA CURIOSIDAD SOBRE ESTA BONITA HISTORIA DE AMOR. \" Alex result\u00f3 ser Alexandra, una chica. No un chico\" </span>"}, {"id": 55551, "comments": ""}, {"id": 55552, "comments": "<p><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Libro ameno pero riguroso, \"Astron\u00e1utica: el camino a las estrellas\" es una obra imprescindible para todos los aficionados a la astron\u00e1utica y a las ciencias del espacio. Desde los primeros cohetes chinos de la Antig\u00fcedad a las m\u00e1s avanzadas investigaciones en nuevos sistemas de propulsi\u00f3n, desde los conocimientos matem\u00e1ticos y f\u00edsicos b\u00e1sicos de esta fascinante rama de la ciencia a la historia y actividades de las principales agencias espaciales, pasando por las propuestas m\u00e1s atrevidas para viajar a otros sistemas solares, este libro se constituye en una obra de consulta y divulgaci\u00f3n de referencia. Esta edici\u00f3n DE 2015 cuenta con nuevos cap\u00edtulos sobre SpaceX, las misiones lunares chinas, las recientes misiones de la ESA y de la NASA, PLD Space y mucho m\u00e1s.</span>\n\n</p>"}, {"id": 55553, "comments": "<div>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">La idea y tambi\u00e9n el coraz\u00f3n de este trabajo es poder aportar un poco de luz a algo tan antiguo como que los hombres se reconozcan mirando al cielo. Las constelaciones son grupos de estrellas en las que los antiguos vieron personajes, escenas y objetos relacionados con la experiencia del ser humano y a partir de la franja de constelaciones denominada zod\u00edaco se elabor\u00f3 un saber antiqu\u00edsimo que llamamos astrolog\u00eda. Las constelaciones que dan nombre a los signos del zod\u00edaco nos muestran doce formas de experiencia humana en las que podemos aprender los pasos c\u00edclicos que todos tenemos que dar para llegar a conocernos mejor. El zod\u00edaco es una rueda de experiencias que una vez completada vuelve a iniciarse a otro nivel. No es mi intenci\u00f3n dar ninguna lecci\u00f3n de astrolog\u00eda, hay muchos libros que hablan de los signos del zodiaco, sino buscar las ra\u00edces, el origen, del saber astrol\u00f3gico para poder trabajar en ellas. La astrolog\u00eda nos ha legado una gran herencia ante la cual muchas veces nos quedamos en la an\u00e9cdota: los Aries son impulsivos, los Libra son indecisos... Pero, a pesar de ello, hay muchas personas que, utilizando esta herramienta, quieren ir m\u00e1s all\u00e1. A estas personas va dedicado este trabajo para que puedan ver alg\u00fan aspecto simb\u00f3lico que en el vivir cotidiano a veces se escapa a nuestra comprensi\u00f3n.</span></p></div>"}, {"id": 55554, "comments": "<font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">\u201cTal y como es en el macrocosmos, es en el microcosmos\u201d. Estos antiguos axiomas indican de manera simb\u00f3lica algo muy claro; todo lo que existe en la creaci\u00f3n tiene un orden y un funcionamiento similar o sincr\u00f3nico. Por lo tanto, si observamos el orden y el funcionamiento de la vida en sus diferentes expresiones f\u00edsicas, podremos intuir c\u00f3mo son los mecanismos de la existencia en otros niveles m\u00e1s sutiles de manifestaci\u00f3n.</span></font>"}, {"id": 55555, "comments": ""}, {"id": 55556, "comments": "<div><p><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las personas que tiene importancia en nuestra vida son como espejos que reflejan el lugar donde nos encontramos en nuestro proceso de evoluci\u00f3n: al mirarnos en el espejo de los dem\u00e1s aprenderemos a conocernos a nosotros mismos.\u00a0</font></p><p><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con t\u00e9cnicas como la sinastr\u00eda y la comparaci\u00f3n de cartas, descubriremos c\u00f3mo transformar nuestra vida, cambiando las relaciones que tenemos con nuestra pareja, nuestros padres, nuestros hijos, nuestros amigos y, por supuesto, la m\u00e1s importante: la que tenemos con nosotros mismos.</font></p><p><span style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: small; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si el universo es una proyecci\u00f3n de nuestro interior y el hor\u00f3scopo un s\u00edmbolo de nuestro potencial, la colecci\u00f3n Nuevas Tendencias en Astrolog\u00eda se propone explorar el movimiento de los cuerpos celestes para encontrar las claves del comportamiento humano, devolviendo a la Astrolog\u00eda su significado primordial de instrumento del conocimiento.</span></p></div>"}, {"id": 55557, "comments": "<div><p class=\"description\">Primer libro de las dos partes que componen la serie \"Astray\". Una historia que te cautivar\u00e1 y enamorar\u00e1 desde el primer momento. </p>\n<p class=\"description\">Tres cad\u00e1veres aparecen en el museo MOMA de New York. El jefe de polic\u00eda Brody se ver\u00e1 envuelto en la resoluci\u00f3n del caso m\u00e1s complejo de su carrera. Aparecer\u00e1 Blaise, un hombre que le narrar\u00e1 la tragedia sufrida por una vagabunda, forzada a salir de las calles para ser el instrumento que lleve a cabo la venganza de William Donovan contra Nicholas Swarz, dos de los hombres m\u00e1s influyentes del pa\u00eds. </p>\n<p class=\"description\">Bec, la vagabunda, tendr\u00e1 que sufrir durante siete a\u00f1os el adiestramiento impuesto para convertirse en una mujer respetada y reconocida por la sociedad y conseguir as\u00ed seducir a su objetivo. Pero no todo ser\u00e1 tan f\u00e1cil... </p>\n<p class=\"description\">Una historia de dolor, sexo, amor, traici\u00f3n y una venganza que dura casi treinta a\u00f1os. </p>\n<p class=\"description\">Si tienes dudas, sugerencias u opiniones que quieras trasladar a la autora puedes ponerte en contacto con ella en: gloriavilarino@gmail.com</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 55558, "comments": ""}, {"id": 55559, "comments": "<div>\n<p id=\"MediaMatrix\">Ella ascendi\u00f3 a la tierra para escapar de una vida solitaria y triste.</p>\n<p>\u00c9l descendi\u00f3 para guiar a las almas sufrientes.</p>\n<p>Un encuentro imprevisto. </p>\n<p>Un momento robado. </p>\n<p>Un orgasmo inesperado.</p>\n<p>Y sus mundos colapsaron.</p>\n<p>\u00abNuestro destino est\u00e1 escrito en las estrellas\u00bb.</p>\n<p>\u00c9l dijo llamarse Levy y utiliz\u00f3 como excusa la peste negra para llevarla consigo.</p>\n<p>Ella obedeci\u00f3 y se perdi\u00f3 en su mirada. </p>\n<p>\u00c9l crey\u00f3 en mentiras. Ella, que \u00e9l estaba muerto.</p>\n<p>\u00c9l jur\u00f3 venganza; ella se quit\u00f3 el coraz\u00f3n.</p>\n<p>\u00abHar\u00e9 vino con tus lagrimas, princesa\u00bb</p></div>"}, {"id": 55560, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Una nueva interpretaci\u00f3n global del hor\u00f3scopo</i></b><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La base de este libro es el descubrimiento revolucionario de que, por s\u00ed solas, las figuras de aspectos de un hor\u00f3scopo (sin los planetas) son enormemente significativas para la interpretaci\u00f3n.En concreto,aportan una informaci\u00f3n esencial sobre la motivaci\u00f3n del individuo.Las figuras de aspectos son elementos de orden superior que condicionan el modo de actuaci\u00f3n de los planetas que forman parte de las mismas y, por lo tanto, deben tenerse en cuenta como factores determinantes de car\u00e1cter sintetizador en la interpretaci\u00f3n de los planetas individuales. Por ejemplo, en lo referente al desarrollo de la inteligencia, J\u00fapiter se comporta de forma distinta si se encuentra en un tri\u00e1ngulo de aprendizaje que si forma parte de un cuadrado de rendimiento.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En los diferentes cap\u00edtulos del libro enunciamos una serie de reglas para la interpretaci\u00f3n psicol\u00f3gica de la estructura de aspectos como globalidad e incluimos las descripciones de las caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas de 46 figuras de aspectos individuales, lo cual permite contemplar el efecto de los aspectos en el hor\u00f3scopo desde un punto de vista completamente nuevo. Empezamos con las descripciones de los aspectos cl\u00e1sicos y,despu\u00e9s, explicamos de forma sistem\u00e1tica y detallada c\u00f3mo desglosar la estructura de aspectos. Uno de los puntos esenciales es la consideraci\u00f3n de la forma geom\u00e9trica de la figura de aspectos, cuya interpretaci\u00f3n diferenciada es una parte esencial de la astrolog\u00eda de la figura de aspectos. En otra parte del libro tratamos las distintas variantes de las figuras de aspectos triangulares y cuadrangulares. Al final del libro se incluye un \u00edndice gr\u00e1fico y un \u00edndice alfab\u00e9tico de todas las figuras de aspectos, y tambi\u00e9n la relaci\u00f3n de las personas cuyos hor\u00f3scopos se han empleado como ejemplo.</span></div>"}, {"id": 55561, "comments": "<div>\n<p>[Su-po-si-ci-\u00f3n] una cosa que es aceptada como verdadera, o segura de suceder, sin pruebas. Dicen cuando asumes que nos haces quedar como idiotas a ti y a m\u00ed. Kenton Mayson aprende esa lecci\u00f3n de primera mano cuando hace suposiciones sobre Autumn Freeman y la clase de mujer que es bas\u00e1ndose en la poca informaci\u00f3n que tiene. Lo que descubre es que no solo es hermosa, sino tambi\u00e9n inteligente, divertida, una luchadora y exactamente el tipo de mujer con la que quiere compartir su vida. Autumn hace sus propias suposiciones sobre Kenton, y \u00e9l ahora necesita demostrarle lo contrario con el fin de protegerla a ella y a su futuro.</p></div>"}, {"id": 55562, "comments": "<div><div>Jorjune es un tipo de mediana edad solitario y taciturno, atiborrado de fobias y neurosis. Anta\u00f1o un joven din\u00e1mico, musculoso y mujeriego, un buen d\u00eda decide hacerse vegetariano, fil\u00f3sofo y corredor de fondo. Tras dos d\u00e9cadas de una dieta a base de copos de avena crudos, zanahorias y yogures desnatados, lecturas desordenadas, abstinencia sexual y conductas compulsivas que har\u00edan salivar de placer y envidia al mism\u00edsimo Woody Allen, Jorjune sufre un accidente en mitad de uno</div><div>de sus entrenamientos. En ese momento su vida dar\u00e1 un giro copernicano y la pregunta \u201c\u00bfpuede alguien como yo, con cuarenta y dos a\u00f1os, volver a ser el que era?\u201d, comenzar\u00e1 a martillear las ca\u00f3ticas neuronas de su cerebro con la insistencia del polluelo rompiendo el cascar\u00f3n que le protege pero le separa de la vida real. Y esposible que Pascal tuviese raz\u00f3n cuando dijo aquello de que todas las desgracias humanas proven\u00edan de nuestra incapacidad para permanecer solos en nuestra habitaci\u00f3n, pero\u2026, qu\u00e9 aburrimiento, \u00bfno? Escu\u00e1lido, t\u00edmido como un rat\u00f3n, en el paro y desahuciado por los pocos que lo conocen (\u201c\u00bfLigar, t\u00fa? Pero si te has pasado veinte a\u00f1os fuera de circulaci\u00f3n. Est\u00e1s en el l\u00edmite de la edad. Has perdido el \u00faltimo tren\u201d. \u201cIncluso un muerto puede levantarse y andar con la debida motivaci\u00f3n \u2013recuerden a L\u00e1zaro- pero a mis cuarenta y dos a\u00f1os yo ya estaba acabado\u201d), Jorjune se propone curarse a s\u00ed mismo y conocer mujeres, en el sentido b\u00edblico de la expresi\u00f3n, preferiblemente. Internet ser\u00e1 la v\u00eda por la que se introducir\u00e1 en el universo femenino, un camino empedrado de citas a ciegas, perfiles falseados, reveses variopintos, tropezones legendarios y aventuras tan surrealistas como la vida misma. Y, lo crean o no, esto que est\u00e1n a punto de leer est\u00e1 basado en una historia real.</div></div>"}, {"id": 55563, "comments": ""}, {"id": 55564, "comments": ""}, {"id": 55565, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0Nuestra sociedad ha optado por formas diversas de convivencia en pareja, que han ampliado la cl\u00e1sica posibilidad del matrimonio: parejas de hecho y convivencia more uxorio.\u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todas ellas suponen la necesaria asunci\u00f3n de responsabilidad de los padres para con sus hijos y, de romperse tal convivencia, es necesario establecer cu\u00e1les deben ser las formas de la futura relaci\u00f3n de ambos progenitores con sus hijos.\u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta obra ofrece una visi\u00f3n integral del proceso de guarda y custodia de los hijos, enmarc\u00e1ndolo desde el inicio de producirse una convivencia de una pareja, y terminando en las formas de establecer unas relaciones positivas con los hijos en caso de ruptura.\u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dentro de estas nuevas formas se encuentra la guarda y custodia compartida, cuya idoneidad se analiza en funci\u00f3n de cada caso.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por ello, se trata de un libro especialmente \u00fatil para estudiantes de Derecho, de Psicolog\u00eda, de Trabajo Social y de Educaci\u00f3n Social, ya que les ofrece una s\u00edntesis muy adecuada de conocimientos.\u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero tambi\u00e9n para todos los profesionales de las Ciencias Sociales, M\u00e9dicas y del Comportamiento que no poseen conocimientos sobre este campo y para los padres que necesiten una orientaci\u00f3n clara sobre procedimientos psicol\u00f3gicos y legales.</font></div></div>"}, {"id": 55566, "comments": ""}, {"id": 55567, "comments": ""}, {"id": 55568, "comments": ""}, {"id": 55569, "comments": "Descripcion"}, {"id": 55570, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para las mentes pudorosas, que el velo de la virtud tapa a\u00fan sus ojos, es mejor que este libro lo arrojen a las llamas del fuego y vuelva con su due\u00f1o, antes que al leerlo su mente se corrompa para la eternidad.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Asmodeo, \u00e1ngel atormentado por sus propios sentimientos, fue ordenado descender de los cielos. Por cada paso que bajaba, el pobre \u00e1ngel, encontrar\u00eda el leve descenso a sus placeres y pecados, entre gemidos y alaridos del alma pecaminosa, se ira convirtiendo poco a poco en el demonio de nuestras lujurias m\u00e1s desatadas, m\u00e1s ardientes que el fuego, llegando a quemar nuestra piel y envenenar nuestras venas, de \u00e9xtasis y placer.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfTe atreves a leer los gemidos de la lujuria, y la condena de este miserable?</span></div>"}, {"id": 55571, "comments": ""}, {"id": 55572, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Entre vikingos y Highlanders, Aslaug deber\u00e1 decidir de qu\u00e9 lado estar. Primavera de 1263. Entre Noruega y Escocia. La b\u00fasqueda de una vida. Nacida de un amor interrumpido, Aslaug busca su lugar en el mundo. Criada por Vanad\u00eds entre los vikingos, maneja tan bien las armas como a los hombres. Pero desde su m\u00e1s tierna infancia, Aslaug ha tenido el mismo sue\u00f1o: conocer a su padre. Con diecisiete a\u00f1os, la joven deja su Noruega natal para emprender el viaje m\u00e1s importante de su vida. \u00bfQu\u00e9 ha ocurrido con Cinaed despu\u00e9s de todos esos a\u00f1os? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 recibida en el clan MacKenzie? A la vikinga la esperan muchos encuentros, incluido uno que no hab\u00eda planeado en absoluto...</p></div>"}, {"id": 55573, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Berl\u00edn, 1955. La directora de teatro letona Asja Lacis, que ha pasado diez a\u00f1os en un campo de trabajo de Kazajist\u00e1n y vuelve con el alma rota, visita a su viejo amigo Bertolt Brecht. Tras una breve conversaci\u00f3n en la que ambos intentan ocultar sus miserias, Bertolt le comunica a Asja que ha muerto el amor de su vida: Walter Benjamin. Un torbellino de emociones empuja a Asja hacia los recuerdos agridulces de su relaci\u00f3n con uno de los fil\u00f3sofos europeos m\u00e1s influyentes del siglo XX. Esta novela recupera la figura de Asja Lacis, una mujer desconocida para el gran p\u00fablico, cuyo potencial se quiso negar y cuyo talento se busc\u00f3 reducir a mera an\u00e9cdota, a un ep\u00edgrafe en la vida de un hombre sabio. Asja nos habla de las contradicciones del amor libre en una \u00e9poca de libertades mermadas, y de c\u00f3mo una personalidad puede resistir las mayores atrocidades y sucumbir ante un callej\u00f3n sentimental sin salida.</p>\n<pre align=\"center\" style=\"font-family: 'Arial','Helvetica','sans-serif'; font-size: 16px; color: rgba(0,0,0,0.666667)\"><br></pre>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Arial','Helvetica','sans-serif'; font-size: 16px\"><span style=\"color: rgba(0,0,0,0.666667)\"><br></span></p></div>"}, {"id": 55574, "comments": ""}, {"id": 55575, "comments": ""}, {"id": 55576, "comments": "<p class=\"description\">Este libro va dirigido al publico que guste de admirar obras pict\u00f3ricas de un excelente realismo y de la palabra critica y certera de Jose Marti. Su autor, fiel estudioso y seguidor del magistral pintor rusoVasili V. Vereschaguin (1842/1904), pone a su disposici\u00f3n el conocimiento de esta figura poco estudiada, que se distinguio por el reflejo critico de escenas b\u00e9licas de la Rusia zarista que provocaron un fuerte impacto en la sociedad.  <br>El contenido social, politico e hist\u00f3rico, la t\u00e9cnica presentes en los cuadros llamaron poderosamente la atenci\u00f3n de Marti y ganaron su admiraci\u00f3n; pasaron a la posteridad a trav\u00e9s de su mirada y de la descripci\u00f3n detallada que realizo de los lienzos. Aqu\u00ed el lector encontrara ademas facsimiles in\u00e9ditos de escritos martianos donde hace referencia al pintor.  <br>(fuente: [BiblioEteca.com](http://www.biblioeteca.com))</p>"}, {"id": 55577, "comments": "<div>\n<p>Jasper Fleming es un extranjero atractivo en busca de un nuevo hogar. Es por eso que decide irse a vivir a Cuba por una vida mejor.<br>Al principio se sentir\u00e1 un extra\u00f1o, pero a medida que pasen los d\u00edas, la amabilidad de las personas y el ritmo latino lo har\u00e1 sentirse como en casa. Aunque todo cambia en la vida de Jasper cuando en una noche entra en un club nocturno, conozca a una joven cubana con una vida y un peligroso secreto.<br>Ah\u00ed comenzar\u00e1n los problemas, pero \u00bfpodr\u00e1 Jasper seguir adelante sin ella o por el contrario elegir\u00e1 el camino complicado?<br>AMBIENTADA EN LOS SETENTA ESTA HISTORIA TE HAR\u00c1 RE\u00cdR Y LLORAR</p></div>"}, {"id": 55578, "comments": ""}, {"id": 55579, "comments": "Que tu Academia de Danza sea un \u00e9xito a solo un a\u00f1o de su inauguraci\u00f3n, deber\u00eda ser suficiente para sentirse feliz y decide celebrarlo con su tenida m\u00e1s sensual, aunque sea en la soledad del local de hamburguesas cercano. Con lo que no contaba, es que esa noche un sorprendido hombre vio su coreograf\u00eda sobre el escenario y no fue capaz de resistirse a la necesidad de conocer a la persona tras esa representaci\u00f3n de arte tan formidable. En el instante en que sus ojos se encontraron en ese callej\u00f3n, nada pod\u00eda detenerlos de averiguar exactamente qu\u00e9 ten\u00eda el destino preparado para ellos."}, {"id": 55580, "comments": ""}, {"id": 55581, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es uno de los mejores libros sobre este tema publicados en el mundo, seg\u00fan conferencistas y expertos del instituto Dale Carnegie. Contiene todo lo que usted debe saber sobre qu\u00e9 hacer y qu\u00e9 no hacer cuando est\u00e9 frente al p\u00fablico, para ganar gran seguridad. Fue escrito por Germ\u00e1n D\u00edaz Sossa, autor de doce libros, seis en papel y seis digitales. D\u00edaz Sossa dicta seminarios talleres sobre este tema hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os y ha capacitado a m\u00e1s de 37 mil personas. \u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro se manejan temas como entusiasmo, actitud vendedora, contacto visual, muletillas, expresi\u00f3n corporal, manejo de los nervios f\u00edsicos y ps\u00edquicos, seguridad, c\u00f3mo persuadir y vender, qu\u00e9 hacer frente al sudor, frente a ponerse colorado, la resequedad en la boca, el temblor, la mente en blanco y, en fin, muchos problemas que aquejan al conferencista No preparado.\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se trata tambi\u00e9n lo relacionado con la ordenaci\u00f3n de ideas, manejo de la voz y la respiraci\u00f3n, correcta utilizaci\u00f3n del micr\u00f3fono, as\u00ed se mejora la comunicaci\u00f3n con los clientes internos y externos, c\u00f3mo ordenar una improvisaci\u00f3n, c\u00f3mo manejar un escenario e influir sobre el auditorio, c\u00f3mo darle fuerza a su comunicaci\u00f3n y al mensaje, alternativas para disminuir nervios del inicio y claves sobre a qui\u00e9nes mirar mientras habla para ganar apoyo y seguridad, as\u00ed se convence, la presentaci\u00f3n personal, manejo de auditorios agresivos, t\u00e9cnicas para disminuir la ansiedad al momento de iniciar, etc.</span>\n\n</p>"}, {"id": 55582, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Continuando con las curiosas trayectorias de las estrellas de Hollywood y sus secretos que no pudieron publicarse en la primera versi\u00f3n de este tipo de obra, ahora llegan otros grandes actores y actrices que han conseguido calar en el coraz\u00f3n del p\u00fablico, a trav\u00e9s de sus g\u00e9neros, sus personajes y sus cualidades.\u00a0<br>En est\u00e1 ocasi\u00f3n desfilar\u00e1n grandes desconocidos en su vida privada como las grandes parejas P. Newman-Woodward, Robert Taylor y su ex- B\u00e1rbara Stanwyck, Charles Bronson y Jill Ireland, parejas c\u00f3micas como Bob Hope-B.Crosby, Jerry Lewis-Dino, sagas como los Huston o los hermanos Marx, personajes tan caract\u00e9risticos en el cine como Jack Nicholson, Lee Marv\u00edn, Joan Crawford, Mickey Rooney, E.G.Robinson, James Cagney, Richard Widmark, Susan Sarandon, Walgberg, D. Moore y cuarenta y cinco estrellas de la meca en total...\u00a0<br>M\u00e1s de cuarenta estrellas de lo mejor del cine americano con los datos actualizados de sus carreras y vida personal, en categor\u00edas tan llamativas como \"Desde el cine mudo al sonoro\", \"El g\u00e9nero de g\u00e1nsters\", \"Las grandes estrellas olvidadas\" o \"Los jovenes de Hollywood\". Los comienzos en la industria de Hollywood, los premios Oscar y sus ganadores, los artistas que ganaron Bafta, Globos de Oro conseguidos por los m\u00e1s famosos y rutilantes actores y actrices, las peleas m\u00e1s hist\u00f3ricas de la industria, los secretos de las estrellas que sus familiares desvelaron...\u00a0<br>Los ataques a las estrellas y su imagen, los olvidos injustificados de muchos sucesos de sus vidas al redactar sus biograf\u00edas, hace que esta obra sea de las pocas que reunen la realidad de las imagenes de estos art\u00edstas en unas biograf\u00edas f\u00e1cil de leer por su resumen, sin dejarnos fuera los datos relevantes de los grandes de ayer y de hoy.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55583, "comments": ""}, {"id": 55584, "comments": "<font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Desarrolla los pasajes de los\"Hechos de los Ap\u00f3stoles\", proporcionando al lector un valioso marco en el que familiarizarse con cada personaje.</span></font>"}, {"id": 55585, "comments": "<div>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">Este libro se dirige a todas aquellas que aman el cuento literario, ya como lectores, ya como escribidores. Todo aquel que guste de leer cuentos, todo aquel que aspire escribir estas paginas. </span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">En contrara aqu\u00ed amenas digresiones sobre el genero, conocer\u00e1 su historia, sus limitaciones, sus horizontes, y especialmente se introducir\u00e1 en la intimidad de algunos de los mas grandes narradores contempor\u00e1neos: Adolfo Bioy Caseras, Jos\u00e9 Donoso. Carlos Fuentes, Edmundo Valades, Silvina Ocampo, </span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">Enrique Anderson Imbert, por mencionar unos cuantos, todos los cuales hablan en sabrosas entrevistas de su relaci\u00f3n afectiva con el cuento y de sus propios comienzos, dificultades. preferencias y hallazgos. Jos\u00e9 Agust\u00edn colabora con una secci\u00f3n especial sobre la narrativa actual en M\u00e9xico, lo que da la obra una dimensi\u00f3n redonda.<br></span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">Asi se escribe un cuento es, pues, una referencia obligada para un publico amplisimo, desde adolescentes que comienzan su aventura con la creaci\u00f3n literaria hasta investigadores que se ocupan de la literatura contempor\u00e1nea, y muy \u00fatil para todos los que se interesan por el genero period\u00edstico de la entrevista. **</span></p></div>"}, {"id": 55586, "comments": ""}, {"id": 55587, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: bold\">\u00bfCrees en los \u00aby vivieron felices para siempre\u00bb? </p>\n<p style=\"font-weight: bold\">\u00bfHay algo que pueda salir realmente mal despu\u00e9s de destruir al villano de la historia?</p>\n<p>Pues s\u00ed, y Arek es la prueba de ello. Ahora que se ha hecho con el trono del reino, debe encontrar consorte. o morir lentamente (lo prometo, no es broma).</p>\n<p>Antes de que empieces a leer, te lo advertimos: puedes caer bajo un poderoso hechizo... Esta historia \u00bfde amor? (lo dejamos a tu criterio) puede robarte el coraz\u00f3n, algunas carcajadas, y los protagonistas... \u00a1Un momento! No podemos contarte esa parte. </p>\n<p>Desc\u00fabrelo t\u00fa mismo.</p>\n<p>Arek no hab\u00eda pensado qu\u00e9 ocurrir\u00eda tras cumplir la profec\u00eda que dec\u00eda que estaba destinado a salvar al reino de Ere del dominio del mal. As\u00ed que ahora que por fin ha logrado (con algo de torpeza) cortarle la cabeza al malvado rey (resulta que la espada m\u00e1gica que sac\u00f3 del pantano no ven\u00eda afilada), \u00e9l y su variopinto grupo de compa\u00f1eros de aventuras est\u00e1n un poco perdidos y no saben qu\u00e9 hacer. Como salvaguardia temporal, el mejor amigo mago de Arek, Matt, le convence para que asuma el trono hasta que rescaten a la leg\u00edtima heredera de la torre. Solo que est\u00e1 muerta. Ahora Arek es el rey y est\u00e1 atrapado en un puesto que tiene trampa: elegir a su alma gemela antes de su decimoctavo cumplea\u00f1os o debilitarse hasta morir. </p>\n<p>Faltan tres meses para su cumplea\u00f1os y solo Matt conoce el secreto, as\u00ed que Arek se embarca en una misi\u00f3n desesperada para encontrar consorte y salvar su vida. empezando por sus compa\u00f1eros de aventuras. Pero sus intentos de cortejar a sus amigos salen bastante mal, aunque con mucha gracia. hasta que descubre que el amor puede haber estado frente a \u00e9l todo este tiempo.</p>\n<p>\u00ab <em>As\u00ed que esto es un felices para siempre </em>es un vals sincero y caprichoso de amor verdadero, perfecto para los fans de Diana Wynne Jones y T. J. Klune. F. T. Lukens teje una historia rom\u00e1ntica, divertida y enternecedora sobre profec\u00edas, hechizos m\u00e1gicos y lo que ocurre cuando le cortas la cabeza al villano con una espada m\u00e1gica oxidada. Hazme caso: \u00a1ser\u00e1 tu nuevo libro de cabecera\u00bb.</p>\n<p>-Ashley Poston, autora <em>best seller</em> de <em>Geekerella</em></p>\n<ul><li>*</li></ul>\n<p style=\"font-weight: bold\"><br></p></div>"}, {"id": 55588, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es uno de los hombres mejor protegidos por el FBI. Y el FBI tiene fama de proteger muy bien a los suyos. Su nombre no consta en ning\u00fan anuario telef\u00f3nico. El lugar donde vive actualmente se mantiene en secreto. Y la cobertura que utiliza en su vida cotidiana tambi\u00e9n. Desde que termin\u00f3 su misi\u00f3n como infiltrado en la Cosa Nostra americana -con el nombre de Donnie Brasco- y se conoci\u00f3 su verdadera identidad, el agente especial Joseph D. Pistone desapareci\u00f3 oficialmete del mapa. Fue como si la tierra lo tragara. No obstante, todo hab\u00eda sido preparado as\u00ed desde le principio. La Mafia puso precio a la cabeza del agente federal y mand\u00f3 tras \u00e9l a sus mejores pistoleros. El desvanecerse, de la noche a la ma\u00f1ana, no fue capricho, sino sencilamete la condicion indispensable para seguir viviendo.</span>\n\n</p>"}, {"id": 55589, "comments": "<div>\n<p>En este libro se analiza la forma correcta, recomendada o aceptada de utilizar diversas voces y expresiones de nuestro idioma. La obra contiene 191 entradas organizadas en orden alfab\u00e9tico, y tiene el objetivo de proporcionar al lector la informaci\u00f3n necesaria para que est\u00e9 en posibilidad de tomar decisiones respecto de la forma en que se expresa. \u00bfDebemos llamar espa\u00f1ol o castellano al idioma que hablamos? \u00bfEs correcto llamar dialectos a las lenguas ind\u00edgenas? \u00bfCu\u00e1ndo debe utilizarse la forma elegido y cuando electo? \u00bfDebemos decir la presidente o la presidenta? \u00bfInclusive es sin\u00f3nimo de incluso? \u00bfDebe decirse media tonta o medio tonta? Si hemos ofendido a alguien, \u00bfdebemos pedir disculpas u ofrecer disculpas? \u00bfSe dice faltar al respeto o faltar el respeto? \u00bfCu\u00e1ndo debe utilizarse vinimos y cu\u00e1ndo venimos? Aqu\u00ed encontrar\u00e1 usted las respuestas a estas y muchas otras interrogantes que posiblemente se haya hecho en diferentes momentos en los que, al momento de hablar o escribir, ha tenido dudas sobre c\u00f3mo decir apropiadamente lo que quiere expresar. **</p></div>"}, {"id": 55590, "comments": "Relatos que recrean historias de personajes enterrados en el Cementerio de la Recoleta, como Lucio V. Mansilla, Mariquita S\u00e1nchez de Thompson, Camila OGorman y Dominguito Sarmiento. Despu\u00e9s del \u00e9xito de Historias ocultas en la Recoleta, Mar\u00eda Rosa Lojo vuelve con m\u00e1s relatos sobre algunos de los personajes enterrados en el cementerio m\u00e1s famoso del pa\u00eds. Nos cuenta no s\u00f3lo c\u00f3mo fueron sus vidas en la tierra, sino c\u00f3mo los trata la muerte, en el trasmundo que supieron conseguir. Asistiremos a sus andanzas y sorprendentes encuentros. Lucio V. Mansilla dialoga con Manuel, su valet, dos desorientados fantasmas a fines del siglo XX; su hermana, la escritora Eduarda Mansilla, viaja otra vez a los Estados Unidos, pero descubre el pa\u00eds de Donald Trump; Mariquita S\u00e1nchez de Thompson sigue envi\u00e1ndole cartas a su hija Florencia; Jos\u00e9 Mar\u00eda Calaza, c\u00e9lebre jefe de bomberos de Buenos Aires, visita el Infierno para conocer al emperador Ner\u00f3n. Sabremos de Victoria Ocampo, Camila OGorman, Dominguito Sarmiento y el m\u00e9dico Polidoro Segers, testigo de la masacre de los selknam en Tierra del Fuego. Entre el sue\u00f1o y la realidad, entre la vida y la muerte, entre lo documentado y lo fantaseado, los cuentos de Mar\u00eda Rosa Lojo respiran luminosidad y delicadeza, humor e inteligencia. Relatos donde seguimos oyendo las voces de muertos que tienen mucho para decirnos, tanto de la historia argentina como de la condici\u00f3n humana."}, {"id": 55591, "comments": "Tendida en la cama, una madre escucha mientras su hijo le lee. Llevan muchos a\u00f1os celebrando esa ceremonia, el hijo lee siempre el mismo libro, una novela de Balzac. Ella es felicidades y desdichas. No tiene otra manera de disfrutarla: es analfabeta. El hijo es el menor de cinco hermanos, es escritor, es profesor en la universidad. Su padre muri\u00f3 cuando \u00e9l era chico. Ha triunfado, podr\u00eda afirmarse. Hijo de inmigrantes, se hizo un lugar en la sociedad. Tambi\u00e9n ha sufrido las humillaciones que imponen su condici\u00f3n, la exclusi\u00f3n, el racismo, la soledad. Durante a\u00f1os se avergonz\u00f3 de su madre, de los esfuerzos y el sacrificio que hizo para sacar adelante a la familia, de su falta de cultura. Lleg\u00f3 a despreciarla. Pero ahora llega el momento de la verdad: la madre est\u00e1 cerca de la muerte. Mientras repite el rito de la lectura, el hijo rememora la vida que han tenido juntos. Los sentimientos se alteran. Descubre de pronto que la sabidur\u00eda, la que cuenta, la de la vida, la tiene ella y no \u00e9l. Descubre el amor infinito que siempre ha sentido y que las ilusiones sobre su propia val\u00eda, su llamado \u00e9xito, le han impedido manifestar y compartir a cada momento. Descubre la culpa por estas faltas, el remordimiento al haber dejado pasar tanto tiempo antes de valorar a esa mujer como merec\u00eda, como lo que era. As\u00ed hablaba mi madre es una novela conmovedora desde la primera a la \u00faltima p\u00e1gina. Parece escrita con el coraz\u00f3n en la mano, con una mezcla exacta de dolor, lucidez y dulzura. Pocas veces la complejidad del amor filial ha sido retratada con tanta precisi\u00f3n y hondura, con tan poco sentimentalismo. Para alegr\u00eda de los lectores, Rachid Benzine ha logrado esa envidiable proeza."}, {"id": 55592, "comments": "<div><p class=\"description\">As\u00ed fue la vida de Romana Padr\u00f3n es una historia entre la ficci\u00f3n y la realidad. Una d\u00e9bil delimitaci\u00f3n con la que el autor juega intencionadamente. Entre el documento y el recuerdo, esta novela, nos adentra en la vida de una ni\u00f1a, joven y mujer de las primeras d\u00e9cadas del siglo XX. Como un diario, nos relata sus temores, amores y vivencias a lo largo de su vida; pero, eso s\u00ed, un hilo de ilusi\u00f3n permanece a lo largo de todo el relato, m\u00e1s all\u00e1 de la edad que inexorablemente descuenta a\u00f1os a la vida de la protagonista.</p>\n<p class=\"description\">**</p></div>"}, {"id": 55593, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En As\u00ed es la vida, se nos invita a honrar cada momento y etapa de la vida, y a saber valorar incluso las situaciones dolorosas como una oportunidad de aprendizaje y sabidur\u00eda; porque es a partir de ellas que sacamos las fuerzas para convertirnos en adultos cabales y preparados para enfrentar la vida en forma plena. As\u00ed, sin negar el estr\u00e9s y consider\u00e1ndolo algo positivo, se nos promueve a descubrir el sentido de cada momento y se nos encamina a descubrir el camino a la felicidad y satisfacci\u00f3n con todo lo vivido, logrando que valoremos no solo nuestras vidas sino tambi\u00e9n la de los dem\u00e1s.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Marcela Lechuga Psic\u00f3loga cl\u00ednica egresada de la Universidad Diego Portales, se especializ\u00f3 en Psicolog\u00eda de la Salud, \u00e1rea en la que ha desarrollado l\u00edneas de investigaci\u00f3n-acci\u00f3n en promoci\u00f3n, prevenci\u00f3n e intervenci\u00f3n en instituciones de salud, educaci\u00f3n y empresas. Actualmente atiende en su consulta privada y es directora de su Consultora Acquaris. En su metodolog\u00eda de trabajo integra los recursos terap\u00e9uticos del Psicodrama, Musicoterapia, Hipnoterapia, Constelaciones Familiares y Biodanza, entre otras. Es miembro fundador de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Psicolog\u00eda de la Salud (ALAPSA) y Directora de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de alivio del Dolor (ALAPASIDOL) actualmente en gestaci\u00f3n. As\u00ed es la vida es su primer libro y con \u00e9l cumple la promesa de seguir ayudando a las personas a comprender el sentido de la vida y encontrar el camino a la felicidad.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55594, "comments": "<div>\n<p>\u00abAs\u00ed es como empieza la ausencia:<br>\u2014Amaia. Amaia, soy yo, Mikel. Oye, tengo que\u2026 tengo que irme antes de que me encuentren. Voy a hacer algo malo, muy malo. Ni siquiera t\u00fa vas a poder salvarme esta vez. Por favor, perd\u00f3name. Perd\u00f3name y no vengas. No llames a la polic\u00eda. No conf\u00edes en nadie. Y, sobre todo, no juegues a su juego. No juegues a su\u2026\u00bb.<br><br>Anne ten\u00eda dieciocho a\u00f1os cuando desapareci\u00f3 durante la madrugada de la noche de San Juan de 2008, entre fuegos artificiales, hogueras, m\u00fasica y jolgorio, tras una fuerte discusi\u00f3n con su novio Mikel.<br>Han pasado diez a\u00f1os y la desaparici\u00f3n de Anne sigue siendo un misterio. No apareci\u00f3. Ni viva. Ni muerta.<br><br>Pero ahora es Mikel, atormentado por el pasado, quien desaparece dejando en el aire muchas inc\u00f3gnitas. Antes de esfumarse sin dejar rastro, Mikel le dej\u00f3 un inquietante mensaje a su hermana Amaia, quien, dos meses despu\u00e9s, deja atr\u00e1s su vida en Par\u00eds y regresa a Coa\u00f1a, Asturias.<br><br>Amaia no solo deber\u00e1 enfrentarse a sus demonios, tambi\u00e9n a la oscuridad de los otros, hasta resolver un rompecabezas repleto de muertes, ausencias y secretos dif\u00edciles de asumir, al tiempo que le es imposible sucumbir al encanto del primer amor.<br><br>\u00bfCU\u00c1NTOS LATIDOS PERDEMOS A LO LARGO DE LA VIDA?<br>\u00bfCU\u00c1NTAS P\u00c9RDIDAS SOMOS CAPACES DE SOPORTAR?</p></div>"}, {"id": 55595, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfEres compatible con tu pareja?</b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No es f\u00e1cil encontrar pareja y menos a\u00fan conservarla cuando ya la tienes. Todos buscamos el amor, pero \u00bfsabemos qu\u00e9 hacer con \u00e9l una vez creemos haberlo encontrado? Queremos dar nuestro cari\u00f1o a alguien, pero \u00bfc\u00f3mo lo hacemos? Deseamos que alguien nos d\u00e9 su amor, pero \u00bfsabemos recibirlo? \u00bfC\u00f3mo se vive en la pr\u00e1ctica una relaci\u00f3n amorosa?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que Arantxa Coca, experta en relaciones de pareja y familia, ofrece en este libro es el resultado de sus observaciones a lo largo de muchos a\u00f1os como terapeuta y asesora de m\u00faltiples programas televisivos dedicados a las relaciones amorosas. En ellos no solo se apoya en lo que la persona le cuenta, sino que se \u00abcuela\u00bb en las casas para ser testigo directo de su convivencia. Una de sus conclusiones es que en numerosas ocasiones los problemas vienen del papel que uno adopta en la pareja, del rol que se juega.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00bfEres V\u00edctima o Perseguidor? \u00bfSalvador o Amigo?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00bfUtilizas trucos para intentar dominar a tu pareja?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00bfSabes qu\u00e9 perfil es el m\u00e1s compatible amorosamente con el tuyo?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00bfC\u00f3mo pides el afecto que necesitas?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00bfEs posible amar y rivalizar a la vez con la persona amada?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As\u00ed eres, as\u00ed amas permitir\u00e1 a los lectores descubrir por s\u00ed mismos c\u00f3mo son y c\u00f3mo entienden las relaciones amorosas, en aras de lograr que estas sean sanas y felices.</span></div>"}, {"id": 55596, "comments": "La figura de Tolst\u00f3i, compleja y polifac\u00e9tica, fascin\u00f3 tanto a sus contempor\u00e1neos como fascina hoy a quien se acerca a sus obras. Los testimonios reunidos en este volumen nos descubren al escritor, asceta y pensador moral, pero tambi\u00e9n al mel\u00f3mano, cuya predilecci\u00f3n por la m\u00e1s abstracta de las artes encierra algunas claves de su pensamiento sobre la creaci\u00f3n y la vida. Cada uno de los textos reunidos refleja un aspecto de la personalidad desmesurada y fascinante de este hombre capaz de inspirar una sincera admiraci\u00f3n en quien lo trat\u00f3, como las teselas que dibujan, pieza a pieza, el complejo mosaico."}, {"id": 55597, "comments": "La figura de Tolst\u00f3i, compleja y polifac\u00e9tica, fascin\u00f3 tanto a sus contempor\u00e1neos como fascina hoy a quien se acerca a sus obras. El escritor, el pensador moral, el asceta, el conde, el terrateniente, el labriego y, por encima de todo, el hombre capaz de inspirar una sincera admiraci\u00f3n en quien lo trat\u00f3, se ven re?ejados en estos testimonios de personas que lo conocieron, lo trataron o simplemente lo observaron durante a\u00f1os. Cada uno de ellos re?eja un aspecto de su personalidad desmesurada y fascinante, como si fuera una tesela que dibuja, pieza a pieza, el complejo mosaico."}, {"id": 55598, "comments": "<div>\n<p>La figura de Tolst\u00f3i, compleja y polifac\u00e9tica, fascin\u00f3 tanto a sus contempor\u00e1neos como fascina hoy a quien se acerca a sus obras. El escritor, el pensador moral, el asceta, el conde, el terrateniente, el labriego y, por encima de todo, el hombre capaz de inspirar una sincera admiraci\u00f3n en quien lo trat\u00f3, se ven re?ejados en estos testimonios de personas que lo conocieron, lo trataron o simplemente lo observaron durante a\u00f1os. Cada uno de ellos re?eja un aspecto de su personalidad desmesurada y fascinante, como si fuera una tesela que dibuja, pieza a pieza, el complejo mosaico.</p>\n<p>\u00abUn librito que da voz a aquellos que trataron personalmente a Tolst\u00f3i, que encadenan mon\u00f3logos como si se hallaran ante las c\u00e1maras de un documental, desvelando cada uno aspectos varios de la personalidad del escritor\u00bb.</p>\n<p>Xavi Ay\u00e9n, \u00abLa Vanguardia\u00bb</p>\n<p>\u00abEl reflejo de un hombre sencillo, magn\u00e9tico y caritativo, y al mismo tiempo de una Rusia corro\u00edda por la miseria\u00bb.</p>\n<p>\u00abEl Cultural\u00bb</p>\n<p>\u00abTestimonios muy valiosos que forman un puzzle inmutable\u00bb.</p>\n<p>Use Lahoz, \u00abEl Ojo Cr\u00edtico\u00bb</p>\n<p>\u00abUn documento intelectual y emocionalmente imprescindible para quienes nos interesamos por la figura de Tolst\u00f3i\u00bb.</p>\n<p>Andr\u00e9s Barrero, \u00abLibros y Literatura\u00bb</p></div>"}, {"id": 55599, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfPuede la comida mexicana terminar con el mundo? El Apocalipsis lleva picante, escatolog\u00eda y humor negro en una colecci\u00f3n de relatos breves que no le dejara indiferente.\u00a0</span><div><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Bajo la luz del viejo proyector y hundiendo sus ra\u00edces en la pantalla blanca del cine crecen estas historias fant\u00e1sticas con la fotos\u00edntesis del aplauso.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Historias sorprendentes y entretenidas, algunas cercanas a lo que podemos llamar ciencia ficci\u00f3n o al g\u00e9nero fant\u00e1stico, pero siempre salpicadas de iron\u00eda y con un poso para la profunda reflexi\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dieciocho relatos muy diferentes en tem\u00e1tica y estilo se agrupan bajo el nexo com\u00fan de una narraci\u00f3n cinematogr\u00e1fica, que hace que pasemos las p\u00e1ginas r\u00e1pidamente para continuar la inquietante lectura.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Polic\u00edas grasientos, hadas de la calle, extra\u00f1os dioses, psic\u00f3patas infantiles, extraterrestres incomprendidos y una galer\u00eda de personajes incre\u00edbles conviven y se mezclan revueltos con la varita m\u00e1gica del cine, la literatura, la cultura alternativa y la imaginaci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La realidad salta de las p\u00e1ginas a la pantalla grande, y de la pantalla a la vida para volver otra vez a los fotogramas, a veces de manera salvaje.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esperemos que no llegue a cumplirse nunca, y que las cosas no ocurran as\u00ed en la tierra como en el cine porque tanto en las pel\u00edculas como en la vida real los finales no son siempre felices.\u00a0</span></div></div>"}, {"id": 55600, "comments": ""}, {"id": 55601, "comments": "<div><p>\u00a0Con una escritura dura como la cotidianidad de sus personajes y su \nestilo franco, potente y despiadado, Ana Paula Maia revela la humanidad \nall\u00ed donde solo parece haber brutalidad y crueldad, desplegando una vez \nm\u00e1s, como ya lo hizo en <em>De ganados y de hombres</em> con el mundo de los mataderos y los aturdidores, esa maestr\u00eda para retratar el submundo de las sociedades contempor\u00e1neas.</p>\n<p>\u2022 Una colonia penal en v\u00edas de desactivaci\u00f3n, emplazada en un terreno\n con un pasado de asesinatos y tortura de esclavos, construida para ser \nun modelo de detenci\u00f3n, se convierte en campo de exterminio. Melqu\u00edades,\n director y autoridad m\u00e1xima del lugar, caza a los reclusos como si \nfueran animales solo por satisfacci\u00f3n personal. La c\u00e1rcel pronto se \ntransforma en una arena donde los presos, cada uno con su propia \nhistoria de violencia \u2013todos han sido condenados por cr\u00edmenes graves\u2013, \nno hacen m\u00e1s que planear la propia fuga, sin saber si van a acabar \nmuertos por los guardias o por lo que los espera del lado de afuera de \nla colonia.</p></div>"}, {"id": 55602, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El \u00faltimo deseo de Abundia es ser momificada para no separarse de su nieto A\u00e9reo; y para conseguirlo encarga a Leopoldo Alas, investigador privado, que consiga llevarlos, a ella y su amado nieto, hasta un taxidermista que debe realizar el trabajo. El detective se adentrar\u00e1 en un viaje ins\u00f3lito en el que arriesgar\u00e1 su vida enfrent\u00e1ndose a personajes at\u00edpicos, que sobreviven con sus peculiares complejos en una tierra propia de sue\u00f1os y pesadillas.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55603, "comments": "<div>\n<p>Mina es una joven sensible y leal, cuya vida ha estado marcada por el silencio que las mujeres de su entorno guardaban cuando los hombres hablaban y por la huella del primer amor: Santiago, un apuesto y noble seminarista al que no ha podido olvidar a pesar del paso del tiempo y quien transform\u00f3 su inocencia en nostalgia.<br>Este sentimiento puro y furtivo del pasado la ata a su tierra natal, y por eso decide emprender un viaje de regreso a sus or\u00edgenes cuando su madre muere. Vuelve desde M\u00e9xico a Colombia para enfrentar sus fantasmas, especialmente la sensaci\u00f3n de abandono que nunca se ha separado de ella. </p>\n<p>\u00abAs\u00ed comenz\u00f3 nuestro olvido\u00bb es un viaje entre los recuerdos y las vivencias, entre el amor inici\u00e1tico y aquel que crece con la convivencia. Pero tambi\u00e9n es una b\u00fasqueda por la individualidad s\u00f3lida y la libertad de acci\u00f3n que las mujeres han tenido que librar en una sociedad que las juzga y limita sin contemplaciones.</p></div>"}, {"id": 55604, "comments": ""}, {"id": 55605, "comments": ""}, {"id": 55606, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los mensajeros de la mente</b><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un ejecutivo de una empresa multinacional es encontrado en extra\u00f1o estado de coma al pie de las ruinas de la antigua fortaleza de Krak de los Caballeros que los templarios construyeron en el siglo XI cerca de damasco, en la actual Siria. No tiene ni un rasgu\u00f1o, es consciente de lo que ocurre y sus constantes vitales son normales, pero no puede comunicarse ni moverse, apenas oir y ver en algunos momentos. Es trasladado a un hospital de Barcelona donde los m\u00e9dicos tratan de reanimarle o averiguar qu\u00e9 le produce esa extra\u00f1a par\u00e1lisis. La Interpol sospecha que se trata de un enlace de los terroristas isl\u00e1micos. Por su parte \u00e9l s\u00f3lo puede tratar de bucear en s\u00ed mismo para responder a esas preguntas con la esperanza de recuperar su estado normal.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y en los niveles m\u00e1s profundos de su conciencia recibe los asaltos de visiones de un pasado muy remoto que parecen no tener ninguna relaci\u00f3n con \u00e9l, acaecidos ocho siglos atr\u00e1s en las \u00e9pocas de la Tercera Cruzada, pero precisamente en el lugar donde lo encontraron. Visiones que reviven la pasi\u00f3n de un noble irland\u00e9s que tuvo que huir de sus posesiones del Condado de Antrim, la actual provincia del Ulster, debido a sus amores con una maga druida llamada Ash\u00e2nte.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfExisten mundos paralelos? \u00bfHay otras realidades simult\u00e1neas a la que percibimos? \u00bfEn qu\u00e9 realidad vivimos? \u00bfQu\u00e9 pretende ocultarnos la cultura? En la vida cuotidiana a veces nos parece percibir extra\u00f1as se\u00f1ales que no encajan con ninguna l\u00f3gica, pero que no damos importancia solamente porque no tienen explicaci\u00f3n \u00bfson solo imaginaciones o algo imposible que hemos creido ver muy a pesar nuestro? \u00bfEs miedo lo que nos hace desechar lo inexplicable? \u00bfEs la cultura la arquitectura del miedo? \u00bfQu\u00e9 es en realidad nuestra verdadera libertad?</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9ste es el relato en primera persona de dos existencias separadas ocho siglos en el tiempo, pero conectadas en el presente a trav\u00e9s de un extra\u00f1o canal, que tratan de encontrar la iluminaci\u00f3n aun a costa de transgredir toda forma de cultura.</span></div>"}, {"id": 55607, "comments": ""}, {"id": 55608, "comments": ""}, {"id": 55609, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La criminolog\u00eda ha debatido durante siglos sobre c\u00f3mo se construye un asesino, c\u00f3mo se forja su deseo de matar y c\u00f3mo transita el camino que va del deseo a la concreci\u00f3n.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los asesinos seriales matan tres o m\u00e1s personas y dejan pasar un tiempo entre cada asesinato. Las motivaciones son variadas y complejas, suelen matar de una forma similar y sus v\u00edctimas, en general, comparten alguna caracter\u00edstica. Nombres como los de\u00a0<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Barbazul, Dr\u00e1cula, Jack el destripador, el Petiso Orejudo, el hijo de Sam y el Payaso Asesino</i>, entre otros, han llegado a convertirse en leyendas. Pero existieron y sus actos fueron atroces: degollaban, empalaban, desollaban o descuartizaban a sus v\u00edctimas. A otros, les alcanzaba con drogarlas antes de matarlas. Algunos prefirieron enterrarlas en sus casas y otros llegaron a tener sexo con ellas despu\u00e9s de muertas. Hubo quienes ultimaron a un par de decenas, pero tambi\u00e9n est\u00e1 quien alcanz\u00f3 la marca de trescientas. Cada uno tuvo su signo y su n\u00famero, pero todos tuvieron algo en com\u00fan: fueron los asesinos m\u00e1s brutales de todos los tiempos. Esta obra compila cronol\u00f3gicamente la mayor informaci\u00f3n difundida sobre los nombres y las historias de cerca de <b>noventa de ellos</b>. Los m\u00e1s famosos, los m\u00e1s prol\u00edferos, los m\u00e1s sangrientos. Vidas, patolog\u00edas, destinos y cr\u00edmenes: todo est\u00e1 en estas p\u00e1ginas, hasta los detalles m\u00e1s escalofriantes.</p></div>"}, {"id": 55610, "comments": ""}, {"id": 55611, "comments": "<p>En un mundo donde las l\u00edneas entre la luz y la oscuridad se desdibujan, Abril ha mantenido su posici\u00f3n en la cima de la jerarqu\u00eda escolar, ocultando h\u00e1bilmente su legado como hija de dos asesinos implacables. Pero su deseo de mantenerse alejada de la violencia se ve amenazado cuando Daniel, un enigm\u00e1tico chico de cabello rojizo, llega a la escuela y roba su lugar en el centro de atenci\u00f3n. Aunque inicialmente decide ignorar su presencia, el magnetismo de Daniel la atrae, especialmente cuando lo escucha tocar el piano, desatando una cadena de mentiras y traiciones que los unir\u00e1 de maneras inesperadas.  </p>\n<p>Daniel arrastra consigo una oscuridad profunda, habiendo sido testigo del asesinato de sus padres a manos de los progenitores de Abril. Criado por mercenarios, su vida se convierte en una b\u00fasqueda implacable de venganza. Su camino se cruza con el de Abril en la academia de Zeus, desencadenando un amor imprevisto entre dos almas destinadas a estar en lados opuestos. Pero cuando sus mundos chocan, su amor se convierte en un torbellino de desaf\u00edos.  </p>\n<p>Mientras Abril y Daniel luchan por mantener su amor a salvo de los peligros que los rodean, secretos del pasado emergen con fuerza devastadora. Mentiras y manipulaciones amenazan con romper los fr\u00e1giles lazos que han tejido, enfrent\u00e1ndolos no solo a los padres de Abril, sino tambi\u00e9n a los siniestros mercenarios que han perseguido a Daniel. A medida que el destino los empuja hacia un proyecto conjunto, los dos amantes se ven obligados a confrontar sus propios demonios y a confiar el uno en el otro en un mundo donde la traici\u00f3n puede provenir de cualquier direcci\u00f3n.  </p>\n<p>La pasi\u00f3n crece mientras comparten aventuras y confidencias, dejando que sus corazones finalmente se revelen. Sin embargo, la verdad devastadora sobre la conexi\u00f3n entre sus familias amenaza con desgarrarlos. Cuando las circunstancias los enfrentan en un enfrentamiento mortal, Abril y Daniel descubren que su amor es m\u00e1s fuerte que cualquier adversidad. En un momento decisivo, un beso sella su amor y su destino, llev\u00e1ndolos a un desenlace \u00e9pico en medio del caos y la destrucci\u00f3n.</p>"}, {"id": 55612, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Mi nombre es Daniel Logan, soy columnista del New York Press y mis columnas matan. Mi trabajo consiste en la cr\u00edtica de personalidades p\u00fablicas, gente influyente que ha hecho algo mal. Cada vez que dedico un texto a una persona, esta aparece muerta horas despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n. No s\u00e9 lo que est\u00e1 pasando, pero no hago nada m\u00e1s que escribir. Necesito que me ayudes a conocer el porqu\u00e9 de las muertes antes de que sea demasiado tarde. Temo que me condenen injustamente o que la muerte me encuentre a m\u00ed. T\u00fa eres mi \u00faltima esperanza para demostrar mi inocencia. No soy ning\u00fan asesino, solo puedo decir que yo no he sido y esta es toda la verdad.</span></p></div>"}, {"id": 55613, "comments": "<p>En el oscuro abismo donde convergen la venganza y la tecnolog\u00eda, dos j\u00f3venes hackers se ven atrapados en una letal danza con un enemigo implacable. Nicholas, un ni\u00f1o marcado por la tragedia, y Casio Marcano, un asesino letal que se desplaza como un espectro, llevando consigo un mensaje de muerte.Mientras la CIA despliega sus m\u00e9todos de represi\u00f3n radicales para desentra\u00f1ar un enigma digital, Nicholas se encuentra en el epicentro de un conflicto que crece como una tormenta. La connotaci\u00f3n de su tragedia despierta la ambici\u00f3n siniestra de Marcano, un asesino que no se detendr\u00e1 ante nada para completar su misi\u00f3n.Baluja, el sicario leal de Marcano, es su sombra constante, ejecutando su voluntad con frialdad y precisi\u00f3n. En este mundo donde la extorsi\u00f3n y la muerte son meras herramientas de poder, la intriga de narcotraficantes y asesinatos por encargo tejer\u00e1n una red mortal que amenaza con engullirlos a todos.\u00bfQui\u00e9n prevalecer\u00e1 en esta batalla mortal donde los hilos del destino son manipulados por oscuros titiriteros? \"Asesino Tras las huellas de la muerte\" es un thriller implacable que te sumergir\u00e1 en un mundo de peligro, ambici\u00f3n y muerte. \u00bfEst\u00e1s dispuesto a adentrarte en la oscuridad y descubrir la verdad detr\u00e1s del asesino itinerante?</p>"}, {"id": 55614, "comments": ""}, {"id": 55615, "comments": "<div>\n<p>Solo hay una cosa peor que el miedo: que este se materialice y d\u00e9 paso a la realidad m\u00e1s oscura que uno jam\u00e1s pudo imaginar.<br>Un paquete entregado en una comisar\u00eda reabre un cap\u00edtulo cerrado.<br>Un cad\u00e1ver carbonizado en la cocina de un crucero.<br>Una cl\u00ednica clandestina que oculta cad\u00e1veres de operaciones fallidas.<br><br>Tres historias que se entrelazan en la segunda aventura del inspector \u00c1lex Cort\u00e9s. <br><br>El sargento Cort\u00e9s emprender\u00e1 una b\u00fasqueda desesperada del asesino en serie m\u00e1s sanguinario de la historia de Barcelona, atormentado por su sed de venganza tras lo que le hizo a su hermana.<br><br>Los fantasmas del pasado reaparecen cuando el jefe de los Mossos d\u2019Esquadra obliga a \u00c1lex a resolver r\u00e1pidamente un asesinato en un crucero. As\u00ed, el caso anterior sin resolver se colar\u00e1 de nuevo en la vida de \u00c1lex, con el descubrimiento de nuevos criptogramas del serial killer, al que hab\u00edan dado por muerto.<br><br>En su b\u00fasqueda del asesino del crucero, los agentes \u00c1lex y Karla se ver\u00e1n arrastrados al l\u00edmite de la astucia. En su investigaci\u00f3n contar\u00e1n con la ayuda de un ingenioso cocinero, que se convertir\u00e1 en su ayudante al m\u00e1s puro estilo Watson.<br><br><u>Venganza, enigmas y sangre son los ingredientes de este thriller, la segunda entrega del mejor inspector de Barcelona.</u><br><br>El sargento Cort\u00e9s tendr\u00e1 que usar toda su intuici\u00f3n y aprender a frenar su sed de venganza.</p></div>"}, {"id": 55616, "comments": "<div><p><strong>\u201cUn buen d\u00eda, despu\u00e9s de una escena casi de pugilato \norquestada por mi madre, estrell\u00e9 un televisor contra la pared. Charly \nme sac\u00f3 de all\u00ed con lo puesto y nos metimos en un bar para pensar d\u00f3nde,\n c\u00f3mo y con qu\u00e9 vivir\u00edamos de ah\u00ed en adelante. Solo ten\u00edamos \nperfectamente claro que hu\u00edamos de nuestros hogares para estar juntos \n[\u2026]. Yo estaba embarazada y no ten\u00edamos un centavo para pagar la pensi\u00f3n\n [\u2026]. Salvo \u00e9l, nadie sab\u00eda con certeza qu\u00e9 pod\u00eda pasar.\u201d</strong></p>\n<p><em>Ases\u00ednenme. Rock y feminismo en los a\u00f1os 70</em> recupera la memoria de una mujer que rompi\u00f3 esquemas para trazar un camino que, incluso hoy, contin\u00faa siendo dif\u00edcil recorrer.<br>No\n habr\u00e1 sido f\u00e1cil estar en sus zapatos cuando, all\u00e1 por los albores de \nlos a\u00f1os 70, Mar\u00eda Rosa Yorio dise\u00f1aba en tiempo real el manual de \ncantante argentina de rock. Un libro que, como este, pr\u00e1cticamente no \nten\u00eda antecedentes y que le toc\u00f3 escribir mientras asist\u00eda a la \nconstrucci\u00f3n del genio conocido como Charly Garc\u00eda, de quien fue su \nprimera musa.</p></div>"}, {"id": 55617, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta novela es un thriller pol\u00edtico. Al menos la trama se desarrolla entre ellos, los puros e inmaculados que dirigen los destinos de sus compatriotas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hay que hacer una puntualizaci\u00f3n: las autoridades deber\u00edan incorporar en sus discursos la sabidur\u00eda del cura de mi pueblo. \u00c9ste dec\u00eda: haced lo que predico, y no os fij\u00e9is en lo que yo hago.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Otro adagio podr\u00eda ser: todos somos iguales ante la ley, aunque unos m\u00e1s iguales que otros.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y una falacia: la justicia es ciega. Yo creo que, en muchas ocasiones, cierra los ojos. Recuerden que no hay m\u00e1s ciego que quien no quiere ver.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En M\u00e9xico se dice, aunque sirve para todo el mundo, que las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de pobres, no de culpables.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Culpable con buen abogado queda libre. Inocente con mal abogado va de cabeza al bote.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una vez digerido lo anterior, est\u00e1s listo para leer esta novela.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55618, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u201cAsesinatos consentidos \u2013 relatos\u201d, es un compendio de cuentos y relatos de distintas longitudes, y diferentes tem\u00e1ticas. El t\u00edtulo hace referencia a una peque\u00f1a tetralog\u00eda, contenida en este vol\u00famen.Los cuentos fueron escritos a lo largo de la vida del autor, de tal modo que existe una gran distancia temporal entre algunos de ellos, aunque la mayor\u00eda son caracter relativamente reciente.Ell lector puede encontrar narraciones de tipo costumbrista, alegor\u00edas, intriga, cr\u00edtica social y hasta ciencia ficci\u00f3n. Se trata, por tanto, de un libro ameno, donde el lector puede ir saltando de una historia a otra, cambiando completamente de escenario. En muchos casos, el objetivo del autor es provocar en el lector un interrogante, un camino hacia la meditaci\u00f3n y en otros una inducci\u00f3n a que sea el propio lector el que desarrolle el propio final.</font>"}, {"id": 55619, "comments": ""}, {"id": 55620, "comments": "<div>\n<p>Cuando la escritora, Ruth Finlay y su vecina Doris Cleaver visitan un mercado de antig\u00fcedades y objetos de colecci\u00f3n en la peque\u00f1a ciudad de Myrtle Bay, encuentran mucho m\u00e1s de lo que esperaban. </p>\n<p>Despu\u00e9s de encontrar a su antiguo entrenador de tenis muerto, descubren que no faltan personas que guardan rencor a la v\u00edctima y una mara\u00f1a de mentiras y lazos familiares comienza a desmoronarse. \u00bfPodr\u00e1n Ruth y Doris encontrar al asesino a tiempo para evitar un segundo asesinato?</p></div>"}, {"id": 55621, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este thriller policiaco llevado por la inspectora Marta V\u00e1zquez, os llevar\u00e1, a un supuesto que quiz\u00e1s un d\u00eda no muy lejano se pueda dar en nuestro pa\u00eds y en otros muchos. Posiblemente nos acerque a un momento convulso, donde los mandatarios solicitaran un esfuerzo extremo a la poblaci\u00f3n m\u00e1s humilde. En la novela encontrareis intriga, historia de amor, sexo, odio, celos, altos mandatarios implicados en el t\u00edtulo de la novela y algo de humor. Todo un c\u00f3ctel que espero que sea atractivo a ustedes y os haga pasar un rato ameno.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55622, "comments": ""}, {"id": 55623, "comments": "<div>\n<p>ASESINATO EN LA MANSI\u00d3N (UN MISTERIO COZY DE LACEY DOYLE \u2013 LIBRO 1) es la novela debut de una encantadora nueva serie de misterio cozy escrita por Fiona Grace.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Lacey Doyle, de 39 a\u00f1os y reci\u00e9n divorciada, necesita un cambio dr\u00e1stico. Necesita dejar su trabajo, dejar atr\u00e1s a su horrible jefa y a la ciudad de Nueva York, y alejarse del ritmo acelerado de su vida. Ha decidido cumplir una antigua promesa infantil que se hizo a s\u00ed misma, por lo que tiene el objetivo de dejarlo todo atr\u00e1s y revivir unas encantadoras vacaciones de las que goz\u00f3 en su infancia en el pintoresco pueblo costero de Wilfordshire, en Inglaterra.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Wilfordshire es exactamente como lo recordaba, con su arquitectura intemporal, las calles empedradas y la naturaleza a s\u00f3lo unos pasos de distancia. A Lacey no le apetece nada volver a casa\u2026 y, de repente, decide quedarse y darle una oportunidad a su sue\u00f1o de infancia: abrir\u00e1 su propia tienda de antig\u00fcedades.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Por fin tiene la sensaci\u00f3n de que su vida se encamina en la direcci\u00f3n correcta\u2026 hasta que su mejor cliente aparece muerto.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Todos sospechan de Lacey al ser la reci\u00e9n llegada, y de ella depende limpiar su buen nombre.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Ahora tiene un negocio que manejar, unos vecinos convertidos en enemigos, un panadero de lo m\u00e1s sensual al otro lado de la calle, y un misterio que resolver\u2026 \u00bfEst\u00e1 siendo esta nueva vida lo que Lacey quer\u00eda que fuese?</p></div>"}, {"id": 55624, "comments": "<div>\n<p>Siendo un joven sacerdote en Roma, el P. Charles Murr trabaj\u00f3 estrechamente con el Cardenal \u00c9douard Gagnon en la peligrosa misi\u00f3n que Pablo VI hab\u00eda encomendado a esta eminente figura: investigar la curia del Vaticano para descubrir la pertenencia a la masoner\u00eda. El papel privado del P. Murr le hizo conocer las agendas desagradables de los altos prelados y las intrigas que rodearon la muerte de Juan Pablo I y la elecci\u00f3n de Juan Pablo II... Fr. Murr no vende teor\u00edas conspirativas; cuenta la fascinante historia tal y como la vivi\u00f3 y la registr\u00f3 en sus notas y diarios: lo que escuch\u00f3 y oy\u00f3, lo que sus amigos aprendieron y sufrieron. Sobre todo, descubrimos c\u00f3mo se rechaz\u00f3 tr\u00e1gicamente una oportunidad divina para una reforma seria. Asesinato en el grado treinta y tres es el testimonio m\u00e1s impresionante de la pol\u00edtica vaticana postconciliar que ha aparecido en d\u00e9cadas.</p></div>"}, {"id": 55625, "comments": ""}, {"id": 55626, "comments": "<div>\n<p>De repente, ten\u00eda magia. \u00bfPodr\u00eda usarla para resolver una misteriosa muerte en su familia? Trepar a un \u00e1rbol bajo una tormenta el\u00e9ctrica siempre ser\u00eda una idea est\u00fapida, pero cuando Evelyn Eldritch se ve golpeada por un rayo, sus poderes m\u00e1gicos se activan. \u00a1Y ni siquiera sab\u00eda que era una bruja! Cuando Evelyn se entera de que su madre biol\u00f3gica ha muerto bajo circunstancias sospechosas, emprende viaje al pintoresco pueblecito de Maiden-Upon-Avon, cuyos residentes son hombres lobo, brujas, vampiros, y un fastidioso polic\u00eda que es guapo pero gru\u00f1\u00f3n. Pero, \u00bfde qui\u00e9n deber\u00eda sospechar? \u00bfEn qui\u00e9n puede confiar? Y si hacer malabares entre su entrenamiento m\u00e1gico, el caf\u00e9 de su madre, y los exc\u00e9ntricos residentes del pueblo no fuera suficiente, aparece otro cad\u00e1ver en el partido de cr\u00edquet local. Eso demuestra que est\u00e1 metida en l\u00edos hasta la punta de su sombrero de bruja... Asesinato en el Caf\u00e9 Pasteles M\u00e1gicos es el primer libro en la adorable serie de misterios de brujer\u00eda en un pueblecito ingl\u00e9s. La serie tiene lugar en la hermosa campi\u00f1a inglesa. Si os gustan las hero\u00ednas intr\u00e9pidas, los misterios en pueblos peque\u00f1os, y un toque de nostalgia retro, entonces os encantar\u00e1n las divertidas y coquetas historias de Rosie Reed. Comprad Asesinato en el Caf\u00e9 Pasteles M\u00e1gicos hoy. \u00a1Es sencillamente genial!</p></div>"}, {"id": 55627, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una serie de explosiones sacuden la ciudad de Viena mientras Sam Carter acude como agregado de la ONU a la reuni\u00f3n de la OTAN que se celebra en la capital austriaca.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A partir de ese momento se ver\u00e1 envuelto en una sucesi\u00f3n de acontecimientos que cambiaran su vida de manera inesperada.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una thriller ambientado a finales del siglo XX, tras la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, repleta de acci\u00f3n, aventuras, traiciones, espionaje, intriga, suspense y misterio.</span></div>"}, {"id": 55628, "comments": "<div>\n<p>En la vibrante ciudad de Punta del Este, el comisario Lucien enfrenta su caso m\u00e1s desafiante hasta ahora. Cuando el propietario de las bodegas de vino Vino de las Sierras es encontrado asesinado fuera de una casa de citas, el comisario debe desentra\u00f1ar un enigma de pasiones prohibidas y oscuros secretos. La esposa del fallecido sab\u00eda de sus asuntos amorosos, pero \u00bffue ella la autora del crimen o hay alguien m\u00e1s detr\u00e1s de la cortina? Con empresarios arruinados y amantes despechados entre los sospechosos, el comisario Lucien debe confiar en su astucia y destreza para descubrir la verdad antes de que sea demasiado tarde. \u00bfPodr\u00e1 el comisario Lucien desenmascarar al asesino antes de que escape de su alcance en este emocionante juego de misterio y enga\u00f1o? Sum\u00e9rgete en la trama adictiva de esta novela policiaca.</p></div>"}, {"id": 55629, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Amanece un d\u00eda m\u00e1s en la urbanizaci\u00f3n La Encina. Sus habitantes comienzan a desperezarse para comenzar con su rutina diaria. Casilda Clemente es la vecina m\u00e1s odiada de la urbanizaci\u00f3n y la primera en dar su paseo por la calle principal para fisgar por encima de las vallas de sus vecinos, pero Casilda no se ha percatado de la figura que la sigue con sigilo. Todav\u00eda no sabe que al final de la colina le espera la muerte.</span></p></div>"}, {"id": 55630, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hay asesinatos y asesinatos. Premeditados, impremeditados, de conveniencia. Y hay asesinatos que rompen moldes, con justificaciones tan tiradas de los pelos que claman al cielo. En Suecia, con un m\u00f3vil inveros\u00edmil y nunca mejor dicho, se produce el asesinato que empalidece a los anteriores, cuestionando a la actual sociedad del bienestar. Que no lo puede prever todo\u2026</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55631, "comments": ""}, {"id": 55632, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>C\u00f3mo decir lo que siento y defender lo que pienso</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con much\u00edsima frecuencia nos cuesta encontrar el momento y la forma para decirle a un jefe o a un subordinado lo que pensamos o lo que esperamos de ellos. La falta de asertividad es la fuente principal de frustraci\u00f3n en las empresas y el origen de graves problemas de comunicaci\u00f3n. Cuando nos enfrentamos a situaciones en las que resulta imprescindible manifestar nuestra posici\u00f3n, recurrimos a formas de expresi\u00f3n excesivamente agresivas que anulan nuestro mensaje, o bien acabamos por callar ante el temor de provocar un conflicto indeseado.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Asertividad en el trabajo</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0expone cu\u00e1l es el origen de estos problemas y plantea estrategias pr\u00e1cticas para superarlos, aplic\u00e1ndolas a diferentes situaciones cotidianas en la mayor\u00eda de las empresas: las relaciones con los jefes, con los subordinados, con los clientes y con los proveedores. Con este libro comprenderemos mejor nuestros comportamientos y conseguiremos manifestar nuestros puntos de vista y defender nuestros intereses sin necesidad de recurrir a la agresividad.</span></div>"}, {"id": 55633, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ASERTOS Y PREGUNTAS\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El misterio es total, \u00bfqu\u00e9 sabes t\u00fa? La vida busca el bien, \u00bfy t\u00fa? Existes, \u00bfno es suficiente?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El observador es lo observado, \u00bflo observas? Todo es naturaleza, \u00bft\u00fa no lo eres? \u00a1Atenci\u00f3n! \u00bfEs necesario algo m\u00e1s?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La vida es enigma, \u00bfno es hermoso? Si todo es, \u00bfqu\u00e9 es la nada?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La vida es ahora, \u00bfvives el ahora? Vivir es presencia, \u00bfest\u00e1s presente? Nada impide disfrutar, \u00bfdisfrutas?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La felicidad es ahora o nunca \u00bferes feliz? Vivimos en la dualidad, \u00bfsomos dos o uno? El yo es ilusorio, \u00bfhabr\u00e1 un verdadero Yo? La vida es amor, \u00bfhay un don mayor?</span></div>"}, {"id": 55634, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">An\u00e9cdotas del ex jugador de f\u00fatbol Asensi, escrito por el periodista deportivo Toni Cabot, una obra que narra a trav\u00e9s de familiares y amigos los mejores momentos de la carrera futbol\u00edstica del jugador alicantino.</span>"}, {"id": 55635, "comments": "<div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Michael Wolff, autor del fen\u00f3meno de ventas\u00a0<i>Fuego y furia</i>, regresa de nuevo para llevarnos dentro de la presidencia de Trump y revelar a una Casa Blanca bajo asedio.</b></div><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si\u00a0</span><i style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Fuego y furia</i><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0defini\u00f3 la primera fase de la administraci\u00f3n de Trump, ahora, en\u00a0</span><i style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Asedio</i><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, Wolff ha escrito un libro igualmente imprescindible y explosivo sobre una presidencia que se encuentra en el punto de mira desde todos los \u00e1ngulos. En una narraci\u00f3n de espectacular frescura, que comienza con el inicio del segundo a\u00f1o de la presidencia de Trump y termina con la entrega del informe Mueller,\u00a0</span><i style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Asedio</i><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0revela una administraci\u00f3n que se encuentra perpetuamente acosada por investigaciones y un presidente cada vez m\u00e1s vol\u00e1til, errante y expuesto.</span></div>"}, {"id": 55636, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Asco de vida es un libro basado en la exitosa web del mismo nombre. Creada en abril de 2009, los seguidores no han dejado de crecer y el boca-oreja ha funcionado como el mejor reclamo posible hasta convertirla en una de las p\u00e1ginas de humor m\u00e1s importante de Espa\u00f1a. En este libro hilarante e irreverente se cuentan an\u00e9cdotas o situaciones que han fastidiado el d\u00eda a miles de personas y que ahora comparten con todos nosotros. Picantes, humor\u00edsticas, desasosegantes, todo tipo de historias tienen cabida en\u00a0<i>Asco de vida</i>, y act\u00faan como b\u00e1lsamo para poder vivir cada d\u00eda con muy buen humor.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55637, "comments": "<div jscontroller=\"IsfMIf\" jsaction=\"rcuQ6b:npT2md\" class=\"PHBdkd\" data-content-height=\"144\" jsshadow=\"\" style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><div jsname=\"bN97Pc\" class=\"DWPxHb\" itemprop=\"description\" style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; max-height: none; overflow: hidden; position: relative;\"><content style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Stephen Greenblatt, autor de <i>El giro</i>, estudia en este libro la historia del relato b\u00edblico de la creaci\u00f3n de Ad\u00e1n y Eva, que ha marcado nuestras concepciones sobre el origen y destino de la especie humana. Nacido en Babilonia en la \u00e9poca del exilio del pueblo jud\u00edo, e influido por los mitos de viejas religiones, el cristianismo convirti\u00f3 el mito en un dogma y los artistas del Renacimiento lo encarnaron a semejanza de los hombres y mujeres de su tiempo. Este hilo conductor le sirve a Greenblatt para guiarnos en un fascinante recorrido por la historia de la cultura y de las creencias, desde el relato de la \u00abVida de Ad\u00e1n y Eva\u00bb descubierto en Nag Hammadi en 1945, pasando por San Agust\u00edn, por Milton o por las dudas de Darwin, hasta un presente en que, pese a los avances de la paleontolog\u00eda y de la biolog\u00eda evolutiva, millones de nuestros contempor\u00e1neos siguen consider\u00e1ndolo una verdad hist\u00f3rica.</content></div></div>"}, {"id": 55638, "comments": "<div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Eugenio Carutti nos muestra, a trav\u00e9s</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">del an\u00e1lisis de los distintos ascendentes,\u00a0</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">c\u00f3mo la conciencia va descubriendo -en los v\u00ednculos y\u00a0</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">los acontecimientos-</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">las cualidades que est\u00e1n destinada a manifestar,\u00a0</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">hasta adquirir maestr\u00eda en expresar lo que antes\u00a0</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"desconoc\u00eda de s\u00ed misma\".</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta percepci\u00f3n\u00a0</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">-que en algunos casos se aparta notoriamente y en otros casos complementa las\u00a0</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">conocidas concepciones cl\u00e1sicas acerca de la funci\u00f3n del Ascendente-</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">lleva \u00a0a profundizar una visi\u00f3n global de la astrolog\u00eda, en la que encuentran su s\u00edntesis\u00a0</span></div><div><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">la dimensi\u00f3n esot\u00e9rica de la misma. con las m\u00e1s recientes investigaciones de la psicolog\u00eda moderna. \u00a0</span></div></div>"}, {"id": 55639, "comments": "<div>\n<p>En 2007,\u00a0Slavko Zupcic\u00a0form\u00f3 parte de la selecci\u00f3n Bogot\u00e139, un certamen literario en el que se reunieron 39 escritores j\u00f3venes provenientes de diecisiete pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica con el objetivo de destacar las nuevas voces y tendencias de la literatura latinoamericana. </p>\n<p>Asamblea los martes\u00a0es la contribuci\u00f3n del autor a la antolog\u00eda vinculada a Bogot\u00e139 y que, siete a\u00f1os despu\u00e9s, recupera arrobabooks. Pese al tiempo transcurrido, \u00e9ste no ha hecho sino confirmar las expectativas, la ambici\u00f3n y la absoluta vigencia de aquella propuesta y de aquellos autores.</p></div>"}, {"id": 55640, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hac\u00eda falta un trabajo de estas caracter\u00edsticas para los numerosos colectivos que intentan organizarse en torno a un modelo asambleario. El ensayo, escrito con unas dimensiones que evitan las digresiones, se ci\u00f1e a lo estrictamente importante, huye de disquisiciones ideol\u00f3gicas y se centra en los aspectos m\u00e1s pr\u00e1cticos de la vida asamblearia de los grupos. La metodolog\u00eda de las reuniones es su \u00fanico tema.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aunque se conocen numerosos escritos dedicados a la din\u00e1mica de grupos, muchos de ellos presentes en el cap\u00edtulo de bibliograf\u00eda, es en \u00e9ste en el que se encuentra una aplicaci\u00f3n m\u00e1s directa a las necesidades de todos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este ensayo, que en ning\u00fan momento cae en la tentaci\u00f3n de dogmatizar sobre el asamblearismo, ni en distinguir la mayor calidad de grupos con determinados funcionamientos sobre otros, s\u00f3lo aspira a proporcionar herramientas concretas para que los grupos, organizados en torno a unos u otros principios, puedan garantizar un funcionamiento lo m\u00e1s participativo y democr\u00e1tico posible.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La reuni\u00f3n es el tema estrella. Se analiza de principio a fin. C\u00f3mo debe ser su adecuada preparaci\u00f3n, convocatoria y confecci\u00f3n del orden del d\u00eda, c\u00f3mo debe organizarse el espacio f\u00edsico, en qu\u00e9 se diferencian diferentes tipos de reuniones, seg\u00fan objetivos perseguidos, etc. Se presta especial importancia a los temas instrumentales como son la moderaci\u00f3n y la evaluaci\u00f3n. Adem\u00e1s hay un cap\u00edtulo dedicado a roles y sentimientos grupales y personales, y otro a cuestiones relacionadas con la comunicaci\u00f3n. El tema del liderazgo, tratado de forma transversal en todos los cap\u00edtulos, se convierte en una de las cuestiones a las que se presta mayor atenci\u00f3n.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55641, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Historia del primer congreso argentino</i>\u00a0</b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La Asamblea del A\u00f1o XIII es un acontecimiento clave de la historia argentina, pero muy poco analizado en sus diversos aspectos. Si bien es un tema en los programas de estudio de la materia, son muy pocas las obras dedicadas espec\u00edficamente a comprender el primer intento por declarar la independencia y sancionar una constituci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro se adentra en el proceso que, entre 1812 y 1815, marc\u00f3 el curso de la revoluci\u00f3n y la guerra de la independencia, para dar una visi\u00f3n a la vez clara y detallada de nuestro primer congreso constituyente. Esta documentada investigaci\u00f3n pone de relieve los debates y la labor de la Asamblea en el contexto de los intereses y posiciones en pugna en ese per\u00edodo. Devela as\u00ed la compleja trama que va desde el inicio de sus sesiones, con un programa de profundas transformaciones revolucionarias, hasta su final en medio de la crisis y la guerra civil, y los logros y frustraciones cuyas implicancias se prolongar\u00edan por otro medio siglo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Entre las cuestiones cruciales, Pablo Camogli estudia con un enfoque actualizado el papel de la logia creada por San Mart\u00edn y Alvear, las actitudes de los sectores dirigentes y las clases populares y los enfrentamientos entre el poder central y el naciente federalismo de Artigas, para comprender de manera integral la primera experiencia de organizar el pa\u00eds. De esta forma, se entrecruzan en este libro procesos hist\u00f3ricos fundantes de la Argentina, que a doscientos a\u00f1os del inicio de las sesiones de la Asamblea mantienen un inter\u00e9s vigente.</span></div>"}, {"id": 55642, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Una vuelta de tuerca m\u00e1s en la trayectoria intelectual de Negri y Hardt para pensar un futuro m\u00e1s all\u00e1 del capitalismo.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Los nuevos movimientos sociales \u00absin l\u00edderes\u00bb irrumpen por todas partes, dejando a periodistas y analistas pol\u00edticos, a fuerzas policiales y gobiernos, desorientados y perplejos. Los activistas tambi\u00e9n luchan por comprender y evaluar el poder y la efectividad de estas mareas horizontales. \u00bfPor qu\u00e9 tales movimientos, que responden a las necesidades y deseos de tantos, no han sido capaces de establecer cambios duraderos y de engendrar una sociedad nueva, m\u00e1s democr\u00e1tica y justa? No son pocas las voces que defienden la necesidad de liderazgos renovados para que tales movimientos alcancen el esplendor de anta\u00f1o, y, en consecuencia, se preguntan: \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n los nuevos Martin Luther King, Rudi Dutschke o Steve Biko?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Aunque las organizaciones pol\u00edticas sin l\u00edderes y espont\u00e1neas sean hoy insuficientes, tampoco es posible ni deseable volver a las viejas formas centralizadas de liderazgo pol\u00edtico. Es crucial en cambio, como sostienen los autores, invertir los roles de la multitud y el liderazgo en las organizaciones pol\u00edticas: los l\u00edderes deben limitarse a la acci\u00f3n t\u00e1ctica, de corto plazo, mientras que es la multitud la que debe definir la estrategia. En otras palabras, la formulaci\u00f3n de metas y objetivos a largo plazo debe provenir m\u00e1s del colectivo que de sus cabezas visibles.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">A partir de su c\u00e9lebre trilog\u00eda conformada por<i> Imperio, Multitud</i> y <i>Commonwealth</i>, y de las ideas que desarrollaban en ella, Hardt y Negri elaboran aqu\u00ed propuestas clave para dotar a los actuales movimientos, horizontales y masivos, de capacidades de estrategia pol\u00edtica y de toma de decisiones que conduzcan a cambios de calado, duraderos y democr\u00e1ticos. </span></div>"}, {"id": 55643, "comments": ""}, {"id": 55644, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Un asesino en serie\u2026 Un grupo de mujeres cargadas de violencia\u2026 Una historia que te volar\u00e1 la cabeza. Natalia Castellanos, una mujer ind\u00f3mita, es la inspectora encargada de dar caza al asesino del centauro. Ram\u00f3n Rojo es el asesino en serie m\u00e1s violento y peligroso para toda mujer. Vika Popa es la l\u00edder de un grupo de chicas criadas en el salvajismo de un orfanato rumano.</p></div>"}, {"id": 55645, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">En el dos mil cuatro, al norte de Antioquia, Colombia, cinco hombres pertenecientes a un bloque paramilitar tienen la osad\u00eda de asaltar a su misma organizaci\u00f3n rob\u00e1ndose una enorme cantidad de dinero con la cual desaparecen como el humo. Pero durante el asalto, han cometido un grave error: meterse con la esposa de Jeyson, un asesino profesional quien har\u00e1 todo lo posible para hallarlos y ya ser\u00e1 m\u00e1s que una cuesti\u00f3n de dinero. Asalto Al Patr\u00f3n llevar\u00e1 al lector en un viaje de aventuras peligrosas: armas, asesinatos selectivos, alcohol, coca\u00edna, romance, vida salvaje, traici\u00f3n y decepci\u00f3n.</span></p></div>"}, {"id": 55646, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">El candidato presidencial del partido m\u00e1s poderoso de \"Pa\u00eds ficticio\", junto con su s\u00e9quito de futuros ministros, son secuestrados dentro de un prost\u00edbulo de lujo la noche en que celebran el nombramiento del candidato. Pol\u00edtica, narco y prostituci\u00f3n van de la mano en esta hilarante novela corta.</span></font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 12px;\"><br></div></div>"}, {"id": 55647, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">A las 9:10 del s\u00e1bado 23 de mayo de 1981, justo tres meses despu\u00e9s del intento de golpe de Estado, un grupo de hombres armados con pistolas y metralletas asaltaba el Banco Central de Barcelona. Exig\u00edan la liberaci\u00f3n de Tejero y otros implicados en el 23F bajo amenaza de dinamitar el banco con casi 300 personas dentro. Comenzaba el secuestro con m\u00e1s rehenes de la historia de Espa\u00f1a y uno de los grandes misterios de la Transici\u00f3n.</p>\n<p align=\"justify\">\u00bfQui\u00e9n estaba detr\u00e1s del golpe? \u00bfCu\u00e1l era su objetivo? \u00bfFue una conspiraci\u00f3n desestabilizadora de la extrema derecha o el intento de robo a mano armada m\u00e1s imaginativo de la historia de nuestro pa\u00eds?</p>\n<p align=\"justify\">Para resolver este enigma, Mar Padilla ha hablado con el l\u00edder de la banda de atracadores, Jos\u00e9 Juan Mart\u00ednez (N\u00famero Uno), con fiscales, jueces, periodistas, rehenes y esp\u00edas de los servicios secretos, y de este volc\u00e1n de testimonios contradictorios emerge un relato el\u00e9ctrico con aroma a pel\u00edcula ochentera.<br><br><br>LO QUE PIENSAN LOS CR\u00cdTICOS</p>\n<p align=\"justify\">\u00abLeyendo el libro de Mar Padilla sobre el asalto al Banco Central de Barcelona vuelvo a asombrarme de que aquel Estado tan d\u00e9bil no sucumbiera a sus muchos enemigos, a la pura inoperancia de sus defensores\u00bb. Antonio Mu\u00f1oz, <span style=\"font-weight: bold; font-style: italic\">El Pa\u00eds</span>. <br>\u00abUn libro fant\u00e1stico que bebe de las mejores fuentes\u00bb. Miqui Otero, <span style=\"font-weight: bold; font-style: italic\">El Peri\u00f3dico</span>.<br><br><br>SOBRE EL AUTOR</p>\n<p align=\"justify\"><strong>Mar Padilla</strong> es del Guinard\u00f3, un barrio de monta\u00f1a de Barcelona. Miembro de LOSA SACO y Las Vegas Crypt, dos bandas de punk rock de las de antes de YouTube. Estudios de Antropolog\u00eda y Periodismo. De joven fue feliz haciendo bocadillos en el bar Glaciar, en la Plaza Real, cerca del puerto, y ejerciendo de DJ y t\u00e9cnica de sonido en la Bo\u00eete, un club de baile y m\u00fasica en directo en la parte alta de la ciudad. <br>Estuvo mucho tiempo en M\u00e9dicos Sin Fronteras informando sobre diferentes crisis humanitarias en Somalia, Sud\u00e1n, Guatemala, Camboya, Colombia y Etiop\u00eda, entre otros pa\u00edses. Ha trab</p></div>"}, {"id": 55648, "comments": "<div>D<span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">espu\u00e9s de treinta a\u00f1os de democracia, un comando conjunto de las tres fuerzas armadas, pertrechados con carros de asalto, camiones orugas y misiles tierra-tierra, toman por asalto un pueblito enclavado en las serran\u00edas del norte argentino. La poblaci\u00f3n no acierta a entender los motivos y un solo hombre Le\u00f3n, el herrero, pareciera haber comprendido y llama a formar milicias populares ante el inminente cambio del rumbo de la historia.\u00a0<br>Sin embargo, los hombres de la multipartidaria, formada esa misma madrugada, eval\u00faan la situaci\u00f3n de forma diferente.\u00a0<br>Un Thriller que combina acci\u00f3n, adrenalina y buen humor.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55649, "comments": "<div>\n<p>\u00bfPodemos hablar de una nueva generaci\u00f3n literaria que aborda la tem\u00e1tica LGTBIQ? \u00bfQu\u00e9 rasgos tienen en com\u00fan esta serie de escritoras y escritores nacidos entre la d\u00e9cada de los 80 y los 2000?</p>\n<p>Asalto a Oz. Antolog\u00eda de relatos de la nueva narrativa queer re\u00fane a 15 j\u00f3venes autoras y autores de esta 'Generaci\u00f3n Oz' que representan la diversidad literaria \u2014y tambi\u00e9n vital\u2014 de un colectivo que destaca por su heterogeneidad y por la integraci\u00f3n de m\u00faltiples sensibilidades.</p>\n<p>Prologada por el periodista y activista Rub\u00e9n Serrano, esta antolog\u00eda incluye 15 relatos de ficci\u00f3n in\u00e9ditos que reflejan la calidad de una serie de voces (gais, lesbianas, bisexuales, trans) que simbolizan muy bien la capacidad del colectivo LGTBIQ para luchar contra la normatividad a trav\u00e9s de textos potentes y desafiantes.</p></div>"}, {"id": 55650, "comments": ""}, {"id": 55651, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Humanos y vampiros coexisten y cohabitan en el pa\u00eds de Arteon, donde, en los \u00faltimos tiempos, oleadas de cr\u00edmenes, cometidos fundamentalmente en la capital, ocupan las primeras planas. Arvam, una organizaci\u00f3n vamp\u00edrica en la sombra, ha sido creada, con el consentimiento t\u00e1cito del Gobierno, para limpiar las calles de todo tipo de criminales. Pero un conflicto de intereses y grandes magnitudes se producir\u00e1 cuando el punto de mira de la Arvam no sea otro que el presidente de la naci\u00f3n, cabeza de una red de corrupci\u00f3n que ha llevado a la pobreza a miles de ciudadanos. Como contraataque, el Ejecutivo levantar\u00e1 una unidad, dependiente del Ministerio de Defensa y encabezada por Kassia, la hija del presidente, que tendr\u00e1 como objetivo desmantelar la Arvam y, en especial, eliminar a su enemigo n\u00famero uno: el peligroso y principal ejecutante de la organizaci\u00f3n, Benedict.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55652, "comments": ""}, {"id": 55653, "comments": ""}, {"id": 55654, "comments": "<div>\n<p>UNA VISI\u00d3N PAR\u00d3DICA DEL ARTE MUNDIAL. APRENDE Y R\u00cdE A LA VEZEl intuitivo arte rupestre - El hier\u00e1tico arte egipcio - Las divertidas artes mesopot\u00e1mica, persa y hebrea - El medido arte griego - El imitador arte romano - El balbuciente arte prerrom\u00e1nico - El pomposo arte bizantino - El geom\u00e9trico arte \u00e1rabe - El rechoncho arte rom\u00e1nico - El esbelto arte g\u00f3tico - El refrescante arte renacentista - El abarrotado arte barroco - El hortera arte rococ\u00f3 y el cursi arte neocl\u00e1sico - El tremebundo arte rom\u00e1ntico - El aburrid\u00edsimo arte realista - El simp\u00e1tico arte impresionista - El anticuado arte modernista - El incongruente arte del siglo XX</p></div>"}, {"id": 55655, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando todo comienza de nuevo, Arthur Christmas, el joven ingl\u00e9s cuya pasi\u00f3n por el arte le avoc\u00f3 a un destino plagado de peligros, se encuentra en una encrucijada. Derrotado y solo en el puerto de St. Pauli, no tiene capacidad de maniobra. Quienes le quieren buscan la manera de protegerle, otros ans\u00edan su final. En esta novela nada es lo que parece y los personajes se ven obligados a huir y a convertirse en aquello que nunca pensaron que llegar\u00edan a ser. El tel\u00f3n sigue siendo Europa, el amor y el odio vuelven a entrelazarse, pero los protagonistas son m\u00e1s maduros y complejos, ahora ya no hay lugar para la ingenuidad. No queda tiempo.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con 'Artistas del odio' Christian Santana Hern\u00e1ndez propone una segunda escala en su trilog\u00eda 'Trazos del destino', tras la publicaci\u00f3n de 'La ratonera de Van Gogh'. Con la tercera entrega, ya en el horno, el autor completar\u00e1 su apuesta por un tipo literatura en la que se mezcla el af\u00e1n de entretener y sorprender con la vocaci\u00f3n de que el lector viaje y descubra maravillas de mundos como el arte, el cine o la m\u00fasica mientras se sumerge en sus p\u00e1ginas.</span></div>"}, {"id": 55656, "comments": "<p class=\"description\">Ensayo hist\u00f3rico La estructura de esta obra obedece a una etapa madura de reflexi\u00f3n sobre hechos que en su momento me sorprendieron e impactaron. `Etapa madura` significa que corona una fase de sistematizaci\u00f3n y decantaci\u00f3n. No significa etapa final, ni implica que ahora las certezas sean definitivas, pero el orden de los cap\u00edtulos ya no corresponde a la cronolog\u00eda inicial de b\u00fasquedas y descubrimientos. Todo se estructura seg\u00fan una tentativa de exposici\u00f3n sistem\u00e1tica y ordenada. Explico primero las distintas im\u00e1genes que se han construido sobre la personalidad y el ideario de Artigas, luego rastreo las pistas que fui descubriendo en el Paraguay, posteriormente hablo de las fuentes ind\u00edgenas, afro, cristianas y enciclopedistas, para despu\u00e9s releer los documentos m\u00e1s conocidos y finalmente sacar conclusiones sobre su ideario, su acci\u00f3n y el verdadero sentido de su propuesta. Se omiten aqu\u00ed entre otras cosas la historia de nuestras b\u00fasquedas apasionadas, los encendidos intercambios de preguntas e informaciones con Isabel Izquierdo y otros colegas del Grupo Sep\u00e9, y s\u00f3lo se mencionan aquellas pol\u00e9micas que tienen que ver con lo esencial. No obstante lo anterior, a veces me resulta insoslayable recuperar el estilo de las etapas previas de mi propia b\u00fasqueda, para compartir con los lectores algunos tramos del camino recorrido. Por otra parte, cada cap\u00edtulo puede leerse como un trabajo independiente, porque enfoca aspectos que revisten un inter\u00e9s espec\u00edfico. El que trata de los pueblos originarios fue trabajado de forma totalmente diferente, pues me vi obligado a introducir al lector en una racionalidad que probablemente le sea ajena. Algo similar ocurri\u00f3 en el cap\u00edtulo sobre el aporte afro. Es imposible hablar del artiguismo sin incursionar en el \u00e1mbito espec\u00edfico de estas fuentes, aunque, por supuesto, requerir\u00edan de una profundizaci\u00f3n mucho mayor.</p>"}, {"id": 55657, "comments": "<div>\n<p>Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s selecciona algunos de sus articuentos, ese h\u00edbrido de art\u00edculo period\u00edstico y relato breve que posee la perfecci\u00f3n, la eficacia y la funcionalidad de un insecto. Con ellos llega a las manos del lector el sobresalto, el caos, la carcajada o el miedo provocados por la irrupci\u00f3n de lo inaudito en una realidad que hasta ahora cre\u00edamos conocer.</p></div>"}, {"id": 55658, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde el espacio, el \u00c1rtico se ve cada vez menos blanco y m\u00e1s azul: un nuevo mar est\u00e1 emergiendo como una Atl\u00e1ntida acu\u00e1tica, porque el calentamiento en el Gran Norte es el doble que en el resto de la Tierra. Este deshielo est\u00e1 provocando al mismo tiempo una aut\u00e9ntica lucha entre distintos pa\u00edses para ganar la \u00fanica zona del mundo a\u00fan sin explotar y con recursos que podr\u00edan superar el valor de toda la econom\u00eda de Estados Unidos.\u00a0</span><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La regi\u00f3n \u00e1rtica se est\u00e1 convirtiendo en \u00abuna nueva \u00c1frica, un Congo boreal\u00bb, se advierte en el libro; es la nueva batalla global para obtener el control de rutas comerciales estrat\u00e9gicas, enormes fuentes de combustibles f\u00f3siles \u2014como la mayor mina de uranio a cielo abierto\u2014 y amplias regiones mar\u00edtimas con una gran producci\u00f3n de pescado de los caladeros de la regi\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Parte del destino de la humanidad se juega en el \u00c1rtico, y este libro de Marzio G. Mian desvela de forma brutal c\u00f3mo la disoluci\u00f3n del hielo ha despertado las ansias del bot\u00edn de riquezas.</span></div>"}, {"id": 55659, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Arthur Lewis, empresario y soltero de oro de Las Vegas, sabe \nperfectamente lo que quiere en la vida. Due\u00f1o de tres casinos, pasa las \nnoches entre los l\u00edos y las obligaciones a las que tiene que enfrentarse\n un jefe de un vasto imperio. Un fascinante y c\u00ednico seductor que vive \nel sexo desinhibidamente, convencido de que todo tiene un precio, \nmujeres incluidas. \u00bfArthur Lewis quiere algo? Arthur Lewis lo consigue.<br>Sin embargo, cuando la misteriosa Ver\u00f3nica le niega los placeres de una noche, su mundo vacila\u2026</span></div>"}, {"id": 55660, "comments": "Una conexi\u00f3n irresistible, un deseo que no te dejar\u00e1 ir...\nCuando la aspirante a comerciante de antig\u00fcedades Eleanor Cole tiene la oportunidad de su vida de trabajar para Hunt Corporation, los renombrados comerciantes de antig\u00fcedades, no lo piensa dos veces. Solo para descubrir que trabajar\u00e1 de cerca y en persona con el famoso e incre\u00edblemente irresistible Becker Hunt. Es un hombre famoso por conseguir lo que quiere y Becker quiere a Eleanor.\nPero a medida que Becker la lleva m\u00e1s profundamente a su mundo, descubre que hay m\u00e1s en \u00e9l de lo que parece.\nY enamorarse de Becker pasa de ser tonto a peligroso..."}, {"id": 55661, "comments": ""}, {"id": 55662, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00abCuentan los vecinos del pueblo que Leandro Balseiro plantaba lirios y an\u00e9monas de un delicado color violeta; que la cuna de su hija Clara fue un plant\u00f3n de hortensias; que la ni\u00f1a se aliment\u00f3 solo de chupar los p\u00e9talos azucarados de los amarilis de Ceil\u00e1n\u2026\u00bb.<br>Dos generaciones m\u00e1s tarde, un comando art\u00edstico capitaneado por aquella ni\u00f1a, Clara Balseiro, prepara una audaz operaci\u00f3n de denuncia ecologista: resucitar los jardines de Babilonia del abuelo Leandro en una cantera abandonada. Junto a ella, su hijo adolescente, un pianista amn\u00e9sico, una psiquiatra austr\u00edaca y una joven con adicci\u00f3n a los problemas sentimentales.<br>Escrita a modo de cuaderno de campo nos llega esta preciosa historia como una flor rara, una irresistible propuesta de rebeld\u00eda y respeto al medio ambiente.</p></div>"}, {"id": 55663, "comments": "<div>\n<p>El bombardeo nazi de Florencia en agosto de 1944 destruy\u00f3 el manuscrito de la novela que Anna Banti hab\u00eda dedicado a la figura de Artemisia Gentileschi. Banti encontr\u00f3 en la gran pintora del Barroco (1593-1652/53), silenciada por una historia del arte eminentemente masculina, el s\u00edmbolo universal de mujer luchadora y en incesante pugna por la reivindicaci\u00f3n de su dignidad, y tambi\u00e9n una \u00abcompa\u00f1era entre los escombros\u00bb, una amiga imaginaria que compart\u00eda con ella la carga de una permanente desconfianza del entorno hacia sus cualidades. As\u00ed, pose\u00edda por la voz y la mirada de una mujer de hace m\u00e1s de trescientos a\u00f1os, Banti puso en pie una nueva obra, poli\u00e9drica y po\u00e9tica, escrita en dos tiempos y, en cierto sentido, contra el curso del tiempo y \u00absu irreparable corriente\u00bb. Un coro a dos voces: la de una mujer borrada por la Historia y la de otra que apuntala un presente en ruinas. Artemisia, hija del pintor Orazio Gentileschi, compa\u00f1ero de Caravaggio, fue violada a los diecisiete a\u00f1os por su profesor de pintura, y humillada y torturada en un posterior juicio por estupro. Su venganza fue imponerse como artista, otorgando a las mujeres de sus lienzos (a Judit y a Susana, a Betsab\u00e9 y a Lucrecia, a Cleopatra y a Mar\u00eda Magdalena) un protagonismo inc\u00f3modo y fascinante para su siglo, y que alcanz\u00f3 un inaudito reconocimiento.</p>\n<p>Con una escritura sensorial y medidamente culta, Banti reconstruye la cotidianidad de una pintora itinerante a la fuerza, pero tambi\u00e9n ahonda en la complejidad ps\u00edquica de una vida marcada por las ausencias. Lejos de limitarse a la observaci\u00f3n imparcial, la literatura de Banti contin\u00faa, como un misterio mayor, all\u00ed donde la historia se detiene, como la pintura de la propia Artemisia, con una libertad pura surgida de unos tiempos miserables.</p>\n<p>Una obra de profunda sabidur\u00eda moral y estil\u00edstica, una de las cimas de la novela italiana del siglo xx.</p>\n<p>\u00abNunca la pasi\u00f3n de una escritora por su protagonista se ha formulado con tanto esmero.\u00bb Susan Sontag</p></div>"}, {"id": 55664, "comments": ""}, {"id": 55665, "comments": ""}, {"id": 55666, "comments": "<div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">Eva no sab\u00eda que ten\u00eda que pagar un precio tan caro cuando se enamor\u00f3 de Miller. Y Miller no sab\u00eda que ten\u00eda que ajustar cuentas cuando su peor enemigo regresara a acecharlos. Ahora tendr\u00eda que trazar el plan perfecto para mantener a Eva a salvo, aunque eso le cueste su relaci\u00f3n con Eva y hasta su propia vida.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">Desenlace de la bilog\u00eda Arte y Placer.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">El lado oscuro del amor y la venganza.</font></div></div>"}, {"id": 55667, "comments": "<div>\n<p>Muy pocos profesores de interpretaci\u00f3n han logrado desarrollar un m\u00e9todo detallado que forme actores verdadera-mente creativos: Sanford Meisner, fallecido en 1997, fue uno de ellos. Su t\u00e9cnica toma al artista como materia prima y construye, partiendo de cero, las habilidades que necesita para despuntar en la interpretaci\u00f3n. Sin embargo, sus ense\u00f1anzas se han ido desvirtuando con el tiempo y, a pesar de algunos intentos, no han podido ser compiladas y explicadas en profundidad hasta ahora. Disc\u00edpulo y mano derecha de Meisner, William Esper ha transmitido y ampliado su t\u00e9cnica durante d\u00e9cadas, en las que ha sido maestro de int\u00e9rpretes como John Malkovich, Kim Basinger, William Hurt y Kathy Bates. En Arte y oficio del actor, con la ayuda de Damon DiMarco, uno de sus disc\u00edpulos, Esper nos sumerge en el aula y nos permite asistir, como un alumno m\u00e1s, a uno de sus fascinantes cursos: aqu\u00ed participamos de animados debates, contemplamos el reto de la improvisaci\u00f3n, y escuchamos divertidas an\u00e9cdotas sobre grandes actores. Al tiempo que somos testigos privilegiados de todo el proceso de formaci\u00f3n de un grupo de actores, se van desvelando ante nosotros, de forma l\u00fadica y sencilla, los conceptos y ejercicios fundamentales de una t\u00e9cnica \u00fanica.</p>\n<p>La esencia de este libro es como el propio William Esper: amable/claro, atento/generoso, apasionado/elegante, brillan-te/profundo. Inspirador. Inestimable. Jeff Goldblum</p></div>"}, {"id": 55668, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este best seller en el mundo del coaching, fue publicado originalmente en Argentina en el a\u00f1o 2005. Desde entonces se realizaron varias ediciones y reimpresiones espa\u00f1olas (2010, 2012 y 2015). En esta segunda edici\u00f3n, ampliada y mejorada, el Dr. Ravier mantiene el cuerpo original del libro de su \u00faltima edici\u00f3n, con algunos nuevos comentarios a pi\u00e9 de p\u00e1gina donde actualiza los puntos m\u00e1s importantes de su pensamiento sobre esta disciplina. Es el texto fundamental e ideal para complementar el pensamiento del autor respecto del coaching en su reciente publicaci\u00f3n \u00abCoaching no directivo. Metodolog\u00eda y pr\u00e1ctica\u00bb.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55669, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El presente volumen representa un fruto germinado a partir de la semilla que un grupo de investigadores del campo de las Bellas Artes plantamos en el ciberespacio durante el \u00faltimo trimestre del a\u00f1o 2011, organizando el I Congreso Virtual Arte y Sociedad: Medialabs y Cultura Digital.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La experiencia propici\u00f3 sugestivos intercambios de ideas y planes a poner en marcha, siendo quiz\u00e1 uno de los m\u00e1s aventurados el de coordinar este libro colectivo: Arte y cultura digital. Planteamientos para una nueva era, que pretende convertirse en una contribuci\u00f3n significativa al estudio de los lazos actuales entre arte y nuevas tecnolog\u00edas. El proyecto ha sido finalmente posible gracias sobre todo a la amable ayuda del grupo Eumed.net y en especial de su director el profesor Juan Carlos Mart\u00ednez Coll, quien ha sido el responsable de que a trav\u00e9s de sus plataformas virtuales estos proyectos se editen de la mejor manera posible. Por tanto, quisiera dedicar este libro al equipo de Eumed.net y a su director por la apuesta que han hecho por nosotros, agradeciendo la gran oportunidad que nos han brindado de sacar esta publicaci\u00f3n -a la luz- de los dispositivos de pantalla.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55670, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En Francisco de As\u00eds,un colegio privado en las afueras de Madrid para los ni\u00f1os de las clases altas, un profesor es hallado muerto de una forma especialmente macabra.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sorprendentemente hay una testigo:Blanca, una ni\u00f1a autista.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Arte inocente</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0nos descubre a Juan Carter, un polic\u00eda, suspendido y apartado del servicio, que es readmitido a petici\u00f3n expresa del alcalde debido a lo escabroso del caso. Se le impone una sola condici\u00f3n: ir\u00e1 acompa\u00f1ado de la novata, Ana Molina, una joven forense que no le pondr\u00e1 las cosas f\u00e1ciles ni a \u00e9l ni a sus m\u00e9todos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una trama intrincada y sorpresiva en un sostenido argumento, gracias a la fuerte y visual narrativa.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55671, "comments": "<p class=\"description\">Por su inter\u00e9s en acumular doctrinas de diferentes autores y su fidelidad hacia todos ellos, la obra de Carisio (hacia el 362 d.C.), un manual de gram\u00e1tica concebido para completar la educaci\u00f3n del hijo del autor, es el pivote sobre el que se construye el estudio de las fuentes de la gram\u00e1tica latina: Elio Estil\u00f3n, Lelio Arquelao, Antonio Gnif\u00f3n, Ateyo el Fil\u00f3logo, Varr\u00f3n, C\u00e9sar, Verrio Flaco, Valerio Probo, Remio Palem\u00f3n, Plinio el Viejo, Flavio Capro, Cominiano y Julio Romano son algunas de las autoridades en materia gramatical que, desde la cita \u00fanica a decenas de fragmentos, aparecen en la obra. El volumen contiene la primera traducci\u00f3n a una lengua moderna del primero (y el m\u00e1s extenso, pues ocupa la mitad del total) de los cinco libros del ars. En \u00e9l destacan dos cap\u00edtulos eruditos (15 y 17), que reflejan la discusi\u00f3n, se\u00f1alada siglos antes por Varr\u00f3n, entre analog\u00eda y anomal\u00eda como elementos dirimentes de la correcci\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, y fundamentada ahora en los criterios de naturaleza, raz\u00f3n, uso y autoridad, este \u00faltimo responsable a su vez de la conservaci\u00f3n de multitud de fragmentos de poetas y prosistas latinos para los que el manual de Carisio es, muchas veces, testimonio \u00fanico.</p>"}, {"id": 55672, "comments": ""}, {"id": 55673, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el oto\u00f1o del a\u00f1o 777, Artbelza, un salvaje con el coraz\u00f3n roto, abandona sus monta\u00f1as en busca de una espada que le redima el dolor.\u00a0</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pronto se encontrar\u00e1 con Eneco, un ni\u00f1o destinado a convertirse en el primer rey de Pamplona, y entre ellos nacer\u00e1 una extra\u00f1a relaci\u00f3n inspirada por la culpa y el miedo, pero que acabar\u00e1 convirti\u00e9ndose en franca amistad. Juntos vivir\u00e1n emocionantes aventuras y se tropezar\u00e1n la bruja Albira, con un siniestro buhonero, con un fugitivo sirio y, sobre todo, con el impresionante ej\u00e9rcito de Carlomagno, que acaba de atravesar los Pirineos: era la fuerza militar m\u00e1s poderosa de Europa, pero no contaba con vascones como Artbelza.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Artbelza el vasc\u00f3n recrea un episodio fundamental de la historia de Europa, la batalla de Roncesvalles, entremezclando el relato hist\u00f3rico, las aventuras y la mitolog\u00eda. Una cuidada recreaci\u00f3n de \u00e9pocas, pasiajes y costumbres.\u00a0</span></div></div>"}, {"id": 55674, "comments": "<div>\n<p>Cuenta una leyenda que fueron cuatro los Reyes Magos. Tras haber visto la estrella en Oriente, partieron juntos llevando cada uno sus regalos de oro, incienso y mirra. El cuarto llevaba vino y aceite en gran cantidad, cargado todo en los lomos de su camello. Tras varios d\u00edas de camino se internaron en el desierto. Una noche les sorprendi\u00f3 una tormenta. Todos se bajaron de sus monturas y, tap\u00e1ndose con sus grandes mantos de colores, trataron de soportar el temporal refugiados detr\u00e1s de los camellos, arrodillados sobre la arena. El cuarto Rey busc\u00f3 amparo junto a la choza de un pastor. Por la ma\u00f1ana aclar\u00f3 el tiempo y todos se prepararon para recomenzar la marcha, pero los Magos hab\u00edan quedado divididos y Artab\u00e1n no aparec\u00eda por ninguna parte. Mientras, nuestro cuarto Rey se encontraba frente a un gran dilema al ser requerido por el anciano. Si ayudaba al buen hombre con sus asuntos se retrasar\u00eda de la caravana y no podr\u00eda ya seguir con sus camaradas; \u00e9l no conoc\u00eda el camino, y la estrella no daba tiempo que perder. Pero, por otro lado, su buen coraz\u00f3n le dec\u00eda que no pod\u00eda dejar as\u00ed a aquel anciano pastor. \u00bfCon qu\u00e9 cara se presentar\u00eda ante el Rey Mes\u00edas si no ayudaba a uno de sus hermanos? </p></div>"}, {"id": 55675, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una revolucionaria aplicaci\u00f3n de Inteligencia Artificial es robada durante la crisis de las dos Coreas. Sus altas capacidades estrat\u00e9gicas y su capacidad para anular las defensas enemigas la convierten en el arma definitiva para quien la pueda controlar.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mientras tanto, un libro editado en Venecia por Franceso Colona, La Hypnerotomachia Polifilii, parte de cuyas im\u00e1genes est\u00e1n representadas en la Biblioteca de la Universidad de Salamanca, va desvelando las claves de lo que puede estar sucediendo detr\u00e1s del audaz robo.</span>\n\n</div>"}, {"id": 55676, "comments": ""}, {"id": 55677, "comments": "Art Thinking nos propone un nuevo punto de vista desde el que enfocar la educaci\u00f3n y hacer que los alumnos vuelvan a conectar con aquellas clases que se convirtieron en un tedio alejado de su realidad. Mar\u00eda Acaso, con un provocador discurso, nos muestra c\u00f3mo utilizar el arte y la creatividad para revolucionar la forma de ense\u00f1ar en el aula. As\u00ed nos propone peque\u00f1os actos cotidianos que tanto profesores como alumnos y padres podr\u00e1n poner en pr\u00e1ctica para darle un giro a la escuela. \u00bfY si llev\u00e1ramos una sand\u00eda a clase? \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el resultado?"}, {"id": 55678, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En la Espa\u00f1a de la d\u00e9cada de los sesenta, en Luque, una peque\u00f1a poblaci\u00f3n de la comarca subb\u00e9tica cordobesa, dos muchachos hasta este momento indiferentes al resto del mundo tendr\u00e1n que tomar la resoluci\u00f3n m\u00e1s importante de sus vidas.\u00a0<br><br>Heliana, una chica de 17 a\u00f1os, criada al amparo de una renombrada familia, ve, sin poder hacer nada, c\u00f3mo sus padres toman las decisiones por ella y la arrastran sin piedad hacia un destino perfecto para ellos, pero repleto de defectos para ella. Su satisfacci\u00f3n sucumbe ante el poder, la pol\u00edtica y, sobre todo ella misma, por el simple hecho de ser mujer.\u00a0<br><br>Claudio es un chaval urbanita, de aspecto d\u00e9bil, consternado por su singular problema de comunicaci\u00f3n, y cuyo pasado, se lo arranc\u00f3 de ra\u00edz, una inopinada tragedia familiar que le forzar\u00e1 a vivir en Luque en la casa de sus t\u00edos.\u00a0</span><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La relaci\u00f3n con ellos y con sus dos primos gemelos, Adri\u00e1n y Mart\u00edn, se ver\u00e1 perturbada por un mont\u00f3n de preguntas que hasta ese momento yac\u00edan olvidadas entre sus recuerdos, y que ahora reaparecen impulsadas por un mar de dudas, misterios y mentiras que pondr\u00e1n en riesgo su vida.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div></div>"}, {"id": 55679, "comments": "<div>\n<p>ME LLEN\u00d3 DE MENTIRAS Y ME ROB\u00d3 A MI HIJA. AHORA ME TOCA A M\u00cd AJUSTAR CUENTAS.<br><br>Charlotte entr\u00f3 en mi casa con mentiras en sus labios.<br>Con deudas en su cabeza.<br>Con odio en su coraz\u00f3n.<br><br>A pesar de todo eso, pudimos encontrar algo juntos.<br>Esperanza.<br>Sanaci\u00f3n.<br>Familia.<br><br>Pero todo no era m\u00e1s que una bonita canci\u00f3n y un baile.<br>La canci\u00f3n del pecado.<br><br>Ella me hizo d\u00e9bil...<br>Y ahora es mi peque\u00f1a la que paga el precio.<br><br>Recuperar\u00e9 a mi hija cueste lo que cueste.<br>Entonces, encontrar\u00e9 a Charlotte Dunn...<br>Y ver\u00e1 lo que pasa cuando le mientes al Don.</p></div>"}, {"id": 55680, "comments": "<div>\n<p>HAY UNA MENTIROSA EN MI CAMA Y UNA NI\u00d1A EN MI PUERTA.<br><br>Mis soldados arrojaron a Charlotte a mis pies y me dijeron lo que era:<br>Una ladrona.<br>Una mentirosa.<br>Una furtiva.<br><br>La encaden\u00e9 en la celda bajo mi mansi\u00f3n con el plan de deshacerme de ella al amanecer.<br>Pero algo me hizo cambiar de opini\u00f3n.<br><br>\u00bfQu\u00e9 es ese algo?<br>Una ni\u00f1a que llega a mi puerta, desesperada y sola...<br>Con una nota en la mano que lo cambia todo.<br><br>\u00abEsta es tu hija.<br>Su madre est\u00e1 muerta.<br>Ahora es tu responsabilidad\u00bb.<br><br>Ahora, necesito una ni\u00f1era para la hija que nunca supe que ten\u00eda.<br>Por suerte para m\u00ed, tengo la soluci\u00f3n perfecta...<br>Y est\u00e1 encerrada en mi s\u00f3tano en este momento. </p></div>"}, {"id": 55681, "comments": ""}, {"id": 55682, "comments": ""}, {"id": 55683, "comments": ""}, {"id": 55684, "comments": ""}, {"id": 55685, "comments": "Dos ni\u00f1os viven en el tope del \u00e1rbol m\u00e1s alto. All\u00ed comen, duermen, juegan y dan saltos, hasta que un d\u00eda dos castores roban su escalera y ya no pueden bajar. \u201c\u00bfY c\u00f3mo bajamos del \u00e1rbol?\u201d, se preguntan. Escrita e ilustrada por la reconocida escritora canadiense Margaret Atwood, merecedora del Premio Pr\u00edncipe de Asturias de las Letras 2008."}, {"id": 55686, "comments": "<div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Todo final de cuento necesita su hada madrina</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Desde ni\u00f1a, Lili ha so\u00f1ado con visitar Roma, la ciudad donde sus padres se juraron amor eterno. Y ahora la oportunidad surge en forma de viaje de trabajo. No es el plan perfecto, y llevar como acompa\u00f1ante a un hombre que parece m\u00e1s un robot que una persona tampoco ayuda a crearse expectativas. Pero Lili es entusiasta, intuitiva y tiene una capacidad innata para llegar hasta el coraz\u00f3n de las personas. Pronto descubre que la soledad es el principal defecto de Silva y ella sabe c\u00f3mo ponerle remedio. Ahora Lili tiene un objetivo: ayudar a su malhumorado jefe a encontrar el amor. Aunque antes tendr\u00e1 que convencerlo de que todos necesitamos un compa\u00f1ero, y esta ser\u00e1 una misi\u00f3n mucho m\u00e1s dif\u00edcil de lo que hab\u00eda previsto en un principio.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Refrescante, deliciosa\u2026 Una novela que habla sobre los nuevos comienzos y la necesidad de mirar m\u00e1s all\u00e1 de las apariencias.</font></div></div>"}, {"id": 55687, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Buenos Aires, 1981. En plena dictadura militar, el trabajo del inspector Joaqu\u00edn Alzada lo expone a diario a la brutal realidad del r\u00e9gimen\u00a0represor: personas desesperadas, personas aterrorizadas y, en el peor de los casos, personas desaparecidas. Por su parte, prefiere mantenerse alejado de la pol\u00edtica y centrarse en una vida simple junto a su mujer, Paula. Pero cuando se llevan a su hermano Jorge, Alzada comprende que no puede permanecer al margen y lo intentar\u00e1 todo para encontrarlo. Veinte a\u00f1os despu\u00e9s. Una devastadora crisis econ\u00f3mica sume a la Argentina en un abismo de caos y violencia. Esta vez, Alzada est\u00e1 decidido a mantener el bajo perfil y a esperar pacientemente su retiro. Entonces aparece un cad\u00e1ver en las inmediaciones de la morgue y se reporta la extra\u00f1a ausencia de una mujer de la alta sociedad porte\u00f1a. Alzada se ver\u00e1 obligado a mirar atr\u00e1s y examinar su participaci\u00f3n en uno de los periodos m\u00e1s oscuros de la historia, un tiempo de horror colectivo y tragedia personal. Arrepentimiento es un thriller atrapante y estremecedor, que combina con habilidad los elementos propios del g\u00e9nero con el retrato social y pol\u00edtico.</p></div>"}, {"id": 55688, "comments": "<div> <p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">La ciencia demostr\u00f3 que los poderes opuestos se atraen, pero su caso era diferente. Eran tan diferentes como el d\u00eda y la noche, pero debido a una est\u00fapida tradici\u00f3n se vieron obligados el uno al otro. \u00c9l no era su pr\u00edncipe encantador y ella no era su modelo sexy. \u00c9l jur\u00f3 no llamarla suya y ella detestaba que la llamaran se\u00f1ora King. Sin embargo, sus familias ten\u00edan una opini\u00f3n diferente: su madre la amaba como hija desde el momento en que la conoci\u00f3 y sus padres quedaron impresionados por su fachada. Pero ella sab\u00eda la verdad sobre su marido no deseado; s\u00ed, \u00e9l es un hombre rico exitoso y que ella puede admitir. S\u00ed, tiene el cuerpo y las caracter\u00edsticas del dios griego; un cuerpo fuerte y bien construido, ojos verdes y cabello casta\u00f1o oscuro. Su l\u00ednea de la mand\u00edbula era aguda y la sonrisa que adornaba su rostro era peligrosamente sexy. Pero era un hombre arrogante y presuntuoso ... Trataba a las chicas como objetos, pero se enamoraban est\u00fapidamente de \u00e9l. Su madre cre\u00eda que Ella era perfecta para \u00e9l, pero \u00e9l sab\u00eda que esa chica gorda, obstinada, terca y extremadamente independiente no puede traerle m\u00e1s que problemas. Ella ya le rob\u00f3 su apellido ... pero \u00e9l le prometi\u00f3 que har\u00eda de su vida un infierno.</span></p></div>"}, {"id": 55689, "comments": "\"La vi a lo lejos, parpade\u00e9, volv\u00ed a los quince a\u00f1os, a aquella vez que fuimos al cine. Fue improvisado\". Cris sabe mucho de espectros, desde el asperger hasta el queer. Siguiendo su rutina, va al supermercado un s\u00e1bado cualquiera, donde se encuentra con quien fue su primer flechazo de la adolescencia. Daniela se ha mudado a Madrid para darle un giro a su vida, aburrida de la que hab\u00eda escogido casi sin querer. Cris tiene ganas de dejarse llevar, de no pensar de m\u00e1s, como de costumbre. Mientras tanto, muchos kil\u00f3metros hacia el oeste, su primo Edu ha estado a punto de perder la vida, hecho que despierta en Cris recuerdos de su infancia. En Arregl\u00e1ndome la vida, Aranguren narra una historia sobre la infancia, la idealizaci\u00f3n de la familia, de los recuerdos, sobre lo dif\u00edcil de crecer sin dejarle al pasado ocupar demasiado espacio. Esta obra es una historia de amor, de uno que se cre\u00eda olvidado, guardado como una fantas\u00eda irrealizable. Arregl\u00e1ndome la vida es la primera parte de un proyecto en el que la autora busca narrar la realidad del colectivo LGBT+ desde la perspectiva de diferentes generaciones y contextos. La intenci\u00f3n no es otra que crear compresi\u00f3n de c\u00f3mo libertades de las que gozamos hoy en d\u00eda en pa\u00edses como Espa\u00f1a, no eran m\u00e1s que un sue\u00f1o hace unos a\u00f1os."}, {"id": 55690, "comments": ""}, {"id": 55691, "comments": "<div>\n<p>\u00bfSe atrever\u00eda a romper el protocolo? El pr\u00edncipe Adam Marconi deb\u00eda buscar a la esposa perfecta y no ten\u00eda tiempo para flirtear con una plebeya, pero Danielle St. Claire, amiga de la infancia y conductora ocasional, hizo que se planteara un cambio de planes. \u00bfPor qu\u00e9 no iba a poder divertirse un poco antes de sentar la cabeza? Lo que comenz\u00f3 siendo una aventura de repente se volvi\u00f3 algo serio. El pr\u00edncipe Adam se encontr\u00f3 en una encrucijada: despedirse de la mujer que le abrasaba el coraz\u00f3n y el cuerpo, o desafiar todas las normas y causar el esc\u00e1ndalo del siglo.</p></div>"}, {"id": 55692, "comments": "<div>\n<p>Ten\u00eda que convencer a un hombre con miedo al compromiso de que ser\u00eda suya para siempre... Convertirse en gu\u00eda de la hermana peque\u00f1a de su mejor amigo no era el plan perfecto para un soltero como Tyler Farrell... hasta que una bell\u00edsima y adulta Angie le derriti\u00f3 el coraz\u00f3n con un apasionado beso. Se supon\u00eda que era territorio prohibido, pero a Tyler le encantaba jugar con fuego. Angie quer\u00eda demostrar que ya no era una ni\u00f1a y qu\u00e9 mejor manera de hacerlo que teniendo una aventura con Tyler, un verdadero rompecorazones. El problema era que cuanto m\u00e1s se acercaba a Tyler, m\u00e1s se enamoraba de \u00e9l.</p></div>"}, {"id": 55693, "comments": ""}, {"id": 55694, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">En la playa de una localidad mar\u00edtima de Valencia aparece una joven asesinada en la orilla. Los s\u00edmbolos que rodean el cad\u00e1ver enlazan el crimen con otro acontecido dos a\u00f1os antes. La teniente Sanahuja regresar\u00e1 a su antiguo lugar de trabajo para resolver el brutal crimen. Encontrar\u00e1 personas, lugares y sentimientos que dej\u00f3 atr\u00e1s. Su batalla interna, la lucha que lidia consigo misma por ese crimen que no consigui\u00f3 resolver, condicionar\u00e1 la investigaci\u00f3n.</span></p></div>"}, {"id": 55695, "comments": "<div><div style=\"orphans: 2; widows: 2; text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\">Relato sobre relaciones tortuosas ba\u00f1adas por el ego\u00edsmo, la lujuria, la superaci\u00f3n y el arrepentimiento</font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Miguel es un empresario de \u00e9xito, evita afrontar responsabilidades y se deja llevar por tentaciones carnales, mientras va dejando da\u00f1os colaterales por donde pasa. No todo vale para conseguir el \u00e9xito. Su falta de escr\u00fapulos lo lleva a verse mezclado en asuntos de corrupci\u00f3n pol\u00edtica. Los acontecimientos acaban con su detenci\u00f3n y sentencia de ingreso en prisi\u00f3n.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Su mujer, Helena, est\u00e1 totalmente abandonada a su suerte e ignorada por su marido. Tendr\u00e1 que encontrar c\u00f3mo rehacer su vida donde menos se lo espera.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">\u00bfC\u00f3mo conseguir\u00e1n sobrellevar los acontecimientos?</div></span></div>"}, {"id": 55696, "comments": ""}, {"id": 55697, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Mi vida no es muy diferente a la tuya. No soy m\u00e1s que una chica com\u00fan, so\u00f1adora y divertida que intenta vivir aprovechando hasta el \u00faltimo minuto de respiro. Eso s\u00ed, los momentos alocados no pueden faltar. \u00a1Son imprescindibles! As\u00ed soy yo, Chencha en estado puro. Hasta que el destino puso en mi camino a Luc\u00eda. Mi ant\u00edtesis en todo lo que puedas imaginar y la due\u00f1a de mi coraz\u00f3n para siempre. Y eso que yo no le doy mi coraz\u00f3n a cualquiera. Reconozco que me cuesta abrirme, pero, cuando lo hago, me entrego para siempre. El amor es un sentimiento bastante intransferible, \u00bfno crees? No puedes pasarlo de una persona a otra, aunque lo desees con todas tus fuerzas. Yo lo intent\u00e9. Lo atrap\u00e9 con toda mi ansia y luch\u00e9 sin descanso. \u00bfSabes lo que puede llegar a ser la vida de una chica que se enamora de la mujer equivocada? \u00bfDebe el amor entender de etiquetas? \u00bfPor qu\u00e9 mi amor se descalifica simplemente por enamorarme de otra mujer? \u00bfPor qu\u00e9 es tan dif\u00edcil entender que hay amor m\u00e1s all\u00e1 de lo tradicional? \u00bfSoy menos mujer por enamorarme de otra mujer? Estas y m\u00e1s preguntas me taladran la cabeza d\u00eda s\u00ed y d\u00eda tambi\u00e9n. \u00bfMe acompa\u00f1as a buscar las respuestas?</span></p></div>"}, {"id": 55698, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Un texto de agradable lectura, pero riguroso, recorre la geograf\u00eda e historia de las Islas para introducirnos en el primer estilo arquitect\u00f3nico de tipo occidental que se desarroll\u00f3 en Canarias. La amplia colecci\u00f3n de ilustraciones con los elementos g\u00f3ticos existentes en el Archipi\u00e9lago hace mucho m\u00e1s atractivo el libro creando y contagiando en el lector su inter\u00e9s hacia ellas. El g\u00f3tico que se desarroll\u00f3 en Canarias fue producto de las influencias y relaciones con el exterior, pero sus modos constructivos sufrieron unas transformaciones b\u00e1sicas al ser tratados y adaptados a los materiales, al clima y al car\u00e1cter isle\u00f1o. El resumen final del vocabulario art\u00edstico utilizado est\u00e1 acompa\u00f1ado de ilustraciones que hacen m\u00e1s instructivo y did\u00e1ctico el texto.</span></font>"}, {"id": 55699, "comments": ""}, {"id": 55700, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Una gui\u0301a pra\u0301ctica para encontrar la serenidad y el equilibrio interior</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Arquitectura de la calma sigue la estructura de cualquier edificaci\u00f3n arquitect\u00f3nica (cimientos, estructura y fachada) y propone un m\u00e9todo para lograr la calma interior mediante ejercicios de meditaci\u00f3n y consejos pr\u00e1cticos. Finalmente, se procede a la \u00abentrega de llaves\u00bb del maravilloso edificio de la calma.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a1Que la calma sea siempre tu aliada!</span></div>"}, {"id": 55701, "comments": "<span itemprop=\"description\">No nacemos sabiendo qui\u00e9nes somos o por qu\u00e9\n somos como somos. Para adquirir ese conocimiento hace falta una \nb\u00fasqueda concienzuda. El primer destello de curiosidad sobre uno mismo \nda pie a una b\u00fasqueda interior: \u00bfQui\u00e9n soy? \u00bfC\u00f3mo puedo sentirme m\u00e1s \nrealizado? \u00bfQu\u00e9 prop\u00f3sito tiene mi vida? \n<br>\n<br>No son preguntas habituales ni se responden encontrando el trabajo \nconveniente o la pareja adecuada. Son llamadas desde lo m\u00e1s profundo de \ntu ser para que descubras tu verdadero yo, ese que anhela que se lo \nacepte sin dudas ni temor. \n<br>\n<br>En tus arquetipos est\u00e1 la huella de ese yo. Eres mucho m\u00e1s que tu \npersonalidad, mucho m\u00e1s que tus costumbres, mucho m\u00e1s que tus logros. \nEres un ser humano tremendamente complejo con historias, mitos, sue\u00f1os\u2026 y\n ambiciones de proporciones c\u00f3smicas. No pierdas tiempo \ninfravalor\u00e1ndote. Sue\u00f1a a lo grande, usa la energ\u00eda de tu arquetipo para\n expresar el verdadero motivo por el que viniste al mundo. La vida nunca\n ha sido segura. La vida es para vivirla plenamente hasta el final.</span>"}, {"id": 55702, "comments": "<b>La arqueolog\u00eda es una ciencia apasionante que a\u00fana el rigor con el misterio y la aventura. Conozca sus incre\u00edbles historias: Olduvai, Orce, Atapuerca, Altamira, el Tesoro del Carambolo, Cova Eir\u00f3s, los santuarios tart\u00e9sicos, los pr\u00edncipes \u00edberos, la gran Roma, la sepultura desconocida de Boabdil, o el  templo de Millones de A\u00f1os de Tutmosis III, entre otros, componen la mejor obra de divulgaci\u00f3n arqueol\u00f3gica.</b>\n\nLa arqueolog\u00eda es una ciencia apasionante bajo la que se ocultan historias incre\u00edbles. Los arque\u00f3logos rastrean nuestro pasado en sus excavaciones. A ellos les debemos tantos y tantos tesoros descubiertos y, sobre todo, lo m\u00e1s importante, el conocimiento de lo que aconteciera miles de a\u00f1os atr\u00e1s.\n\nHemos descendido a cuevas profundas, trepado pendientes y monta\u00f1as, soportado el fr\u00edo y el calor para conseguir llegar a yacimientos remotos. En esos lugares, algunos llenos de magia ancestral, hemos podido compartir muchas horas, en algunos casos de sol a sol, con los verdaderos protagonistas de esta obra, los arque\u00f3logos. Pero, sobre todo, vamos a contar historias de la arqueolog\u00eda; comenzando por aquel pasado remoto en el que como humanos d\u00e1bamos los primeros pasos en una sabana africana. Conoceremos c\u00f3mo llegamos a Europa, ya habitada por los neandertales y c\u00f3mo creamos el arte rupestre. Tras conocer yacimientos e historias del Neol\u00edtico y de los primeros metales, nos adentraremos en los misterios tart\u00e9sicos e \u00edberos para llegar hasta la gran Roma. La desconocida arqueolog\u00eda insular, canaria y balear nos ocupar\u00e1 varios cap\u00edtulos. Y como arqueolog\u00eda medieval, participaremos, entre otras, en la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica de un enigma templario y trataremos de averiguar d\u00f3nde est\u00e1 enterrado el rey Boabdil el Desdichado. Y como queremos dar a conocer las misiones de los arque\u00f3logos espa\u00f1oles en el extranjero, viajaremos hasta Egipto para conocer las excavaciones del templo de Millones de A\u00f1os del fara\u00f3n Tutmosis III.\n\nEsta obra tambi\u00e9n tiene la esencia de un libro de viajes, contiene la narraci\u00f3n en primera persona de las impresiones que los paisajes, las personas y las ruinas causaron en nuestra alma de viajeros curiosos y apasionados por la arqueolog\u00eda y la historia. No somos arque\u00f3logos ni cient\u00edficos, somos divulgadores y tenemos muy clara nuestra misi\u00f3n: dar a conocer al gran p\u00fablico, de manera rigurosa y amena, la arqueolog\u00eda espa\u00f1ola y la tarea de sus arque\u00f3logos."}, {"id": 55703, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta obra ofrece una visi\u00f3n real y actualizada del trabajo de los arque\u00f3logos. Una visi\u00f3n que va m\u00e1s all\u00e1 de los aspectos puramente t\u00e9cnicos, describiendo el pasado que producen los profesionales de la arqueolog\u00eda a partir de los restos materiales. Para ello, los autores no se ci\u00f1en solo a los procesos de recogida y an\u00e1lisis de datos, sino que tambi\u00e9n exploran los principales temas de estudio de la disciplina, tanto los m\u00e1s recientes (movilidad, conflicto) como los cl\u00e1sicos (actividades de producci\u00f3n, mundo funerario). Las t\u00e9cnicas arqueom\u00e9tricas est\u00e1n muy presentes a lo largo de la obra, pero, al contrario que en otros libros introductorios, no ser\u00e1 la arqueometr\u00eda la que gu\u00ede el discurso, sino, sobre todo, los temas de investigaci\u00f3n. Se pretende tambi\u00e9n dejar claro que la Arqueolog\u00eda es una ciencia eminentemente p\u00fablica y no se entiende hoy en d\u00eda sin esta dimensi\u00f3n, ya sea por sus implicaciones pol\u00edticas (Arqueolog\u00eda de los derechos humanos, Arqueolog\u00edas ind\u00edgenas), ya sea por los debates \u00e9ticos en los que se ve involucrada o por su vinculaci\u00f3n al patrimonio. El libro se divide en cuatro grandes partes que abordan cuestiones de tipo te\u00f3rico (parte I); t\u00e9cnicas de recuperaci\u00f3n de datos, documentaci\u00f3n y dataci\u00f3n (parte II); temas de investigaci\u00f3n (parte III); y aspectos sociales de la arqueolog\u00eda (parte IV). Cada uno de los cap\u00edtulos en los que se dividen estas cuatro partes van profusamente ilustrados con todo tipo de fotograf\u00edas, grabados, croquis, cuadros..., para facilitar la mejor comprensi\u00f3n de lo que los autores nos narran en este imprescindible manual.</span>"}, {"id": 55704, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sebasti\u00e1n es un joven realizando estudios de Periodismo, mientras toca con la banda de su Universidad. Si bien, su sue\u00f1o es ser locutor de radio, la m\u00fasica siempre lo acompa\u00f1a, e ir\u00e1 con \u00e9l durante los ensayos, en las fiestas de graduaci\u00f3n encargado de amenizar los eventos y bailes propios de su escuela y, sin duda, al momento de componer.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En busca del amor, conoce casualmente a Isabel, una chica quien le muestra la armon\u00eda del amor y la amistad, pero tambi\u00e9n que las relaciones humanas no siempre son como debieran ser, pues a veces conllevan celos, inseguridades y, generalmente, dependen del tiempo y la oportunidad: nunca sabremos qu\u00e9 habr\u00eda pasado de haber llegado antes que Eric, su mejor amigo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el proceso del olvido y al iniciar un nuevo ciclo escolar, Sebasti\u00e1n se enfrenta a nuevas asignaturas y nuevos compa\u00f1eros de clase, entre los que conoce a cuatro personas que resultar\u00e1n de gran relevancia en su vida: Antonio, Manolo, Marcela y Mariela.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Antonio y Manolo se convertir\u00e1n, a la vez, en sus amigos, rivales y verdugos, al mismo tiempo que desarrollan las pr\u00e1cticas del Laboratorio de Radio de su Universidad.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Marcela, una de las chicas m\u00e1s guapas de la Universidad pondr\u00e1 su inter\u00e9s en Sebasti\u00e1n, al igual que Mariela, una joven inteligente y aplicada con sus deberes escolares, aunque con una larga fama de antip\u00e1tica, berrinchuda e incluso infantil, aspectos que despertar\u00e1n ternura y cari\u00f1o por ella en Sebasti\u00e1n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9stas dos mujeres dividen el coraz\u00f3n de Sebasti\u00e1n y le muestran caminos distintos de ser y de vivir. Aunque la vida de uno de los personajes depender\u00e1 de la decisi\u00f3n que tome Sebasti\u00e1n...\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una novela universitaria que combina las maravillas del amor y la m\u00fasica con el suspenso de una misteriosa muerte.</span></div>"}, {"id": 55705, "comments": ""}, {"id": 55706, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La aromaterapia ofrece otra manera de prevenir las enfermedades sacando partido de las diferentes esencias vegetales.</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Actualmente despierta un inter\u00e9s m\u00e1s que notable; sin embargo, no se trata de una disciplina nueva, ya que los egipcios extra\u00edan los aceites de ciertas plantas con finalidades curativas algunos siglos antes de nuestra era.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con la aromaterpia redescubrir\u00e1 los secretos de la naturaleza, y conocer\u00e1 el poder de esta terapia que, en los casos de enfermedades leves, puede ayudarle a recobrar el bienestar perdido.\u00a0</span></div></div>"}, {"id": 55707, "comments": ""}, {"id": 55708, "comments": "Claudia Bertucci era una artista de la manicura, nacida en Brooklyn y que jam\u00e1s hab\u00eda puesto un pie fuera de Nueva York. Pero de repente se vio obligada a esconderse de la mafia, y qu\u00e9 mejor siti\u00f3 que una tranquila granja en el lejano Wisconsin, que adem\u00e1s era propiedad de Ross Evans, un agente del FBI. Pod\u00eda soportar el olor de las vacas, levantarse antes del amanecer, incluso prescindir de los caf\u00e9s capuchinos... Pero resistirse al deseo que despertaba en ella su atractivo anfitri\u00f3n, quiz\u00e1s acabara por obligarla a volver a Nueva York..."}, {"id": 55709, "comments": "<div>\n<p>Una venganza muy peligrosa. El marqu\u00e9s Rafael de las Carreras hab\u00eda viajado hasta Nueva Zelanda con un \u00fanico prop\u00f3sito: vengarse de la poderosa y odiada familia Saxon y reclamar lo que le correspond\u00eda por derecho. Seducir a Caitlyn Ross, la joven y hermosa vinicultora de los Saxon, era un juego de ni\u00f1os para \u00e9l y la manera perfecta de conseguir lo que quer\u00eda. Pero a medida que fue conociendo a Caitlyn, su encantadora mezcla de inocencia y pasi\u00f3n le hizo preguntarse si no ser\u00eda \u00e9l quien estaba siendo seducido.</p></div>"}, {"id": 55710, "comments": "\u00a1Qu\u00e9 sensaci\u00f3n puede haber m\u00e1s agradable que la de pasear por un jard\u00edn\narom\u00e1tico en el que el viento, al tocar las plantas como un artista toca\nlas teclas de un \u00f3rgano, libera las fragancias m\u00e1s diversas y las funde\nen una armon\u00eda fant\u00e1stica! Rosales, lilas, peon\u00edas, violetas, tomillo\u2026\n\u00a1Cada planta aporta su nota! En esta maravillosa obra en color\nencontrar\u00e1 todas las informaciones y los consejos concernientes a la\nselecci\u00f3n de las variedades de flores, arbustos y plantas arom\u00e1ticas,\nas\u00ed como a la estructura del jard\u00edn, la elecci\u00f3n de los espacios, la\nexposici\u00f3n m\u00e1s adecuada y los periodos de floraci\u00f3n. Siguiendo los\nconsejos que se facilitan en el libro, podr\u00e1 llegar a componer un jard\u00edn\ncon los mejores aromas, lugar de disfrute tanto para la vista como para\nel olfato, y pasear por \u00e9l ser\u00e1 un aut\u00e9ntico placer."}, {"id": 55711, "comments": ""}, {"id": 55712, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Sarah Collins nos trae Aroma a canela, una novela corta. Donde, Laura, la protagonista debe enfrentarse a su futuro exmarido, para firmar los papeles del divorcio. El encuentro ocurre mientras en el pa\u00eds ingresa el primer contagiado por covid-19. Lo que no saben es que aquel acontecimiento nacional los obligara a internarse en un laberinto de recuerdos, poniendo en jaque \u00e9l quiebre de la relaci\u00f3n.</span></p></div>"}, {"id": 55713, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u201cAromas de crimen, una novela oscura, bastante negra, como el mismo la subtitula, nos lleva a transitar, a modo de espejo, por la ciudad que fue y dej\u00f3 de ser, sin que las miserias hayan dejado de existir, porque as\u00ed lo hemos querido. <br><br>Con sarcasmo, iron\u00eda, acidez, humor corrosivo y acerada cr\u00edtica, con gui\u00f1os a todas las artes, Rub\u00e9n Naranjo nos lleva del hoy al ayer regalando conocimiento de esta tierra que entonces cobij\u00f3 el que fuera el primer centro comercial abierto, 'La Solera de Espa\u00f1a', y un sinf\u00edn de salas de fiestas, night clubs y garitos varios que hac\u00edan interminables las noches, hasta que la emigraci\u00f3n tur\u00edstica al sur conden\u00f3 a la agon\u00eda a esta zona portuaria y convirti\u00f3 los \u00e1ridos paisajes sure\u00f1os en una especie de Disneylandia del sol y playas\u201d. Vicente Llorca.</p></div>"}, {"id": 55714, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">La vida de Janet es perfecta. Tiene un novio que dirige la galer\u00eda de arte de su padre y una vida futura perfectamente organizada, sin embargo, no es feliz. Paul es un sacerdote que entra a sustituir al p\u00e1rroco habitual en la iglesia de San Exp\u00e9dito. Tanto Janet como sus amiga Sirena y Polly opinan que es demasiado guapo para ser un sacerdote. Las tres se embarcan en un proyecto de colaboraci\u00f3n social con el barrio de San expedito, el m\u00e1s empobrecido de la zona, dirigidas por Paul. A medida que el tiempo avanza hay cosas que no cuadran en el comportamiento de un sacerdote.... Janet empieza a investigar por su cuenta... \u00bfPor qu\u00e9 Paul conoce cada uno de sus pasos? \u00bfPor qu\u00e9 lo sabe todo sobre la triste desaparici\u00f3n de su padre? \u00bfEs normal que un cura sea tan rematadamente guapo?... Descubre esta historia de amor llena de pasi\u00f3n, risas y suspense.</span></p></div>"}, {"id": 55715, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los seres humanos nacimos para ser felices. El libro Armon\u00eda Interior, Sendero de la piedra filosofal, le proporciona las herramientas para desarrollar la armon\u00eda dentro de s\u00ed mismo(a), y a trav\u00e9s de ella conquistar la verdadera felicidad y luego irradiarla hacia los dem\u00e1s seres humanos. Es una gu\u00eda pr\u00e1ctica que muestra el camino que debemos seguir para construir un mundo mejor y realizar en cada persona el ideal de la nueva tierra.</span>"}, {"id": 55716, "comments": ""}, {"id": 55717, "comments": ""}, {"id": 55718, "comments": "<div style=\"text-align:justify;\">Mike Devons es un hombre felizmente casado a punto de cumplir su quinto aniversario con el amor de su vida, Alan Peterson. Ambos forman la pareja perfecta, una familia suburbana a quien todos envidian en el coraz\u00f3n del valle de Salinas, en California. Pero la llegada del nuevo jefe de Mike, Todd Michelman, hace que su mundo se tambalee. Hom\u00f3fobo, mis\u00f3gino y racista, ha puesto la oficina patas arriba. \u00bfQu\u00e9 har\u00e1 con \u00e9l cuando descubra que es gay? \u00bfTendr\u00e1 que volver al armario? A sus cuarenta y un a\u00f1os, Mike ya no tiene paciencia para estas historias.Mientras, Alan tiene el problema contrario: sus alumnos en el instituto de King City le piden ayuda para organizar un D\u00eda del Orgullo Gay extraoficial. \u00c9l acepta encantado, pero no toda la comunidad est\u00e1 por la labor. Las familias se le echan encima y su director, con el que tan buen rollito hab\u00eda tenido siempre, le llama al orden. Mal momento para descubrir lo que tu jefe piensa realmente de ti.\u00bfConservar\u00e1n sus trabajos? \u00bfConseguir\u00e1n que los problemas no afecten a su relaci\u00f3n? Mike y Alan tienen recursos para todo, y en el camino seguro que te arrancan al menos una sonrisa. La vida est\u00e1 llena de sorpresas, y a ellos les esperan unas cuantas.</div>"}, {"id": 55719, "comments": "<div><p align=\"CENTER\" style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; line-height: 22.4px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p><div style=\"text-align: left;\"><p align=\"CENTER\" style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p><div style=\"text-align: left;\"><b style=\"text-align: left;\">Una investigaci\u00f3n exhaustiva sobre las revolucionarias armas nazis que les llevaron a perfeccionar los reactores militares\u00a0</b><b>e incluso a desarrollar los primeros platillos volantes.</b></div><p style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Fruto de investigaciones que hasta ese momento nadie hab\u00eda podido siquiera imaginar, el armamento nazi supuso un avance de d\u00e9cadas en tecnolog\u00eda militar, tal fue as\u00ed que sus logros armament\u00edsticos fueron utilizados, por ambos bandos, en la posterior Guerra Fr\u00eda. Incluso ahora, muchos de los artilugios que proyectaron o desarrollaron sirven de inspiraci\u00f3n o de materia de estudio a los cient\u00edficos.<i>Armas secretas de Hitler</i>\u00a0nos presenta una relaci\u00f3n de las armas nazis deteni\u00e9ndose en las investigaciones que preceden a los avances y en las cuestiones administrativas que, posteriormente, evitaron en el inicio de la guerra su uso y su producci\u00f3n en masa.</p><p style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b>Jos\u00e9 Miguel Roma\u00f1a</b>\u00a0nos presenta el fruto de veinte a\u00f1os de investigaci\u00f3n, basada en documentos desclasificados nazis, rusos y estadounidenses. Divide la obra en tres partes fundamentales: \u201cLos aviones m\u00e1s avanzados\u201d, \u201cMinas, misiles y bombas guiadas\u201d y \u201cSubmarinos revolucionarios, naves discoidales y armas m\u00e1gicas\u201d, indic\u00e1ndonos de ese modo en qu\u00e9 sectores se centraron las investigaciones de los ingenieros alemanes. El curso de la guerra hubiera sido otro de haber permitido el\u00a0<i>F\u00fchrer</i>\u00a0el desarrollo de los hallazgos de los cient\u00edficos nazis: desarrollaron los primeros aviones supers\u00f3nicos, los misiles tierra-aire y aire-aire, submarinos nucleares de gran velocidad y prestaciones, cohetes tripulados, ca\u00f1ones s\u00f3nicos, bombas endot\u00e9rmicas, bolas de fuego dirigidas, y las sorprendentes naves discoidales, aut\u00e9nticos platillos volantes, ocultados tanto por nazis como por aliados. El hecho de que Hitler pensara que la guerra comenzar\u00eda m\u00e1s tarde de lo que fue hizo que bloqueara el desarrollo y la producci\u00f3n de estas revolucionarias armas que hubieran podido cambiar, de haberse desarrollado a tiempo, el curso de la guerra.</p></div></div>"}, {"id": 55720, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Conservar el ni\u00f1o interior se basa en la cantidad de magia que sigas albergando hasta el final de tus d\u00edas\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Durante d\u00e9cadas, los Magos Guardianes han velado por la seguridad y el bienestar de los pueblos. Sin embargo, una amenaza en forma de trueno conspira para destruir la paz que tantos a\u00f1os ha costado conseguir. Armais, un mago sin poderes, deber\u00e1 aprender a usar la magia si quiere salvarse.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta obra qued\u00f3 entre los seis finalistas del Premio Lazarillo 2016.</span></div>"}, {"id": 55721, "comments": "LIBR9903613"}, {"id": 55722, "comments": "<div>\n<p>Erotismo y sexo representan algo a m\u00e1s que el palapable lenguaje del cuerpo y el alma. Ambos se conjugan de un modo ins\u00f3lito entre los relatos de Armagedones, donde cada uno de sus personajes conflictivos llevaran al lector por el camino de lo socialmente prohibido, de lo indecible, de lo que se calla por temor al criterio ajeno y que tantas veces se vive en secreto. Una obra oportuna y elocuente que hace honor, seg\u00fan su nombre a lo que algunos llamar\u00edan el fin del mundo. **</p></div>"}, {"id": 55723, "comments": "<div><p class=\"description\">Filias, fobias, psicoan\u00e1lisis, machismos y feminismos, fantas\u00edas y tragedias confluyen con humor y facilidad bajo la pluma del autor. Humor, no amor: o s\u00f3lo sexo, y si hay amor alguno es siempre bajo la definici\u00f3n de los amores de tipo extra\u00f1o, trastornados por la impotencia o la sobreabundancia, la abstinencia o los excesos de la carne, pulcramente diseccionados con una narrativa puntual, descriptiva y penetrante que saca el mayor provecho de cada an\u00e9cdota.</p><p class=\"description\">Pero no todo es sexual en esta colecci\u00f3n de cuentos que Medina nos propone en Arma vac\u00eda: tambi\u00e9n viaja a los barrios bajos de anta\u00f1o y teoriza sobre la literatura misma, siempre con un punto de vista acorde al conjunto de textos. Porque a veces la literatura es la mejor escapatoria para todo aquel 'cansado tenso harto del trabajo'. De esta manera, la lectura se convierte en una terapia sin igual para quien sufre, aunque las pesadumbres sean las mismas que se narran.</p></div>"}, {"id": 55724, "comments": ""}, {"id": 55725, "comments": "<div>\n<p>Este libro es la continuaci\u00f3n de la saga Arkanus, protagonizada por siete ni\u00f1os muy sencillos pero con poderes muy particulares que los transforman en peque\u00f1os h\u00e9roes, y con los que son capaces de luchar en defensa de nuestro planeta. El primer tomo fue una lucha en el \u00c1rtico; esta segunda parte sorprende con la magia de la selva amaz\u00f3nica, en donde el Gran Talador amenaza con destruirlo todo. Andr\u00e9s recibe una nueva revelaci\u00f3n que lo hace distanciarse del grupo y emprender un viaje en busca del Arkanus. Sin embargo, \u00e9l ser\u00e1 v\u00edctima de una profec\u00eda que le complicar\u00e1 mucho su tarea como l\u00edder: en el grupo hay un traidor, un h\u00e9roe ca\u00eddo que se empe\u00f1a en acabar con la unidad que tanta fuerza les daba para vencer el mal. Entre conflictos y desencuentros, el grupo quedar\u00e1 debilitado frente a las trampas del Se\u00f1or del Abismo y sus m\u00faltiples batallas, y deber\u00e1n, sea como sea, recuperar la unidad y defender la naturaleza.<br></p></div>"}, {"id": 55726, "comments": "<div>\n<p>Una entretenida novela, en la que seis humildes ni\u00f1os y su l\u00edder son convocados por la naturaleza para enfrentar a las fuerzas del Se\u00f1or del Abismo, que despierta tras un milenario confinamiento en las profundidades de la tierra. Gracias al Arkanus, una antigua leyenda, se les revelar\u00e1n a los nuevos h\u00e9roes los poderes que les permitir\u00e1n enfrentarse al Se\u00f1or del Abismo y a sus secuaces, los siete todopoderosos, quienes, con su ilimitada ambici\u00f3n de riquezas y poder, est\u00e1n provocando colapso ecol\u00f3gico en el planeta. En el combate contra las fuerzas del mal, los siete h\u00e9roes pasar\u00e1n por asombrosas pruebas y se enfrentar\u00e1n a criaturas sorprendentes, adem\u00e1s de protagonizar espantosas batallas en un bosque nativo del sur de Chile y en el \u00c1rtico mismo, para evitar tanto que el bosque sea arrasado como que el continente de hielo sea descongelado y los todopoderosos puedan acceder a las reservas de petr\u00f3leo ocultas bajo sus hielos.\u00a0<br></p></div>"}, {"id": 55727, "comments": ""}, {"id": 55728, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Entre las ruinas de la antigua catedral \u00e9lfica, June encuentra una vieja moneda dorada que encierra la r\u00fabrica de un pacto ancestral. Y es que, a pesar de ser distinta a las trece que protagonizaron sus m\u00e1s recurrentes pesadillas en los \u00faltimos meses, no le cuesta reconocerla: es un arkanai, las monedas que sellan los pactos alcanzados con Caronte. Si la moneda sigue all\u00ed, en Luzaria, es porque uno de ellos a\u00fan no se ha saldado.Cuando Adrien se entera, decide no contarle nada a Resryon, cuya situaci\u00f3n en Noctia es m\u00e1s que complicada: no todas las terras est\u00e1n dispuestas a olvidar y firmar tratados de paz, y el miedo a una nueva guerra se convierte en un fantasma que planea sobre las cabezas del propio Res, Anven y Elain.Sin embargo, los secretos ser\u00e1n imposibles de contener cuando los elfos antiguos lleguen a Luzaria dispuestos a poner en jaque a aquella que los desafi\u00f3: la reina Lada, cuyo amor por el rey brujo Laubrok podr\u00eda desatar un nuevo desastre.El pasado regresa con sorprendentes revelaciones y disyuntivas que pondr\u00e1n a prueba a Resryon, obligado a tomar decisiones definitivas si desea que la historia recuerde a la Vakko de una forma distinta.</span></p></div>"}, {"id": 55729, "comments": "<div>\n<p>A menudo conducir te lleva a tu destino, pero \u00bfqu\u00e9 pasa cuando el destino te pilla por el camino? Desc\u00fabrelo en esta novela rom\u00e1ntica new adult con un Cupido en forma de Mustang. La vida es eso que pasa mientras haces otros planes... Lo \u00fanico que quer\u00eda Scarlett era pasar las vacaciones en Utah con su madre. Lo \u00fanico que Christopher ansiaba era poder escapar de una vez por todas de la telara\u00f1a de su familia. Pero con lo que ninguno de los dos contaba era con que el Mustang de Scarlett dejar\u00eda de funcionar en mitad de la nada y los planes de ambos se ver\u00edan truncados para siempre. Christopher ser\u00e1 el mec\u00e1nico encargado de arreglar el coche y, quiz\u00e1s, de poner patas arriba el coraz\u00f3n de la chica. Una historia de pasi\u00f3n e intriga en la que Scarlett y Christopher se ver\u00e1n obligados a dejar de lado su orgullo y apartar sus diferencias. A veces, aunque no busques el amor, solo hay que dejar que dos corazones latan al mismo tiempo.</p></div>"}, {"id": 55730, "comments": ""}, {"id": 55731, "comments": "<div>\n<p>Doce hombres. Una reina virgen. Un matrimonio concertado. La primera vez que conoc\u00ed a los chicos de la Hermandad del Zodiaco, me vi obligada a arrodillarme para la presentaci\u00f3n. Todav\u00eda afligida por la muerte de mis padres, era una reina infantil, un pe\u00f3n en la agenda de mi t\u00edo para obtener riqueza y ganancias. Como mi tutor, ten\u00eda la autoridad para concertar un matrimonio cuando cumpliera dieciocho a\u00f1os. Esa reuni\u00f3n tuvo lugar hace seis a\u00f1os. Ahora esos chicos son unos hombres poderosos. Doce tipos muy varoniles que quieren poseerme. Y debo pasar un mes con cada uno. Dobleg\u00e1ndome y cediendo a sus deseos y \u00f3rdenes. Deshaci\u00e9ndome en pedazos sobre mi inocencia mientras mi virtud permanezca intacta. Porque ellos quieren una reina virgen despu\u00e9s de que el \u00faltimo mes concluya, y mi t\u00edo planea subastarme al mejor postor.</p></div>"}, {"id": 55732, "comments": "Cuando le preguntan si es hombre o mujer, Ariel no sabe qu\u00e9 responder. Le han dicho que tiene un cuerpo y que este cuerpo podr\u00eda llegar a desear otros cuerpos, pero la vivencia de Ariel siempre es otra. Ariel y los cuerpos es la historia de un personaje que existe y que lo hace de forma distinta, arisca, sensual, a menudo provisional e inquietante. Una existencia m\u00faltiple como las lecturas que ofrece esta prodigiosa novela, que se erige como un viaje trepidante y lleno de lirismo a trav\u00e9s de las identidades y los amores l\u00edquidos."}, {"id": 55733, "comments": "<div>\n<p>Cuarto libro Serie Hijos del Pecado. Arian Di Santos: Me escond\u00ed en lo m\u00e1s profundo de mi ser. Me ocult\u00e9 durante mucho tiempo. Cre\u00ed que nadie lo entender\u00eda, soy un hombre de la mafia, el ejecutor. Se supone que debo hacer lo que dictan nuestras leyes. Casarme, tener hijos, matar a nuestros enemigos. Pero s\u00f3lo puedo cumplir una de esas normas. Mi familia lo supo antes que yo. Cre\u00ed que estaba roto, pero no es as\u00ed. \u00bfD\u00f3nde se ha visto un mafioso gay? Por supuesto que en la pol\u00e9mica familia Di Santos. Danilo Sousa: Siempre supe lo que era. Mis padres me apoyaron desde el principio. Siempre fui libre de elegir a mis compa\u00f1eros de cama. No fui juzgado por ser gay. Pero cuando me reencontr\u00e9 con \u00e9l todo fue cuesta abajo. Arian Di Santos se march\u00f3 cuando \u00e9l ten\u00eda dos a\u00f1os. Dej\u00f3 un vac\u00edo muy grande en mi pecho. Me cost\u00f3 superarlo, pero ahora est\u00e1 de vuelta en mi vida y la ha puesto del rev\u00e9s. No pertenezco a su mundo. Sin embargo, s\u00f3lo deseo estar con \u00e9l.</p></div>"}, {"id": 55734, "comments": "<div>\n<p>En un mundo gobernado por los magos, la joven Ariadna es la elegida de una antigua profec\u00eda para liberar al mundo de la opresi\u00f3n. Pero su camino no ser\u00e1 f\u00e1cil, ya que como hechicera de la oscuridad, muchos la temen y la persiguen.</p></div>"}, {"id": 55735, "comments": "Argumentaci\u00f3n y normatividad dial\u00f3gica. Compromisos y razonamiento interpersonal es un libro que brinda un tratamiento sistem\u00e1tico de los modelos normativos de di\u00e1logos como gu\u00edas para evaluar la argumentaci\u00f3n cr\u00edticamente.\n\nComienza con un an\u00e1lisis filos\u00f3fico del concepto de compromiso con un curso de acci\u00f3n y del concepto de compromiso proposicional en un di\u00e1logo cr\u00edtico como un caso especial de com\u00adpromiso con un curso de acci\u00f3n.\n\nLuego, se vuelca al estudio de los tipos de di\u00e1logos. Tradicionalmente, la teor\u00eda de la argumentaci\u00f3n se ha concentrado en el di\u00e1logo de persuasi\u00f3n o discusi\u00f3n cr\u00edtica y, en efecto, nuestra preo\u00adcupaci\u00f3n primaria tambi\u00e9n reside en este tipo de di\u00e1logo. Pero existen distintos subtipos de di\u00e1logos de persuasi\u00f3n, con tipos de compromi\u00adsos asociados y, adem\u00e1s, hay otros tipos principales de di\u00e1logos que consideramos importantes en un estudio del compromiso.\n\nFinalmente, este libro desarrolla una nueva aproximaci\u00f3n a los ti\u00adpos de falacias tradicionales, mostrando c\u00f3mo estas falacias se asocian con cambios o saltos de un tipo de di\u00e1logo a otro.\n\nDe la introducci\u00f3n de los autores"}, {"id": 55736, "comments": ""}, {"id": 55737, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Quinientos a\u00f1os entre el cielo y el infierno</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Somos argentinos; reyes de la improvisaci\u00f3n, eg\u00f3latras, \u00edngenuos, tr\u00e1gicos como n\u00f3rdicos, apasionados, inseguros. Per\u00f3n no pudo haber sido sino argentino, pero tambi\u00e9n Borges lo fue, argentinados ambos en su contradicci\u00f3n, exiliados adentro y afuera, con odios antiguos sobre los hombros y la fatalidad del destino guiando sus pasos. Argentinos como el Che, y como Gardel, y como los soldados correntinos de las Fucklands.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55738, "comments": "<div>\n<p>Los hechos que se relatan en este libro corresponden al siglo XX, y la aparici\u00f3n sombr\u00eda de la sangre cruzando la bandera en la tapa de esta edici\u00f3n sintetiza la herida de aquellos a\u00f1os, que se mantiene abierta.\u00a0<br>Hemos ca\u00eddo, inevitablemente, en la trampa del espectador contempor\u00e1neo: gran parte de la tristeza y de la indignaci\u00f3n y de la felicidad que este libro exhibe no ha sido sino tristeza, felicidad o indignaci\u00f3n propia del autor,\u00a0<br>circunstancial protagonista o testigo de los hechos que relata. Argentina\u00a0<br>doli\u00f3, y duele, pero tambi\u00e9n sue\u00f1a, y es so\u00f1ada ahora mismo, en \u00e9sta y en\u00a0<br>otras casas, alrededor, arriba, abajo, a los costados de esta m\u00e1quina de escribir.\u00a0<br>Argentina se reescribe sola, en cada uno de los que no quieren darse por vencidos.<br></p></div>"}, {"id": 55739, "comments": "<div>Argentinismos es una exploraci\u00f3n de las palabras que atraviesan la Argentina actual, las ideas y los hechos que configuran lo que somos y lo que creemos ser. Democracia, pol\u00edtica, peronismo, kirchnerismo, setentismo, memoria, ej\u00e9rcito, segurismo, derecho sumanos, lagente, villero, honestismo, presidenta, campo, inepsia, crispaci\u00f3n, progresismo, relato, trucho, modelo, \u00c9l, militancia, aguante, elecciones, futuro son algunos de los t\u00e9rminos que Mart\u00edn Caparr\u00f3s examina para establecer un recorrido despiadado y sugerente por nuestra sociedad, por nuestras vidas.<br>Argentinismos nos interpela en su tentativa de entender de qu\u00e9 hablamos cuando hablamos de la Argentina de hoy: qu\u00e9 decimos, por qu\u00e9, para qui\u00e9n. En contra de la trampa de la polarizaci\u00f3n entre el oficialismo y la oposici\u00f3n, Caparr\u00f3s analiza el modelo econ\u00f3mico, la inseguridad, la corrupci\u00f3n, la pelea medi\u00e1tica, las nuevas militancias, los conflictos sociales, el descr\u00e9dito pol\u00edtico, las opciones posibles, a la vez que perfora la trama cerrada del relato impostado de los poderes y la expone en toda su desnudez.<br>Argentinismos es un libro para pensar el pa\u00eds, m\u00e1s all\u00e1 y m\u00e1s ac\u00e1 de cualquier gobierno: un ensayo provocativo y sutil, una larga reflexi\u00f3n que apela a la inteligencia y a la sinceridad m\u00e1s cruda y se reh\u00fasa a aceptar, como \u00fanicas posibilidades de nuestro futuro, la resignaci\u00f3n o la farsa. </div>"}, {"id": 55740, "comments": "<div>\n<p>Tom\u00e1s Eloy Mart\u00ednez ha abordado la problem\u00e1tica argentina desde diversos enfoques, buscando las claves para comprender un pa\u00eds fundado por ficciones y sembrado de malentendidos. En la tradici\u00f3n de Mart\u00ednez Estrada, comprende que el destino descolocado de la Argentina es consecuencia de un arraigado divorcio entre la realidad y el deseo. De ah\u00ed que sus lecturas andan y desandan el camino que va de la ficci\u00f3n a la realidad.</p>\n<p>De la Revoluci\u00f3n de Mayo al kirchnerismo, Tom\u00e1s Eloy Martmez hace la cr\u00f3nica de mitos, hechos, conflictos, consensos y personajes, desde una mirada \u00fanica que ilumina el pasado, dota de sentido el presente y ayuda a vislumbrar el futuro. Esta selecci\u00f3n de m\u00e1s de sesenta art\u00edculos publicados en diferentes medios -escritos entre 1991 y 2009 y parcialmente recogidos en libros anteriores-, configura una cartograf\u00eda esencial para orientarse en un territorio signado por la contradicci\u00f3n y la violencia, en el contexto mayor de Latinoam\u00e9rica y sus particularidades.</p>\n<p>Argentina y otras cr\u00f3nicas da cuenta de una reflexi\u00f3n constante, profunda y comprometida, que Tom\u00e1s Eloy Mart\u00ednez desarroll\u00f3 durante toda su vida y a trav\u00e9s de toda su obra. Por medio de estos breves y magistrales textos de lectura imprescindible, el lector podr\u00e1 asomarse a la cosmovisi\u00f3n de uno de los mayores cronistas de la realidad nacional, fruto de una obsesi\u00f3n l\u00facida y persistente por aprehender aquello que nos constituye, nos habita y que, para bien o para mal, nos hace quienes somos.</p></div>"}, {"id": 55741, "comments": "<p><B>49 mujeres que marcaron la historia argentina.</B></P> <BR> <P>Fuertes, inquietas, creativas, complejas, ambiciosas, sensibles, curiosas, solidarias, intensas, contradictorias. Reales.</P> <P>La historia argentina est\u00e1 marcada por mujeres que tomaron decisiones que no solo cambiaron sus vidas, sino que mostraron un camino distinto para las dem\u00e1s. En la ciencia, el deporte, la pol\u00edtica, el arte, cada una dej\u00f3 una huella imborrable. Este libro es un homenaje a ellas y a todas las que demuestran que juntas podemos cambiar el mundo.</P> <P></P> <P>Estas son solo algunas de las innumerables mujeres argentinas que, con su coraje, su talento y su honestidad consigo mismas, abrieron caminos y siguen inspir\u00e1ndonos a ser cada vez m\u00e1s libres:</P> <P>Mar\u00eda Remedios del Valle, Mar\u00eda Loreto S\u00e1nchez Pe\u00f3n, Manuela Pedraza, Mariquita S\u00e1nchez de Thompson, Macacha G\u00fcemes, Petrona Rosende, Juana Manso, Eduarda Mansilla, Cecilia Grierson, Lola Mora, Julieta Lanteri, Rosario Vera Pe\u00f1aloza,..."}, {"id": 55742, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px; font-weight: 600\"><span style=\"color: #333333\">Un plan para dejar de improvisar en la Argentina post pandemia y evitar las crisis recurrentes que minan la confianza interna y externa, logrando as\u00ed que se estabilice la econom\u00eda, se reduzcan la inflaci\u00f3n y la pobreza, y se inicie al fin un sendero inclusivo, virtuoso y de crecimiento sostenido.</span></p>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Hace d\u00e9cadas que la Argentina oscila de manera err\u00e1tica entre insertarse en el mundo ingenuamente, tomando deuda y generando recesi\u00f3n, y cerrarse a \u00e9l neciamente, emitiendo moneda y acelerando la inflaci\u00f3n. Uno y otro caso presentan pol\u00edticas fiscales inconsistentes, crisis recurrentes y desaliento social como constantes. Son los dos polos de un mismo p\u00e9ndulo: el del fracaso nacional.</span></p>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">\u00bfEs posible construir un nuevo camino, virtuoso e inclusivo?</span><span style=\"color: #333333\">\u00a0</span><strong style=\"color: #333333\">Mart\u00edn Redrado</strong><span style=\"color: #333333\">\u00a0asegura que s\u00ed, y aqu\u00ed demuestra c\u00f3mo. Porque no se trata solamente de evitar las crisis que minan la confianza interna y externa: se trata de estabilizar nuestra econom\u00eda, reducir la inflaci\u00f3n y la pobreza, y trazar un sendero de crecimiento sostenido.</span></p>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Tras la pandemia, la Argentina debe estar preparada para utilizar instrumentos econ\u00f3micos no convencionales en el corto plazo que empalmen con un plan orientado al consumo, la inversi\u00f3n y las exportaciones a trav\u00e9s del tiempo.</span><span style=\"color: #333333\">\u00a0</span><strong style=\"color: #333333\">Este libro es ese plan</strong><span style=\"color: #333333\">.</span></p></div>"}, {"id": 55743, "comments": ""}, {"id": 55744, "comments": "Porque este pa\u00eds es exactamente as\u00ed: ins\u00f3lito, extravagante, magn\u00e9tico, aterrador, adictivo, apegado siempre a la premisa del \u00abte amo, te odio, dame m\u00e1s\u00bb de Charly Garc\u00eda"}, {"id": 55745, "comments": "<div><div>Dos compatriotas argentinos, Juan Manuel Rizzatti y Santiago Uranga, encararon en 2013 y 2014 una aventura apasionante, estrafalaria, audaz y valerosa, de esas que dejan ense\u00f1anzas indelebles, Unir Argentina con Alaska en un Fiat 600 de 1964, y Lo lograron \u00a1\u00a1\u00a1 sin mucho dinero, con solamente su teson, su capacidad de soportar el hambre, calor tremendo o el frio atroz y toda clase de penurias, tocando la guitarrra y vendiendo stickers o pasando la gorra en todos los lugares que atravesaban, fueron llevando adelante una haza\u00f1a pocas veces vista.</div><div>El auto La Brasita de fuego , les fallo infinidad de veces pero siempre, con suerte a prueba de incredulos, fueron encontrando quien los ayudara.</div><div>Creo yo que la brasita debera estar algun dia en algun museo del automovil. como Gato y mancha en el museo de lujan. la haza\u00f1a no fue menor. En muchas ciudades habia clubes de autos antiguos que los recibian con gozosa alegria y los ayudaron mucho. lo mas conmovedor y sorprendente fue la buena voluntad, que encontraron a lo largo de esa interminable travesia, de toda clase de gentes. Quienes no tenia nada , compartian con ellos su comida, los que no podian les compraban sus calcomonias o los invitaban a dormir en sus casas . lo cual demuestra que en el mundo hay mas buenas personas de lo que pueda pensarse. Estos Dos locos lindos (el termino les queda chico) desalineados , barbudos, con una carpa que armaban en cualquier lugar si no conseguian guardar el auto en un lugar seguro, nos dan una leccion de que con la voluntad y las ansias de aventura y conocimiento del mundo , se puede llegar lejos. muy lejos</div><div>La redaccion de Juan Manuel Rizzatti (que solo tenia 24 a\u00f1os) es estremecedora, emocionante. Escribe muy bien, describe sus sentimientos con una sensibilidad extraordinaria, y el lector seguira sus derroteros con placer y sorpresa</div></div>"}, {"id": 55746, "comments": "<p><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mossack Fonseca era uno de los creadores de sociedades offshore m\u00e1s importantes del planeta hasta que, a comienzos de 2016, una mega filtraci\u00f3n expuso los secretos de una red financiera global al servicio de la fuga de capitales, la evasi\u00f3n impositiva, el ocultamiento y el lavado de dinero. Los primeros archivos que dieron forma a los Panam\u00e1 Papers revelaron un cap\u00edtulo de la disputa entre la Argentina y los fondos buitres. Los acreedores reclamaban informaci\u00f3n sobre L\u00e1zaro B\u00e1ez y los Kirchner. Sin embargo, el nombre que apareci\u00f3 fue el de Mauricio Macri, uno de los cinco presidentes en funciones mencionados entre los once millones y medio de documentos hackeados. En esa gigantesca e intrincada base de datos, figuran tambi\u00e9n varios integrantes del PRO, futbolistas, y los due\u00f1os, accionistas y directivos de las doscientas empresas m\u00e1s grandes del pa\u00eds, as\u00ed como bancos, abogados y firmas contables de prestigio. Santiago O'Donnell, elegido por el Consorcio Internacional de Periodistas de Investigaci\u00f3n que centraliz\u00f3 la cobertura de dimensi\u00f3n global, junto con Tom\u00e1s Lukin, experto en el mundo offshore, pasaron meses cruzando informaci\u00f3n de firmas que son c\u00e1scaras vac\u00edas y directivos con nombres de paja. De esa compleja indagaci\u00f3n surgi\u00f3 este libro fascinante que revela c\u00f3mo se maneja el poder real y qui\u00e9nes son los verdaderos due\u00f1os de la Argentina. Mauricio Macri, Franco Macri, Jorge Macri, L\u00e1zaro B\u00e1ez, Blaquier, De Narv\u00e1ez, Panam\u00e1, Jinkis, Messi, Heinze, Fr\u00e1vega, Coto, Buitres, Mossack Fonseca, Grindetti, Clusellas, De Andr\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 55747, "comments": "<div>\n<p>Su cuerpo virginal empez\u00f3 a reaccionar bajo sus ardientes caricias La princesa Aisha Peshwah hab\u00eda salido del fuego para caer en las brasas. Primero la hab\u00eda secuestrado un lascivo se\u00f1or del desierto, pero el hombre que la rescat\u00f3 era un b\u00e1rbaro sin escr\u00fapulos que necesitaba casarse con ella para ser coronado rey. El jeque Zoltan al-Farouk bin Shamal era tan duro e ind\u00f3mito como las arenas que rodeaban su palacio. Pero tambi\u00e9n irradiaba un aura arrebatadoramente enigm\u00e1tica ante la que no hab\u00eda resistencia posible...</p></div>"}, {"id": 55748, "comments": "<div><p style=\"box-sizing: border-box; padding: 0px; margin: 0em 0px 1em 1em; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hannah Arendt estableci\u00f3 una ant\u00edtesis radical entre Martin Heidegger y Adolf Eichmann: convirti\u00f3 al primero en \u00abmonarca oculto del reino del pensamiento\u00bb mientras que reserv\u00f3 para el teniente coronel de las SS, responsable de la muerte de millones de jud\u00edos, el papel de trivial bur\u00f3crata caracterizado por la \u00abausencia de pensamiento\u00bb. La obra de Martin Heidegger, que en fecha tan tard\u00eda como 1953 a\u00fan hablaba de la \u00abverdad interna y la grandeza\u00bb del movimiento nacionalsocialista, se halla permeada por el nazismo, como demuestra magistralmente Emmanuel Faye. El fil\u00f3sofo de Messkirch no merec\u00eda ser salvado de semejante modo; \u00bfc\u00f3mo y por qu\u00e9 la gran analista de las din\u00e1micas destructoras del totalitarismo nazi, disc\u00edpula ella misma de Heidegger, se convirti\u00f3 en su gran adalid?</p><p style=\"box-sizing: border-box; padding: 0px; margin: 0em 0px 1em 1em; color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfNo hay acaso una contradicci\u00f3n intolerable en la obra de Arendt? En ella hallamos una descripci\u00f3n cr\u00edtica del totalitarismo nacionalsocialista, pero tambi\u00e9n la apolog\u00eda de Heidegger, erigido \u2013pese a sus encomios hacia la \u00abverdad interior y grandeza\u00bb del movimiento nazi\u2013 en secreto rey del pensamiento. El an\u00e1lisis de <i>Los or\u00edgenes del totalitarismo</i> muestra que Arendt desarrolla una visi\u00f3n heideggeriana de la modernidad. En <i>La condici\u00f3n humana</i>, asimismo, la concepci\u00f3n deshumanizada de la humanidad que trabaja y la poca estima que le merecen las sociedades igualitarias tambi\u00e9n llevan el sello de Heidegger. Por otra parte, cartas in\u00e9ditas hasta la fecha desvelan que Arendt decidi\u00f3 seguir los pasos de Heidegger aun antes de su reencuentro, en el a\u00f1o 1950. Una filiaci\u00f3n intelectual, irreducible a la mera pasi\u00f3n amorosa, que merece ser tomada muy en serio. Ciertamente, Arendt no comparte el antisemitismo exterminador de Heidegger, ahora confirmado en sus <i>Cuadernos negros</i>. \u00bfMas qu\u00e9 ocurre con la raz\u00f3n, instrumentalizada en la oposici\u00f3n \u2013nuevo mito moderno\u2013 entre un Heidegger, el \u00abpensador\u00bb, retirado a su caba\u00f1a de Todtnauberg bajo las cumbres nevadas, y un Eichmann, el aut\u00f3mata carente de pensamiento, el buf\u00f3n encerrado en su jaula de cristal?</p></div>"}, {"id": 55749, "comments": "<p style=\"text-align: left;\"><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Experiencias del mundo exterior</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Del autor de Pero hermoso, un magn\u00edfico libro de viajes sobre los lugares que visitamos y el poder de la memoria. Un precioso homenaje al arte y a la literatura.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Geoff Dyer, viajero incomparable, en esta ocasi\u00f3n nos invita a acompa\u00f1arle en un paseo \u00fanico por diez lugares fascinantes del planeta, un recorrido en el que seremos testigos de sus experiencias en localizaciones muy dispares. En su exploraci\u00f3n creativa de los espacios, pero tambi\u00e9n del tiempo y la memoria, el autor busca dar respuesta, ante todo, a una pregunta: por qu\u00e9 viajamos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y mientras le seguimos en esta b\u00fasqueda, visitamos la Ciudad Prohibida de Pek\u00edn de la mano de una sospechosa gu\u00eda tur\u00edstica por la que el autor sentir\u00e1 debilidad, nos adentramos en el Campo de rel\u00e1mpagos de Nuevo M\u00e9xico, perseguimos el fantasma de Gauguin por la Polinesia francesa, localizamos el paradero de la casa en Los \u00c1ngeles de un c\u00e9lebre fil\u00f3sofo o sufrimos por las posibles consecuencias de haber recogido a un autoestopista en el desierto de Arenas Blancas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro Dyer hace acopio de su habitual humor y perspicacia, y nos cautiva una vez m\u00e1s con su estilo inconfundible y en\u00e9rgico, para ir m\u00e1s all\u00e1 de la mera cr\u00f3nica de viajes. Mezcla de memorias, ensayo, cr\u00edtica y ficci\u00f3n, este libro es a la vez un hermoso homenaje al mundo del arte y de la literatura y, en definitiva, una reflexi\u00f3n sobre las grandes cuestiones: de d\u00f3nde venimos, qui\u00e9nes somos, ad\u00f3nde vamos.</span>\n\n</p>"}, {"id": 55750, "comments": ""}, {"id": 55751, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: 600; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333\">Sam ten\u00eda todo lo que siempre hab\u00eda so\u00f1ado, Lily tiene todo lo que necesita. Pero cuando se vuelven a encontrar, diez a\u00f1os despu\u00e9s, descubren que a veces eso no es suficiente.</span></p>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">A pesar de haber conseguido cada cosa con la que hab\u00eda so\u00f1ado, Sam vive una vida vac\u00eda. Una carrera de \u00e9xito, dinero y reputaci\u00f3n no compensan que, cuando se march\u00f3 a perseguir su sue\u00f1o, lo dej\u00f3 todo atr\u00e1s. Abandon\u00f3 su casa, su familia y sus amigos, pero sobre todo a Lily... y, aunque en su momento parec\u00eda una buena decisi\u00f3n, al volver a su ciudad natal a\u00f1os despu\u00e9s se da cuenta de que los fantasmas del pasado no la han abandonado en ning\u00fan momento.</span></p>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Lily no pudo cumplir sus sue\u00f1os. La vida ten\u00eda otros planes para ella: tras el \u00faltimo verano de instituto tuvo que hacerse cargo de su hermana peque\u00f1a, sacrificando sus planes de futuro. Y, sin embargo, ha aprendido a ser feliz con lo que tiene. Es entonces cuando Sam aparece frente a su puerta, diez a\u00f1os despu\u00e9s, como la primera vez que se conocieron. Y Lily se da cuenta de que tiene que arriesgarse... pero no sabe si est\u00e1 dispuesta a correr el riesgo de enamorarse otra vez.</span></p>\n<p style=\"font-weight: 600; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333\">Aunque tendr\u00e1n que aprender a conocerse de nuevo, basta con una sonrisa para que los diez a\u00f1os que las separan se desvanezcan.</span></p></div>"}, {"id": 55752, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Antonio Santana, un joven estudiante de magisterio, tras viajar a los campamentos de refugiados de Tinduf se entrega a la causa saharaui, al tiempo que se enamora de Aisha.\u00a0<br><br>De modo paralelo a esta historia de amor, camina un pueblo que se niega a morir en el abandono y el olvido, luchando desde la resistencia pac\u00edfica por lograr un futuro en libertad.\u00a0<br><br>Con el paso de los acontecimientos, los mundos de Antonio y Aisha se van separando, aunque una llama m\u00e1s fuerte, incluso que el amor, va a estremecer sus vidas. Sin quererlo, se van a convertir en catalizadores de un sue\u00f1o que, quiz\u00e1s, har\u00e1 posible el retorno de los saharauis a la tierra que les arrebataron.\u00a0<br><br>La novela pretende recordar y hacer visible uno de los conflictos m\u00e1s ignorados por la comunidad internacional, reivindicar la necesidad de su resoluci\u00f3n definitiva, y rendir un homenaje a los miles de activistas y personas que defendieron, y defienden, la dignidad, la libertad y la justicia de los pueblos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55753, "comments": "\u201cAdictivo....ARENA UNO, es uno de esos libros que lees en la noche hasta que ves bizco porque no quieres soltarlo.\"--The Dallas ExaminerDe la autora n\u00famero uno en ventas, Morgan Rice, llega el Libro Dos de LA TRILOG\u00cdA DE SUPERVIVENCIA, una trilog\u00eda de ficci\u00f3n dist\u00f3pica. Habiendo escapado de la isla traicionera que una vez fue Manhattan, Brooke, Ben, Logan, Bree y Rose van por el R\u00edo Hudson en una lancha robada, con poco combustible, poca comida y necesitando desesperadamente refugiarse del fr\u00edo. Pisando sus talones van los tratantes de esclavos, que no se detendr\u00e1n por nada hasta capturarlos y llevarlos de regreso. A medida que se abren camino r\u00edo arriba en este thriller post apocal\u00edptico lleno de acci\u00f3n, en su camino para tratar de encontrar la m\u00edtica ciudad de Canad\u00e1, tendr\u00e1 que utilizar todas sus habilidades e ingenio y de supervivencia, para mantenerse con vida. En el camino se encontrar\u00e1n con los supervivientes enloquecidos, bandas errantes de depredadores, can\u00edbales, animales salvajes, un p\u00e1ramo desolado y una tormenta de nieve imparable. Ellos sufren lesiones, enferman, y el Hudson se congela y hacen todo lo posible para salvar lo que pueden y evitar la persecuci\u00f3n de los tratantes de esclavos. Ellos encuentran una peque\u00f1a isla y piensan que han encontrado un respiro, hasta que los acontecimientos no les favorecen. No es hasta que se suben a un misterioso tren a sin rumbo, que encuentran que las cosas siempre pueden empeorar. En el camino, los sentimientos de Brooke por Logan se intensifican, as\u00ed como sus sentimientos hacia Ben. Indecisa entre estos dos j\u00f3venes, atrapada entre sus celos, no est\u00e1 segura de sus sentimientos\u2014hasta que los sucesos eligen por ella. Al encontrarse arrojados de nuevo en una Arena, se sorprenden al descubrir que la Arena Dos es a\u00fan peor. Lanzados a una etapa de lucha b\u00e1rbara, equipados con armas, enfrentados a otros adolescentes y en contra de ellos mismos, Brooke y los dem\u00e1s se ver\u00e1n obligados a elegir lo que es importante y a hacer los sacrificios m\u00e1s dif\u00edciles de sus vidas. Porque en Arena Dos, nadie sobrevive. Jam\u00e1s. \u201cLlam\u00f3 mi atenci\u00f3n desde el principio y no lo solt\u00e9. La historia es una aventura sorprendente, de ritmo r\u00e1pido y llena de acci\u00f3n desde el principio. No hay un momento aburrido\u201d. --Paranormal Romance Guild {acerca de Turned}"}, {"id": 55754, "comments": "<div><div>El bomb\u00f3n m\u00e1s moderno, escandaloso y curvil\u00edneo de la capital de Venezuela acaba de escapar de su propia boda. Algunos matrimonios no duran para toda la vida, pero un par de horas sin duda es un nuevo record.</div><div>La comunidad Arecuna no est\u00e1 preparada para Bel\u00e9n Alvares, y ella definitivamente no est\u00e1 preparada para el doctor Juan Josu\u00e9 Miranda, trigue\u00f1a y salvaje ayuda con la que cuentan los habitantes de Canaima.</div><div>Juan Josu\u00e9, tan colaborador como guapo, siempre trata de mantenerse alejado de las turistas, las despedidas y relaciones pasajeras no le interesan. Pero \u00e9sta mujer con su sonrisa sincera y ojos que parecen ver dentro de \u00e9l pronto hace que pierda el juicio. </div><div>Cada uno tiene modos diferentes de enfrentarse a la vida, lo que ellos ignoran, es que en \u00e9sta tierra m\u00e1gica todo puede suceder. </div><div>Arecuna es donde ocurren los romances que no parecen de \u00e9ste mundo, donde no hay caducidad ni d\u00edas que contar; donde sin estar buscando encuentras todo lo que se ama para siempre.</div></div>"}, {"id": 55755, "comments": "()"}, {"id": 55756, "comments": ""}, {"id": 55757, "comments": "<div>\n<p>Un multimillonario ex jugador de f\u00fatbol, su brillante mejor amigo y una mujer que los odia a ambos se topan en un candente romance bisexual con noviazgos falsos, enemigos que se convierten en amantes y una pasi\u00f3n feroz. BLAZE Blaze tiene un problema: le gustan los esc\u00e1ndalos. Cuando era jugador profesional de f\u00fatbol, fue lo que lo convirti\u00f3 en estrella. Pero ahora que es el CEO de una empresa multimillonaria de biotecnolog\u00eda, puede meterlo en problemas. Cuando un video suyo \u201cescandalizado\u201d con un par de gemelas suecas se viraliza, la \u00fanica dispuesta a defenderlo es Ariel Katt, una CEO rival que, en una conferencia de prensa, proclama que apoyar\u00e1 a su prometido. \u00bfPrometido? No se toleran el uno al otro. \u00bfQu\u00e9 tiene Ariel entre manos? \u00bfTiene Blaze otra opci\u00f3n m\u00e1s que aceptar su descabellada propuesta? ARIEL Ariel no ten\u00eda nada y ahora es la CEO de su propia empresa de biotecnolog\u00eda. Es una persona motivada que sabe c\u00f3mo conseguir lo que quiere. Pero, luego de una mala racha de inversiones, est\u00e1 desesperada por un gran \u00e9xito. Necesita el \u00faltimo invento de Quin Summers, que aseguran que cambiar\u00e1 el mundo. Por eso, debe convencer a Quin de unirse a su empresa, y qui\u00e9n mejor para ese trabajo que el mejor amigo de toda la vida de Quin, su odiado rival, quien est\u00e1 a punto de deberle un gran favor. QUIN Hay dos cosas indudablemente ciertas sobre Quin Summers; es un genio brillante y odia a Blaze Turner. Blaze y \u00e9l hab\u00edan sido mejores amigos hasta que Blaze le rob\u00f3 una patente, hizo millones con ella y lo dej\u00f3 sin nada. Pero lo que empeora la situaci\u00f3n es que Quin siempre estuvo secretamente enamorado de \u00e9l. Pero ahora que ha inventado algo que indudablemente cambiar\u00e1 el mundo, sabe que Blaze lo llamar\u00e1. Cuando lo haga, Quien comenzar\u00e1 su venganza\u2026 esto si los sentimientos reprimidos que tiene por \u00e9l no salen a flote. Y ya que solo mirar a Blaze hace que a Quin le flaqueen las rodillas, sabe que va a ser un trabajo dif\u00edcil.</p></div>"}, {"id": 55758, "comments": ""}, {"id": 55759, "comments": ""}, {"id": 55760, "comments": ""}, {"id": 55761, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Desya, de treinta a\u00f1os, sale de prisi\u00f3n luego de cumplir una sentencia de cinco a\u00f1os por violencia colectiva e incitaci\u00f3n al odio racial. En libertad condicional, ha sido elegido para formar parte de un programa piloto cuyo objetivo es reintegrar a la sociedad a militantes de grupos extremistas que abogan por la supremac\u00eda de la raza blanca. Bluebell es una mujer de veintisiete a\u00f1os de origen mexicano. Trabajadora social muy activa en East Harlem, un barrio de Nueva York con una poblaci\u00f3n predominantemente latina, acepta a rega\u00f1adientes convertirse en la guardiana de Desya. Hija de un pastor y profundamente religiosa, la joven no imagina ni por un momento que esta misi\u00f3n con este hombre implacable pondr\u00e1 en entredicho toda su vida, hasta el punto de sacudir su fe y sus sentimientos.</p></div>"}, {"id": 55762, "comments": "<div style=\"orphans: 2; text-align: start; widows: 2;\"><font color=\"#4a4a4a\" face=\"Roboto, sans-serif\"><span style=\"font-size: 14px;\">Obra estructurada en tres partes en las que aparece un texto por cada letra del alfabeto. A trav\u00e9s de un clima on\u00edrico, cargando de melancol\u00eda, se cuenta y no se cuenta una desoladora historia de amor, que es tambi\u00e9n una historia de nostalgia, que es tambi\u00e9n poes\u00eda, que es tambi\u00e9n pasi\u00f3n, y contiene ese delicado entusiasmo por el fracaso que define la buena literatura: Marcelo Luj\u00e1n sabe, como cualquier escritor de raza, que ninguna historia humana termina bien</span></font></div>"}, {"id": 55763, "comments": "En el bar de un hotel de lujo, un hombre reconoce en la int\u00e9rprete sentada al piano a la mujer que marc\u00f3 su juventud. Es aquella muchacha que un d\u00eda irrumpi\u00f3 en su casa de 'okupas', asustada y esquiva. Aquella por la cual lo siguieron y fue golpeado y amenazado de muerte."}, {"id": 55764, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B><I>Arde Josefina</I> es una obra en minucioso estado de combusti\u00f3n,  una novela tan sobrecogedora como deslumbrante. </B></P> <P><B>Josefina y Juan son hermanos</B>; nacieron en M\u00e1nchester, pero desde  muy j\u00f3venes se mudan a M\u00e9xico con sus padres. Su vida en la Ciudad de  M\u00e9xico es igual que su casa: fr\u00eda, silenciosa y fantasmal. Jon y Holly son <B>padres distantes</B>; para ellos la crianza de sus hijos es una  especie de incomodidad administrativa, un tr\u00e1mite que, al paso del tiempo, se vuelve <B>intolerable</B>.</P> <P>Es evidente que algo no est\u00e1 bien con el menor de los hermanos: es  ansioso y violento, se agrede a s\u00ed mismo y a los dem\u00e1s. En un principio,  Jon y Holly no quieren enfrentar la posible enfermedad de su hijo, pues \u00e9sta resquebraja la pantalla de <B>as\u00e9ptico </B>orden que han impuesto a  sus existencias. Sin embargo, el furioso sufrimiento de Juan lo sacude todo. Acuden con un especialista que diagnostica una<B> esquizofrenia  temprana</B>.</P> <P>La frialdad de los brit\u00e1nicos se convierte en franco <B>desprecio </B>y  Josefina asume el cuidado f\u00edsico y emocional de su hermano. Pasan los  a\u00f1os y Jon y Holly deciden regresar a vivir a Inglaterra, dejando la tutela de Juan a Josefina. Es la consumaci\u00f3n del <B>abandono  </B>de toda una vida. Juan debe ser ingresado a un hospital psiqui\u00e1trico. Josefina,  hu\u00e9sped espectral de su propia vida, nuevamente deber\u00e1 hacerse cargo de todo.</P> <P><I>Arde Josefina </I>es una obra en minucioso estado de combusti\u00f3n, una  novela tan sobrecogedora como deslumbrante. Es, tambi\u00e9n, el puntual recordatorio de que<B> toda familia es un incendio.</B></P>"}, {"id": 55765, "comments": ""}, {"id": 55766, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este poema \u00e9pico narrativo nos relata desde la llegada de Crist\u00f3bal C\u00f3lon; de los h\u00e9roes ind\u00edgenas desde el polo norte hasta la patagonia; que lucharon contra el yugo de los conquistadores. Tambi\u00e9n nos narra de los m\u00e1rtires de las patrias amerindias que dejaron su sangre por defender la libertad de nuestros conciudadanos, para tener un mejor porvenir allende a la mal llamada democracia.</span>"}, {"id": 55767, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A medio camino entre el moralista y el novelista, Alfonso Mart\u00ednez de Toledo logra en este libro un di\u00e1logo que sorprende tanto por su valor de testimonio popular como por su modernidad. Mal llamado desde antiguo Corbacho por sus conexiones boccaccianas, este libro singular,\u00a0</span><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Arcipreste de Talavera</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, toma t\u00edtulo de uno de los beneficios eclesi\u00e1sticos de su autor, Alfonso Mart\u00ednez de Toledo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Emparentado art\u00edsticamente con el\u00a0</span><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Libro de Buen Amor</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0de otro arcipreste, el de Hita, el Arcipreste de Talavera nos ofrece una obra rebosante de materiales diversos y ciertamente falta de sentido de la medida, pero, a la vez, alegre y desbordante de regocijo, escrita en un lenguaje tan vivo que, seg\u00fan D\u00e1maso Alonso, si por un lado parece que nos lleva a la novela moderna, por otro se dir\u00eda estar en los bordes de la dramatizaci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Catedr\u00e1tica de la Universidad de Venecia, Marcella Ciceri presenta en esta edici\u00f3n un texto cr\u00edtico fruto de muchos a\u00f1os de trabajo, jalonado, adem\u00e1s, por notas que nos acercan a la realidad ling\u00fc\u00edstica y cultural del siglo XV.</span></div>"}, {"id": 55768, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Marguerite Yourcenar nos lleva al mundo de las relaciones incestuosas. Recreado en el\u00a0</span><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Archivos del Norte</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0es la segunda parte de la trilog\u00eda familiar de Marguerite Yourcenar, El laberinto del mundo, iniciada con Recordatorios y concluida con \u00bfQu\u00e9? La Eternidad. Me propuse evocar el pasado de una familia, o m\u00e1s bien de un grupo, sin lagrimitas en los ojos, sin es condescendencia divertida que esconde aqu\u00ed y all\u00e1 las bocanadas de la vanidad de las familias, sin recriminaciones, apuros, ni tampoco exasperaci\u00f3n. Contar s\u00f3lo lo que uno sabe y poner unos puntos de interrogaci\u00f3n cuando no se sabe. Era una experiencia humana interesante que hab\u00eda que intentar. As\u00ed defin\u00eda la propia autora esta obra hist\u00f3rica y geneal\u00f3gica, \u00edntima y personal. El resultado de una fabulosa labor de investigaci\u00f3n y recreaci\u00f3n que llega, a trav\u00e9s de \u00e9pocas y acontecimientos, hasta Lille en el siglo xix, hasta la figura inconformista del padre, el hombre que m\u00e1s marc\u00f3 la vida de Marguerite Yourcenar, una ni\u00f1a que aprend\u00eda a vivir entre 1902 y 1913 en el Flandes franc\u00e9s.</span></div>"}, {"id": 55769, "comments": "<div>\n<p>La taiga siberiana se convierte en escenario de aventuras y encuentros, donde lo mejor y lo peor del humano han de ponerse a prueba ante las convulsiones de la historia y la presi\u00f3n de los reg\u00edmenes totalitarios.</p></div>"}, {"id": 55770, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Una novela de aventuras ambientada en el Sudeste Asi\u00e1tico Un viaje de trabajo lleva a Sof\u00eda a Singapur, donde por avatares del destino acaba sin dinero ni pasaporte, perdida en una lancha a la deriva en mitad del oc\u00e9ano. Es de este modo inusual como su destino terminar\u00e1 enredado al de Ollauri, un aventurero de origen vasco, y a Jahan, un misterioso habitante de las islas, dos buscavidas que huyen de las autoridades tras verse involucrados en el robo, en el Mar de Java, de un pecio del siglo IX que podr\u00eda ser la \u00fanica prueba f\u00edsica de la existencia de la Ruta de la Seda Mar\u00edtima. Pero no solo las autoridades malayas buscan a Jahan y a Ollauri: tambi\u00e9n el Holand\u00e9s, un hombre peligroso que no dudar\u00e1 en recurrir a los m\u00e9todos m\u00e1s extremos para encontrarlos... Archipi\u00e9lago es una novela que, con el sabor cl\u00e1sico de los libros de aventuras, perfila una maravillosa galer\u00eda de personajes carism\u00e1ticos, vividores, tiernos, rotos y mil veces recompuestos que, m\u00e1s all\u00e1 de emprender una traves\u00eda que los une como improbables compa\u00f1eros de viaje y que los cambiar\u00e1 para siempre, inician sobre todo una b\u00fasqueda, la de s\u00ed mismos. Nina Melero, con su prosa adictiva, ir\u00f3nica y evocadora, obra el milagro \u00fanico de hacernos recordar por qu\u00e9 nos gusta leer: por vivir aventuras, por transportarnos a parajes ex\u00f3ticos y hacernos oler el gas\u00f3leo y sentir el salitre sobre la piel en la cubierta de un barco, por la pasi\u00f3n de la persecuci\u00f3n y la excitaci\u00f3n del hallazgo.</p></div>"}, {"id": 55771, "comments": ""}, {"id": 55772, "comments": "En este segundo volumen, ARCE, de LA LEYENDA DEL NAVEGANTE, cuyo primer volumen es CRISEI (Futur\u00f3polis n\u00ba 31), El Navegante y su tripulaci\u00f3n, atra\u00eddos por el misterio de la m\u00e1scara tallada con los rasgos de Salther, han puesto rumbo al continente perdido de Eressea. Un inesperado viaje en el tiempo les llevar\u00e1 dos vecesa las puertas de la m\u00edtica ciudad de Arce, donde los miembros de la Antigua Raza solicitan su ayuda para combatir a las hordas de la bruja Telethusa y su dominio absoluto de la magia. Inmersos en un mundo distinto y una \u00e9poca desconocida, Ysem\u00e9den Elsinore y Salther Ladane habr\u00e1n de impedir un destino que todos saben inalterable y enfrentarse, indefensos, a su primera muerte de h\u00e9roes."}, {"id": 55773, "comments": ""}, {"id": 55774, "comments": "<div><div class=\"calibre1\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; margin-bottom: 0px; margin-top: 0px; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; text-indent: 1.5em; color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial; font-size: 16px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: normal; orphans: auto; text-align: justify; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px;\"><div><span class=\"calibre13\" style=\"font-size: 1em;\"><b>LA CIUDAD DEL PECADO</b></span></div><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"><span class=\"calibre13\" style=\"font-size: 1em;\">Mike es un enigm\u00e1tico hombre que llega a Las Vegas, para disfrutar de sus \u00fanicas 48 horas de vacaciones al a\u00f1o. La suerte estar\u00e1 de su lado, permiti\u00e9ndole ganar un gran premio en una tragamonedas del Hotel Bellagio y cruzando en su camino a Cristine, la mujer que le har\u00e1 experimentar nuevos sentimientos.</span></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"><span style=\"font-size: 1em;\">\u00bfLograr\u00e1 Mike conquistar a Cristine, luego de que ella se entere del gran secreto que oculta sobre su verdadera identidad?</span></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"><span style=\"font-size: 1em;\"><br></span></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"><b>LA CIUDAD NUNCA DUERME</b></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Nicole es la due\u00f1a de la tienda \"Hierbas Curativas\". Ella es una eterna so\u00f1adora, fiel creyente del destino y del amor a primera vista.</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Ralph visita por segunda vez Nueva York, con la intenci\u00f3n de conocer la tienda ubicada en Central Park \u201cHierbas Curativas\u201d ya que admira a la gente que, con los avances de la medicina, siga creyendo en el poder curativo de las plantas.</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Todo cambiar\u00e1 cuando Ralph y Nicole se conozcan. Se sentir\u00e1n atra\u00eddos de inmediato.</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Pero, \u00bfqu\u00e9 pasar\u00e1 cuando Nicole descubra que Ralph es la misma persona que le ense\u00f1\u00f3 a su bisabuela el arte de curar con las plantas?</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"><br></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"><b>LA CIUDAD DE LA LUZ</b></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">\u201cAim\u00e9e estaba convencida de que ella estar\u00eda maldita en el amor, hasta tanto no abriese el candado que hab\u00eda colocado con Laurent en el Puente de las Artes. Cosa que jam\u00e1s ocurrir\u00eda, porque la llave de dicho candado, descansaba pl\u00e1cidamente en las profundidades del Sena. Cuando ten\u00eda tiempo disponible, Aim\u00e9e iba al puente y se sentaba frente al candado a ver si por obra y gracia de alg\u00fan poder divino, el candado se abr\u00eda.</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Y as\u00ed es como conoce a Gabriel, quien se encontraba en la ciudad disfrutando de sus vacaciones anuales. Estaba decepcionado porque la chica que le hab\u00eda gustado en la p\u00e1gina web de citas, lo hab\u00eda dejado plantado. Hab\u00eda quedado flechado con la fotograf\u00eda de la chica y se hab\u00eda hecho ilusiones pensando que ella, ser\u00eda el amor de su vida.</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Pero la vida da muchas vueltas y cuando menos lo pensamos, nos llevamos una sorpresa.</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">\u00bfQu\u00e9 tendr\u00e1n en com\u00fan la chica de la p\u00e1gina de citas y Aim\u00e9e? \u00bfSer\u00e1 Gabriel capaz de ayudar a Aim\u00e9e a romper la maldici\u00f3n del candado? \u201d</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"><br></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"><b>LA CIUDAD DEL VIENTO</b></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Evelyn es una mujer especial. Tiene un don otorgado por sus ancestros, a trav\u00e9s del cual, pudo ver al hombre que ser\u00eda el amor de su vida y se prometi\u00f3 a si misma que cuando ese hombre llegara, ella lo dejar\u00eda todo para ser feliz a su lado. Lo que nunca se imagin\u00f3, fue que lo conocer\u00eda durante su despedida de soltera y que tras suspender la boda, ese hombre, la abandonar\u00eda.</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Uryan est\u00e1 desesperado, se le agota el tiempo para encontrar a Jev y sabe que la \u00fanica persona que lo puede ayudar es aquella mujer a la que abandon\u00f3 por tonto. Hac\u00edan tres a\u00f1os de eso y muchas cosas pod\u00edan haber cambiado. \u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 cuando Uryan y Evelyn se encuentren de nuevo?</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"><br></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\"><b>LA CIUDAD DE LOS \u00c1NGELES</b></p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Jev se siente perdido por completo.</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">\u00a1Qu\u00e9 m\u00e1s daba! Hab\u00eda perdido a Lilith de nuevo y con ella, se hab\u00eda esfumado el verdadero motivo de su existencia. Se dej\u00f3 llevar por sus emociones y lo abandon\u00f3 todo. Se entreg\u00f3 a la vida de tentaciones y necesidades humanas. Incluso le dio igual haberse topado con Meth y ahora compartir habitaci\u00f3n con \u00e9l. Sab\u00eda que no era lo m\u00e1s adecuado pero, ya nada le importaba.</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">En tanto, Mike, Uryan, Gabe y Ralph, esperan que la situaci\u00f3n del jefe no sea tan cr\u00edtica y puedan regresar muy pronto a casa para restablecer el orden natural de las cosas. Pero al llegar al sitio y justo cuando Mike cre\u00eda que las cosas no pod\u00edan ponerse peor, se enteran de que Meth es el que se est\u00e1 encargando de mantener a Jev a salvo. S\u00ed, el mismo Meth que era considerado un traidor.</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Lilith est\u00e1 ansiosa por tener a Jev frente a ella y decirle cu\u00e1nto lo ama pero sabe que, antes de llegar a ese punto, Jev debe caer en un pozo profundo y aprender del dolor intenso que lleva en el pecho para no repetir la misma historia: negarse a amar de nuevo por miedo de lo que le pueda ocurrir a la humanidad.\u00a0</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">\u00bfSer\u00e1 esta la vez con un final feliz para Jev y Lilith?\u00a0</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">\u00bfQui\u00e9n es Meth y qu\u00e9 ocurrir\u00e1 en el encuentro entre \u00e9l y Mike?</p><p class=\"calibre12\" style=\"border-bottom-width: 0px; border-top-width: 0px; display: block; line-height: 24px; orphans: 0; padding-bottom: 0px; padding-top: 0px; page-break-inside: avoid; text-align: justify; text-indent: 1.5em; widows: 0; margin: 0px;\">Descubre el desenlace de esta estupenda serie de romance paranormal.</p></div><p class=\"description\"><br class=\"Apple-interchange-newline\"></p></div>"}, {"id": 55775, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La anodina vida de unos j\u00f3venes aventureros se ve alterada con el relato de uno de ellos. A partir de ah\u00ed se adentran en un mundo de misterio en el que nada es lo que parece. Una maldita carta es el detonante, en ella se describe la extra\u00f1a llamada de auxilio que una familia hace treinta y cinco a\u00f1os antes.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ayudados por un inspector de Polic\u00eda en los albores de su jubilaci\u00f3n intentan desgranar los terror\u00edficos acontecimientos que sucedieron en Soto de Oreja, un pueblo actualmente abandonado en la comarca de la Mesa de Oca\u00f1a, ya en la provincia de Toledo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Apariciones extra\u00f1as, persecuciones y mensajes encriptados son algunos de los ingredientes con los que tienen que luchar antes de encastrar todas las piezas de este loco rompecabezas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todos guardamos secretos en lo m\u00e1s profundo del alma, unos m\u00e1s oscuros que otros, pero los que esconden unas viejas piedras de un vetusto torre\u00f3n son los arcanos m\u00e1s terror\u00edficos del ser humano. Rocas que encierran entre sus grietas, envidias, disputas y celos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para Ra\u00fal y Laura el tiempo es su mayor enemigo y poco a poco se les va acabando, para Marcelina y Miguel este se les acab\u00f3 cuando se conocieron.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Realidad, ficci\u00f3n o leyenda urbana, quiz\u00e1 la mezcla que nace al unirlos\u00a0</span></div>"}, {"id": 55776, "comments": "<div>Josie ha decidido alejar a su hija Samantha de Nueva York y llevarla a \nvivir al pueblo donde ella se crio; Arcanum. Al llegar, Samantha siente \nque ya hab\u00eda estado en ese pueblo antes y que hay algo que debe \ndescubrir. Su madre, sin embargo, niega rotundamente que ella haya \nestado en Arcanum anteriormente, pero Samantha siente que algo en ese \npueblo la llama, en especial, cuando pasa por el lado de la mansi\u00f3n \nWilliamson, la familia m\u00e1s adinerada del pueblo. Tiene la sensaci\u00f3n de \nque por donde pasa, las personas se la quedan mirando. Cree que todos en\n ese misterioso lugar ocultan algo. <br>Pronto descubre que sus \nsospechas eran reales y su familia y los Williamson guardan un gran \nsecreto en com\u00fan, un secreto que adentra a Samantha en un mundo del que \nella cre\u00eda no conocer nada. Es la guardiana de un m\u00edstico objeto capaz \nde hacer cosas inimaginables. Ahora Samantha debe enfrentarse su nueva \nvida e intentar salvar la vida de todos en ese nuevo mundo.</div>"}, {"id": 55777, "comments": "<div><div>Lucas Corso en Arcadia crea relatos que invitan al lector a participar sobre el destino de los habitantes, de espacios, pueblos o situaciones que recuerdan a la narrativa de los a\u00f1os del boom de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez pero al estilo propio de este autor.</div><div>Natural de Vilanova i La Geltr\u00fa (Barcelona), en esa ciudad recostada en el mar, y en el cual se juntan dos grandes narradores y vecinos que construyen historias disparatadas: j re crivello &amp; Lucas Corso, y ambos desconocidos por quienes viven en la villa bautizada hace un siglo como lun\u00e1ticos.</div></div>"}, {"id": 55778, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tal vez uno de los libros m\u00e1s importantes que vayas a leer jam\u00e1s... \u00bfQui\u00e9n es este majestuoso ser llamado arc\u00e1ngel Miguel? \u00bfC\u00f3mo podemos incorporarlo a nuestra vida? Los arc\u00e1ngeles constituyen el rango m\u00e1s elevado en las \u00f3rdenes ang\u00e9licas, y el arc\u00e1ngel Miguel es aqu\u00e9l al cual se someten. Conocido como el pr\u00edncipe de los arc\u00e1ngeles, tiene millones de legiones de \u00e1ngeles bajo su mando. Otras caracter\u00edsticas Con frecuencia, aparece ataviado con una brillante armadura azul y rodeado por una intensa luz azul y blanca semejante a un rel\u00e1mpago. Aun cuando Miguel manifiesta poder y protecci\u00f3n, tambi\u00e9n aporta curaci\u00f3n a nuestro cuerpo y alma. De hecho, en los primeros tiempos de la Iglesia, se le veneraba como el m\u00e9dico celestial. Nos asiste a la hora de vencer los procesos de pensamiento que generan y amplifican la enfermedad, la desintegraci\u00f3n y la muerte. Su arte curativo proviene de la suprema ciencia de la voluntad de Dios.\u00a0</span>"}, {"id": 55779, "comments": ""}, {"id": 55780, "comments": ""}, {"id": 55781, "comments": ""}, {"id": 55782, "comments": "La narradora de Arboleda viaja sola a Italia para una estancia que hab\u00eda planeado junto a su compa\u00f1ero, M., reci\u00e9n fallecido. All\u00ed, fiel a sus paseos de fl\u00e2neuse que se demora en parajes apartados, humildes cementerios y arcenes de carreteras secundarias, pero siempre atenta a los detalles luminosos, su mirada sella un nuevo pacto con la vida: \"Hab\u00eda aprendido a marcharme, a borrar huellas, a guardar lo acumulado y recolectado\".\nAs\u00ed pues, Arboleda es un libro de duelo, pero \u00e9ste se trasciende mediante un estilo sagaz, culto y profundamente emp\u00e1tico. Ce\u00f1ido a tres lugares de Italia, tres paisajes, este hermoso tr\u00edptico posee la distancia de una moderna ge\u00f3rgica: el dolor es aquello que sucede mientras los hombres viven y trabajan, nuevas aves surcan el cielo y la naturaleza muda. Quiz\u00e1 \u00e9ste sea el destino de la gran literatura: preservar la memoria sin por ello dejar de \"regresar a la ciudad de los vivos\".\nComparada con Sebald y Thoreau, Esther Kinsky es grande por sus propias cualidades, por una escritura arrebatadora desde la primera frase. Un bell\u00edsimo viaje de invierno, tan emocionante como reparador.\n\u00a0\n\"Es este un libro para deleitarse con sus descripciones del paisaje y los fen\u00f3menos atmosf\u00e9ricos, con su inter\u00e9s por los vestigios de las vidas de otras personas\nque habitualmente pasamos por alto y con su universalidad, todo ello maravillosamente evocado.\"\nJonathan Gibbs, The Guardian\n\"Arboleda es la historia de una existencia interrumpida a ra\u00edz de una p\u00e9rdida, pero con la promesa de vida \u2013y con ella, de renovaci\u00f3n y esperanza\u2013 que late suave pero constante en su coraz\u00f3n.\"\nLucy Scholes, Financial Times\n\"Magn\u00edfico. Al igual que W. G. Sebald, Kinsky construye el pasado a trav\u00e9s de paisajes.\"\nThe New Yorker"}, {"id": 55783, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Descubre los \u00e1rboles que viven a tu alrededor y aprende a diferenciarlos con esta util\u00edsima gu\u00eda de \u00e1rboles. Su clasificaci\u00f3n, su origen y una descripci\u00f3n detallada de las especies m\u00e1s comunes para que puedas identificarlas a primera vista.</font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px;\"><br></div></div>"}, {"id": 55784, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>\u00c1rbol de sinople</i>\u00a0es una novela hist\u00f3rica. Narra un hecho real ocurrido en la provincia de Gipuzkoa a finales del siglo XVI que convulsion\u00f3 la sociedad vasca del momento. Ysabel, una joven perteneciente a una de las principales dinast\u00edas de la provincia, vive recluida en un convento de Mutriku, a la espera de celebrar su casamiento con el heredero de la casa de Ydi\u00e1quez, en Azkoitia, cuyo hermano es secretario del rey Felipe II y su t\u00edo, consejero de estado y uno de los hombres m\u00e1s poderosos de la corte de su majestad cat\u00f3lica. Un acontecimiento extraordinario frustra el matrimonio y la pareja elabora un plan para frenar el proyecto de la familia de la novia: desposarla con un nuevo pretendiente. El relato ofrece un amplio retrato de la \u00e9poca y muestra el poder\u00edo que conservan las clases privilegiadas y la enorme capacidad que tienen para influir en los \u00f3rganos de administraci\u00f3n de justicia. Igualmente, proporciona la ocasi\u00f3n de conocer numerosos lugares de la geograf\u00eda guipuzcoana, as\u00ed como la situaci\u00f3n incierta que vive la villa de Maule\u00f3n (Zuberoa) al finalizar las guerras de Religi\u00f3n en Francia, donde la pareja se ve obligada a refugiarse, acosada por la persecuci\u00f3n de los tribunales civiles y eclesi\u00e1sticos que intervienen en el caso.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55785, "comments": "\u00c1rbol de Diana de Alejandra Pizarnik. (Quim.): cristalizaci\u00f3n verbal por amalgama de insomnio pasional y lucidez meridiana en una disoluci\u00f3n de realidad sometida a las m\u00e1s altas temperaturas. El producto no contiene una sola part\u00edcula de mentira. (Bot.): el \u00e1rbol de Diana es transparente y no da sombra. Tiene luz propia, centelleante y breve. Nace en las tierras resecas de Am\u00e9rica. La hostilidad del clima, la inclemencia de los discursos y la griter\u00eda, la opacidad general de las especies pensantes, sus vecinas, por un fen\u00f3meno de compensaci\u00f3n bien conocido, estimulan las propiedades luminosas de esta planta. No tiene ra\u00edces; el tallo es un cono de luz ligeramente obsesiva; las hojas son peque\u00f1as, cubiertas por cuatro o cinco l\u00edneas de escritura fosforescente, peciolo elegante y agresivo, m\u00e1rgenes dentadas; las flores son di\u00e1fanas, separadas las femeninas de las masculinas, las primeras axilares, casi son\u00e1mbulas y solitarias, las segundas en espigas, espoletas y, m\u00e1s raras veces, p\u00faas. (Extra\u00eddo del pr\u00f3logo de Octavio Paz)"}, {"id": 55786, "comments": "<div>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Despu\u00e9s que Sydney Grey regresa a su pintoresco pueblo natal de Stoney Creek y comienza la renovaci\u00f3n de su hogar de la infancia, descubre varios diarios escritos por su madre.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Presuntamente culpable de haber abandonado a su familia hace veinte a\u00f1os, se descubre un secreto sobre su madre oculto por mucho tiempo. Con la ayuda de su abuela quien regresa a la granja, Sydney debe confiar en sus instintos para develar el misterio.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">\u00bfPero tendr\u00e1n suficientes pistas para descubrir la verdad sobre la desaparici\u00f3n de su madre?</span></p></div>"}, {"id": 55787, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ara\u00f1a, cisne, caballo, y zorro, elefante, escorpi\u00f3n, erizo, cuervo, cocodrilo, hombre, mujer, hermano, hermana, cachorro, padre, madre, hijo, perro, cabra, huevo, lobo, cebra, abeja, ciervo...Animales y hombres intercambian establos, jaulas, madrigueras, rascacielos, y tambi\u00e9n pelo, escamas, plumas y p\u00faas. En la pista del circo se ha vertido el contenido de un gran reloj de arena y el tiempo se detiene para que podamos observar las huellas que pies y pezu\u00f1as imprimen en su superficie. Los animales que braman, barritan, graznan o balan lo hacen a trav\u00e9s de una sola boca y forman parte de un animal mucho m\u00e1s grande. Este libro muestra la nebulosa en que vivimos como una inmensa telara\u00f1a.\u00a0</span>"}, {"id": 55788, "comments": ""}, {"id": 55789, "comments": ""}, {"id": 55790, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nikolaus Bremman \u201cNiko\u201d, un joven intr\u00e9pido, misteriosamente poseedor de extraordinarias cualidades de percepci\u00f3n, desaparece inexplicablemente cuarenta y tres a\u00f1os atr\u00e1s en los intrincados t\u00faneles de la pir\u00e1mide perdida de Abu Rawash, en Egipto.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Su hijo Klaus, apasionadamente relata los detalles de su ins\u00f3lita historia. A trav\u00e9s de su diario, describe una formidable y \u00e9pica saga en donde los protagonistas entrelazan fortuitamente sus vidas en la b\u00fasqueda de un asesino en serie, quien est\u00e1 envuelto en un enigm\u00e1tico mundo proveniente de una dimensi\u00f3n donde existen entes inimaginables que prometen desafiar los confines de la realidad.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los entra\u00f1ables personajes encuentran un universo oculto, incoherente, de donde se avecina una silenciosa batalla que inexorablemente se proponen detener a cualquier costo, en aquel lugar donde solo la imaginaci\u00f3n tiene presencia, llamado:</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cAragus\u201d.</span></div>"}, {"id": 55791, "comments": "\"Buenos Aires, 29 de mayo de 1970. Tienen veintipocos a\u00f1os. Se presentan a plena luz del d\u00eda disfrazados de militares en la casa de Pedro Eugenio Aramburu. Uno de ellos, Fernando Abal Medina, le dice: \u201cGeneral, usted viene con nosotros\u201d. Aramburu no ofrece resistencia: cree que, en el D\u00eda del Ej\u00e9rcito, lo buscan sus camaradas. Tres d\u00edas m\u00e1s tarde, en una quinta en Timote, provincia de Buenos Aires, esos j\u00f3venes, constituidos en tribunal revolucionario, lo sentencian a muerte. Por el golpe de 1955 contra Juan Domingo Per\u00f3n, por la prohibici\u00f3n del peronismo, por los fusilamientos de civiles y militares y por el robo del cad\u00e1ver de Eva Per\u00f3n. Lo ejecutan y guardan su cuerpo: no lo entregar\u00e1n hasta que aparezca el de Evita. As\u00ed nace Montoneros, una organizaci\u00f3n de la que nadie hab\u00eda o\u00eddo hablar, que pondr\u00eda en jaque al poder c\u00edvico-militar de esos a\u00f1os. \nMar\u00eda O\u2019Donnell ahond\u00f3 con una mirada nueva en este caso que a\u00fan despierta preguntas inc\u00f3modas y visit\u00f3 a Mario Firmenich en su exilio auto impuesto en Barcelona para hablar sobre el crimen del que nunca se arrepinti\u00f3. Una investigaci\u00f3n apasionante que combina el v\u00e9rtigo de un thriller con el rigor hist\u00f3rico y aporta testimonios in\u00e9ditos y reveladores.\""}, {"id": 55792, "comments": "El distrito 19 de Par\u00eds se ve sacudido por la aparici\u00f3n del cad\u00e1ver de una joven azafata en lo que parece ser un asesinato de caracter\u00edsticas religiosas. A medida que los tenientes Jean Hamelot y Rachel Kupferstein avanzan en la investigaci\u00f3n, surgen no s\u00f3lo un ins\u00f3lito entrecruzamiento de sectas fan\u00e1ticas sino una red de tr\u00e1fico de droga sint\u00e9tica e insospechados v\u00ednculos con las altas esferas de la polic\u00eda parisina. Al poner en primer plano una s\u00f3rdida red de intereses en manos de minor\u00edas religiosas fan\u00e1ticas de diferentes or\u00edgenes, esta novela vertiginosa no s\u00f3lo critica la hipocres\u00eda y los m\u00e9todos de manipulaci\u00f3n de las sectas, sino que pone en evidencia un contexto de discriminaci\u00f3n. Como contracara, se desarrolla una tensi\u00f3n sexual entre algunos de los personajes para contrapesar las fuerzas malignas que se agitan en el coraz\u00f3n de una trama oscura. Arab jazz obtuvo en 2012 el Grand Prix de Litt\u00e9rature Polici\u00e8re, una de las mayores distinciones que se otorga en Francia a novelas del g\u00e9nero policial."}, {"id": 55793, "comments": "<div>\n<p>Un cad\u00e1ver mutilado.<br>Una teniente tenaz.<br>Un sargento inexperto.<br>Un asesino implacable movido por el odio.<br><br>La teniente Dunia de Castro, jefa de la Polic\u00eda Judicial de Campo de Alba, recibe una llamada de tel\u00e9fono de madrugada.<br>Ha aparecido un cad\u00e1ver mutilado en un campo de olivos que pertenece a la partida Ara Christi. La escena del crimen es grotesca. El asesino ha vertido sobre las heridas rojas un metal que, al enfriarse, se ha tornado duro, del color de la plata.<br>En el recuerdo de Dunia y de su equipo, el caso de asesinato que investigaron hace seis meses y que provoc\u00f3 la muerte de su compa\u00f1ero.<br><br>Desde Comandancia env\u00edan al sargento Aitor Colomer, reci\u00e9n licenciado, para que apoye a la teniente en la investigaci\u00f3n.<br><br>Ella, obsesionada con no cometer otro error que cargue con otro muerto a sus espaldas, adem\u00e1s de tener que lidiar con su vida personal, complicada y dura, se mostrar\u00e1 desconfiada con su nuevo compa\u00f1ero.<br><br><br>Una historia narrada de forma paralela, en un pasado reciente, que nos llevar\u00e1 a un lugar remoto, hasta dar con el motivo del crimen y explicar\u00e1 el porqu\u00e9 de la peculiar escenificaci\u00f3n. </p></div>"}, {"id": 55794, "comments": "<p><i style=\"font-family: 'Times New Roman'; font-size: medium; orphans: 2; widows: 2;\">Aqu\u00ed yace\u2026 o no</i><span style=\"font-family: 'Times New Roman'; font-size: medium; orphans: 2; widows: 2;\">, es un recorrido por los cementerios m\u00e1s pintorescos de nuestro pa\u00eds. El libro recopila de la manera m\u00e1s fiel y apasionada todas las historias y an\u00e9cdotas que rodean a algunos cementerios de Espa\u00f1a, algunos de los cuales se encuentran dentro de la denominada Ruta Europea de Cementerios. Fascinantes y sobrecogedores, solitarios y misteriosos, en ellos encontramos tumbas pintorescas, inquietantes o incluso absurdas, y muchas, aut\u00e9nticas obras de arte.</span>\n\n</p>"}, {"id": 55795, "comments": "El af\u00e1n actual por adaptar la educaci\u00f3n a los incesantes cambios de la sociedad nos hace olvidar el incalculable valor de la sabidur\u00eda cl\u00e1sica. Pero \u00bfy si invit\u00e1semos a nuestros j\u00f3venes a escuchar voces de largos ecos como las de Homero, Hes\u00edodo, S\u00f3crates, Plat\u00f3n o Arist\u00f3teles en lugar de prestar atenci\u00f3n a la \u00faltima tendencia en TikTok?\nLos referentes que durante milenios han guiado a la humanidad hacia las cotas m\u00e1s altas de virtud est\u00e1n siendo reemplazados por la mediocridad de algunos influencers que venden \u00e9xito sin esfuerzo, mensaje sin sustancia y felicidad ef\u00edmera. Sin embargo, la capacidad de transformaci\u00f3n y elevaci\u00f3n de modelos como el de Aquiles no puede ser sustituida por los famosos de las redes sociales.\n\u00a0Eduardo Infante acude a los grandes fil\u00f3sofos del mundo cl\u00e1sico para destacar la vigencia de la virtud, una cualidad que da sentido a nuestras vidas. El autor se pregunta c\u00f3mo alcanzarla y transmitirla a las futuras generaciones, si es un don innato o si podemos aprenderla. Un libro de referencia para alumbrar un futuro m\u00e1s humano en el que vivamos con prop\u00f3sito. Mientras haya alguien que quiera conocer los textos de la antig\u00fcedad no se apagar\u00e1 en nosotros ese fuego que nos impulsa a amar todo lo noble, digno y elevado que hay en el mundo."}, {"id": 55796, "comments": "<div> <p>Esta edici\u00f3n especial incluye las tres novelas <strong>Aqu\u00ed y ahora</strong> , <strong>Ahora o nunca</strong> y <strong>Nunca es tarde</strong> , lanzadas en 2012, 2013 y 2015 respectivamente. Con este pack, obtienes la trilog\u00eda completa en uns\u00f3lo libro. </p> <p><strong>Aqu\u00ed y ahora. La trilog\u00eda</strong> no es s\u00f3lo una ligera novela de amor adolescente, es un libro de notable contenido psicol\u00f3gico que pretende ser una gu\u00eda para aprender a superar las distintas emociones negativas que puedan surgir en la vida, as\u00ed como ensalzar el ideal de vivir el momento, aprovechar el tiempo y vivir cada d\u00eda sin abrumarse por el futuro ni dejarse controlar por el pasado. </p> <p>Su personaje principal, Ryan, vivir\u00e1 aventuras que lo transportar\u00e1n desde la felicidad m\u00e1s extrema hasta el sufrimiento m\u00e1s ag\u00f3nico, desde la amistad m\u00e1s sincera a la traici\u00f3n m\u00e1s inesperada, pasando por una multitud de historias paralelas en las que personajes secundarios adquirir\u00e1n tanta importancia como el principal. </p> <p>Adictiva, coherente, emocionante, tr\u00e1gica y divertida. No pierdas la oportunidad de disfrutar con una historia que ya ha cautivado a miles lectores a uno y otro lado del Atl\u00e1ntico. </p> <p>Primera parte: La inocencia<br>Segunda parte: El aprendizaje<br>Tercera parte: La tentaci\u00f3n<br>Cuarta parte: La idealizaci\u00f3n<br>Quinta parte: La confianza<br>Sexta parte: La madurez </p> <p>**</p></div>"}, {"id": 55797, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lara Antenor es una escritora afincada en Madrid que disfrut\u00f3 de cierto \u00e9xito durante sus primeros libros, ahora se limita a posar para revistas, aparecer en programas y acudir a eventos sociales. Este nuevo modo de vida le supone una crisis existencial, a su alrededor todo el mundo publica menos ella, un cantante de hip-hop, un carnicero polaco... \"Aqu\u00ed paren hasta los machos\" es una divertida novela rodeada de personajes alocados y pintorescos que acompa\u00f1ar\u00e1n a la protagonista en busca de una reconversi\u00f3n total mediante la involuci\u00f3n propia. A veces nos marcamos metas que, cuando conseguimos alcanzarlas, nos damos cuenta de lo que de verdad importa en la vida.</span>"}, {"id": 55798, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Xia Xingcheng estaba a punto de comprometerse con su amor de la infancia, pero su media hermana viciosa, la hija de su madrastra, le tendi\u00f3 una trampa por celos. Despu\u00e9s de una noche de pesadilla, su prometido pens\u00f3 que ella hab\u00eda enga\u00f1ado y cancel\u00f3 el compromiso. Con el coraz\u00f3n roto, ella eligi\u00f3 ir al extranjero sola para ganarse la vida.</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> Cinco a\u00f1os despu\u00e9s, cuando su padre la amenaz\u00f3 con la salud de su abuela y la oblig\u00f3 a regresar para asistir a la boda de su hermana, tuvo que regresar con su hijo de cuatro a\u00f1os. Aunque el ni\u00f1o hab\u00eda sido concebido accidentalmente, era el \u00fanico consuelo durante la lucha por sobrevivir en el extranjero. Casualmente, se encontraron con el padre del ni\u00f1o, el Sr. Sheng, en el avi\u00f3n. Pero ni ella ni \u00e9l pudieron reconocer al otro. Sin embargo, tal vez los lazos de sangre eran tan misteriosos, \u00a1el ni\u00f1o sinti\u00f3 que este hombre guapo y poderoso era su padre! Aunque ella nunca hab\u00eda pensado en buscar al padre del ni\u00f1o, el destino hab\u00eda dispuesto que \u00e9l apareciera cada vez que su desvergonzada familia la iba a da\u00f1ar. Poco a poco, Sr. Sheng descubri\u00f3 que no pod\u00eda dejar a este adorable ni\u00f1o, as\u00ed como a la hermosa y obstinada madre.</span></p></div>"}, {"id": 55799, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Traiciones pol\u00edticas y sentimentales, intercambio de parejas, facciones y familias en lucha componen una narraci\u00f3n pol\u00edtica y humana del partido que quiso interpretar el esp\u00edritu de los indignados del 15-M. Un partido surgido del malestar de la crisis econ\u00f3mica que quiso asaltar los cielos y llegar al para\u00edso en una apuesta por el doble o nada. Una estrategia basada en el golpe de efecto para arrebatarle al PSOE el cetro de la izquierda. Pero es tambi\u00e9n la historia de una generaci\u00f3n de j\u00f3venes pol\u00edticos despiadados, arribistas, atrevidos y visionarios, tanto en el uso de las redes como de la televisi\u00f3n.</span></p>\n<p style=\"font-family: 'Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Aqu\u00ed mando yo desentra\u00f1a por primera vez el fen\u00f3meno Iglesias y su modo de comunicaci\u00f3n ideado por Silvio Berlusconi en Italia. In\u00e9dita es tambi\u00e9n la cr\u00f3nica de su conflicto con \u00cd\u00f1igo Errej\u00f3n, surgido, en contra de los que se cree, nada m\u00e1s celebrarse las elecciones europeas de 2014; as\u00ed como la intrahistoria del car\u00e1cter y los rasgos m\u00e1s \u00edntimos de los protagonistas de este relato, desde el l\u00edder m\u00e1ximo de Podemos hasta Tan\u00eda S\u00e1nchez e Irene Montero.</span></p></div>"}, {"id": 55800, "comments": "<div>\n<p align=\"center\" style=\"font-weight: bold\">\"La exigencia de hacer algo para ser alguien. Estamos hartos de los gritos. No hay silencio. Hartos de dispararles a los mismos tipos en la computadora, hartos de las r\u00e1fagas infinitas, de quedarnos sin vidas ni municiones, del todos contra todos. A veces leer me tranquiliza. Pero siempre un libro se termina.\"</p>\n<p align=\"center\" style=\"font-weight: bold\">Nominado a los Premios Luces 2017 de <em>El Comercio</em> en la categor\u00eda Mejor libro de cuentos</p>\n<p align=\"justify\">Aqu\u00ed hay icebergs es una colecci\u00f3n de cuentos, pero tambi\u00e9n de emociones rotas. El quiebre puede ocurrir en un paseo a la playa luego de Navidad, en el recuento de los lugares o recuerdos que construyen la memoria familiar, en un tenso caf\u00e9 entre madre e hija, en la compa\u00f1\u00eda de amigos que convierten un juego en psicopat\u00eda o en el enrarecido intercambio entre dos s\u00fabditos vecinos. El punto, en todos los casos, es que en cada relato una emoci\u00f3n se pone a prueba, finalmente se quiebra y de ella no queda sino una verdad, o mejor dicho, la autopsia de una verdad.</p>\n<p align=\"justify\">Katya Adaui ha encontrado belleza en esos fr\u00edos destellos y lo ha hecho con un arsenal notable de recursos narrativos: inversiones gramaticales, pr\u00e9stamos dramat\u00fargicos y una singular habilidad por hallar la poes\u00eda que circunda las tristezas de las que se nutre la vida.</p></div>"}, {"id": 55801, "comments": ""}, {"id": 55802, "comments": "<div>\n<p>Penny nunca ha hecho una sola locura en su vida, pero tal vez empezar por pasar un a\u00f1o Erasmus en Mil\u00e1n tampoco haya sido su mejor idea. Nueva ciudad, nuevas posibilidades, nuevas experiencias y nuevas amistades. Penny quiere vivir todo aquello que siente que se ha perdido durante el resto de su vida, incluido algo de romance, y cuando conoce a Jord\u00e3o, Ethan y Yoo-na cree que est\u00e1 m\u00e1s cerca que nunca de poder conseguirlo. Sin embargo, pronto descubrir\u00e1 que la acci\u00f3n no viene sin consecuencias y que, a veces, lo m\u00e1s dif\u00edcil no es ser valiente para dar un gran salto, sino ser sincero con alguien que te importa... aun cuando podr\u00eda significar perderle para siempre. </p></div>"}, {"id": 55803, "comments": "Esteban Walther, el mejor director de orquesta espa\u00f1ol de todos los tiempos, vio oscurecidos sus \u00faltimos a\u00f1os por un esc\u00e1ndalo que conmocion\u00f3 al pa\u00eds. Su brillante carrera internacional qued\u00f3 destruida de la noche a la ma\u00f1ana. Walther, hombre culto y refinado, de agitada vida amorosa, cay\u00f3 en desgracia y fue repudiado por todos sus poderosos e influyentes amigos. Su enorme casa de Madrid, que en \u00e9pocas pasadas fue el escenario de encuentros y fiestas legendarias, se queda vac\u00eda cuando los filipinos encargados de su mantenimiento se marchan a su pa\u00eds. En su ausencia, el ch\u00f3fer de Esteban Walther, Fernando, deber\u00e1 trasladarse all\u00ed. Acosado por los recuerdos de aquel esplendor y con la \u00fanica compa\u00f1\u00eda de un achacoso perro, aprovechar\u00e1 sus noches de insomnio para escribir sobre los \u00faltimos a\u00f1os de su jefe. \u00c9l, un simple mec\u00e1nico que fue testigo de aquella deslumbrante vida, nos contar\u00e1 a su manera esta historia. Con una voz ambigua que oscila entre la justificaci\u00f3n y la condena, Fernando ir\u00e1 desgranando los episodios de un inc\u00f3modo pasado que se resiste a morir y que a\u00fan le provoca un conflicto moral. \u00bfAcaso no siguen vivos todos aquellos muchachos?"}, {"id": 55804, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">VIVIR O MORIR.UNA DECISI\u00d3N. Alira Liestan lo ten\u00eda todo controlado: terminar la carrera de periodismo y llevar una vida normal. Pero su mundo se tambalea cuando descubre el contrarreloj al que su vida ha sido sometido desde que naci\u00f3: su sangre vamp\u00edrica ha despertado y no le queda mucho tiempo.Sumergida en la agon\u00eda de su sed de sangre, encontrar\u00e1 esperanza en la existencia de una cura que podr\u00eda evitar su transformaci\u00f3n. Pronto se ver\u00e1 arrastrada al mundo nocturno de los V\u00e2n\u0103tori, que le har\u00e1 debatirse entre su primer amor, Adrien Bakerly, o el misterioso y atractivo Stelian, uno de los mejores cazadores de vampiros de Los \u00c1ngeles.El camino no ser\u00e1 f\u00e1cil. Entre misiones arriesgadas, magia Arcana, fiestas, enga\u00f1os y secretos, Alira tendr\u00e1 que luchar contra el tiempo por conservar aquello que tanto ama: su humanidad. ~NO ES F\u00c1CIL LIBRARSE DE LA MUERTE CUANDO FORMA PARTE DE TU DESTINO~</span></p></div>"}, {"id": 55805, "comments": "<div>\n<p>Una bella historia de superaci\u00f3n y una mujer maravillosa</p>\n<p>La guerra civil espa\u00f1ola, que transcurri\u00f3 entre los a\u00f1os 1936 a 1939, estuvo aderezada por la lucha de clases, conflictos religiosos y enfrentamientos entre conciudadanos que se abat\u00edan bajo diferentes banderas ideol\u00f3gicas. Democracia republicana, dictadura militar, revoluci\u00f3n y contrarrevoluci\u00f3n, comunismo y fascismo; todo esto para terminar bajo la dictadura de Francisco Franco, en cuyos comienzos se dio la Era llamada como \u201clos a\u00f1os del hambre\u201d, caracterizados por el atraso, la pobreza, escasez de productos necesarios y el desplome casi total de la econom\u00eda. Una Espa\u00f1a llena de viudas, con sus caracter\u00edsticos vestidos negros y rebosante de hu\u00e9rfanos con la piel pegada a las costillas.</p>\n<p>En este ambiente se desarrolla una historia que abarca alrededor de ochenta a\u00f1os, en los cuales miles de espa\u00f1oles migraron a tierras americanas buscando refugio, especialmente en Venezuela. Es la historia de mi familia, de mi madre y su fant\u00e1stica aventura como inmigrante, la cual durar\u00eda 61 a\u00f1os.</p>\n<p>&#160;</p>\n<p>&#160;</p>\n<p>&#160;</p></div>"}, {"id": 55806, "comments": "A principios de la d\u00e9cada de los noventa, un grupo de amigos de distintas edades, nacionalidades y clases sociales, tras una salida en barco desde el puerto de San Diego para navegar entre las Channel Islands de California, naufragan en una deshabitada isla en alg\u00fan lugar del norte del Pac\u00edfico, a causa de una fuerte tormenta. \u2029La historia de su vida en la isla intentando sobrevivir mientras esperan ser rescatados se entremezcla con sus recuerdos y con las vivencias de una persona que habit\u00f3 en ese mismo lugar casi un siglo antes, y que ellos conocer\u00e1n por la existencia de un diario. \u2029Amor, humor, aventura, misterio e historia se juntan en Aquellos d\u00edas inolvidables."}, {"id": 55807, "comments": "<div>\n<p>Villanueva de la Serena (Badajoz)<br>Semana Santa de 2022<br><br>El d\u00eda que Daniel se fue a vivir a Villanueva de la Serena, en las entra\u00f1as de Badajoz, pens\u00f3 que todo hab\u00eda acabado.<br><br>All\u00ed \u00e9l solo era un desconocido que no ten\u00eda que rendir cuentas ante nadie, as\u00ed que crey\u00f3 que esa era su oportunidad para empezar de cero y, de paso, ahuyentar a los fantasmas que habitaban sus pesadillas.<br><br>Pero se equivocaba.<br><br>Cuando una noche, en v\u00edsperas de Semana Santa, un tipo armado con un cuchillo se le echa encima exigi\u00e9ndole cosas que desconoce y amenazando con matarle, Daniel comprende que ese futuro que hab\u00eda planeado no era m\u00e1s que una ilusi\u00f3n, y que aquellos mismos fantasmas del pasado, no eran solo dolorosas heridas olvidadas, sino una violenta y turbia tormenta que ahora hab\u00eda vuelto para destruirle.<br><br>De repente, el chico se ve atrapado en una cruenta persecuci\u00f3n donde tan solo las respuestas adecuadas pueden salvarle el pellejo, y lo \u00fanico que tiene claro es que, si quiere salvar su vida y la de su familia, debe enfrentarse a todas las sombras que le rodean\u2026 e incluso a s\u00ed mismo.<br><br>La Semana Santa se acerca.<br>Las procesiones\u2026 Los llantos\u2026 Los ruegos\u2026<br><br>El silencio de aquellos d\u00edas oscuros.</p></div>"}, {"id": 55808, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Novela hist\u00f3rica sobre el franquismo en la provincia de Ja\u00e9n. El protagonista Santiago vive los d\u00edficiles a\u00f1os cuarenta en el municipio de Lopera (Ja\u00e9n). Montar\u00e1 su propio negocio, se enamorar\u00e1 y formar\u00e1 una familia en medio de las dificultades econ\u00f3micas de aquellos duros a\u00f1os. Conocer\u00e1 el estraperlo, el hambre y el racionamiento de los alimentos.</span>"}, {"id": 55809, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Acabar por casualidad dentro del ordenador de una extra\u00f1a puede ser una tentaci\u00f3n hasta para un hacker como Mario. Su curiosidad por Alicia, una fot\u00f3grafa anal\u00f3gica que vive en un caos digital, parece no tener l\u00edmites. Con un c\u00edrculo social en com\u00fan y una buena excusa para entrar en el sistema, a ella no parece molestarle tener a un desconocido ordenando sus trabajos y opinando sobre sus gustos musicales. Pero el mundo de Alicia se hace m\u00e1s interesante frente a los ojos de Mario a medida que comparten su propio c\u00f3digo musical y juegan a cruzarse en el mundo real.</p>\n<p align=\"justify\">Ella le muestra que solo hace falta qu\u00edmica para sacar a la luz la pel\u00edcula perfecta. \u00c9l empieza a pensar que es el momento de revelar una verdad con demasiadas sombras.</p></div>"}, {"id": 55810, "comments": ""}, {"id": 55811, "comments": "<div>\n<p>Amor es una palabra con muchos significados, quiz\u00e1s, tantos como personas hay en el mundo. Mucho se ha hablado tambi\u00e9n de \u00e9l en la literatura. Alguna vez el poeta latino Virgilio dijo: \u00abEl amor conquista todas las cosas. D\u00e9mosle paso al amor\u00bb, asimismo, la Editorial ITA los invita a darle paso con esta colecci\u00f3n de poemas.\u00a0Aquello que nunca se olvida\u00a0 la antolog\u00eda fruto de nuestra convocatoria del mes de septiembre de 2021, en la que escritores experimentados y otros que est\u00e1n dando sus primeros pasos, nos cuentan sobre ese amor que domina la vida, ambicioso y desbocado.<br>Los autores volcaron en estas l\u00edneas todas la facetas y matices del afecto. Nos recuerdan la magia que hay en la decisi\u00f3n de amar, la sorpresa que la rodea; evocan momentos que marcaron nuestras vidas. Es inevitable no sonrojarse al verse frente a la memoria de nuestro primer beso, sea por verg\u00fcenza u osad\u00eda; es inevitable que no se arrugue el coraz\u00f3n al recordar la p\u00e9rdida. El amor es el sentimiento primigenio de la humanidad; somos porque amamos. Este libro es una invitaci\u00f3n a descubrir y redescubrir tus emociones y pasiones, a recorrer los caminos que llevan al amor, al propio, al rom\u00e1ntico, al fraternal, al eterno.</p></div>"}, {"id": 55812, "comments": "<div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Una conmoci\u00f3n cerebral hac\u00eda que Evanni Kembrel tuviera extra\u00f1os episodios de los que luego no recordaba nada, por lo que regres\u00f3 a su pueblo natal en busca de un nuevo comienzo. Para su sorpresa, tuvo que aceptar un trabajo en casa de los padres de su antiguo exnovio, tras una d\u00e9cada sin verlos.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Su vida empez\u00f3 a girar sin parar cuando se dio cuenta de lo que ocurr\u00eda: Su expareja (de cuando era adolescente), tramitaba su divorcio, y se mudaba temporalmente a casa de sus padres; al igual que su peque\u00f1a hija. Trat\u00f3 de manejarlo, pero cuando mir\u00f3 a su alrededor, se encontr\u00f3 de improvisto en un viaje sin frenos lleno de sucesos increibles uno detr\u00e1s del otro, de manipulaciones, conflictos, y presi\u00f3n.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Esta es una intensa obra de amor de segundas oportunidades, repleta de un drama punzante y realista. Lidiar con problemas familiares, traumas del pasado, heridas y mucho m\u00e1s, hace que los protagonistas se den cuenta de qu\u00e9 es ser fuerte realmente, y qu\u00e9 conllevan las relaciones adultas. Es la mejor historia para quien quiera seguir adelante, en la que el lector se ver\u00e1 arrastrado por un tobog\u00e1n de acontecimientos emocionantes, r\u00e1pidos e incesantes.</font></div></div>"}, {"id": 55813, "comments": "<div>\n<p>Tenemos por tendencia a definir o cuantificar todo lo que nos pasa, y alguien me dijo una vez que no siempre es necesario hacerlo. No le faltaba raz\u00f3n. Un claro ejemplo de ello es lo que tienes entre manos. No son relatos, no es poes\u00eda, no son reflexiones; seguramente no sea nada de lo que esperas, o quiz\u00e1 s\u00ed. Todo tiene un principio, pero en esta ocasi\u00f3n te dejar\u00e9 a ti que escojas c\u00f3mo empezar. A partir de ese momento, no me hago responsable de las sensaciones que puedas experimentar, el v\u00e9rtigo de estas l\u00edneas o el rumbo que tome la excitaci\u00f3n de tus deseos. Una gran catarsis emocional no apta para gente sin pasi\u00f3n. Te invito a este libro no definido que enmarca los \u00faltimo diecisiete a\u00f1os de mi camino hasta la actualidad, aunque tampoco lo consideres un diario. No trates de buscar la palabra exacta; solo \u00e1brelo, mira, lee, siente, escucha aunque no oigas nada e insp\u00edrate, porque la inspiraci\u00f3n est\u00e1 en la vida. As\u00ed que vive.</p></div>"}, {"id": 55814, "comments": "Hay geograf\u00edas que te arrebatan el alma. Entornos que te vampirizan. Que te vac\u00edan y te modelan para llenarte por siempre de un tiempo y un espacio de imposible olvido. Al fin, tambi\u00e9n somos paisajes que pasamos sobre otros. S\u00f3lo nos separan de ellos la cadencia del transcurrir. Ocres y azules pueblan una paleta que hubiera embriagado el alma de Monet. Una implacable agresi\u00f3n impresionista en la que la fuerte luz sobre los objetos desplaza a las formas. La Punta Durnford, en la Playa de La Sarga, es el extremo sur de la Pen\u00ednsula de Ad Dakhla. La espalda al mar, uno se encuentra en la entrada del desierto. En la entrante del Sahara, que eso significa en \u00e1rabe Ed Daajeila es Saharia. Absoluta soledad para invisibles segunderos que de sed han quedado quietos. Grandiosa y envolvente burbuja herida de sol, detenida por el tiempo, donde las olas construyen encrespados picachos blancos cuando se acercan a la orilla. A m\u00e1s de dos kil\u00f3metros de la colina donde me encuentro, que aqu\u00ed los ojos no temen al horizonte, las pupilas se rinden hipnotizadas ante planicies de arena moteadas por lagunas te\u00f1idas del rosa de las colonias de flamencos. Y los macizos salvajes de plantas crasas que nunca han tenido miedo al sudor, el viento o la sal gozan esa libertad que todos hubi\u00e9ramos querido tener como amante. Agua y silicio, dos de los elementos m\u00e1s abundantes en el planeta. Estoy con ellos y en ellos. Y s\u00e9 que soy muy poco m\u00e1s que una fr\u00e1gil jarra derram\u00e1ndose en la aridez.\n\n**\n\n### Descripci\u00f3n del producto\n\nHay geograf\u00edas que te arrebatan el alma. Entornos que te vampirizan. Que te vac\u00edan y te modelan para llenarte por siempre de un tiempo y un espacio de imposible olvido. Al fin, tambi\u00e9n somos paisajes que pasamos sobre otros. S\u00f3lo nos separan de ellos la cadencia del transcurrir. Ocres y azules pueblan una paleta que hubiera embriagado el alma de Monet. Una implacable agresi\u00f3n impresionista en la que la fuerte luz sobre los objetos desplaza a las formas. La Punta Durnford, en la Playa de La Sarga, es el extremo sur de la Pen\u00ednsula de Ad Dakhla. La espalda al mar, uno se encuentra en la entrada del desierto. En la entrante del Sahara, que eso significa en \u00e1rabe Ed Daajeila es Saharia. Absoluta soledad para invisibles segunderos que de sed han quedado quietos. Grandiosa y envolvente burbuja herida de sol, detenida por el tiempo, donde las olas construyen encrespados picachos blancos cuando se acercan a la orilla. A m\u00e1s de dos kil\u00f3metros de la colina donde me encuentro, que aqu\u00ed los ojos no temen al horizonte, las pupilas se rinden hipnotizadas ante planicies de arena moteadas por lagunas te\u00f1idas del rosa de las colonias de flamencos. Y los macizos salvajes de plantas crasas que nunca han tenido miedo al sudor, el viento o la sal gozan esa libertad que todos hubi\u00e9ramos querido tener como amante. Agua y silicio, dos de los elementos m\u00e1s abundantes en el planeta. Estoy con ellos y en ellos. Y s\u00e9 que soy muy poco m\u00e1s que una fr\u00e1gil jarra derram\u00e1ndose en la aridez."}, {"id": 55815, "comments": "<div>\n<h4 style=\"font-size: medium\">\u00bfSer\u00e1n capaces siquiera de vivir para contarlo?<br><br>Una fantas\u00eda \u00e9pica y rom\u00e1ntica llena de sabidur\u00eda, valor y fe.</h4>\n<p>Antes del ascenso de la Misi\u00f3n de la Libertad, sus madres y sus padres fueron testigos del oscurecimiento de los cielos\u2026</p>\n<p>Riqeta, Princesa de Zahacim, es la guerrera m\u00e1s poderosa que hay al acecho en el este y el sur de Icilia. Tanto sus habilidades como su honor en batalla son legendarios, y su defecci\u00f3n a la naci\u00f3n de su nuevo marido supone un golpe a la estabilidad pol\u00edtica de su mundo. Pero bajo su aparente fiereza se oculta una mujer que no est\u00e1 segura de saber amar.</p>\n<p>Naman, Pr\u00edncipe de Koroma, es conocido por su compasi\u00f3n y su buen coraz\u00f3n, y su matrimonio con Riqeta lo convierte en una fuerza pol\u00edtica innegable. Pero su felicidad no es perfecta; no puede estar seguro de si Riqeta lo ama.</p>\n<p>Poco despu\u00e9s de su boda, el rey da a Riqeta y Naman una misi\u00f3n de vital importancia: poner fin al creciente levantamiento en el sur antes de que se convierta en una verdadera amenaza para la corona. La destreza marcial de Riqeta y la voz benevolente de Naman parecen poder resolverlo todo. As\u00ed que se ponen en camino, pensando que el \u00e9xito no se har\u00e1 mucho de rogar.</p>\n<p>Pero el mal que ha infestado el sur no se parece a nada que pudieran haber imaginado\u2026 \u00bfSer\u00e1n capaces siquiera de descubrirlo, y sobrevivir a \u00e9l?</p>\n<p>Amena Jamali contin\u00faa su carrera literaria con una historia dulce pero inquietante de fantas\u00eda new adult sobre el romance, el hogar hallado a trav\u00e9s del amor, las hero\u00ednas fuertes, y los h\u00e9roes amables, que se pregunta qu\u00e9 significa tener valor al enfrentarse al mal. Fans del Se\u00f1or de los Anillos, Las Cr\u00f3nicas de Narnia y Eragon disfrutar\u00e1n de esta historia sobre c\u00f3mo mantenerse fuerte durante tiempos oscuros.</p></div>"}, {"id": 55816, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Larissa tiene por fin todo lo que deseaba: un grupo de amigas, un trabajo casi interesante y a Chase, el mejor jugador del equipo de f\u00fatbol americano y el chico del que llevaba a\u00f1os enamorada. Sin embargo, no logra desprenderse de un recuerdo confuso, dulce y terriblemente rom\u00e1ntico: el verano pasado junto a una chica llamada Jasmine. Sobre todo cuando dicho recuerdo reaparece, muy vivo, en el pasillo de su instituto. Una versi\u00f3n muy especial de Grease que es a la vez una historia de amor, autodescubrimiento y libertad, un canto a las cosas que queremos y a las que necesitamos. \u00abLleno de humor, dulzura y sensualidad, este romance le llegar\u00e1 a cualquiera que haya luchado por conocer su propio coraz\u00f3n\u00bb. (Booklist, rese\u00f1a destacada) \u00abIngeniosa, sesuda y arrebatadoramente tierna\u00bb. (Becky Albertalli, autora de Yo, Simon, Homo sapiens) \u00abQuienes disfruten del romance se sorprender\u00e1n gratamente con este libro\u00bb. (School Library Journal) \u00abAquellas noches de verano es el libro que habr\u00eda querido tener de adolescente. Dahlia retrata a la perfecci\u00f3n lo que es sentirse dividida entre lo que pensamos que queremos y lo que queremos de verdad\u00bb. (Jen Wilde, autora de Fuera de gui\u00f3n y Reinas geek)</p></div>"}, {"id": 55817, "comments": "<div>\n<p>El d\u00eda que el arquitecto alem\u00e1n Richard Leinz recibe en su casa de Londres al se\u00f1or Parker, investigador privado, descubre que hace quince a\u00f1os cometi\u00f3 una grave equivocaci\u00f3n que marc\u00f3 su vida. Atormentado por sus dram\u00e1ticos recuerdos y por el dolor que caus\u00f3 a su alrededor, emprende una b\u00fasqueda tenaz en su pasado para intentar enmendar su error. Cuando Thomas, secretario de Richard, decide por su cuenta llamar a Marie Savard, con la que el arquitecto mantuvo una relaci\u00f3n, no sabe que est\u00e1 a punto de derrumbarse todo lo que lo ha mantenido a salvo hasta el momento: \u00bfPor qu\u00e9 Richard ya no es el que era? \u00bfPodr\u00e1 Marie ayudarlos a librarse de sus fantasmas? \u00bfC\u00f3mo se puede convivir con la culpa?Una historia intimista de secretos desgarradores, de amores frustrados, de palabras no dichas, de luces y sombras en el pasado de unos personajes que intentan sobrevivir en un tiempo hist\u00f3rico complejo mientras tratan de combatir a sus propios demonios y coger aire para disfrutar de eso a lo que llamamos vida.Las casualidades no existen. Los encuentros fortuitos tampoco.</p></div>"}, {"id": 55818, "comments": "<div>\n<p>Aquella noche la vi es la novena novela de Drago Jan\u010dar, y tiene su origen en la historia real de una aristocr\u00e1tica pareja de Liubliana, el matrimonio Hribar, y en la tr\u00e1gica suerte que corrieron en enero de 1944. La historia se centra en la joven Veronika, rubia exc\u00e9ntrica, educada, y cuya misteriosa desaparici\u00f3n agita los recuerdos de cinco personas directamente ligadas a su c\u00edrculo \u00edntimo.</p>\n<p>El amante, un oficial del ej\u00e9rcito real yugoeslavo, que recuerda su naturaleza indomable y caprichosa; su madre anciana, que rememora los extra\u00f1os sucesos inmediatamente previos a la desaparici\u00f3n de su hija; un m\u00e9dico alem\u00e1n, que trata de deshacerse de toda responsabilidad; la devota ama de llaves, que alaba la generosidad de su se\u00f1ora; y un partisano celoso, que desea desaparecer del lugar de los hechos. Todos, regidos por una frase en com\u00fan: \"Aquella noche la vi\", reviven retrospectivamente escenas particulares, a partir de las cuales se desgrana y rearma la imagen de Veronika, y de su infortunado destino.</p></div>"}, {"id": 55819, "comments": "<div>\n<p>**\u00c9sta es la historia del gran Gilberto Bosques Sald\u00edvar, el diplom\u00e1tico mexicano que durante la Segunda Guerra Mundial salv\u00f3 miles de vidas en Francia otorgando visados mexicanos para que los refugiados pudieran hallar paz en una tierra nueva.** Son los d\u00edas de **Franco** y de **Hitler.** Entre los miles de refugiados de la guerra civil espa\u00f1ola, Guillermina Giralt y Francesc Planchart, dos j\u00f3venes catalanes, vivir\u00e1n una de las m\u00e1s conmovedoras historias en su intento por sobrevivir al **campo de internamiento** franc\u00e9s de Argel\u00e8s-sur-Mer. Pero no ser\u00e1n los \u00fanicos. Miles de hombres, mujeres y ni\u00f1os, intelectuales, artistas, campesinos y obreros abandonar\u00e1n sus hogares, enfrentar\u00e1n condiciones de vida **inhumanas** y luchar\u00e1n por conservar lo m\u00e1s preciado que tienen: sus vidas. En ese futuro incierto emerger\u00e1 un hombre, el **c\u00f3nsul mexicano Gilberto Bosques** que, arriesgando su vida y la de su familia, sufrir\u00e1 la detenci\u00f3n de la **Gestapo** e ir\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 de sus funciones diplom\u00e1ticas para salvar a miles de personas de la m\u00e1s cruenta y desgarradora persecuci\u00f3n de la historia. En este contexto, M\u00f3nica Castellanos recrea la historia de este h\u00e9roe con una maestr\u00eda impresionante. Recorre r\u00e1pidamente los distintos momentos hist\u00f3ricos de M\u00e9xico y espolvorea la realidad europea de los a\u00f1os 30 y 40, cuando el fascismo y el franquismo estaban en pleno auge, para devolvernos la vida, la memoria y la esperanza de la **bondad humana.** **</p></div>"}, {"id": 55820, "comments": ""}, {"id": 55821, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Un matrimonio ejemplar (\u00e9l, un excandidato a cura; ella, a punto de convertirse en monja), seducido por las corrientes revolucionarias de los temerarios a\u00f1os setenta y zarandeado por sus propios conflictos internos, abandona a sus cuatro hijos adolescentes y se vuelca en un desenfreno sexual, cultural y social que arrastrar\u00e1 a esta familia a una espiral de miserias y corajes; pero tambi\u00e9n a una lucha mordaz para sobrevivir, encontrarle sentido a la existencia y, en un desenlace ins\u00f3lito, descubrir la lecci\u00f3n m\u00e1s valiosa que la vida \u2013y la muerte\u2013 les regala. Inspirada en hechos ver\u00eddicos, \u201cAquella man\u00eda de quererse en silencio\u201d transita por los oscuros recovecos de la naturaleza humana para ofrecernos un retrato honesto, valiente y esperanzador sobre el poder del amor y su capacidad de redenci\u00f3n.</span></p></div>"}, {"id": 55822, "comments": "Sara Jimenez se enfrenta esta vez a su futuro con Jesus Castell\u00f3 mientras la atormenta su pasado con el difunto Antonio Gonzalez. Mientras intenta pasar las paginas de su triste libro Sara es invitada a un evento para celebrar la vida de Antonio sin percatarse del verdadero prop\u00f3sito, el saber \u00bfQui\u00e9n mat\u00f3 a Antonio Gonzalez? y \u00bfPorqu\u00e9?"}, {"id": 55823, "comments": "Evidentemente nocturno y trasnochado, este libro con registros de jazz, nos muestra una galer\u00eda muy atractiva de personajes nocherniegos que transitan la madrugada y se ofrecen, como dir\u00eda Huysmans, \u00abcomo una tajada de vida cortada al natural\u00bb. En \u00e9l aparecen personajes nict\u00e1lopes del mundo de la m\u00fasica, del cine, de la literatura, que cohabitan y comparten escenario con personajes reales de la vida del autor, que, a veces se funden con ellos creando una ficci\u00f3n. As\u00ed, encontramos estrellas del jazz como Lee Morgan, Eric Dolphy, o Thelonius Monk...; referencias al cine protagonizadas por Grace Kelly a la que se compara con una vecina del barrio, o a pel\u00edculas como Belle de Jour, una amante que desaparece en la noche, La invasi\u00f3n de los ultracuerpos, un gui\u00f1o al gran cine de Woody Allen... Y referencias a obras literarias y sus personajes como el Trimalci\u00f3n de El satiric\u00f3n de Petronio, o la evocaci\u00f3n del Marqu\u00e9s de Sade en una noche deseo... Todo esto aderezado con motivos pict\u00f3ricos y palabras honestas de amor y de amistad."}, {"id": 55824, "comments": "\u00bfY si aquel verano lo cambi\u00f3 todo?\u2029\u2028\u2029\u2028Junio de 1997. Hace un a\u00f1o que Blanca, Vega y Sof\u00eda viajaron en el tiempo, y parece que el universo ha olvidado que a\u00fan siguen ah\u00ed. Tras solucionar sus problemas, \u00bfno deber\u00edan haber regresado a 2019?\u2029\u2028\u2029\u2028En el fondo, a Blanca todav\u00eda no le apetece volver: convencida de que se reencontrar\u00e1 con Jorge en el futuro, este verano lo quiere disfrutar con Mart\u00edn. Lo mismo les ocurre a sus amigas con David y Alba, hasta que una gran bronca las har\u00e1 echar de menos su vida anterior. \u00bfEs posible reescribir lo que nunca ha sucedido?\u2029\u2028\u2029\u2028Cuando Blanca se da de bruces con un duro secreto, admitir\u00e1 que los noventa no son tan id\u00edlicos como recordaba. \u00bfSer\u00e1 capaz de evitar un tremendo error antes de que sea demasiado tarde?\u2029\u2028\u2029\u2028\u00bfY si todo ten\u00eda que ser diferente en esta dimensi\u00f3n?\u2029\u2028Quiz\u00e1 ciertas cosas estaban destinadas a ocurrir.\u2029\u2028Porque hay personas que dejan marca y veranos que se recuerdan\u2026 para siempre."}, {"id": 55825, "comments": ""}, {"id": 55826, "comments": "<p align=\"justify\">Los familiares siempre son parte de nuestras vidas, si tienes alg\u00fan problema esperas contar con el apoyo de ellos. Crees y conf\u00edas ciegamente en sus acciones, sobre todo en sus buenas acciones. Jam\u00e1s esperar\u00edas un golpe bajo de tu propia sangre. Sobre todo nunca pensar\u00edas que puedan esconderte secretos t\u00e9tricos y oscuros, y aun as\u00ed tengan la bondad de m\u00edrate a la cara. \u00bfDeber\u00edas huir?</div>"}, {"id": 55827, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Tener amistades o familiares poliamorosas puede ser confuso e incluso estresante. Es probable que te surjan diferentes preguntas: \u00bfes solo una fase?, \u00bfqu\u00e9 pensaran sus criaturas?, \u00bftengo que invitar a todas las personas de la relaci\u00f3n a la cena de Navidad?, \u00bfpor qu\u00e9 no pueden mantenerlo en privado? Esta gu\u00eda, Apuntes sobre poliamor, ofrece algunas respuestas a estas y otras preguntas. Este libro es una herramienta breve y concisa que ayudar\u00e1 a las madres, padres, amigas y amigos de personas poliamorosas a comprender mejor el camino que han elegido sus seres queridos.</p></div>"}, {"id": 55828, "comments": "<div>\n<p>Edgar Allan Poe afirm\u00f3: \u00abLa muerte de una mujer hermosa es, sin duda, el tema m\u00e1s po\u00e9tico del mundo\u00bb. Mar\u00eda Docampo podr\u00eda hacer honor a ese pensamiento: para los que la quisieron, as\u00ed fue.<br>Mar\u00eda y Milton Wolff tienen en com\u00fan que son contempor\u00e1neos, de Brooklyn y agentes del servicio de inteligencia de Estados Unidos, adem\u00e1s de compartir una \u00edntegra moral \u00bfSe puede sobrevivir al sistema con valores inquebrantables?<br>\u00bfQu\u00e9 tendr\u00eda Mar\u00eda en su poder tan importante como para que pusiesen precio a su vida?<br>Un triple asesinato que conmocion\u00f3 a la localidad coru\u00f1esa de Dorneda en 1948.<br>Un recorrido a trav\u00e9s de los conflictos b\u00e9licos que cambiaron el mundo.<br>Ad\u00e9ntrate en la apasionante vida de estos esp\u00edas norteamericanos reales y conoce la evoluci\u00f3n de la actual CIA a lo largo de los a\u00f1os.<br></p></div>"}, {"id": 55829, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En la historia de la ciencia, como toda actividad humana, ha tenido momentos de gran inspiraci\u00f3n, pero tambi\u00e9n momentos de genuina mezquindad; de gran confusi\u00f3n, as\u00ed mismo momentos inspiradores y de gran hero\u00edsmo. Cualquier avance cient\u00edfico, siempre ha encontrado resistencia y pol\u00e9mica, en un esfuerzo de encontrar la verdad. Pero tambi\u00e9n intenciones personales oscuras. Los grandes momentos en ocasiones ha estado acompa\u00f1ados de momentos tr\u00e1gicos o de injusticias p\u00e1lpales, que en el fondo demuestra la entrega y sacrifico de algunos cient\u00edficos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La presente obra es una colecci\u00f3n de art\u00edculos breves interrelacionados que hablan de algunos de esos momentos. Planteados de forma simple y f\u00e1cil de entender. Se busca se\u00f1alar el lado humano de los cient\u00edficos y de los obst\u00e1culos importantes que pudieran desanimar a cualquiera, pero que en ellos s\u00f3lo sirvieron de est\u00edmulo. Muchos de los avances cient\u00edficos dan la apariencia de ser dados por \u201ccasualidad\u201d, que hombres y mujeres capaces estaban en el momento y el lugar preciso para ese importante descubrimiento. Pero tambi\u00e9n est\u00e1n las personas tenaces, que vencieron muchos obst\u00e1culos y retos para llevar a cabo sus grandes descubrimientos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero, lo que a mi juicio deja la sensaci\u00f3n desesperante, los descubrimientos importantes que termina siendo ignorados en su momento, olvid\u00e1ndose de un avance importante en la ciencia de su tiempo, y tiene que pasar d\u00e9cadas, treinta a\u00f1os en los casos m\u00e1s importantes, para que se redescubra lo ya conocido. Desafortunadamente son muchos los casos que se conocen, y, supongo que son muchos los que se desconocen.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tambi\u00e9n existe la mala intenci\u00f3n, esp\u00edritus ego\u00edstas que se dedican a estorbar, por motivos extra\u00f1os, que se dedican a estorbar a sus compa\u00f1eros.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55830, "comments": "<div>\n<p>Usted escribi\u00f3 una vida en sus Apuntes en los m\u00e1rgenes de la vida -que es su vida- pero es como si fuera la m\u00eda. Me reconozco sobre los escenarios, en los que no estuve nunca, con gente, que conozco por referencia, en los tiempos, que son tiempos de mis padres e incluso de mis abuelos. Me miro en un espejo, fundido y pulido por Usted, porque no es s\u00f3lo un texto, es m\u00e1s que eso.</p>\n<p>Usted escribi\u00f3 un r\u00e9quiem, que tiene como tema principal la misma melod\u00eda, que capto en mi interior hace tiempo. Una melod\u00eda dif\u00edcil de seguir, pero tan reconocible, y que gracias a Ud. de repente son\u00f3 tan n\u00edtida.</p>\n<p>Me tom\u00f3 unas p\u00e1ginas darme cuenta, de que esto no es prosa, sino poes\u00eda sin rima. Ah\u00ed fue cuando dej\u00e9 de leer apurada y avanc\u00e9 con m\u00e1s lentitud y atenci\u00f3n. Pasaba de una imagen a otra, diciendo en mi interior: s\u00ed, creo que esto es como\u2026 claro, exactamente como dice ac\u00e1. Y ac\u00e1 deber\u00eda haber algo de Esenin\u2026 Bah, \u00a1aqu\u00ed est\u00e1!</p>\n<p>Creo que la relevancia y calidad de una obra literaria se prueban por cuanto el lector se haga part\u00edcipe. Dicho en otras palabras, la literatura de verdad nos permite identificarnos con lo le\u00eddo. Leernos en la obra, vernos como en un espejo. Y bueno\u2026 gracias al espejo uno se da cuenta de que el maquillaje se corri\u00f3, o al rev\u00e9s \u2013 est\u00e1 impecable; y me queda bien el celeste, y todav\u00eda me parezco a la chica t\u00edmida y hura\u00f1a de hace 25 a\u00f1os.</p>\n<p>\u2026Qu\u00e9 hacemos con esto, Irina, eh? Yo sigo pensando que no se puede vencer a la muerte. Una vez hab\u00edamos hablado ya de eso\u2026 pero por mucho que me esfuerce, no llego a creer que nos convirtamos en \u201cotra cosa\u201d, a modo de fractales\u2026 Y me veo corriendo al borde de la marea fr\u00eda y espumosa que borra mis huellas sobre la arena. Trato de pisar fuerte, de dejar huellas lo m\u00e1s hondas posible, pero el ir y venir de las aguas las hace desaparecer igual.</p>\n<p>\u2026Y s\u00ed, \u00bfqu\u00e9 ser\u00e1 de nuestras bibliotecas? Nuestros recuerdos, tan n\u00edtidos algunos? \u00bfDe nuestros amores y dolores?</p>\n<p>Usted escribi\u00f3 un r\u00e9quiem. Quiz\u00e1s otra persona vea otra cosa reflejada en el espejo. Pero yo escucho un r\u00e9quiem y veo las l\u00edneas de los cables tachando el cielo. Y me voy a quedar pensando, pensando, pensando\u2026</p></div>"}, {"id": 55831, "comments": "<div>Reci\u00e9n titulado en Medicina, Abel ocupa la vieja casona vac\u00eda de un \npueblo costero de Cantabria _El Castril_ antes de que su familia la \nvenda. Acude con el pretexto de preparar oposiciones, pero en realidad \ns\u00f3lo desea estar cerca de una amiga de juventud, Noe, la chica del bar. \n<br>Ella es una de las mujeres decisivas que canal izan el relato y \nllevan al protagonista y narrador por estancias desconocidas e \ninquietantes. Jos\u00e9 Manuel de la Huerga reafirma su original pulso \nnarrativo con Apuntes de medicina interna, una novela de regreso al \npasado familiar que funciona como met\u00e1fora de tantas historias oficiales\n maquilladas por el silencio y la apariencia.\u00a0</div>"}, {"id": 55832, "comments": "<div>\n<p>\u00bfSe puede meter en un mismo saco la vida de una mujer de campo, alejada de todo lo que tenga que ver con el arte contempor\u00e1neo, las amarguras de un cr\u00edtico de la pl\u00e1stica moderna o la lectura de un fil\u00f3sofo sobre las novedades de la tecnolog\u00eda cibern\u00e9tica? Pues aunque se antoje dif\u00edcil semejante combinaci\u00f3n, Miriam Mart\u00ednez lo logra de manera exitosa y atractiva en estos Apuntes.\u00a0<br><br>Su texto, que es una reflexi\u00f3n profunda y bien documentada sobre lo que consideramos \u201cmodernidad, arte contempor\u00e1neo, globalizaci\u00f3n del arte, cultura\u201d resulta necesario para comprender que eso que conocemos como \u201cla realidad\u201d no es m\u00e1s que una aproximaci\u00f3n a la misma, siempre pintada por el color de nuestras historias personales.<br></p></div>"}, {"id": 55833, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es un libro sobre hechos seleccionados de la historia de Espa\u00f1a. Aspectos poco conocidos para el p\u00fablico en general.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55834, "comments": ""}, {"id": 55835, "comments": ""}, {"id": 55836, "comments": ""}, {"id": 55837, "comments": ""}, {"id": 55838, "comments": "<div>\n<p>No todas las historias comienzan como un cuento de hadas. Y te comento esto porque nuestro protagonista definitivamente podr\u00eda calificar como un pr\u00edncipe azul; millonario, sexy, atrevido, sensual y seguro. Basicamente, todo lo que nuestra protagonista, una mujer inteligente, hecha a s\u00ed misma, decidida y centrada, consider\u00eda como una amenaza para su estabilidad.</p>\n<p>Despu\u00e9s de conocerse y sucumbir ante el juego de seducci\u00f3n de \u00e9l, ella decide tomar espacio y no seguirle la corriente, ya que nuestro chico se ha dedicado a inundar la vida de ella con obsequios y detalles para ganarse su atenci\u00f3n.</p>\n<p>Sabiendo que sus paredes no podr\u00edan mantenerse en alto para siempre, ambos acaban haciendo una apuesta donde tendr\u00edan que esforzarse para demostrar sus verdaderas intenciones el uno con el otro. Es entonces cuando el pasado de \u00e9l regresa y acaba poniendo en peligro no solo la confianza que ya hab\u00edan desarrollado entre ellos, sino su futuro y sus propias vidas.</p>\n<p> </p></div>"}, {"id": 55839, "comments": "<div>\n<p>La vida de Alexia y Blair no es un cuento de hadas. Ambas, amigas inseparables desde que tienen uso de raz\u00f3n, se refugian en el centro de Madrid, lejos del control parental, sobreviviendo con un sueldo b\u00e1sico de dependientas a las cientos de facturas que se acumulan como torres de naipes. Pero a veces el destino nos deja paladear el sabor de la felicidad\u2026<br>Una carta del banco con m\u00e1s ceros de los que jam\u00e1s cabr\u00eda so\u00f1ar les muestra un gran abanico de posibilidades. Pese a las dudas iniciales, deciden coger ese dinero ca\u00eddo del cielo para vivir una aventura y as\u00ed dejar atr\u00e1s todos aquellos problemas personales que interiormente las atormentan.<br>Los Hamptons ser\u00e1 el destino elegido y Nick el premio encontrado. \u00bfQui\u00e9n puede resistirse a tal caramelo? Cuando \u00e9l se insin\u00faa a ambas mujeres, estas, cediendo a sus encantos, se enfrentar\u00e1n por conquistar a ese dios arrojado a la tierra, y la amistad de ambas se ver\u00e1 afectada, pero, \u00bfhasta qu\u00e9 punto?<br>La lucha de titanas est\u00e1 asegurada. Y t\u00fa, \u00bfpor qui\u00e9n apuestas?<br>Que empiece la guerra.</p></div>"}, {"id": 55840, "comments": "Con aproximaciones que van del an\u00e1lisis hist\u00f3rico al literario, de los estudios culturales a la perspectiva de g\u00e9nero, de la erudici\u00f3n m\u00e1s deslumbrante al dato curioso que revela nuevos aspectos de la vida y obra de sor Juana In\u00e9s de la Cruz, este conjunto de textos presenta un retrato revelador y novedoso de la m\u00e1xima escritora de M\u00e9xico. Se han reunido aqu\u00ed trabajos de algunos de los m\u00e1s connotados sorjuanistas, tanto de M\u00e9xico como del extranjero, entre los que destacan Marie C\u00e9cile B\u00e9nassy-Berling, Josefina Muriel, Margo Glantz, Antonio Rubial, Sara Poot-Herrera, Electra Arenal y Jos\u00e9 Pascual Bux\u00f3, entre otros."}, {"id": 55841, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aproximaci\u00f3n a Bach es un intento de rescatar el nombre glorioso de Johann Sebastian Bach de las garras de los que por honrarlo lo han distanciado de la juventud: los vulgarizadores chabacanos por una parte y los eruditos music\u00f3logos por otra.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es este un intento de re-humanizar al m\u00e1s grande de los genios del Barroco, sin caer en an\u00e9cdota insustancial, situando y definiendo su posici\u00f3n de humilde grandeza, en el fastuoso tejido de una sociedad opulenta y trivial. Un retrato del artista creador que se excluye de todo talento cuando declara que s\u00f3lo por la constancia y el trabajo reiterado pudo alcanzar lo que logr\u00f3.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El entorno hist\u00f3rico del compositor y una clara gu\u00eda para abordar la comprensi\u00f3n de quien ha sido reconocido como el m\u00e1ximo creador por los m\u00e1s grandes compositores, esta peque\u00f1a obra, es un claro esbozo del medio musical en que vivi\u00f3 y compuso Bach.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aproximaci\u00f3n a Bach ser\u00e1 la gu\u00eda a la mejor valoraci\u00f3n del aporte creativo de una vida musical que propici\u00f3 el advenimiento del Clasicismo musical. Complementado con ap\u00e9ndices que contienen, en orden cronol\u00f3gico, la composici\u00f3n de sus Cantatas, y un peque\u00f1o glosario para los no m\u00fasicos, cuya comprensi\u00f3n se dificulta muchas veces en obras dirigidas a los ya iniciados.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un libro escrito con admiraci\u00f3n y respeto, que puede ser definitivo en la orientaci\u00f3n de los j\u00f3venes m\u00fasicos, presentando al m\u00e1s grande de los compositores del barroco alem\u00e1n con la veneraci\u00f3n que inspira su noble presencia. Sin adulteraciones para ensalzarlo, es este un libro de devoci\u00f3n, surgido de un largo proceso de estudio y consagraci\u00f3n para hacer m\u00e1s humano al m\u00e1s divino de los maestros.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un peque\u00f1o compendio que incluye desde la sencilla biograf\u00eda, su familia, su patria, su paisaje, sus compatriotas y su obra monumental. Con una profusa ilustraci\u00f3n cuyo prop\u00f3sito no es s\u00f3lo de embellecer el texto sino ampliarlo y sensibilizarlo, el autor, agreg\u00f3 sus apuntes de viajero por los campos de Turingia. Como complemento a la obra, se incluye un cat\u00e1logo general de su obra completa en orden cronol\u00f3gico [hasta donde ha sido posible], y de las cantatas religiosas con su numeraci\u00f3n tradicional, su t\u00edtulo original y la correspondiente traducci\u00f3n al castellano.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aproximaci\u00f3n a Bach es una obra amable que ser\u00e1 \u00fatil a los estudiosos y todos aquellos que sienten la grandeza de su monumental aporte art\u00edstico.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55842, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">April pertenece a una de las familias m\u00e1s antiguas de Inglaterra y su car\u00e1cter rebelde trae de cabeza a su familia. Es propensa a meterse en problemas y con la \u00faltima locura desata la ira de todos. Entonces, ante su osad\u00eda, deciden darle un escarmiento. No es para menos, despu\u00e9s de la ocurrencia de enga\u00f1ar al amigo de su hermano, meti\u00e9ndolo en un barco a la fuerza, para regresar a casa. Lo que nadie sospecha es que ha actuado as\u00ed porque est\u00e1 enamorada de \u00e9l desde la primera vez que le vio, en Saint Louis, cuando todav\u00eda era una ni\u00f1a que llevaba trenzas. Una boda. Un asalto. Y un viaje que cambiar\u00e1 la vida de ambos.</span></p></div>"}, {"id": 55843, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Programa BASE (Bienestar y aprendizaje Socioemocional)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En las \u00faltimas d\u00e9cadas, diversas investigaciones han se\u00f1alado la importancia del aprendizaje socioemocional en la esfera afectiva, el rendimiento acad\u00e9mico y el bienestar general de los ni\u00f1os y adolescentes. Su aplicaci\u00f3n como una dimensi\u00f3n central de la experiencia escolar debe enfocarse, por una parte, en el desarrollo de competencias socioemocionales y por otra, en los v\u00ednculos que ni\u00f1os y j\u00f3venes establecen entre ellos, con adultos significativos y con las instituciones. Desde esta perspectiva, el rol de los profesores es central. Sin embargo, existe evidencia de la insuficiente formaci\u00f3n docente en estos temas y de la ausencia de herramientas para su implementaci\u00f3n escolar. Este libro es una gu\u00eda para que los docentes incorporen el aprendizaje socioemocional a su plan de estudios y contribuyan a la formaci\u00f3n integral de sus alumnos. Adem\u00e1s de desarrollar el tema de las emociones como una experiencia humana central, presentar sus bases conceptuales y discutir la formaci\u00f3n docente en torno a esta dimensi\u00f3n del aprendizaje, los autores entregan un programa completo para tercero y cuarto a\u00f1os de Primaria, que constituyen una etapa importante en la construcci\u00f3n de la identidad y en el establecimiento de v\u00ednculos con otros.</span></div>"}, {"id": 55844, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los cuatro primos protagonistas de \"El R\u00edo M\u00e1gico\", han comenzado un nuevo curso en el colegio. Ellos que ya han pasado la prueba del R. M. saben que seran sometidos a nuevas pruebas si desean pertenecer al Reino de los Sabios como \"Aprendices\"</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55845, "comments": ""}, {"id": 55846, "comments": "<p class=\"description\">Recuperar la capacidad de so\u00f1ar y darle a esos sue\u00f1os la fuerza inagotable que proviene de nuestra voluntad y\u00a0 motivaci\u00f3n son algunos de los objetivos que nos planteamos en este desaf\u00edo por lograr vivir de acuerdo con nuestras expectativas.Ya sea desde la luz del bienestar o desde la penumbra de un fracaso, el doctor Dresel extiende su mano y nos invita a recorrer juntos los caminos del reencuentro con lo mejor de nuestra persona.Pasado, presente y futuro son los tres tiempos en los que se desarrolla la historia de nuestra vida. Pero s\u00f3lo podemos manejar el hoy y planificar el ma\u00f1ana, como una manera efectiva de cumplir con nuestro deseos y necesidades. Cada ser humano puede alcanzar sus sue\u00f1os, si est\u00e1 dispuesto a asumir la responsabilidad de su destino.  <br>(fuente: [BiblioEteca.com](http://www.biblioeteca.com))</p>"}, {"id": 55847, "comments": "<div>\n<p>Tal y como se define Muuumuuu, el protagonista de esta historia: \"Tengo un pap\u00e1 zombi, una mam\u00e1 mujer lobo, una hermana invisible, un abuelo momia\u2026 \u00a1menudo l\u00edo! Para colmo, dos reporteros nos pisan los talones. As\u00ed que ya s\u00e9 lo que hacer: voy a convertirme en fantasma, \u00bfme acompa\u00f1as?\" Bajo esta premisa, se pretende acercar de forma l\u00fadica el problema al que se enfrentan muchos ni\u00f1os: sentirse diferente. Con una aventura llena de humor, el desarrollo de esta historia nos permite ver esta realidad desde otro punto de vista: el ni\u00f1o que, siendo \"normal y corriente\", decide aprender a ser un fantasma para encajar as\u00ed en una familia muy peculiar. A lo largo de la historia, se dar\u00e1 cuenta de que no es necesario dar ese paso, ya que ser uno mismo es la mejor opci\u00f3n para desarrollar todo su potencial.</p></div>"}, {"id": 55848, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Antes de que su vida cambiase Hayden solo ten\u00eda que preocuparse de tres cosas: 1. Conservar su trabajo de camarero para pagar la carrera de Bellas artes, 2. No llegar tarde a todos lados 3. Sacar tiempo para dibujar. Ahora unos desconocidos dicen que es el pr\u00edncipe de un lugar del que no hab\u00eda o\u00eddo hablar jam\u00e1s. \u00a1C\u00f3mo va a llevar un reino si a duras penas puede andar sin tropezarse consigo mismo! Dante pertenece a la quinta generaci\u00f3n de guardaespaldas de la familia real de Estein. Serio, fuerte y protector. Se supone que su cometido es: 1. Proteger al nuevo pr\u00edncipe 2. Proteger al nuevo pr\u00edncipe 3. Proteger al nuevo pr\u00edncipe. Sin embargo, resulta demasiado torpe y adorable para su propio bien y no puede evitar pensar en estar cerca de \u00e9l a todas horas. \u00a1Mucho m\u00e1s cerca de lo que deber\u00eda!</p></div>"}, {"id": 55849, "comments": "<div><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los principios gramaticales subyacentes a los lenguajes son fijos e innatos, y las diferencias entre los varios idiomas utilizados en el mundo son apenas variaciones del conjunto de par\u00e1metros (por ejemplo, el par\u00e1metro que establece si un sujeto expl\u00edcito es obligatorio, como en el idioma ingl\u00e9s, o puede ser opcional, como en el caso del castellano).\u00a0</span></p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">De esta forma, un ni\u00f1o, para aprender un idioma no necesita clases de gram\u00e1tica, pero necesita, tan s\u00f3lo, fijar los par\u00e1metros generales de su estructura y adquirir vocabulario, y \u00e9sa es la raz\u00f3n por la cual \u00e9l apriende con espantosa rapidez.   </span></p>\n<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">El aprendizaje de un idioma, en resumen, contempla la mera cuesti\u00f3n de ense\u00f1ar el cerebro a pensar seg\u00fan los par\u00e1metros del idioma y ordenar las palabras previamente memorizadas, seg\u00fan esos par\u00e1metros.   </span></p>\n<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con base en esa teor\u00eda - la Teor\u00eda de Principios y Par\u00e1metros, desarrollada en los a\u00f1os 80 por el ling\u00fcista Prof. Noam Chomski - el autor de este e-book elabor\u00f3 un m\u00e9todo in\u00e9dito y extremadamente simple de ense\u00f1anza de ingl\u00e9s para hispanohablantes, totalmente sin gram\u00e1tica, a trav\u00e9s de frases que contienen los par\u00e1metros generales del idioma y utilizan un vocabulario b\u00e1sico para la comunicaci\u00f3n - los mismos ingredientes utilizados por los ni\u00f1os en la primera infancia, cuando adquieren el idioma a que est\u00e1n expuestos.  </span></p>\n<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">La idea es que a trav\u00e9s de frases de uso trivial, traduzidas directamente como son pensadas por nativos, los par\u00e1metros ser\u00e1n autom\u00e1ticamente fijados, de forma a que el cerebro podr\u00e1 intuirlos posteriormente, y al mismo tiempo un vocabulario b\u00e1sico se memorize.  </span></p>\n<p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">El objetivo a ser alcanzado \u00e9s que despu\u00e9s de estudiar el idioma seg\u00fan esos conceptos, el estudiante consiga r\u00e1pidamente comunicarse, y posteriormente, enriquecer paulatinamente su vocabulario, como todos lo hacemos en nuestro idioma, una vez que, durante toda la vida, incorporamos nuevas palabras a nuestro vocabulario.</span></p></div>"}, {"id": 55850, "comments": ""}, {"id": 55851, "comments": ""}, {"id": 55852, "comments": ""}, {"id": 55853, "comments": ""}, {"id": 55854, "comments": "<div>\n<p>Aprende a desentra\u00f1ar la psicolog\u00eda del mercado analizando el comportamiento de los precios Pablo Gil (@PabloGilTrader) pone al servicio del inversor novel sus m\u00e1s de treinta y cinco a\u00f1os de experiencia gestionando activos financieros. Y lo hace con un original enfoque y con un estilo fresco que no se encuentra en los libros acad\u00e9micos. Este libro dota al lector de unas herramientas sencillas para familiarizarse con la perspectiva de la psicolog\u00eda del inversor. Porque aunque el precio de cualquier activo se encuentra siempre afectado por factores macroecon\u00f3micos, hay una variable que llega a importar m\u00e1s que cualquier otra: las expectativas en la mente de los inversores. Unas expectativas determinadas por factores psicol\u00f3gicos que se retroalimentan dando lugar a las oportunidades de inversi\u00f3n m\u00e1s importantes a largo plazo, y que suelen concluir creando grandes \u00abburbujas alcistas\u00bb o \u00abcrisis de p\u00e1nico\u00bb cuando finalmente explotan. Con un doble an\u00e1lisis t\u00e9cnico y macro, Pablo Gil ense\u00f1a a detectar excesos al alza y a la baja en la valoraci\u00f3n de activos como la bolsa, los bonos o las materias primas, y c\u00f3mo esos cambios en las expectativas apuntan a cambios de tendencia. En estas p\u00e1ginas aprender\u00e1s a interpretar un gr\u00e1fico de precios, aut\u00e9ntico term\u00f3metro que revela las mutaciones en el sentimiento en el mercado que a la postre genera la sustituci\u00f3n de expectativas positivas por unas negativas y viceversa. El m\u00e9todo est\u00e1 basado en su experiencia personal a lo largo de las grandes crisis financieras de las \u00faltimas cuatro d\u00e9cadas que ha tenido que gestionar, como el \u00ablunes negro\u00bb de 1987, la crisis de la burbuja de las \u00ab.com\u00bb de 2001, la crisis financiera tras la explosi\u00f3n de la burbuja inmobiliaria de 2007 o la crisis desatada por la pandemia de COVID. El autor nos brinda instrumentos para identificar los factores comunes que suelen estar presentes en cada una de esas antesalas a la destrucci\u00f3n de capital. Porque podemos aprender de las crisis anteriores, y maximizar la gesti\u00f3n monetaria de nuestras inversiones, no s\u00f3lo analizando la situaci\u00f3n macroecon\u00f3mica que acompa\u00f1aba esos momentos hist\u00f3ricos, sino tambi\u00e9n descubriendo el clima colectivo de opini\u00f3n de los inversores que alimenta los miedos durante las peores crisis.</p></div>"}, {"id": 55855, "comments": "Cuatro meses despu\u00e9s, la vida de Ryan ha dado un giro inesperado\u2026 Un giro que no le ha sentado demasiado bien, raz\u00f3n por la cual su existencia puede tildarse de ca\u00f3tica.\n\nCuando uno no sabe ver cu\u00e1l es el camino correcto, lo normal es que se equivoque y el irland\u00e9s llega a tocar fondo. Por muchas personas que tenga a su alrededor, se siente solo y perdido.\n\nUn buen d\u00eda comprende que, de seguir as\u00ed, pronto tendr\u00e1 que lamentar las consecuencias de sus errores y decide hacer borr\u00f3n y cuenta nueva. Basta con que tome esta decisi\u00f3n para que el pasado regrese y le devuelva la estabilidad perdida, as\u00ed como un plus que no espera.\n\nCon la sonrisa en la boca, cree tener todo lo que necesita, pero el burl\u00f3n destino le pone por delante una vez m\u00e1s a esa persona a la que tanto a\u00f1ora.\n\nDe repente, se encuentra en una encrucijada que amenaza con volverlo loco, \u00bfqu\u00e9 hacer? Iris reaparece en su horizonte y eso lo cambia todo.\n\n\u00bfLos lazos que le unen al pasado ser\u00e1n lo suficientemente fuertes como para evitar que los corte y avance hacia el futuro? Compru\u00e9balo porque, quiz\u00e1s, no todo est\u00e9 en sus manos\u2026"}, {"id": 55856, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Los objetivos de esta obra son:</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u2022Motivar a los creyentes en sentido general, a la lectura y estudio permanente de la Biblia, a fin de despertar su inter\u00e9s en este Sagrado libro.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u2022Dar una mirada general a la situaci\u00f3n actual del estudio y lectura de las Sagradas Escrituras, con el prop\u00f3sito de establecer cu\u00e1l es la realidad sobre este particular.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u2022Demostrar con la presentaci\u00f3n de algunos pasajes b\u00edblicos la necesidad imperante de leer y estudiar la Biblia con m\u00e1s detenimiento, ya que muchas doctrinas y creencias se han construido sobre interpretaciones que adolecen de bases y sustentaci\u00f3n firme en el Texto Sagrado.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u2022Proveer a los creyentes de una herramienta f\u00e1cil de manejar, de modo que se ayude a la hora de estudiar la Biblia. Esto permitir\u00e1 al estudiante rebasar las dificultades propias del proceso, evitando confusiones y frustraciones que le hagan desertar.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u2022Enfatizar sobre la necesidad de estudiar y actualizar nuestros conocimientos b\u00edblicos para erradicar lo que se ha denominado Analfabetismo B\u00edblico y de esa manera poder impactar a la sociedad con una teolog\u00eda contextualizada, que sea trascendente y que est\u00e9 acorde a nuestros tiempos.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u2022Conocer m\u00e1s a fondo las t\u00e9cnicas de lectura y estudio de la Biblia, as\u00ed como los diferentes m\u00e9todos para nuestro beneficio a la hora de hacer un estudio serio y productivo de las Sagradas Escrituras.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u2022El prop\u00f3sito medular de este libro es guiar al lector y al estudiante a un tratado significativo y fruct\u00edfero de la Palabra de Dios, que traiga como resultado un profundo y satisfaciente crecimiento en el Se\u00f1or.</span></font></div></div>"}, {"id": 55857, "comments": "<div>\n<p>Abatido, sintiendo la espada de Damocles sobre \u00e9l, Ryan se enfrenta a la peor de las amenazas. Cuando la felicidad pende de un hilo, solo queda rezar y el irland\u00e9s le pide al universo que no le arrebate ese trozo de su coraz\u00f3n sin el que no volver\u00eda a ser el mismo. Sin embargo, tras la tempestad viene la calma. Pese a ello, le queda por hacer un descubrimiento que vuelve a ponerlo en el punto de partida. Libre de toda culpa, decide recuperar las riendas de su vida. En ese momento piensa que quiz\u00e1s sea demasiado tarde, \u00bfo no? Todo tiene un precio y el que ha de pagar esta vez es el m\u00e1s alto de ellos\u2026Imparable, no duda en embarcarse en una aventura de la que solo puede salir victorioso, pues de ella depende su felicidad. Empe\u00f1o le pone, pero ha de contar con que una vez m\u00e1s el destino quiere ponerlo a prueba y en esta ocasi\u00f3n lo har\u00e1 en un remoto lugar del planeta donde conocer\u00e1 el peligro en estado puro. Cuando todo parece perdido, una luz alumbra su oscuro panorama, demostr\u00e1ndole que el amor mueve monta\u00f1as, \u00bfestar\u00e1 a tiempo de escribir su propia y apasionante historia con Iris? No te pierdas el incre\u00edble final de una trilog\u00eda en la que las emociones suben y bajan como en una noria.</p></div>"}, {"id": 55858, "comments": "\u00bfQu\u00e9 podemos hacer por la persona que cuida? Es una pregunta de dif\u00edcil respuesta, cada vez m\u00e1s habitual en nuestra sociedad. Todos estamos abocados, en alg\u00fan momento de nuestras vidas, a hacernos cargo de alguien de nuestro entorno m\u00e1s cercano. Este libro contiene informaci\u00f3n valiosa que nace, por un lado, de la formaci\u00f3n de su autora, Marta Val, psic\u00f3loga cl\u00ednica se ha dedicado profesionalmente a ayudar a personas en situaci\u00f3n de dependencia y a sus familiares; y por otro, de su propia situaci\u00f3n personal, pues la enfermedad de Parkinson se instala en su vida a una edad temprana, mientras cuida de sus hijos a\u00fan peque\u00f1os y de sus padres octogenarios. Sin dramatismos, con la cercan\u00eda que proporciona haber vivido de una manera tan pr\u00f3xima las circunstancias de cuidar y ser cuidado, este libro ofrece pautas y recomendaciones de gran utilidad."}, {"id": 55859, "comments": ""}, {"id": 55860, "comments": "Isis decide pasar las vacaciones de verano con su hermana y seg\u00fan ella no hay mejor sitio para disfrutar que la ciudad de Nueva York, donde adem\u00e1s aprovechar\u00eda para comprar el vestido m\u00e1s importante de su vida, su traje de novia. Pero puede que la ciudad no estuviera preparada para estas dos chicas de Montana, que son capaces de todo por las personas a las que entregan su coraz\u00f3n."}, {"id": 55861, "comments": ""}, {"id": 55862, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los m\u00e1s j\u00f3venes de la casa son peque\u00f1os maestros que nos ense\u00f1an cosas grandes\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No hay experiencia comparable a la de ser madre o padre. Sin duda, porque en ella salimos infinitamente enriquecidos. Cada hijo nos trae el mismo mensaje: \u201cA partir de ahora todo va a ser al rev\u00e9s: aprende el que ense\u00f1a, recibe el que da, queda lleno el que se vac\u00eda\u201d.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El poeta ingl\u00e9s George Herbert dec\u00eda que \u201cun padre vale por cien maestros\u201d; nosotros pensamos que la frase tambi\u00e9n se puede aplicar a los hijos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ellos son peque\u00f1os maestros que nos ense\u00f1an cosas grandes: optimismo, ilusi\u00f3n, imaginaci\u00f3n, humor, alegr\u00eda, confianza, serenidad\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si no fuera por ellos, probablemente no hubi\u00e9ramos aprendido a mantenernos siempre j\u00f3venes, a aceptar la frustraci\u00f3n, a adaptarnos a lo imprevisible, a trabajar en equipo, a gestionar el tiempo, a reajustar las preferencias, a ser prescindibles\u2026</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si educar consiste en sacar del otro su mejor yo, los hijos nos educan m\u00e1s que cien maestros. Gracias a ellos somos, o intentamos ser, mejores personas. Gracias.</span></div>"}, {"id": 55863, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los principios para alcanzar el alto rendimiento son los mismos para cualquier actividad humana. Este es el mensaje central de Aprender de los campeones. Para ser el mejor cirujano, pastelero, polic\u00eda o profesor hace falta lo mismo que para ser el mejor futbolista. Para demostrar su tesis, el autor parte de numerosos ejemplos reales, de deportistas de \u00e9lite, que ha ido recopilando a lo largo de 23 a\u00f1os de ejercicio profesional. El autor, con una dilatada experiencia ayudando a deportistas de primer nivel a rendir al 100% de sus posibilidades, y m\u00e1s a\u00fan en situaciones de enorme presi\u00f3n, sabe muy bien cu\u00e1les son las claves para lograrlo. A lo largo de estas p\u00e1ginas, va exponiendo las bases del rendimiento personal a trav\u00e9s de simples f\u00f3rmulas matem\u00e1ticas, ilustradas con los casos de tenistas, atletas, boxeadores, entrenadores, camareros, m\u00e9dicos, estudiantes, profesores, empresarios y amas de casa. Esta obra muestra las f\u00f3rmulas y secretos de los campeones, las claves para desplegar todo nuestro potencial y llegar al m\u00e1ximo rendimiento.</span>"}, {"id": 55864, "comments": ""}, {"id": 55865, "comments": ""}, {"id": 55866, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Presentamos el primer libro sobre coaching para adolescentes. Sinceramente, ya era hora. Ofrecemos a nuestros j\u00f3venes una educaci\u00f3n del siglo XIX, les exigimos destrezas del XXI y les educamos parcialmente, desatendiendo su mundo emocional, subconsciente y creativo.\u00a0<br>Con un lenguaje sencillo y asequible se ir\u00e1 guiando al lector desde la base misma de todo, el \u2018qui\u00e9n soy yo\u2019, hasta las cotas m\u00e1s elevadas del desarrollo humano, aquello en lo que reside nuestra \u2018aportaci\u00f3n a los dem\u00e1s\u2019. Todo ello con un gran n\u00famero de sencillas tareas y ejercicios que ayudan a ser conscientes de lo que los limita y lo que puede ayudarlos a conseguir sus metas mas preciadas, sus sue\u00f1os.\u00a0<br>Un libro muy recomendable tambi\u00e9n para padres de adolescentes que deseen guiar a su hijos en el proceso de vida, mostr\u00e1ndoles el camino para alcanzar sus logros. Padres y madres que crean que otra forma de educar y de existir es posible. Y \u00bfqui\u00e9n sabe? tal vez en ese intento de ayudar a sus hijos ellos mismos descubran sus propios sue\u00f1os olvidados.\u00a0<br>Ojal\u00e1 esto sea una epidemia, que buena falta nos hace.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55867, "comments": "<span itemprop=\"description\">Un sincero acercamiento a una de las etapas m\u00e1s maravillosas de la vida.\n<br>\n<br>Gabriel Masfurroll es un empresario polifac\u00e9tico con grandes ideas. A\n inicios de 2010, despu\u00e9s de m\u00e1s de once a\u00f1os al frente de USP \nHospitales, empresa l\u00edder en el sector de la sanidad privada en Espa\u00f1a \nque \u00e9l mismo fund\u00f3 en 1998, empez\u00f3 una nueva etapa profesional con la \ncreaci\u00f3n de Wings 4 Business (www.wings4b.com).\n<br>\n<br>Gabriel Masfurroll es un hombre del siglo XXI: polifac\u00e9tico, \nvaliente, trabajador incansable e inquieto. Es tambi\u00e9n un orgulloso \npadre de familia. Ahora, tras convertirse en abuelo de su primer nieto, \nreflexiona sobre esta nueva etapa de su vida y lo que significa. \n<br>\n<br>Desde que conoce la noticia a trav\u00e9s de la ecograf\u00eda que encuentra \nen el buz\u00f3n de su casa, hasta el primer aniversario de su nieto, pasando\n por sus primeros pasos y primeras palabras, Aprender a ser abuelo nos \nhabla de una de las etapas m\u00e1s maravillosas de la vida.\n<br>\n<br>Adem\u00e1s, cuenta con las colaboraciones de Jorge Messi, M\u00e0rius Carol y Mamen Sanz, entre otros.\u00a0</span>"}, {"id": 55868, "comments": "Marcombo"}, {"id": 55869, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">Durante siglos se ha cre\u00eddo que la cultura es estrictamente una haza\u00f1a humana. \u00bfY si no es as\u00ed? Los genes no son el \u00fanico factor que hace que nos convirtamos en quienes somos. La cultura tambi\u00e9n es una forma de herencia. La cultura almacena informaci\u00f3n importante, no en el acervo g\u00e9nico, sino en la mente. \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda de las distintas especies y de los individuos que las componen si los mayores no transmitieran conocimientos y habilidades como d\u00f3nde encontrar agua y alimento, en qui\u00e9n nos podemos apoyar y qui\u00e9n nos puede hacer da\u00f1o, c\u00f3mo se organiza nuestra comunidad, c\u00f3mo comunicarnos a trav\u00e9s de la palabra, del canto o de los gestos? \u00bfC\u00f3mo nos adoptar\u00edamos a los cambios constantes de nuestro entorno si nadie nos transmitiera nada? Carl Safina, como ya hizo en su anterior libro </span><em style=\"color: #000000\">Mentes maravillosas</em><span style=\"color: #000000\">, vuelve a fascinarnos y a expandir nuestra comprensi\u00f3n del mundo que nos rodea, esta vez a trav\u00e9s de tres culturas de seres distintos de los humanos en algunos de los lugares salvajes que todav\u00eda quedan en la Tierra. Muestra c\u00f3mo si eres un cachalote, una guacamaya roja o un chimpanc\u00e9, tambi\u00e9n experimentas tu vida con la comprensi\u00f3n de que eres un individuo en una comunidad particular. Todos ellos pueden cuidar a sus cr\u00edas, admirar la belleza o negociar la paz entre grupos y ser distintos de sus cong\u00e9neres. Al mostrar como otros seres ense\u00f1an y aprenden, y lo que ocurre constantemente m\u00e1s all\u00e1 de la humanidad, Safina ofrece una visi\u00f3n privilegiada de la vida en nuestro planeta, y ayuda a responder a una de las preguntas m\u00e1s urgentes para los humanos: \u00bfcon qui\u00e9n estamos en este mundo?</span></p></div>"}, {"id": 55870, "comments": ""}, {"id": 55871, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00abUna animada oda a la libertad sexual, la igualdad y la fantas\u00eda\u00bb. Elle\u00a0\u00a0<br>\u00abUn poderoso tratado de sabidur\u00eda er\u00f3tica\u00bb. Le Monde\u00a0\u00a0<br>\u00abDivertido, profundo, imp\u00fadico y erudito\u00bb. Le Point\u00a0\u00a0<br>Que aprender a hacer el amor sea una cuesti\u00f3n para la filosof\u00eda, y no solo para la sexolog\u00eda o la psicolog\u00eda, puede sorprender a primera vista, pero una simple observaci\u00f3n a la experiencia del deseo es suficiente para convencerse de ello. Los grandes pensadores de la Antig\u00fcedad, con S\u00f3crates a la cabeza, buscaban la definici\u00f3n de la buena vida. La vocaci\u00f3n primordial de la filosof\u00eda era ofrecernos representaciones de la vida por las que realmente vale la pena existir, un proyecto que la disciplina ha tendido a descuidar en los tiempos modernos. En este libro, el fil\u00f3sofo Alexandre Lacroix nos revela lo que podr\u00eda ser la definici\u00f3n, o mejor dicho, la descripci\u00f3n filos\u00f3fica completa del buen sexo. O sea, del polvo perfecto.\u00a0\u00a0<br>El autor procede en breves cap\u00edtulos, cada uno de los cuales aborda una faceta o un momento de la relaci\u00f3n sexual: los preliminares, el ritmo, los cambios de posici\u00f3n, las conversaciones, la dominaci\u00f3n, el orgasmo\u2026 Lacroix no elude ning\u00fan tema, sino que los trata todos como un fil\u00f3sofo, arrojando luz sobre lo que nos determina y obstaculiza en el camino de un acto de amor aut\u00e9nticamente realizado.\u00a0\u00a0<br>Aprender a hacer el amor es una sagaz reflexi\u00f3n sobre el goce, la empat\u00eda y la creatividad en las relaciones sexuales, un ars amatoria en las ant\u00edpodas de la sexualidad entendida como mercanc\u00eda, tan com\u00fan en nuestra \u00e9poca actual, donde el placer es consumido como cualquier otro producto.</p></div>"}, {"id": 55872, "comments": "\u00bfHa intentado dejar de fumar pero ha terminado buscando un cigarrillo una y otra vez? \u00a1La estrategia es m\u00e1s poderosa que la fuerza de voluntad! La nicotina es incre\u00edblemente adictiva, \u00a1pero puede vencerla. Le espera una vida incre\u00edble libre de la adicci\u00f3n al tabaco a la vuelta de la esquina."}, {"id": 55873, "comments": "<div>\n<p>Silvia ha descubierto, por la amarga v\u00eda de la experiencia, que la vida no es tan bonita como ella pensaba. Se acaba de divorciar, ha perdido su trabajo y se ve, de nuevo, en casa de sus padres. Sin embargo, la vida ha decidido darle otra oportunidad, o m\u00e1s bien su t\u00eda abuela fallecida, dej\u00e1ndole en herencia todo lo que ella ten\u00eda. Lo malo, es que tiene que enfrentarse a Nicol\u00e1s, un atractivo granjero con una gigante mochila a sus espaldas, a una casa vac\u00eda y un mont\u00f3n de vicisitudes que har\u00e1n que su vida de un giro de 180 grados. <br><br>\u00bfSe reencontrar\u00e1 consigo misma? \u00bfConseguir\u00e1 volver a ser feliz? \u00bfEncontrar\u00e1 el amor entre las monta\u00f1as?<br><br>Malos entendidos, una t\u00eda abuela que lo dej\u00f3 todo bien atado, animales, amigos y mil y una aventura que har\u00e1n que Silvia consiga ser la protagonista de su propia vida. </p></div>"}, {"id": 55874, "comments": "<p>Aprendedores no es un libro m\u00e1s, de aquellos que se compran en el aeropuerto para hacer m\u00e1s llevadera la espera; tampoco es un \u201csigue estos pasos y tendr\u00e1s \u00e9xito\u201d. Es un texto de cabecera que te invita a meditar, a estudiar y adem\u00e1s deber\u00e1s trabajar con \u00e9l, porque lo que Renzo propone es un m\u00e9todo de trabajo en el que no te dice d\u00f3nde emprender, sino c\u00f3mo prepararte para hacerlo con \u00e9 \u201cUn emprendedor debe tener el suficiente conocimiento para pensar y a partir de ah\u00ed desarrollar su capacidad anal\u00edtica, cr\u00edtica, creativa e innovadora. La capacidad de pensar es la que te va a facultar para elaborar estrategias con las que enfrentar\u00e1s los distintos desaf\u00edos que se presentan en el d\u00eda a d\u00eda de un emprendedor\u201d.</p>"}, {"id": 55875, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las oportunidades de aprendizaje en el cielo superan con creces las de las mejores universidades de la Tierra. Este libro explora c\u00f3mo aprovecharlas en los viajes que hacemos fuera del cuerpo hacia los retiros et\u00e9ricos, los cuales alojan aulas espirituales donde uno puede recibir instrucciones profundas impartidas directamente por miembros de la jerarqu\u00eda c\u00f3smica. Otras caracter\u00edsticas Estas clases nocturnas pueden llevarnos a obtener iluminaci\u00f3n, inspiraci\u00f3n y orientaci\u00f3n mayores con el prop\u00f3sito de ayudarnos a perfeccionar las labores que desempe\u00f1amos en la vida, as\u00ed como nuestro desarrollo espiritual. Cuando conocemos los sencillos pasos que conducen al alma a la escuela nocturna entramos a un mundo tan real como el que habitamos estando despiertos, \u00a1pero mucho m\u00e1s hermoso!\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El autor de Aprende mientras duermes : es el quipo humano de Summit University Press,\u00a0</span></div>"}, {"id": 55876, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">HAY MOMENTOS EN QUE LO M\u00c1S \u00daTIL ES MANDARLO TODO A LA M... Lo confirman innumerables experiencias de individuos muy exitosos en todo el planeta, que un buen d\u00eda optaron por liarse la manta a la cabeza y dar un cambio radical a sus vidas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Como no sab\u00edan que era imposible lo hicieron.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(AN\u00d3NIMO)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro te brinda el punto de partida:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Si est\u00e1s harto de todo\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Si necesitas con urgencia renovarte\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Si quieres comenzar una nueva etapa\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Si te subleva tanta porquer\u00eda en el trabajo, y en tus relaciones, y en.. todas partes...\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ES HORA DE HACER LIMPIEZA GENERAL.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Descubrir\u00e1s c\u00f3mo arrancar y c\u00f3mo abrirte paso a un futuro alternativo y mejor.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Solo es necesario que tengas la intenci\u00f3n de mejorar y estar\u00e1s listo para aplicar estos sencillos m\u00e9todos, que est\u00e1n confirmados y funcionan r\u00e1pidamente.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">NO NECESITAS AGUANTAR\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">NO NECESITAS RESISTIR\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">NECESITAS TU VIDA. LA TUYA PERSONALIZADA.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mandar a la m... a alguien o algo es todo un arte. Puede que te hayan ense\u00f1ado que es de muy mala educaci\u00f3n, as\u00ed que ahora no te atreves, pero en ocasiones... \u00a1viene tan bien!\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-Aprender\u00e1s c\u00f3mo manejar las situaciones dif\u00edciles o complicadas sin despeinarte.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-Descubrir\u00e1s las m\u00e1s eficaces t\u00e1cticas psicol\u00f3gicas para que no tengas que forzarte ni aguantar entornos ni individuos que no te agradan.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-Podr\u00e1s aplicar a voluntad la estrategia de quemar tus naves, que sigue estando plenamente vigente.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-Encontrar\u00e1s la paz interior y otras ventajas al arrancar a vivir por tu cuenta.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-Ejercitar\u00e1s t\u00e9cnicas precisas de liberaci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">BENEFICIOS INMEDIATOS:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Andar m\u00e1s ligero por la vida.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Sin dependencias da\u00f1i\u00f1as.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Sin creencias autolimitantes.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">* Y sin falsos apegos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si a\u00fan tienes miedo a comenzar el cambio para mejor... \u00bfsab\u00edas que en realidad no puedes nunca meter la pata?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a1LOS ERRORES NO EXISTEN! Aqu\u00ed te explicamos el por qu\u00e9.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De manera f\u00e1cil podr\u00e1s empezar a introducir en tu d\u00eda a d\u00eda:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Las medidas infalibles para tolerar bien el estr\u00e9s\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Las maneras de derrumbar tus almacenes de dolor.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*La gesti\u00f3n de tus adicciones online de forma que ayuden.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*C\u00f3mo implementar el nirvana offline. Los que lo han probado lo califican de \"para\u00edso en la tierra\".\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No esperes m\u00e1s y arranca el proceso.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Descubrir\u00e1s la verdad \u00faltima:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">LA GENTE BUENA VA AL CIELO. LA GENTE MALA, A TODAS PARTES\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De manera que por fin sabr\u00e1s:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Las muchas ventajas que tiene ser un capullo. Se trata de un hecho cient\u00edfico, ratificado por estudios de las m\u00e1s prestigiosas instituciones del planeta.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Lo que garantiza que un cafre triunfe y cambie las cosas, mientras los dem\u00e1s se quedan en el camino. Las estad\u00edsticas lo confirman una y otra vez: los cabritos copan la cima del mundo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Dudar es para pobres. Ejercita el reclamar como un rico.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Comienza por tirar el pasado a la basura.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55877, "comments": ""}, {"id": 55878, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfCu\u00e1nto hace que tu cuerpo no es feliz? En nuestra sociedad hiperactiva \u2018descanso\u2019 equivale a \u2018dormir\u2019, y dormir poco, encima. Mantenemos al cuerpo sobrecargado d\u00eda s\u00ed y d\u00eda tambi\u00e9n, y luego nos sorprendemos cuando empiezan a aparecer los malestares f\u00edsicos y emocionales.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Hora de reaprender las sensaciones f\u00edsicas. La mayor\u00eda de nosotros hemos olvidado c\u00f3mo relajarnos DE VERDAD.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Necesitas con urgencia volver a coleccionar momentos felices desde lo f\u00edsico, si quieres vivir plenamente tu vida.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Es momento de regresar a las buenas costumbres de la infancia que hemos olvidado.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Nos estamos machacando a conciencia, y nos volvemos personas 'serias'.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La gente seria pierde alegr\u00eda a raudales. \u00a1Recupera esa alegr\u00eda! \u00a1Deja a tu cuerpo disfrutar!\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No pases por la vida de puntillas. Reentrena a tu cuerpo para que viva plenamente en el mundo, y goce de todas sus maravillas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"He disfrutado mucho con esta obra de teatro. Especialmente en el descanso\".\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Groucho Marx.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando tu coraz\u00f3n de nuevo vuelva a ensancharse y latir fuerte con sensaciones placenteras que hab\u00edas enterrado, habr\u00e1s empezado tu recuperaci\u00f3n y no querr\u00e1s mirar atr\u00e1s, a tus d\u00edas de persona 'seria' y triste, nunca m\u00e1s.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfC\u00f3mo? APROVECHA LOS BIORRITMOS.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todos sabemos por propia experiencia que tenemos bajones y subidones de energ\u00eda, de vitalidad y de estado de \u00e1nimo a lo largo del d\u00eda, de la semana, del mes, e incluso del a\u00f1o.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se los conoce como ritmos circadianos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*En este libro te ense\u00f1amos c\u00f3mo aprovechar los biorritmos en tu beneficio: cambiar\u00e1 tu vida.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Por fin entender\u00e1s por qu\u00e9 tienes d\u00edas malos, y c\u00f3mo sobrellevar mejor los d\u00edas cr\u00edticos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Podr\u00e1s redactar tu propio plan de mantenimiento para equilibrar tus biorritmos a lo largo del tiempo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Tendr\u00e1s el control de tu estado de \u00e1nimo y sabr\u00e1s qu\u00e9 te est\u00e1 pasando y maneras de moderarlo a tu conveniencia.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Al conocer mejor tus biorritmos tambi\u00e9n te ser\u00e1 posible gestionar con m\u00e1s efectividad tus h\u00e1bitos, y eliminar m\u00e1s f\u00e1cilmente aquellos que no te convengan.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Tu entorno profesional, personal y tus relaciones en general se beneficiar\u00e1n cuando conozcas m\u00e1s en profundidad tus ritmos vitales.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Conocer\u00e1s informaci\u00f3n vital sobre la ENFERMEDAD DESDE UNA PERSPECTIVA ENERG\u00c9TICA\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*La relaci\u00f3n con la energ\u00eda que tienen los malestares que pr\u00e1cticamente todos sufrimos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*La causa n\u00famero 1 de enfermedad en el mundo civilizado: el estr\u00e9s cr\u00f3nico, el m\u00e1s mort\u00edfero enemigo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Pero hay algo que no nos han contado, y es la divisi\u00f3n en estr\u00e9s bueno y estr\u00e9s malo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Aprende a aplicar la fuerza del estr\u00e9s de forma positiva para mejorar tu vida. Sobre todo, en lo que afecta a nuestro trabajo, donde el estr\u00e9s se ha convertido en epidemia.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Te contamos el secreto de aquellos individuos resistentes al estr\u00e9s.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"Cuando queda tiempo para aburrirse, yo procuro aburrirme, porque el aburrimiento es una forma de descanso\".\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Juan Jos\u00e9 Arreola.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">HORA DE SANAR NUESTRAS EMOCIONES\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Nuestro cuerpo emocional requiere sanaci\u00f3n urgente.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Paso a paso aprender\u00e1s c\u00f3mo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">*Y al ir curando, m\u00e1gicamente (o por lo menos eso te parecer\u00e1) se ir\u00e1n disolviendo los problemas en tus relaciones a causa de emociones suprimidas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todo lo anterior contribuir\u00e1 en conjunto a ELEVAR TU FRECUENCIA ENERG\u00c9TICA E INCREMENTAR TU VIBRACI\u00d3N\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Podr\u00e1s reconectar con lo mejor de la existencia de forma paulatina y sencilla, para pasar a desenvolverte a un nivel vibratorio m\u00e1s alto, saludable y alegre. Es autom\u00e1tico.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si adem\u00e1s aprovechas la sabidur\u00eda griega del Kair\u00f3s, el momento adecuado, las puertas del BIEN-ESTAR se abrir\u00e1n de par en par para ti. No lo dudes y comienza ahora a aprender c\u00f3mo hacer a tu cuerpo feliz, y de paso, a tu coraz\u00f3n y a tu alma tambi\u00e9n.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55879, "comments": ""}, {"id": 55880, "comments": ""}, {"id": 55881, "comments": "<div>\n<p>Aliz\u00e9e Legrand es una joven decepcionada y obstinada con ella misma, que viaja a Robertsau, Estrasburgo, para pasar las Navidades con su familia. Se aloja en el famoso hotel Chateau de Pourtal\u00e9s, donde el sobrino del due\u00f1o consigue conquistarla. Julien Durand no es el hombre que aparenta, pero cuando escribe sus dudas y sus deseos en una carta sin destinatario, alguien se atreve a robar su correspondencia. Nada es casual\u2026La nieve viste todo de blanco y la Navidad esta a la vuelta de la esquina, cuando el Destino decide narrar la historia de Julien y Aliz\u00e9e.Se dan la mano y se prometen que, sus diferencias no ser\u00e1n ning\u00fan obst\u00e1culo ante el deseo que pidieron en Navidad: Creer en la Magia. Una historia sin l\u00edmites, entre un hombre autista y una mujer neurot\u00edpica que desaf\u00edan a todos los que desconf\u00edan de un amor sin barreras.\u201cEl no ser como todos, te hace \u00fanico\u201d.</p></div>"}, {"id": 55882, "comments": "<div><div>La salud suele depender de factores que podemos comprender y mejorar. Incluso en muchas ocasiones, podemos mejorar nuestra salud cambiando nuestros h\u00e1bitos.</div><div>Todo est\u00e1 relacionado: la manera de caminar, de respirar, la postura o una mala oclusi\u00f3n dental son s\u00edntomas de algo m\u00e1s profundo, y pueden ser causa o consecuencia de problemas de salud. En este libro, Quim Vicent nos explica:</div><div>\u2022 La importancia de una gestaci\u00f3n y un parto correctos.</div><div>\u2022 C\u00f3mo detectar problemas de manera precoz y evitar la sobrediagnosticaci\u00f3n.</div><div>\u2022 El valor del tratamiento integral.</div><div>\u2022 C\u00f3mo envejecer bien.</div><div>\u2022 C\u00f3mo alimentarse correctamente.</div></div>"}, {"id": 55883, "comments": ""}, {"id": 55884, "comments": "<div>\n<p>Ahora el lector tiene en sus manos un manual de la vida y sobre las inmensas perspectivas que nos ofrece la edad m\u00e1s maravillosa de la existencia, como es la ancianidad, que es considerada como la edad de oro. En este estudio el autor no elude lo cient\u00edfico, lo hist\u00f3rico, lo filos\u00f3fico y lo cultural; aparte, de que est\u00e1 presentando un libro de tesis sobre la longevidad y sobre los problemas sociales, culturales, pol\u00edticos y educativos que presentan a la vez una amplia gama de inquietudes socio culturales, socio pol\u00edticas y filos\u00f3ficas, que han sido ponderadas con mucha seriedad, adem\u00e1s de una amplia investigaci\u00f3n que ha proporcionado datos muy valiosos para plantear las tesis que incluimos en este libro. Se sabe que la vida depende en cierta forma de nuestra actitud mental. y de acuerdo como pongamos a funcionar nuestro reloj biol\u00f3gico. Y se debe saber que el tope de una preciosa vida no puede ser nunca una pensi\u00f3n de jubilaci\u00f3n, ni disfrutar de una inmensa riqueza... que ello s\u00f3lo son medios de subsistencia, y que toda vida tiene realizaciones m\u00e1s profundas que concretar hasta el \u00faltimo momento... El autor por ejemplo escribe: \u201cY podemos decir: La vida ofrece a cada uno su copa: Los buenos y los sabios se la beben como si fuera ambros\u00eda hasta la m\u00e1s avanzada edad; los malos se la beben y se la hacen beber a cuantos tienen a su lado, como si fuera agua de pantano; los pobres y desheredados como una copa de injusticia social, porque las democracias no les dan otra alternativa; y los ricos se la beben con la sangre de los pobres y con la placidez del apoltronamiento, sin sentir el amargor de la injusticia, de la violencia econ\u00f3mica, pol\u00edtica, social, racial... y sin sentir remordimiento de los millones de almas que mueren en el mundo de hambre, miseria y abandono... y de los millones de ni\u00f1os y ancianos que mueren de inanici\u00f3n, de falta de cuidados de salud, de amor... cuando un ni\u00f1o y un anciano vivos, sanos, educados... no s\u00f3lo son el porvenir de la patria, sino una importante fuente de alegr\u00eda, de paz, de comercio, de trabajo y de riqueza...\u201d\u00a0<br></p></div>"}, {"id": 55885, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Puedes creer que eres consciente de la importancia de la confianza en uno mismo, pero en realidad, la autoconfianza tiene efectos en varios aspectos de tu vida sobre los cuales nunca antes hab\u00edas pensado, por ejemplo:</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">La depresi\u00f3n se debe a la combinaci\u00f3n de predisposici\u00f3n gen\u00e9tica y cambios en el medio ambiente externo; uno de los factores externos m\u00e1s fuertes que pueden causar la depresi\u00f3n es la falta de confianza en uno mismo! Despu\u00e9s de todo, la depresi\u00f3n ocurre debido a la falta de fe en las habilidades de afrontamiento de la persona y la falta de confianza en uno mismo es una de las cosas que hace que la persona crea que sus habilidades de afrontamiento no pueden salvarlo.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si te sientes seguro de ti mismo, la cr\u00edtica no te afectar\u00e1 en absoluto, la raz\u00f3n principal por la que nos sentimos mal despu\u00e9s de que alguien nos critica es porque no estamos realmente seguros si lo que dicen de nosotros es verdad o no. Por ejemplo, si llevas puesto una camisa manchada y un amigo tuyo te dice que est\u00e1 manchada no te sentir\u00e1s tan mal, pero si llevas puesta tu ropa normal y alguien te dice que te ves extra\u00f1o podr\u00edas sentirte muy mal.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mientras m\u00e1s conf\u00edas en ti misma, tu malestar ser\u00e1 mucho menor al ser rechazada; algunas personas nunca se recuperan de una ruptura porque se sienten sin valor tras el rechazo y no porque aman a esa persona. Lo mismo ocurre con las entrevistas de trabajo, una persona puede sentirse deprimida despu\u00e9s de una entrevista de trabajo porque piensa que no es buena y no porque tiene una gran necesidad de trabajar.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Te sentir\u00e1s menos ansioso cuanto m\u00e1s conf\u00edas en ti mismo. Se experimenta ansiedad cuando no est\u00e1s seguro sobre el resultado de lo que est\u00e1s haciendo, y si eres lo suficientemente seguro de ti mismo no tienes porqu\u00e9 sentirte ansioso.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">El estr\u00e9s puede ser el resultado de poca autoconfianza, tener dudas en cuanto a tu capacidad para terminar tu trabajo a tiempo o no estar segura de tu capacidad para lidiar con tus problemas de la vida pueden resultar en estr\u00e9s.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sentir\u00e1s menos celos en cuanto m\u00e1s confianza sientes en ti mismo. Los celos son el sentimiento que tenemos cuando sentimos que estamos siendo amenazados por otro competidor, si hubi\u00e9ramos tenido suficiente confianza como para saber que no estamos amenazados no sentir\u00edamos celos.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ser\u00e1s m\u00e1s atractiva cuanto m\u00e1s confianza tienes en ti misma. Las investigaciones han demostrado que las personas que conf\u00edan en s\u00ed mismas son percibidas como mucho m\u00e1s atractivas por sus coet\u00e1neos que sus amigos que carecen de confianza en s\u00ed mismos.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las personas se enamoran de aquellas que tienen rasgos complementarios, y como la mayor\u00eda de las personas carecen de confianza en s\u00ed mismos, una persona humilde y segura de s\u00ed misma atrae amigos y amantes.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y mucho m\u00e1s, te arriesgar\u00e1s m\u00e1s, ser\u00e1s m\u00e1s convincente, tendr\u00e1s m\u00e1s \u00e9xito y ser\u00e1s mucho m\u00e1s feliz.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta es la primera de 24 lecciones del programa terap\u00e9utico: Aprende a Confiar en Ti Mismo y Recupera Tu Autoestima. En esta lecci\u00f3n aprender\u00e1s:</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Fundamentos de la Autoconfianza y Autoestima</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">- La importancia de la Autoconfianza</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Definici\u00f3n de la Autoconfianza</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Niveles de Autoconfianza</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Los mitos que rodean la confianza en uno mismo y la autoestima</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">- C\u00f3mo aparentar autoconfianza mediante lenguaje corporal y habilidades de comunicaci\u00f3n</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Se\u00f1ales que muestran falta de confianza en ti misma y baja autoestima</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">- C\u00f3mo empezar y ejercicios importantes para dar inicio al camino de confiar en ti mismo y tener la autoestima que siempre quisiste\u00a0</font></div></div>"}, {"id": 55886, "comments": ""}, {"id": 55887, "comments": ""}, {"id": 55888, "comments": ""}, {"id": 55889, "comments": ""}, {"id": 55890, "comments": "<div><p style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 20px; color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 14px; orphans: 2; widows: 2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta obra nace de la conjunci\u00f3n de tres factores. El primero fue que, a pesar de que gran parte de nuestra vida profesional en una u otra forma hemos estado involucrados en la educaci\u00f3n m\u00e9dica, es hasta hace 25 a\u00f1os que tuvimos la fortuna de formar parte del Grupo de Educadores del Programa Avanzado de Apoyo Vital en Trauma (ATLS) impartido por el Colegio Americano de Cirujanos, en donde tuvimos la oportunidad de aprender y practicar t\u00e9cnicas de ense\u00f1anza que nos llevaron a entender y adentrarnos en la importancia de los principios del aprendizaje en los adultos, de lo que se hablar\u00e1 posteriormente.</span></p><p style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 20px; color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 14px; orphans: 2; widows: 2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">El segundo factor es la inquietud de facilitar la retenci\u00f3n y el aprendizaje en nuestros estudiantes de medicina. \u00bfCu\u00e1nto de lo que le\u00edmos y nos dijeron en la escuela recordamos?, \u00bfpor qu\u00e9 lo hemos olvidado? Son muchas las razones, pero quisiera enfocarlo a como se nos ense\u00f1\u00f3. \u00bfQu\u00e9 nos impactaba o recordamos m\u00e1s de nuestros maestros, lo que nos dec\u00edan o la forma en la que nos lo dec\u00edan? Es bien conocida la importancia del lenguaje verbal y del no verbal en el fen\u00f3meno de la ense\u00f1anza y el aprendizaje. El lenguaje no verbal, manifestado por la presentaci\u00f3n y la actitud, los gestos y ademanes, el movimiento del cuerpo y el contacto visual, generalmente representan emociones y actitudes que son fundamentales para el aprendizaje. Consideramos que si, adem\u00e1s de la lectura que describe las causas y el desarrollo de un padecimiento, el lector de esta obra observa las emociones (dolor, angustia, miedo, sufrimiento o alegr\u00eda) humanizadas en el \u00f3rgano enfermo, se crea un reforzamiento a la explicaci\u00f3n del texto escrito en forma tradicional y que, seguramente, facilitar\u00e1 la retenci\u00f3n en el lector, m\u00e1s a\u00fan si dicha representaci\u00f3n logra influir en su afectividad, despertando su sentido del humor.</span></p><p style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 20px; color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 14px; orphans: 2; widows: 2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">El tercer factor fue la oportunidad de haber conocido al Dr. Alberto Barr\u00f3n, excelente m\u00e9dico, gran amigo y colaborador, y quien, con un sentido art\u00edstico innato, hab\u00eda plasmado desde sus primeros d\u00edas de estudiante de medicina esos dibujos del \u201c\u00f3rgano enfermo\u201d en sus apuntes como estudiante de medicina, y al que anim\u00e9 a sacarlos de la caja de los viejos cuadernos para exponerlos en esta obra.</span></p><p style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 20px; color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 14px; orphans: 2; widows: 2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde luego que esta obra no intenta sustituir a ning\u00fan libro de texto o tratado de medicina; la intenci\u00f3n es presentar en forma resumida, \u201cde apuntes\u201d, la definici\u00f3n, las causas, el cuadro cl\u00ednico, el diagn\u00f3stico y el tratamiento de los padecimientos m\u00e1s comunes, acompa\u00f1ando al texto la representaci\u00f3n gr\u00e1fica del \u00f3rgano enfermo con el objetivo mencionado. Al lector no m\u00e9dico seguramente satisfar\u00e1 en parte la curiosidad que en toda persona existe hacia el mundo de la medicina; al estudiante de medicina quiz\u00e1s le facilite entender y recordar mejor lo que ocurre en un \u00f3rgano enfermo y el efecto del tratamiento, y al especialista quiz\u00e1s le arranque una sonrisa y le haga aflorar su sentido del humor dentro de su ardua actividad cotidiana.</span></p><p style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 20px; color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 14px; orphans: 2; widows: 2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">En la primera parte del libro se presenta, tambi\u00e9n en forma de \u201capuntes\u201d, el desarrollo hist\u00f3rico de la cirug\u00eda y la medicina, con el objeto de llevar al lector de una manera simple, a trav\u00e9s del tiempo, para que repase en forma entrelazada y secuencial los logros y descubrimientos que el hombre ha logrado en los \u00faltimos 4 000 a\u00f1os, los cuales han hecho posible que podamos disfrutar de los avances de la medicina del siglo XXI. Tambi\u00e9n presentamos en forma breve las teor\u00edas en la historia del aprendizaje, lo cual quiz\u00e1s ayude a comprender un poco m\u00e1s el objetivo de esta obra, que, por \u00faltimo, est\u00e1 extraordinariamente resumido en el ensayo <em>Los apuntes, </em>del excelente amigo y gran escritor Roberto Vallarino, quien nos hace recordar esa importante actividad que todos desarrollamos durante nuestra vida de estudiantes, ya fuese \u201chaci\u00e9ndolos\u201d o \u201ctratando de conseguirlos\u201d.</span></p><p style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 20px; color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 14px; orphans: 2; widows: 2; text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es nuestro m\u00e1s sincero deseo que cualquier lector de esta obra tenga una sonrisa en alg\u00fan momento de su lectura.</span></p></div>"}, {"id": 55891, "comments": ""}, {"id": 55892, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">El momento culminante, el m\u00e1s alto o triunfal de un acto tambi\u00e9n se le llama Apoteosis, es el momento donde el resplandor final se proyecta ante el espectador o ante nosotros mismos. Para nuestro personaje principal cada acto resulta ser apote\u00f3sico, pues la necesidad de saber y de dominarlo todo, lo lleva al ya intrincado camino humano cre\u00e1ndole una fuerte adicci\u00f3n. \u00c9sta es la historia de Edil, un vampiro que nos cuenta c\u00f3mo fue su transformaci\u00f3n en un ser inmortal y a trav\u00e9s de cinco relatos que nos llevan por las diferentes experiencias de sus v\u00edctimas, vamos descubriendo la b\u00fasqueda constante de sus protagonistas por querer ser parte de su mundo, todo ello entre la vida, el sue\u00f1o y el universo en medio del cielo, la tierra y el infierno. Y en este universo habitado por hadas, duendes y esp\u00edritus, ser\u00e1 el vampiro el que tendr\u00e1 cierta ventaja en cada uno de estos mundos pues la caracter\u00edstica universal de su naturaleza es la seducci\u00f3n, con la que obtienen todo lo quieren sin importan las consecuencias. Contrario a lo que se pudiera esperar de una historia de vampiros con un entorno l\u00fagubre, Apoteosis describe la maravilla de los escenarios en los que se desenvuelve, lleno de coloridas sensaciones que despiertan la imaginaci\u00f3n y los sentidos, creando un entorno contrastante con las cuestionables acciones y decisiones de sus personajes. Y donde nuestro protagonista no teme en mostrar en cada momento su naturaleza antip\u00e1tica, arrogante y sumamente ambiciosa, cuya mayor caracter\u00edstica es el desprecio a la vulnerabilidad emocional de los humanos, pero a la que tambi\u00e9n es dependiente pues le llena de vida y energ\u00eda. Edil, nuestro vampiro, es visto por sus v\u00edctimas como el aliento de vida, dej\u00e1ndose llevar, voluntariamente ceden ante esta figura de la que poco a poco se van enamorando y cuando se dan cuenta de su error ya es muy tarde, \u00bfte dejar\u00edas seducir por alguien que sabes que es un villano, cedi\u00e9ndole parte de tu mente, tu alma, tu belleza o tu sangre, a cambio de una nueva vida? \u00bfTerminar\u00edas tambi\u00e9n amando a Edil?... lo har\u00e1s.</span></p></div>"}, {"id": 55893, "comments": "<div><div>Joven, guapa y sexi; impulsiva, divertida y sin pelos en la lengua; positiva, pase lo que pase, siempre ve el vaso medio lleno y no hay nada que le quite el sue\u00f1o.</div><div>Sus amigas, Olivia y Sheila, dicen que es una cotilla, una celestina y que se aprovecha de ellas con sus rid\u00edculas apuestas; ella r\u00ede y alega no tener la culpa de ver lo que otros ignoran, o creen ignorar, por eso siempre gana.</div><div>Le encantan los retos y desaf\u00edos; y su respuesta en s\u00ed cuando su hermano y Daniel le proponen hacerse cargo de la franquicia del Lust en Ibiza, aunque ello signifique empezar una nueva vida lejos de todos ellos y enfrentarse a la mayor aventura de su existencia.</div><div>Una aventura que no empieza con buen pie tras sustituir a Oliver en una convenci\u00f3n sexual en Londres y conocer a Theodore James; un hombre arrogante, ir\u00f3nico y con un ego que sobrepasa el cielo; a la par que atractivo, imponente y con una sonrisa arrebatadora. Un hombre por el que se ver\u00e1 envuelta en la apuesta m\u00e1s arriesgada de su vida.</div><div>Ella es: Rebeca Hamilton, Pocahontas para los miembros del Lust, Charlatana para \u00e9l y, para ti, la protagonista de una historia divertida, apasionante y llena de amor.</div><div>\u00bfQu\u00e9 me dices? \u00bfTe atreves apostar por ella?</div></div>"}, {"id": 55894, "comments": ""}, {"id": 55895, "comments": ""}, {"id": 55896, "comments": "<div>\n<p>Dayne Slayton acaba de llegar a su nuevo puesto en el espaciopuertode Loytas, un lugar que es a la vez una remota colonia de la Federaci\u00f3n en la frontera y un destino tur\u00edstico de primer orden. Su llegada all\u00ed es un premio, pero tambi\u00e9n un castigo, ella lo sabe bien. Y en su joven cabeza se mezcla el conocimiento de ser alguien ya corrompido por el sistema con los deseos de marcar una diferencia. Sobre todo de marcar una diferencia con su padre. Las tormentas de arena, el rugido de las deslizadoras de carrera y toda la confusi\u00f3n propia de un lugar como Loytas ser\u00e1n el tel\u00f3n de fondo de su nueva vida. Ella, por su parte, est\u00e1 deseando ponerse a prueba.</p></div>"}, {"id": 55897, "comments": ""}, {"id": 55898, "comments": "<div><p>Esta novela es la Gran Aventura de una mujer in\u00e1nime que recupera su propia alma. Despu\u00e9s de un largo matrimonio, una mujer enamorada y l\u00facida se experimenta insatisfecha de la sexualidad promiscua de su amo-marido. Los intercambios de pareja y las org\u00edas peque\u00f1o burguesas le saben a malversaci\u00f3n del amor. Cuando en el vera</p>\n<p>**</p></div>"}, {"id": 55899, "comments": "<div>\n<p>Las tres obras que agrupamos en este volumen responden a un doble prop\u00f3sito: ofrecer el apasionado retrato que el fil\u00f3sofo pint\u00f3 de su maestro y comprobar la evoluci\u00f3n del pensamiento pol\u00edtico del autor de La Rep\u00fablica.</p>\n<p>La APOLOG\u00cdA DE S\u00d3CRATES recoge el discurso que, supuestamente, pronunci\u00f3 \u00e9ste ante sus jueces. Crit\u00f3n, a su vez, es la transcripci\u00f3n del di\u00e1logo que mantuvo con uno de sus m\u00e1s viejos amigos, mientras esperaba la hora de la muerte. Ambos escritos pertenecen a la juventud de Plat\u00f3n y parecen responder con bastante fidelidad a la psicolog\u00eda y al modo de razonar de uno de los personajes m\u00e1s discutidos y atrayentes del mundo antiguo. La CARTA VII, por el contrario, fue redactada por Plat\u00f3n a una edad avanzada y constituye un imponente testimonio de los avatares que determinaron su desencanto pol\u00edtico y la consiguiente revisi\u00f3n de sus ideas sobre la justicia, las leyes, las virtudes morales y el fundamento del poder.</p>\n<p>Enrique L\u00f3pez Castell\u00f3n es catedr\u00e1tico de Filosof\u00eda del Derecho, Moral y Pol\u00edtica en la Universidad Aut\u00f3noma de Madrid. Se doctor\u00f3 precisamente, con una investigaci\u00f3n sobre la personalidad de S\u00f3crates en las obras primeras de Plat\u00f3n. Ha realizado la traducci\u00f3n y edici\u00f3n de este volumen.</p></div>"}, {"id": 55900, "comments": "Apolo no existe es el apasionante relato de una Roma llena de controversias sexuales y religiosas que convirtieron a Heliog\u00e1balo en una sombra desaparecida de la historia. Marcado por la influencia de una sociedad matriarcal, desarrolla una vida plagada de excesos en la que la sangre, la violencia y la confusi\u00f3n, hasta que encontr\u00f3 su verdadero g\u00e9nero, marcaron su mandato, que qued\u00f3 bajo la sombra de una \u00e9poca delirante."}, {"id": 55901, "comments": "<div>\n<p>Un an\u00e1lisis exhaustivo del fen\u00f3meno global, los desgarros de la sociedad chilena, los clamores de los estudiantes, las aspiraciones de los mapuches y las quejas de todos.</p>\n<p>La inestabilidad parece ser lo \u00fanico claro en estos tiempos movidos. Tiempos en que las crisis se multiplican, as\u00ed como las manifestaciones -la primavera \u00e1rabe, los indignados, el movimiento estudiantil en Chile-, en las cuales afloran el descontento, la rabia y la frustraci\u00f3n. En estos lapsos hist\u00f3ricos sentimos que cuatro horrorosos jinetes atropellan el mundo en calamitosa galopada sembrando el caos, la muerte y la destrucci\u00f3n. Entonces hablamos del \u00abfin de los tiempos\u00bb, del \u00abacabo de mundo\u00bb, del \u00abd\u00eda del juicio final\u00bb. O del Apokalypsis.</p>\n<p>Fernando Villegas se hace cargo de estos conflictos e interrogantes y realiza un an\u00e1lisis exhaustivo del fen\u00f3meno global en el que estamos inmersos, de los desgarros de la sociedad chilena, los clamores de los estudiantes, las aspiraciones de los mapuches y las quejas de todos.</p></div>"}, {"id": 55902, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hemos complicado demasiado el estudio del Pasado, dando m\u00e1s importancia a puntos de vista, intereses nacionalistas, religiosos y morales, que colocan el hecho hist\u00f3rico en segundo lugar, subordinado al inter\u00e9s del sistema que pretende educarnos.\u00a0<br>Lleg\u00f3 la hora de simplificar, por respeto a nuestros ancestrales. Es hora de conocer lo que realmente sucedi\u00f3 en el pasado, no apenas aquello que el sistema desea informarnos.\u00a0<br>Despu\u00e9s de tantos a\u00f1os estudiando Historia, llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n de que la mejor forma de estudio del pasado es a trav\u00e9s de una Cronolog\u00eda imparcial, objetiva, que se limite a colocar cada acontecimiento en su exacto lugar en el tiempo, revelando la Historia sin manipulaciones ni medias verdades.\u00a0<br>Despu\u00e9s de 40 a\u00f1os de estudio y mucho trabajo, he organizado esta Cronolog\u00eda, que constituye el m\u00e1s completo material de consulta no apenas con hechos puramente pol\u00edticos sino tambi\u00e9n con informaci\u00f3n sobre los m\u00e1s diferentes campos de la actividad humana, como qu\u00edmica, astronom\u00eda, geograf\u00eda, matem\u00e1ticas, desastres naturales, epidemias, fundaci\u00f3n de ciudades, nacimiento de reinos e imperios, descubrimientos cient\u00edficos y geogr\u00e1ficos, etc. De forma paralela, la cronolog\u00eda est\u00e1 complementada por informaciones que no pertenecen a una fecha determinada, sino a toda una \u00e9poca, son datos de cada sociedad, curiosidades, costumbres, la religi\u00f3n de cada civilizaci\u00f3n, inventos sin fecha exacta, etc.\u00a0<br>El resultado de todo este conjunto es una de las m\u00e1s completas cronolog\u00edas existentes, peri\u00f3dicamente actualizada con los \u00faltimos descubrimientos arqueol\u00f3gicos y cient\u00edficos. honestos y preocupados con el bienestar de sus s\u00fabditos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 55903, "comments": ""}, {"id": 55904, "comments": "<div>\n<p>Las trece historias de \" Ap\u00f3crifa\" se entrelazan en un relato c\u00f3smico. Libro de aventuras y horror tanto como de ciencia ficci\u00f3n y mitolog\u00eda. Un viaje del cabo de las Tormentas al espacio profundo, del reino imaginario de Angelinia a la Barranca de Huentit\u00e1n, de Siberia a Yokohama y, de ah\u00ed, a Galveston y al golfo P\u00e9rsico. \" Ap\u00f3crifa\" es un inventario de maravillas y un mapa de memorias en peligro de extinci\u00f3n. En el centro de este libro, bajo el negro y el blanco de lo que existe, late el misterio de lo humano.</p>\n<p>\"En las historias ap\u00f3crifas de Rafael Villegas, la imaginaci\u00f3n afilada y un rigor de historiador contrastan lo cierto con lo posible, la esperanza y el miedo con la impresi\u00f3n directa de la vida\".</p>\n<p>Alberto Chimal</p>\n<p>\"Rafael Villegas es uno de los escritores m\u00e1s originales de la actual escena literaria\".</p>\n<p>\u00c9dgar Adri\u00e1n Mora</p></div>"}, {"id": 55905, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: 600\">Una gu\u00eda de 4 semanas para vivir feliz en ti mismo</p>\n<hr>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">\u00bfEres feliz en tu cuerpo? \u00bfTe mueves en el mundo con plenitud? \u00bfTe gustar\u00eda hacer un uso m\u00e1s eficiente de todo tu ser? Este libro explora la p\u00e9rdida de autoridad sobre nuestro cuerpo a causa del intervencionismo que ejercen la familia y la sociedad desde que somos ni\u00f1os, y ofrece un programa de cuatro semanas para apoderarte de tu cuerpo. </span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">En este libro encuentras cuatro claves que te permiten armonizar el cuerpo y la mente, entender los v\u00ednculos entre las diferentes partes de nuestro sistema, generar creatividad en nuestros movimientos, y estar entero y presente en todo lo que haces. </span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">As\u00ed reclamas tu autoridad interna no solo en c\u00f3mo te mueves, sino en c\u00f3mo act\u00faas en el mundo. Lea Kaufman es ingenera en sistemas, actriz, bailarina y educadora som\u00e1tica. A trav\u00e9s de sus talleres presenciales y en l\u00ednea, as\u00ed como de videoclases y entrevistas en su canal de Youtube, </span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">Movimiento Inteligente TV, se ha convertido en la exponente m\u00e1s conocida del M\u00e9todo Feldenkrais en el mundo de habla hispana. Este libro combina el conocimiento que ha desarrollado a lo largo de m\u00e1s de 10 a\u00f1os de pr\u00e1ctica de este m\u00e9todo, la teor\u00eda de sistemas y los descubrimientos m\u00e1s recientes sobre el cerebro para ofrecer una gu\u00eda efectiva y amorosa para la transformaci\u00f3n personal a trav\u00e9s del cuerpo en movimiento.</span></p></div>"}, {"id": 55906, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1 cuando lleguemos al m\u00e1ximo nivel de sofisticaci\u00f3n tecnol\u00f3gica en un mundo tan b\u00e9lico? Apocalipsis programado m\u00e1s que una historia de ciencia ficci\u00f3n parece una premonici\u00f3n, un pron\u00f3stico de algo que pude ser que ya est\u00e9 predestinado a ocurrir dado nuestra vasta capacidad de destruirnos.</span>"}, {"id": 55907, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un grupo de arque\u00f3logos encuentran unos manuscritos en las ruinas de una antiqu\u00edsima ciudad maya. Son unas cr\u00f3nicas escritas de pu\u00f1o y letra por el afamado gobernador del siglo XVI Ponce de Le\u00f3n. En ellas se narra una fant\u00e1stica aventura, imposible de creer y que echa por tierra todo lo que se cre\u00eda conocer tanto de Ponce de Le\u00f3n como de la mitolog\u00eda maya.\u00a0<br>En su b\u00fasqueda por encontrar la Fuente de la Juventud, Ponce de Le\u00f3n viaja a Nueva Espa\u00f1a tras la ca\u00edda de M\u00e9xico-Tenochtitlan para entrevistarse con Hern\u00e1n Cort\u00e9s. Posee informaci\u00f3n que le hace creer que la susodicha Fuente puede encontrarse en una remota ciudad en lo m\u00e1s profundo de la selva del Yucat\u00e1n, en territorio de los pueblos a los que los espa\u00f1oles simplemente llaman mayas. Cort\u00e9s costea econ\u00f3micamente parte de la expedici\u00f3n y env\u00eda a su capit\u00e1n de confianza, Diego de la Vega, junto con Ponce de Le\u00f3n para que defienda sus intereses. Mas de la Vega tiene una profunda enemistad con el hombre de confianza de Ponce, el capit\u00e1n Pe\u00f1ate. La tensi\u00f3n entre los dos capitanes y sus facciones amenaza con terminar con la expedici\u00f3n.\u00a0<br>No ser\u00e1 ese el \u00fanico problema al que tendr\u00e1 que enfrentarse Ponce de Le\u00f3n: selvas asfixiantes, voraces fieras, tribus can\u00edbales\u2026 Hasta encontrar una m\u00edtica y antigua ciudad maya donde se encuentra la Fuente y sus m\u00e1gicas aguas custodiadas por unos terribles guardianes: los muertos vivientes.\u00a0<br>La inmortalidad no es como se esperaba. Luchas feroces, desmembramientos, v\u00edsceras, zombis, sangre, mucha sangre, aventura en su estado m\u00e1s puro, tensi\u00f3n, horror y toques de humor negro conforman esta novela que mezcla fantas\u00eda con realidad, logrando crear una atm\u00f3sfera inquietante que lograr\u00e1 enganchar al lector desde la primera hasta la \u00faltima p\u00e1gina.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55908, "comments": ""}, {"id": 55909, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cinco hermanas en la peor miseria deciden que la \u00fanica forma de salir de ella es cas\u00e1ndose con ricos y apuestos herederos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55910, "comments": ""}, {"id": 55911, "comments": ""}, {"id": 55912, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La experiencia er\u00f3tica es, esencialmente, un hecho relacional. El deseo er\u00f3tico es una emoci\u00f3n que genera una tendencia de acci\u00f3n y que impulsa al individuo a la b\u00fasqueda de satisfacci\u00f3n sexual en otra persona. En t\u00e9rminos generales, esto supone entrar en el espacio de intimidad, donde dos psicolog\u00edas individuales deben conectarse. La calidad de la experiencia er\u00f3tica depende de la expresi\u00f3n del deseo sexual y de la capacidad de permanecer, de un modo confortable y seguro, en el espacio de intimidad.\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dada la evidente relaci\u00f3n entre el deseo er\u00f3tico y la vinculaci\u00f3n afectiva, este libro recoge los conocimientos procedentes de la teor\u00eda del apego en la terapia sexual, la cual analiza con precisi\u00f3n la importancia de los modelos internos que regulan las relaciones interpersonales a lo largo del ciclo vital, especialmente aquellas que tienen lugar en un espacio de proximidad psicol\u00f3gica entre dos personas.\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El miedo a la p\u00e9rdida, al rechazo o al abandono activa defensas psicol\u00f3gicas que pueden explicar gran parte de las dificultades sexuales. Las aportaciones de la teor\u00eda del apego a la terapia sexual contribuyen a profundizar en los aspectos psicol\u00f3gicos ligados a la vinculaci\u00f3n afectiva que forman parte de la respuesta sexual.\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El presente volumen ofrece renovadas indagaciones sobre la terapia sexual y replantea algunos conceptos generalmente no cuestionados (\"experiencia er\u00f3tica\", \"terapia sexual\" o el modelo biom\u00e9dico en relaci\u00f3n a la propia terapia sexual). El objetivo es el de invitar a la reflexi\u00f3n cr\u00edtica acerca de la terapia sexual a trav\u00e9s de las aportaciones de la teor\u00eda del apego en este campo, centrando la atenci\u00f3n en los elementos psicoterap\u00e9uticos propios de cada individuo.</span></div>"}, {"id": 55913, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro es el fruto de la transformaci\u00f3n literaria del siglo XXI, que hoy trasciende a cada escritor y cada lector. Es el resultado de todos y cada uno de los \u201caventureros\u201d que creyeron en s\u00ed mismos y gracias a su dedicaci\u00f3n y perseverancia lograron ver su libro publicado. Es la prueba tangible del \u00e9xito de un trabajo duro y responsable, donde cada uno de sus autores sortearon dificultades, lucharon contra sus miedos y (lo m\u00e1s importante), vencieron sus fantasmas. Representa la graduaci\u00f3n de cada uno de quienes participaron en su creaci\u00f3n, porque a partir de ahora todos han obtenido un t\u00edtulo muy poderoso, que otorga prestigio a quien lo lleva. Un t\u00edtulo que no es otorgado por ninguna Universidad, un t\u00edtulo que no se puede comprar, un t\u00edtulo \u00fanico por una labor \u00fanica, porque quienes escribieron esta obra han recibido el galard\u00f3n de AUTORES, que los acompa\u00f1ara toda la vida y mucho m\u00e1s\u2026 El t\u00edtulo de AUTOR trasciende a la persona que lo recibe, ya que la obra publicada es mucho m\u00e1s duradera que la vida misma.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Estamos orgullos de quienes se esforzaron en concluir este libro, logrando los objetivos de esta revoluci\u00f3n literaria\u2026 Sabemos que esto es solo el principio, por esa raz\u00f3n decidimos continuar apoyando a las personas con ansias de ver su libro publicado\u2026 Por esto, si deseas se parte de esta \u201cRevoluci\u00f3n de la Creaci\u00f3n Literaria\u201d Ingresa a: www.escribirtulibro.com\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gracias a todos y a cada uno. Que el Cielo les ilumine.</span></div>"}, {"id": 55914, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Alicia es una mujer atractiva, emprendedora, segura de s\u00ed misma y, sobre todo, de sus gustos que ya no cree en el amor, pues su \u00faltima relaci\u00f3n la ha marcado m\u00e1s de lo que es capaz de admitir. Kala busca su lugar en el mundo. Se acaba de mudar a los apartamentos y cree que all\u00ed lo ha encontrado. Sin pretenderlo, se presentar\u00e1 ante ella la ocasi\u00f3n de saciar su curiosidad y experimentar con aquello que la hace arder de deseo. Alejandro es un comprometido estudiante de veterinaria, de gustos peculiares, que tiene claro lo que quiere en la vida y con qui\u00e9n. \u00bfConseguir\u00e1n los integrantes de la comunidad unir a personas tan dispares? \u00bfFifi estar\u00e1 a la altura de sus nuevos retos? \u00bfVodka dejar\u00e1 a un lado sus l\u00edos de faldas y se unir\u00e1 a las nuevas misiones que se le encomienden? El c\u00edrculo se cierra en estos locos apartamentos con sus peculiares inquilinos y esta vez, con un cincuenta por ciento m\u00e1s de </span><em style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Vodka\u2026 con Lim\u00f3n.</em></p></div>"}, {"id": 55915, "comments": "<div>\n<table border=\"0\" align=\"center\" width=\"95%\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody><tr>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"transparent\">\n<p style=\"text-indent: 0px; margin-right: 0px; margin-left: 0px; margin-bottom: 0px; margin-top: 0px\"><strong style=\"color: #000000; font-size: 10pt; font-family: 'Verdana'\">Protagonistas:</strong><span style=\"color: #000000; font-size: 10pt; font-family: 'Verdana'\">\u00a0Hugh Walton y Julia Fry</span></p></td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"transparent\">\n<p style=\"text-indent: 0px; margin-right: 0px; margin-left: 0px; margin-bottom: 0px; margin-top: 0px\"><strong style=\"background-color: transparent; color: #000000; font-size: 10pt; font-family: 'Verdana'\">Sinopsis:</strong></p></td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"transparent\">\n<p style=\"text-indent: 0px; margin-right: 0px; margin-left: 0px; margin-bottom: 0px; margin-top: 0px\"><span style=\"background-color: transparent; color: #000000; font-size: medium; font-family: 'Arial','Helvetica','sans-serif'\">\u00a0</span></p></td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"2\" bgcolor=\"transparent\">\n<p align=\"justify\" style=\"text-indent: 0px; margin-right: 0px; margin-left: 0px; margin-bottom: 12px; margin-top: 12px\"><span style=\"color: #000000; font-size: 10pt; font-family: 'Verdana'\">El famoso abogado neoceland\u00e9s Hugh Walton era uno de los hombres m\u00e1s fr\u00edos que Julia hab\u00eda conocido. Ella estaba dispuesta a amarlo, pero fue incapaz de romper la barrera emocional levantada por \u00e9l.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"text-indent: 0px; margin-right: 0px; margin-left: 0px; margin-bottom: 12px; margin-top: 12px\"><span style=\"color: #000000; font-size: 10pt; font-family: 'Verdana'\">Y Hugh le demostr\u00f3 que prefer\u00eda la compa\u00f1\u00eda de la hermosa e indiferente Ann Farrow, quien nunca le exigir\u00eda manifestar alguna emoci\u00f3n, ni le ofrecer\u00eda la entrega apasionada que Julia parec\u00eda insistir en darle...</span></p></td></tr></tbody></table></div>"}, {"id": 55916, "comments": "Jos\u00e9: alto, rubio, guapo, rico, rompecorazones y extravagante. \u00bfEs oro todo lo que reluce? \u00bfPodr\u00e1 superar su pasado? \u00bfEl amor es sufrimiento? \u00bfQu\u00e9 precio pagar\u00e1?  \n  \nNoa: peque\u00f1a, pelirroja, temperamental, autosuficiente y con las ideas claras. \u00bfEncontrar\u00e1 la horma de su zapato? \u00bfSu car\u00e1cter se impondr\u00e1 a las circunstancias? \u00bfQu\u00e9 ganar\u00e1 en el proceso? \u00bfSe puede perdonar todo por amor?  \n  \nLa construcci\u00f3n de un nuevo complejo de apartamentos pondr\u00e1 patas arriba la vida de los inquilinos, incluso de los animales, y conseguir\u00e1 que nuestros protagonistas tengan que elegir caminos que los obliguen a entenderse. Todo ello aderezado por un grupo de personas de lo m\u00e1s variopintas que se ayudar\u00e1n siempre, porque \u00bfla familia te toca o se elige?  \n  \n**Aunque\u2026 \u00bfde verdad decidimos nuestros actos?**"}, {"id": 55917, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Son muchos los casos de apariciones en carretera que he conocido durante mi etapa como investigador y periodista del misterio. Con toda esa informaci\u00f3n recopilada he podido escribir esta novela.</font></div><div><br></div><div><span style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: small;\">El accidente de tr\u00e1fico que le cost\u00f3 la vida a Jorge y las posteriores apariciones fantasmales acontecidas en ese lugar, llevan a su hermana y a su mejor amigo \u2014el protagonista de este libro\u2014, a realizar una ruta a modo de investigaci\u00f3n por las carreteras con m\u00e1s misterio de nuestra geograf\u00eda.</span></div></div>"}, {"id": 55918, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mezcla de autobiograf\u00eda, cr\u00f3nica, novela, relato, investigaci\u00f3n y poes\u00eda, Aparecida es uno de esos libros donde el c\u00f3mo se cuenta alcanza tal excelencia que supera, incluso, la historia real de la b\u00fasqueda del cuerpo de una madre desaparecida.\u00a0</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Entonces, aquello que podr\u00eda ser angustiante o perturbador se transforma en un texto luminoso en el que prevalecen la belleza, la valent\u00eda y la audacia narrativa.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hay un instante que transforma todo en un antes y un despu\u00e9s: el llamado del Equipo Argentino de Antropolog\u00eda Forense con la noticia del hallazgo.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Podr\u00eda decirse que Marta Dillon comenz\u00f3 a escribir el libro en ese momento, pero es mentira. Hay toda una vida de maduraci\u00f3n de cada palabra, de cada imagen, de cada sue\u00f1o, de cada pensamiento.</span></div></div>"}, {"id": 55919, "comments": "En verano de 2046, en ruta por lo m\u00e1s rec\u00f3ndito de una selva amaz\u00f3nica a\u00fan m\u00e1s peligrosa, un reportero y su ayudante se ven rodeados por cientos de misteriosas y terribles apariciones. Pero las c\u00e1maras tambi\u00e9n las graban, las apariciones son reales y a trav\u00e9s de sus televisores millones de espectadores son testigos directos de una visi\u00f3n espeluznante. El p\u00fablico pronto se dar\u00e1 cuenta de que los aparecidos no solo han surgido en la selva: est\u00e1n muy cerca, demasiado cerca..."}, {"id": 55920, "comments": ""}, {"id": 55921, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">A lo largo de doce relatos, en los que el erotismo se disfraza de amor o donde el amor se oculta entre oscuras pasiones, se evidencia que la picaresca no es exclusiva de la camarilla masculina. Son doce historias sical\u00edpticas, obscenas, sarc\u00e1sticas y exultantemente perversas que juegan con el ardor del deseo y provocan cambios extremos de humor. Unas son trist\u00edsimas, otras son muy tr\u00e1gicas y otras son m\u00e1gicas y m\u00e1s alegres que el sol.</font>"}, {"id": 55922, "comments": "La revista Hispania fue m\u00e1s que un impreso de divulgaci\u00f3n porque fue un proyecto politico-cultural de algunos colombianos, como Baldomero San\u00edn Cano, que se propusieron construir desde el exilio una patria com\u00fan, un hogar fraterno y un entorno de di\u00e1logo entre los ciudadanos de Am\u00e9rica, revitalizando la idea bolivariana de la Utop\u00eda de Am\u00e9rica como patria de la humanidad y de la justicia. El car\u00e1cter transicional de San\u00edn Cano se transparenta y define en las p\u00e1ginas de Hispania, sin soslayar los contenidos econ\u00f3micos y pol\u00edticos de las turbulentas relaciones diplom\u00e1ticas del mundo occidental, que decididamente muestran las grietas de la gran civilizaci\u00f3n europea ya en el ocaso."}, {"id": 55923, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Escocia, 1232. Aodren, deseoso de que su padre reconozca sus aptitudes, se va de caza al bosque... y all\u00ed conoce a alguien que cambiar\u00e1 su vida. Cuando el Highlander se cruza con M\u00e0iri, una desconocida empapada por la tormenta, est\u00e1 dispuesto a todo para ayudarla. Hermosa, joven, misteriosa, ella lo cautiva en un instante. Confiado, Aodren la lleva de regreso al castillo de Eilean Donan para presentarle a su padre, el Laird MacKenzie. Est\u00e1 lejos de sospechar lo que est\u00e1 a punto de desencadenar. Entre las conspiraciones pol\u00edticas, las guerras entre clanes y la amenaza que representan los invasores vikingos, \u00bfconseguir\u00e1n Aodren y M\u00e0iri recuperar la confianza entre ellos? \u00bfSurgir\u00e1 el amor? Cuando la pasi\u00f3n es m\u00e1s fuerte que la raz\u00f3n...</span></p></div>"}, {"id": 55924, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A sus veintiocho a\u00f1os, Celia ve c\u00f3mo su vida se tuerce: su pareja la abandona y d\u00edas despu\u00e9s se queda sin empleo. El inter\u00e9s por confeccionar su genealog\u00eda la mantiene a flote durante el naufragio y la conduce de Bilbao a Lisboa siguiendo el rastro de su abuelo, desaparecido en 1943 cuando ten\u00eda precisamente su misma edad. A caballo entre la novela negra y la b\u00fasqueda personal, A\u00f1os de niebla aborda asuntos como el pasado familiar, las cicatrices, la fe, la necesidad afectiva y el viaje como proceso de crecimiento. Afloran tambi\u00e9n los a\u00f1os grises de Portugal, pa\u00eds neutral durante la Segunda Guerra Mundial que se convirti\u00f3 en escala para exiliados y para todo tipo de contrabando. En esta historia subyace una met\u00e1fora de las d\u00e9cadas oscuras que dos pa\u00edses vecinos vivieron bajo el autoritarismo. Fueron los a\u00f1os de la niebla.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 55925, "comments": "<p class=\"description\">En la Ciudadela, una peque\u00f1a fortificaci\u00f3n habitada por brujas, Mireille se prepara para la Gran Ceremonia, presidida por las Siete Sabias, con la intenci\u00f3n de participar en la Val\u00eda, la gran prueba que toda bruja debe superar para ser nombrada Iniciada. Contar\u00e1 con su amiga y compa\u00f1era Tae para superar no s\u00f3lo los retos que la magia plantea a las alumnas de la Academia, sino para salir con vida de los peligros que acechan en la Ciudadela. Vive el primer volumen de la saga, sigue de cerca el d\u00eda a d\u00eda de Mireille y de Tae y ad\u00e9ntrate en un mundo donde hechizos, batallas y alquimia son la \u00fanica forma de sobrevivir.</p>"}, {"id": 55926, "comments": ""}, {"id": 55927, "comments": ""}, {"id": 55928, "comments": ""}, {"id": 55929, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una promesa es una promesa. Es lo menos que pod\u00eda hacer por la persona m\u00e1s importante en mi vida: el Profesor Sel. Lo dio todo por nosotros y el escribir estas p\u00e1ginas de mi pu\u00f1o y letra, armado \u00fanicamente con bol\u00edgrafo y papel es mi manera de rendirle homenaje.\u00a0 \u00a1Dios m\u00edo, con un bol\u00edgrafo y papel! Os puedo jurar que no he usado el UCOM para nada, como a \u00e9l le hubiera gustado.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Como bien dec\u00eda el Profesor, el gran colapso electr\u00f3nico puede llegar en cualquier momento y los trillones de bits de informaci\u00f3n almacenados desaparecer, pero un manuscrito perdurar\u00e1 durante siglos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Yo, por mi parte me hab\u00eda acostumbrado a la vida en la Academia y no ten\u00eda ning\u00fan inter\u00e9s en que las cosas variaran lo m\u00e1s m\u00ednimo, aunque ese d\u00eda descubrir\u00eda que el futuro que uno espera cambia con m\u00e1s facilidad de la deseada. Pero no adelantemos acontecimientos. El paso del tiempo me ha ense\u00f1ado a guardar en la memoria cuanto sucedi\u00f3 en aquellos sorprendentes d\u00edas. No ha sido tarea f\u00e1cil trasladar al papel aquel verano que marc\u00f3 mi vida. He puesto todo mi empe\u00f1o en reconstruir la realidad, intentando no olvidar ning\u00fan detalle que aporte solidez a la historia. Todo empez\u00f3 un lunes. La fecha no la olvidar\u00e9 jam\u00e1s: diez de junio del a\u00f1o 2192.</span></div>"}, {"id": 55930, "comments": "Un d\u00eda, quiz\u00e1 de primavera, del a\u00f1o 1325 a. C. La joven reina Ankhesenam\u00f3n deposita unas flores en la tumba de su esposo reci\u00e9n fallecido, el joven Tutankham\u00f3n. Una muerte inesperada, o puede que no tanto, una pieza m\u00e1s dentro del enorme tablero de juego pol\u00edtico y religioso en el que se ha convertido Egipto desde el reinado de Akhenat\u00f3n, el fara\u00f3n hereje. Una lucha despiadada en la que se entremezclan las concepciones religiosas con las ambiciones pol\u00edticas y la m\u00e1s primaria ansia de poder.\nMa\u00f1ana del 4 de noviembre de 1922 en el Valle de los Reyes, Egipto. Con el hallazgo del primer escal\u00f3n que conduce a la tumba de Tutankham\u00f3n por parte de Howard C\u00e1rter comienzan a salir a la luz tesoros, historias, personajes, amores, cr\u00edmenes y secretos que hab\u00edan permanecido ocultos durante m\u00e1s de tres milenios. Una historia fascinante de una \u00e9poca irrepetible en la que nos adentraremos de la mano de una gu\u00eda experta y amena por igual"}, {"id": 55931, "comments": "<div>\n<p>La segunda entrega de Dunbridge Academy. Amor, intriga y secretos en el internado m\u00e1s exclusivo de Escocia. Tras la historia de Emma y Henry en el primer volumen, en esta nueva entrega de Dunbridge Academy seguimos a otros miembros del grupo de amigos, Tori y Sinclair. Tori lleva un tiempo saliendo con Valentine y, aunque las cosas van bien, hay una parte de s\u00ed misma que cree que tal vez no est\u00e9 enamorada. Aunque deber\u00eda hacerlo, no sabe por qu\u00e9 no se siente c\u00f3moda para contarle a su mejor amigo qu\u00e9 es lo que le ocurre. Sinclair siempre ha considerado a Tori su mejor amiga. Este a\u00f1o ambos est\u00e1n en la obra de teatro. A Sinclair lo han escogido para el papel protagonista de Romeo y no le quita los ojos de encima a Eleanor, quien interpreta a Julieta. Sin embargo esto a Tori, que est\u00e1 en el equipo de guionistas, no deber\u00eda importarle, \u00bfno?</p></div>"}, {"id": 55932, "comments": ""}, {"id": 55933, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00ab\"Antropolog\u00edas Contempor\u00e1neas\" es una invitaci\u00f3n a adentrarnos en el quehacer del/la antrop\u00f3logo/a en su trabajo de campo mientras comparte la vida con otras personas, o cuando elabora textos para que podamos conocer y comprender la diversidad de mundos que alberga el \u201cser humanos\u201d.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con profundidad, los autores reflexionan sobre sus experiencias, sin ocultar los obst\u00e1culos enfrentados al sumergirse en la incertidumbre de caminos investigativos de dif\u00edcil acceso para quienes no \u201cestuvieron ah\u00ed\u201d. S\u00f3lo aquellos que han acompa\u00f1ado de cerca los procesos sociales como uno m\u00e1s pueden desarmar cuanto hay escondido detr\u00e1s del sentido com\u00fan para poder transmitirlo con responsabilidad\u00bb.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Morita Carrasco, Universidad de Buenos Aires).</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">--------------</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00abLas profesoras Betrisey y Merenson han elegido y coordinado un espl\u00e9ndido elenco de nombres que han sabido captar, analizar cr\u00edticamente y exponer rigurosamente y con soltura los heterog\u00e9neos objetos de estudio, metodolog\u00edas y planteamientos te\u00f3ricos y epistemol\u00f3gicos que hoy d\u00eda tiene la Antropolog\u00eda Social sin olvidar que la etnograf\u00eda es nuestra se\u00f1a de identidad y el relativismo cultural nuestra gu\u00eda. Nos enfrentamos as\u00ed con nuevas nominaciones de amplio significado: antropolog\u00eda disidente, antropolog\u00eda perdida, antropolog\u00eda renegada, antropolog\u00eda militante, que son formas distintas de mirar, de o\u00edr, de analizar y de explicar. Es este texto clara muestra de una sugerente interpelaci\u00f3n a la antropolog\u00eda m\u00e1s cl\u00e1sica, m\u00e1s acad\u00e9mica, que muestra un camino que transita entre problemas de clara actualidad y elaboraciones conceptuales y valorativas que dirigen nuestras vidas\u00bb.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Beatriz Monc\u00f3, Universidad Complutense).</span></div>"}, {"id": 55934, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"font-style: italic; background-color: #ffffff; font-weight: 600; color: #333333\">El Verdadero Origen de la Humanidad... El secreto mejor guardado por la Iglesia...</span><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> Muchas son las culturas que nos hablan de la existencia de unos </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">seres Reptilianos</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> considerados como dioses: </span><span style=\"font-style: italic; background-color: #ffffff; font-weight: 600; color: #333333\">Los Anunnaki</span><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">. Hay muchas evidencias, rastros que estos seres han dejado en nuestra historia.Los antiguos indicaron y representaron a estos dioses en sus pinturas, escritos, y por sobre todo, sus edificaciones, las cuales son imposibles de replicar en nuestra actualidad. Sus conocimientos tanto tecnol\u00f3gicos como su conciencia del universo influenciaron en nuestra historia... Incluso, hasta nuestros d\u00edas... </span><span style=\"font-style: italic; background-color: #ffffff; font-weight: 600; color: #333333\">No volver\u00e1s a ser el mismo luego de que conozcas los secretos de este libro...</span></p></div>"}, {"id": 55935, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Antropolog\u00eda de la vida cotidiana en la cual, a la par con el desarrollo de las claves del pensamiento simb\u00f3lico del hombre, se muestra su entrelazamiento y puesta en juego en los \u00e1mbitos decisivos de la cotidianidad, a lo largo de la historia de la cultura: el cuerpo, la familia, la ciudad, la educaci\u00f3n, el cuidado del otro y la religi\u00f3n.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55936, "comments": "<font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Antropolog\u00eda de la sexualidad y diversidad cultural nos sit\u00faa frente a un conjunto de escritos sobre conductas, actitudes y creencias sexuales. Que es fruto de las contribuciones m\u00e1s recientes realizadas desde el \u00e1mbito de la Antropolog\u00eda. En sus p\u00e1ginas se legitima la necesidad de establecer planteamientos socioculturales para la interpretaci\u00f3n de la sexualidad. As\u00ed, reconocer que la expresi\u00f3n sexual est\u00e1 impregnada de sociedad y de cultura, es admitir paralelamente que la sexualidad no puede reducirse a biolog\u00eda.</span></font>"}, {"id": 55937, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este tratado de Antropolog\u00eda Gn\u00f3stica se encuentra basado en hechos exactos y comprobables. Estos, a medida que pase el tiempo y aumenten los descubrimientos antropol\u00f3gicos y arqueol\u00f3gicos, se har\u00e1n m\u00e1s y m\u00e1s evidentes. Debemos distinguir entre la Antropolog\u00eda Materialista y la Antropolog\u00eda Gn\u00f3stica. La Antropolog\u00eda Materia lista, mediante asociaciones de tipo sensual, saca deducciones l\u00f3gicas que pueden no estar de acuerdo con la realidad de los acontecimientos sobre el origen del hombre. La Mente sensual nos informa mediante las percepciones sensoriales externas, motivo por el cual ella jam\u00e1s puede saber algo sobre la realidad.</span>"}, {"id": 55938, "comments": "<p class=\"description\">A partir del inter\u00e9s que en el momento actual suscitan los fen\u00f3menos religiosos, la intenci\u00f3n primera de la <i>Antropolog\u00eda de la religi\u00f3n</i> es ofrecer a un p\u00fablico amplio una introducci\u00f3n asequible y, al mismo tiempo, bien fundamentada y cr\u00edtica al estudio de los mismos. La discusi\u00f3n en torno a los aspectos metodol\u00f3gicos e ideol\u00f3gicos de la problem\u00e1tica ocupa un lugar importante en esta obra. Los numerosos avatares que, desde el siglo XIX, han experimentado los estudios cient\u00edficos de la religi\u00f3n constituyen una de las aventuras intelectuales m\u00e1s caracter\u00edsticas de la modernidad occidental. En el ambiente evolucionista de aquel tiempo (\"darwinismo social\"), la fundaci\u00f3n de c\u00e1tedras laicas para el estudio de las religiones fue uno de los puntos calientes que expresaba el contencioso pol\u00edtico, cultural y social entre el estudio cient\u00edfico y el teol\u00f3gico de los fen\u00f3menos religiosos. De alguna manera, la llamada \"querella anticristiana\" se polariz\u00f3 en torno a esta cuesti\u00f3n, cuyos protagonistas fueron, por un lado, las iglesias y, por el otro, el estado liberal. Afortunadamente y por lo general, ese estado de cosas ha sido superado y, en la actualidad, tanto desde la ciencia como desde la teolog\u00eda, se afirma la necesidad del estudio cultural, pol\u00edtico y social de los fen\u00f3menos religiosos. A lo largo y ancho del texto, el autor mantiene la opini\u00f3n que la religi\u00f3n constituye una parte irrenunciable de cualquier tipo de praxis antropol\u00f3gica, que expresamente no se someta a una reducci\u00f3n injustificable y, al propio tiempo, sumamente nociva de los planteamientos de esta disciplina. En los nueve cap\u00edtulos de que consta el escrito, Duch, despu\u00e9s de esbozar brevemente los antecedentes hist\u00f3ricos del estudio no teol\u00f3gico de la religi\u00f3n, traza a grandes rasgos algunos de los elementos m\u00e1s significativos de las diferentes propuestas que se han hecho para aproximarse a los variopintos universos religiosos.</p>"}, {"id": 55939, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde el momento clave de la historia en que el ser humano estableci\u00f3 asentamientos fijos para vivir en comunidad, la ciudad ha sido la m\u00e1xima expresi\u00f3n de la presencia cultural del ser humano en el mundo; una presencia propia que ha establecido, en cada momento hist\u00f3rico, cu\u00e1les son las dimensiones de su aut\u00e9ntica naturaleza, siempre sometida a las irrupciones imprevistas y desconcertantes de las m\u00faltiples fisonom\u00edas de la contingencia.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hoy, en la \u00e9poca de la \u00abvigilancia electr\u00f3nica\u00bb, los asuntos relacionados con el dinero y el orden p\u00fablico est\u00e1n meticulosamente regulados y controlados, pero los restantes \u00e1mbitos de lo humano, aquellos que tienen que ver con la responsabilidad, la simpat\u00eda, el acogimiento, la honestidad y la misericordia, se encuentran en el \u00e1mbito de la voluntad libre y generosa de determinadas personas o grupos sociales. Se impone, por tanto, aproximarse a la realidad urbana a partir de una reinterpretaci\u00f3n de los ingredientes materiales y mentales m\u00e1s decisivos que intervienen activamente en el espacio-tiempo vivido que ha configurado a las culturas de todos los tiempos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta\u00a0</span><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Antropolog\u00eda de la ciudad</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0propone un marco general de las m\u00faltiples relaciones que se entretejen en la vida urbana de individuos y colectividades y de los ejes fundamentales de la configuraci\u00f3n espaciotemporal \u2014siempre polifac\u00e9tica y amenazada por la anomia\u2014 de la realidad y de su principal int\u00e9rprete: el ser humano.\u00a0</span></div>"}, {"id": 55940, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta etnograf\u00eda nos muestra, a pesar de su complejidad, las formas de vida de unas gentes tan cercanas y a la vez tan lejanas para los occidentales. A trav\u00e9s de los diferentes cap\u00edtulos se descubre la diversidad de grupos de poblaci\u00f3n y comportamientos humanos que existen en Argelia. La obra es el resultado de la investigac i\u00f3n etnogr\u00e1fica y sociol\u00f3gica de su autor, primero como militar y despu\u00e9s como profesor de la Facultad de Letras de Argel.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 55941, "comments": "<content><b>El Antropoceno es una nueva \u00e9poca geol\u00f3gica cuyo rasgo \ncentral es el protagonismo de la humanidad, convertida en agente de \ncambio medioambiental a escala planetaria.</b> <p><b>Desde una postura \noriginal, elegante y sensata, Arias Maldonado aprovecha todas las \noportunidades que ofrece el concepto, un excelente marco te\u00f3rico para el\n debate sobre la sostenibilidad global, la conservaci\u00f3n de las formas y \nespacios naturales, as\u00ed como para la moralizaci\u00f3n de las relaciones \nentre el ser humano y la naturaleza.</b></p> <p>La colonizaci\u00f3n humana del planeta ha terminado por conducirnos a una nueva \u00e9poca geol\u00f3gica: el <b>Antropoceno</b>.\n Al menos, as\u00ed lo indica una s\u00f3lida hip\u00f3tesis cient\u00edfica seg\u00fan la cual \nel progresivo acoplamiento de los sistemas sociales y naturales ha hecho\n de la humanidad el principal agente de cambio medioambiental global. De\n manera que el Holoceno, bajo cuyas ben\u00e9volas condiciones clim\u00e1ticas ha \nprosperado la humanidad, est\u00e1 dejando paso a un nuevo r\u00e9gimen planetario\n lleno de peligros y oportunidades.</p> <p>Del cambio clim\u00e1tico a la \nextinci\u00f3n de especies, de la urbanizaci\u00f3n a la reforestaci\u00f3n, el \nAntropoceno es un fen\u00f3meno ambiguo: un efecto colateral del progreso \nhumano que despierta a las fuerzas tel\u00faricas que operan en el tiempo \nprofundo y nos recuerda que somos criaturas terrenales.</p> <p>En este \nlibro de vocaci\u00f3n interdisciplinar, Manuel Arias Maldonado somete a \nriguroso an\u00e1lisis este nov\u00edsimo concepto y se pregunta por sus \nconsecuencias pol\u00edticas. O sea: por los efectos que para la sociedad \nliberal y la democracia tiene una mutaci\u00f3n planetaria que obliga a \nreorganizar las relaciones socionaturales.</p></content>"}, {"id": 55942, "comments": ""}, {"id": 55943, "comments": "Antropoc\u00e9ano es el mar de nuestra era, un mar en el que la especie humana ha dejado su huella. Nuestra forma de vivir repercute en el oc\u00e9ano, pero lo que le afecta a \u00e9l nos afecta tambi\u00e9n a todos.\n\nDe forma amena y clara, a trav\u00e9s de historias reales y bas\u00e1ndose en los estudios cient\u00edficos m\u00e1s punteros, este libro nos muestra los problemas del mar, qu\u00e9 los ha provocado y las acciones positivas que se est\u00e1n llevando a cabo para remediarlos.\u00a0\n\nPorque no solo\u00a0es posible revertir algunos de los errores medioambientales que hemos cometido, sino que podemos hacer que el oc\u00e9ano se convierta en nuestro mejor aliado para mitigar los efectos del cambio clim\u00e1tico. Es hora de despertar y actuar."}, {"id": 55944, "comments": ""}, {"id": 55945, "comments": "Antonio Tovar es el testigo que conoci\u00f3 a personalidades tan dispares como Lorca y Hitler. El hombre que dej\u00f3 su firma en 400 libros y art\u00edculos de filolog\u00eda, filosof\u00eda y literatura como autor, traductor o prologuista. El rector de la Universidad de Salamanca a la que llev\u00f3 la luz del porvenir en los a\u00f1os de la dictadura. El miembro de la Real Academia que defendi\u00f3 con pasi\u00f3n la entrada de Miguel Delibes, Rosa Chacel o Pere Gimferrer. El profesor a quien sus alumnos (de Espa\u00f1a, Argentina, Estados Unidos o Alemania) recuerdan como una figura central en sus vidas. El esposo, padre de cinco hijos y aut\u00e9ntico amigo de sus amigos. La figura p\u00fablica que encarn\u00f3 la evoluci\u00f3n desde el franquismo hasta la m\u00e1s profunda convicci\u00f3n democr\u00e1tica, manteni\u00e9ndose fiel al deseo de una necesaria revoluci\u00f3n que quedaba pendiente. A su muerte, en 1985, tuvieron para \u00e9l palabras de recuerdo tanto el entonces ministro socialista de Cultura, Javier Solana, como el que fuera ministro de Franco, Ram\u00f3n Serrano Su\u00f1er. Espa\u00f1a hab\u00eda perdido a una de sus mentes m\u00e1s privilegiadas, a un gran intelectual y ellos a un entra\u00f1able amigo.Las \u00faltimas palabras de su \"Vida de S\u00f3crates\" podr\u00edan aplicarse a \u00e9l mismo:\"La fragilidad del destino del saber humano, la fatalidad hist\u00f3rica y la libertad genial, las profundas ra\u00edces del individuo m\u00e1s racional y exento: todo esto quisi\u00e9ramos que resultara m\u00e1s claro despu\u00e9s de le\u00eddas estas p\u00e1ginas.Este libro es la segunda edici\u00f3n del que se public\u00f3 en 2012. Antes de \u00e9l apareci\u00f3 \"Celaya Esencial\", y despu\u00e9s vinieron: \"Luis Mariano, cien a\u00f1os, cent ans\", \"El Gran Capit\u00e1n\", Sebasti\u00e1n Iradier; si a tu ventana llega una paloma\", \"El Madrid de Blas de Otero\", \"La flecha que me asign\u00f3 Cupido\", \"Los relatos navarros de Francisco Navarro Villoslada\" y la edici\u00f3n cr\u00edtica de \"Trafalgar\", la obra de Benito P\u00e9rez Gald\u00f3s.\n\n**"}, {"id": 55946, "comments": "\u00bfPor qu\u00e9 hay que leer a Antonio Mu\u00f1oz Molina? \u00bfAcaso porque es un gran novelista que forma parte del canon de la literatura espa\u00f1ola? No ser\u00eda una mala excusa, pero hay razones mejor fundadas, como desvela el nuevo ensayo de Justo Serna. Las novelas de Mu\u00f1oz Molina son de largo aliento, aspiran a la totalidad, a representar el mundo presente o pasado con sus personajes, sus episodios y sus objetos menudos. Son ficciones que recrean lo que hemos vivido pero no para reproducir lo ya sabido, sino para ponernos en riesgo, para hacernos sentir potencialmente lo que podr\u00edamos haber vivido. Serna lleva a\u00f1os viviendo en el mundo de las ficciones de Mu\u00f1oz Molina. Su libro nos devuelve esa tensi\u00f3n moral entre pasado y presente, entre lo ficticio y lo real, en un ensayo de prosa envolvente."}, {"id": 55947, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Antonio Salas. El infiltrado incluye Diario de un skin, El a\u00f1o que trafiqu\u00e9 con mujeres y El Palestino.&#160;</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diario de un skin, libro de no ficci\u00f3n m\u00e1s vendido en 2003, ha recibido tanto elogios como amenazas de muerte, ya que dicho libro sirvi\u00f3 como base documental, aportando informaci\u00f3n clave, en el macrojuicio contra la organizaci\u00f3n neonazi Hammerskin Espa\u00f1a.&#160;</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A este t\u00edtulo le sigui\u00f3 otro igualmente pol\u00e9mico, El a\u00f1o que trafiqu\u00e9 con mujeres, donde se centraba en las redes de trata de blancas y cuya publicaci\u00f3n desencaden\u00f3 la investigaci\u00f3n sobre los amos de la prostituci\u00f3n espa\u00f1ola, as\u00ed como la llevada a cabo por el Gobierno mexicano acerca de la trata de ni\u00f1as chiapanecas.&#160;</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero sin duda, en El palestino (2010) vivimos su investigaci\u00f3n m\u00e1s arriesgada y ambiciosa hasta la fecha: una infiltraci\u00f3n en las redes del terrorismo internacional. La cara m\u00e1s cruda del miedo, documentada con el rigor y la peculiar iron\u00eda de una de las voces m\u00e1s autorizadas del escenario period\u00edstico.</span></div>"}, {"id": 55948, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La de Antonio Garrigues Walker es una historia fuera de lo com\u00fan, casi siempre muy cercana a los centros de decisi\u00f3n pol\u00edticos y econ\u00f3micos, y de mucho trabajo. Heredero de una saga de grandes juristas y personajes relevantes en la vida p\u00fablica y pol\u00edtica espa\u00f1ola, se cri\u00f3 en un ambiente liberal, intelectual y culto: su madre, estadounidense, y su padre, abogado de prestigio, ministro de Justicia en los a\u00f1os setenta y diplom\u00e1tico en Washington y el Vaticano, dieron forma a una estirpe familiar que lleg\u00f3 a equipararse con el clan Kennedy, con el que, adem\u00e1s, les un\u00eda una buena amistad.</span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tras abandonar una inicial vocaci\u00f3n futbol\u00edstica \u2014quiso ficharlo el Atl\u00e9tico de Madrid\u2014, el joven Garrigues Walker tom\u00f3 las riendas del despacho familiar, que tripulaban por aquel entonces su padre y su t\u00edo Joaqu\u00edn, y lo convirti\u00f3 en la puerta de entrada de las empresas norteamericanas en Espa\u00f1a. Profundamente liberal, en los ochenta, siguiendo los pasos de su hermano Joaqu\u00edn, inici\u00f3 un coqueteo con la pol\u00edtica que culmin\u00f3 con la formaci\u00f3n del Partido Dem\u00f3crata Liberal y, posteriormente, con la Operaci\u00f3n Reformista, junto a Miquel Roca y Florentino P\u00e9rez.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ha seguido trabajando incansablemente desde entonces, en el bufete y en muchos otros \u00e1mbitos \u2014es miembro de la Comisi\u00f3n Trilateral y pertenece a incontables organizaciones y fundaciones, como la Asociaci\u00f3n para el Progreso de la Direcci\u00f3n, ACNUR o Transparencia Internacional, y es autor de m\u00e1s de cincuenta obras de teatro\u2014 y s\u00f3lo hoy, a sus 80 a\u00f1os, a\u00fan en activo y tras superar un c\u00e1ncer, ha aceptado mirar atr\u00e1s, por una vez, para reconstruir las p\u00e1ginas de su intensa vida, que es tambi\u00e9n en cierta forma la historia de algunos de los acontecimientos m\u00e1s relevantes del siglo XX en Espa\u00f1a.</p></div>"}, {"id": 55949, "comments": ""}, {"id": 55950, "comments": "<div>\n<p>\u00c1frica, cuna de la humanidad. \u00c1frica, el continente negro. Contamos con tan pocas ficciones provenientes de esa porci\u00f3n del planeta, m\u00e1s all\u00e1 del clich\u00e9 de las jirafas contra un sol rojo en la inmensa sabana, que se nos hace dif\u00edcil forjarnos im\u00e1genes mentales que reflejen la realidad y la individualidad de sus m\u00e1s de mil millones de habitantes y sus cincuenta y cuatro pa\u00edses. Y esta visi\u00f3n de \u00c1frica como un todo homog\u00e9neo y estereotipado nos lleva, en el mejor de los casos, a la indiferencia.</p>\n<p>Este libro inaugura la serie africana de Empat\u00eda con relatos de once autores de diferentes pa\u00edses del continente, donde podemos encontrar tanto tem\u00e1ticas en com\u00fan (los estragos del colonialismo, la vida luego de la independencia, el choque entre los elementos tradicionales de la cultura y los valores de los colonizadores, la migraci\u00f3n), como as\u00ed tambi\u00e9n las experiencias propias de cada pa\u00eds de la regi\u00f3n. En definitiva, en palabras de la escritora nigeriana Chimamanda Aditchie, se trata de combatir 'la historia \u00fanica'.</p></div>"}, {"id": 55951, "comments": ""}, {"id": 55952, "comments": ""}, {"id": 55953, "comments": ""}, {"id": 55954, "comments": "<p class=\"description\">SERRAT LEE A BENEDETTIUna antolog\u00eda personal con motivo del centenario del autor uruguayo, el poeta contempor\u00e1neo en espa\u00f1ol m\u00e1s querido por varias generaciones de lectores. \u00abYo soy poeta / se\u00f1ores: / y usted debe saber que los poetas / vivimos a la vuelta de este mundo.\u00bb\u00abNo es f\u00e1cil escoger lo m\u00e1s representativo entre la extensa obra de Benedetti, pero conf\u00edo en que en esta antolog\u00eda est\u00e9n representados todos los Benedettis que Mario cargaba en su mochila -el oficinista rutinario, el montevideano de clase media, el periodista comprometido, el viajero curioso, el militante de la patria dom\u00e9stica, el exiliado y el desexiliado, y tambi\u00e9n el intelectual parcial, el luchador pol\u00edtico y, por supuesto, el poeta minucioso y trabajador que nunca dej\u00f3 de ser-, con la esperanza de que esta selecci\u00f3n pueda resultarle tan \u00fatil al lector familiarizado con el mundo literario del poeta uruguayo como a aquel que llegue por primera vez a sus versos. Mario Benedetti ha sido uno de los escritores m\u00e1s fecundos y populares de Am\u00e9rica Latina. Un hombre de aspecto fr\u00e1gil y sencillo, de gesto y voz mesurada, que acerc\u00f3 a la gente su palabra despojada de solemnidad. Escribi\u00f3, a contramano de las modas imperantes y de la cr\u00edtica, historias que son las peripecias del hombre medio. Visit\u00f3 todos los g\u00e9neros literarios: la novela, el relato, el teatro, pero fue la poes\u00eda su g\u00e9nero predilecto, el que marc\u00f3 m\u00e1s intensamente su vocaci\u00f3n y el m\u00e1s abundante y popular de toda su obra. Probablemente Benedetti sea el poeta m\u00e1s le\u00eddo en nuestro idioma y, con toda seguridad, el m\u00e1s cantado.\u00bb -Joan Manuel Serrat ENGLISH DESCRIPTION \"SERRAT READS TO BENEDETTI  A personal anthology to mark the centenary of the Uruguayan author, the most-loved, contemporary poet in Spanish by many generations.  'I am a poet / gentlemen: / and you should know that poets / live around the world.'  'It is not easy to choose the most representative among Benedetti's extensive work, but I trust that this anthology represents all the Benedettis that Mario carried in his backpack - the routine office worker, the middle-class Montevideo man, the committed journalist, the curious traveler, the lover of the homeland, the exiled and the repatriated, as well as the partial intellectual, the political fighter and, of course, the meticulous and hard-working poet who never ceased to be -, in the hope that this selection may prove as useful to the reader familiar with the Uruguayan poet's literary world as to the one who's reading his verses for the first time.  Mario Benedetti has been one of the most fruitful and popular writers in Latin America. A man with a fragile and simple appearance, with a measured gesture and voice, who brought his word to the people, stripped of solemnity. He wrote, against the prevailing fashions and criticism, stories that are the adventures of the average man. He visited all literary genres: the novel, the short story, the play, but poetry was his favorite genre, the one that most intensely marked his vocation and the most abundant and popular of all his work. Benedetti is probably the most widely read poet in our language and, certainly, the most sung. \" -Joan Manuel Serrat \"</p>"}, {"id": 55955, "comments": "<div><p>Tres historias cortas de amor entre hombres. <br>\nCastalia Cabott nos introduce en la vida del se\u00f1or Spock y su b\u00fasqueda de un novio... \u00bflo conseguir\u00e1? <br>\nGrace Lloper espera poner un poco m\u00e1s de pimienta en la vida de un camionero y su cocinero preferido. <br>\nMarisa Citeroni cree que todo es posible, siempre que las cosas sean por el amor de Esteban.</p>\n<p>**</p></div>"}, {"id": 55956, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Amor, muerte y vampiros.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta antolog\u00eda narrativa es una recopilaci\u00f3n de los textos del autor Jos\u00e9 Aurelio Guzm\u00e1n Mart\u00ednez.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El libro est\u00e1 compuesto por:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Cr\u00f3nicas de vampiros: el lado obscuro del amor (precuela de la saga \"Cr\u00f3nicas de vampiros\").\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Amor, \u00bfqui\u00e9n necesita terapia sexual? (noveleta).\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Bolas de fuego y otros cuentos (trece relatos estremecedores que incluyen el cuento \"Bendecida\", ganador del Segundo lugar nacional del concurso \"Terminemos el cuento\").</span></div>"}, {"id": 55957, "comments": "<div>\n<p>El aforismo es sin duda uno de los fen\u00f3menos m\u00e1s interesantes y breves del lenguaje, una agrupaci\u00f3n de palabras cuyo mensaje puede ser una dosis de reflexi\u00f3n que despierta de la misma forma que lo har\u00eda un golpe frente a una puerta de vidrio cerrada, una s\u00edntesis de sabidur\u00eda que puede ser arrojada al mundo de manera involuntaria y poco elaborada. Esa agrupaci\u00f3n de palabras puede darse en los escenarios m\u00e1s cotidianos y lo que hace un aforismo es esa brevedad para que la impresi\u00f3n sea disfrutada por m\u00e1s de un segundo. Esta selecci\u00f3n contiene obras de autores contempor\u00e1neos, lo cual ilustra y se\u00f1ala que la sabidur\u00eda reflexiva no ha muerto y que a\u00fan existen seres que se molestan en pensar el mundo aunque sea por un minuto. Francisco Granados</p></div>"}, {"id": 55958, "comments": "<div><p>Tres historias cortas de amor para disfrutar y deleitarse. <br>\nCastalia Cabott nos presenta a un James Bond 007 muy particular en un relato lleno de humor y pasi\u00f3n. <br>\nGrace Lloper nos ofrece la perspectiva de dos personas adultas sobre la deslealtad y c\u00f3mo las cosas no son siempre como las vemos. <br>\nMarisa Citeroni se hace muchas preguntas, y una de ellas es... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 mi Valent\u00edn?</p>\n<p>**</p></div>"}, {"id": 55959, "comments": "<p class=\"description\">Un encuentro entre dos vecinos dentro de un elevador en un d\u00eda de tormentas y truenos... \u00bfo la tormenta la crear\u00e1n ellos?<br>Y una dama de rojo que decide arriesgarse a llevar a cabo una fantas\u00eda con un desconocido... \u00bfo conocido?<br>Emociones fuertes en dos cuentos cortos que no puedes dejar de leer.. BiblioEteca donde encontrar\u00e1s los libros que quieres leer y los que todav\u00eda no sabes que quieres leer.<br><br></p>"}, {"id": 55960, "comments": ""}, {"id": 55961, "comments": "<p>Antolog\u00eda contiene:</p>La mafia de tu mirada<br/>La mafia de tu piel<br/>La Mafia de tu voz<br/>La mafia de tu esencia"}, {"id": 55962, "comments": "<div>\n<p>\u201cAntolog\u00eda del Olimpo \u2013 Bellas Artes\u201d Las bellas artes se unen para dar vida a una antolog\u00eda llena de color y destreza, en la que el romance ser\u00e1 el principal protagonista. Prep\u00e1rate para emprender un viaje, a trav\u00e9s de una galer\u00eda cultural, en un conjunto de relatos creativos, que deleitar\u00e1n tus sentidos. Arquitectura, cine, danza, escultura, literatura, m\u00fasica y pintura ser\u00e1n las artes encargadas de brindar color a este lienzo literario, de la mano de varias autoras. Esta antolog\u00eda contiene los siguientes relatos: A la fuga de los reflectores de Raquel Herrera. Letras prohibidas de Luce Monzant G. Alma de piedra de Tina Monzant. No tan bellas artes de Jull Dawson. Todo por amarte de Emma Richardson. Iba\u00f1ez &amp; Herrero de Jess GR Una dulce melod\u00eda de Melissa Mitchell H Dos segundos de La Mala Princesa.</p></div>"}, {"id": 55963, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">El plano humano es el m\u00e1s fascinante de entre los diferentes mundos, porque en \u00e9l caminan toda clase de criaturas, y lo mejor, sin que ellos se den cuenta; fantasmas, vampiros, lic\u00e1ntropos, cambiaformas, sirenas, brujas, \u00e1ngeles, demonios, kelpies, traspasan las barreras de sus propios mundos huyendo de sus destinos, acorralados por sus persecutores, o peor aun, por los designios de su coraz\u00f3n. Ya que, un ser enamorado, sin importar su especie, ser\u00e1 siempre el m\u00e1s peligroso de todos, pues son los \u00fanicos que est\u00e1n dispuestos a dejarlo todo por salvar a quienes aman.</p></div>"}, {"id": 55964, "comments": "<div>\u00abDioses, seres supremos a los que admiramos y tememos por igual, \ncriaturas perfectas que nos asombran con sus leyendas. Pero, \u00bfqu\u00e9 sucede\n cuando el mito se vuelve realidad? Cuando esos seres, que se supone \nsolo deber\u00edan existir en los cuentos, se mezclan con los humanos, \ndejando el Olimpo para probar los vicios de la Tierra, y quiz\u00e1s algo \nm\u00e1s.<br>Arrogantes y vengativos, han venido a demostrar por qu\u00e9 son los \nregentes del cielo, podr\u00eda ser que por su soberbia inicien una nueva \nguerra, porque no hay nada m\u00e1s peligroso que un Dios vanidoso, salvo uno\n enamorado. Acostumbrados a la lucha por el poder infinito, desconocen \nel sentimiento del amor y sacrificio por los dem\u00e1s, ahora son ellos \nquienes deben aprender de los humanos. Y, tal vez entonces es que se den\n cuenta que no son los seres omnipotentes que creen ser.\u00bb</div>"}, {"id": 55965, "comments": ""}, {"id": 55966, "comments": ""}, {"id": 55967, "comments": "En esta antolog\u00eda podemos encontrar cuentos de la \u00e9poca colonial y del futuro, de la mina y el campo y sus mitos, de las ciudades y sus lenguajes, de la selva y el hombre, de la vida cotidiana y de hechos hist\u00f3ricos que conmovieron al pa\u00eds. Fantas\u00eda, humor, seriedad y juego. Tambi\u00e9n sabemos que la extra\u00f1eza de caminos y de personajes, de mundos lejanos o inexistentes, no son otra cosa que la interioridad de nosotros mismos."}, {"id": 55968, "comments": "<div><p class=\"description\">Antes de ingresar en la mitolog\u00eda popular gracias a *Dr\u00e1cula* de Bram Stoker, la figura del vampiro hab\u00eda cautivado ya a los m\u00e1s grandes escritores. La presente antolog\u00eda recoge una muestra de las recreaciones m\u00e1s brillantes que hicieron del vampiro autores como Byron, Polidori, G\u00f3gol, Maupassant, Edgar Allan Poe o Conan Doyle, originales aproximaciones a un mito en el que se cifran los misterios del sexo, la muerte, la trascendencia y el deseo de inmortalidad. </p>\n<p class=\"description\">Las bellas e hipn\u00f3ticas ilustraciones de Meritxell Ribas invitan a esta relectura de la historia del vampiro bajo una luz nueva.</p>\n<p class=\"description\">**</p>\n<p class=\"description\">### Descripci\u00f3n del producto</p>\n<p class=\"description\">Antes de ingresar en la mitolog\u00eda popular gracias a *Dr\u00e1cula* de Bram Stoker, la figura del vampiro hab\u00eda cautivado ya a los m\u00e1s grandes escritores. La presente antolog\u00eda recoge una muestra de las recreaciones m\u00e1s brillantes que hicieron del vampiro autores como Byron, Polidori, G\u00f3gol, Maupassant, Edgar Allan Poe o Conan Doyle, originales aproximaciones a un mito en el que se cifran los misterios del sexo, la muerte, la trascendencia y el deseo de inmortalidad. </p>\n<p class=\"description\">Las bellas e hipn\u00f3ticas ilustraciones de Meritxell Ribas invitan a esta relectura de la historia del vampiro bajo una luz nueva.</p></div>"}, {"id": 55969, "comments": "<div>\n<p>Llega la primera entrega de relatos rom\u00e1nticos de las autoras de Ediciones Valkiria para disfrutar de esta fecha tan especial. \u00a1Celebra San Valent\u00edn con Ediciones Valkiria! Eros, Cupido, San Valent\u00edn, el angelito con una flecha... no importa c\u00f3mo lo nombremos; el amor aparece en alg\u00fan momento de nuestras vidas. Hay veces que cuesta reconocerlo, sentirlo o verlo; otras veces llega sin pensarlo; y otras no es c\u00f3mo lo pens\u00e1bamos. Y eso, definitivamente, es el amor en estado puro.</p></div>"}, {"id": 55970, "comments": "Para las mujeres escribir poes\u00eda en Espa\u00f1a fue durante siglos una tarea complicada, condenada a una difusi\u00f3n m\u00ednima. Todav\u00eda hoy sus nombres resuenan y circulan en menor medida que sus colegas varones cuando se trata de leer y recordar a los mejores poetas del pasado. Esta edici\u00f3n pretende contribuir a paliar este desequilibrio proponiendo una muestra amplia de los mejores poemas escritos por mujeres espa\u00f1olas. Desde las poetas vinculadas a la libertad vanguardista del 27 hasta la primera poeta de la que tenemos noticia, la enigm\u00e1tica e inolvidable Florencia del Pinar, pasando por las escritoras rom\u00e1nticas, las barrocas, y la extensa escuela de escritoras religiosas. Todas espa\u00f1olas con dos excepciones: la casi an\u00f3nima Amarilis (c\u00e9lebre por su extenso poema-carta dedicado a Lope de Vega) y la mexicana Sor Juana In\u00e9s de la Cruz tan extraordinaria y tan influyente que ped\u00eda a gritos una excepci\u00f3n."}, {"id": 55971, "comments": ""}, {"id": 55972, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">\u00abMientras que el poder corrompe, la poes\u00eda purifica, ya que el arte establece las verdades humanas b\u00e1sicas que deben servir como fundamento de nuestro juicio\u00bb. Inspirado por John F. Kennedy, Luis Alberto Ambroggio recorre y analiza la obra de los poetas que, desde 1937, recibieron el cargo de Consultor de Poes\u00eda de la Biblioteca del Congreso y que en 1985 cambiar\u00eda a Poeta Laureado Asesor de Poes\u00eda para la Biblioteca del Congreso.</span></p>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">Este cargo supone servir a dicha instituci\u00f3n, que permanece abierta a todos los estadounidenses. La Biblioteca da al poeta no un busto ni un pedestal, sino el espacio para alzar su voz y, como dice Ambroggio \u00abejercer sus funciones, modelando y expresando su visi\u00f3n que debe medirse por su capacidad de sentir amor, dolor, rechazo. Ante todo en una democracia que se dice libre, abierta, humana. Los poetas aqu\u00ed representados han dejado una huella indeleble\u00bb.</span></p></div>"}, {"id": 55973, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">En todo el mundo y en todas las \u00e9pocas el amor ha sido y es la m\u00e9dula de la poes\u00eda.</span></p>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">Luis Mar\u00eda Anson re\u00fane en esta magn\u00edfica antolog\u00eda las mejores poes\u00edas de amor en lengua espa\u00f1ola escritas por m\u00e1s de un centenar de poetas de todas las \u00e9pocas hasta la actualidad.</span></p>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">El lector puede abrir este libro por cualquier p\u00e1gina con la seguridad de que sentir\u00e1 el aliento m\u00e1s hondo de la escritura de los poetas, el mensaje infinito de quienes rindieron sus letras al amor profundo, a la palabra absorta, al sentimiento insondable, a la carne que se estremece, al devastado coraz\u00f3n, al alma que tiembla, a la c\u00e1lida ceniza.</span></p></div>"}, {"id": 55974, "comments": "<div>\n<p>La palabra Jarcha significa en \u00e1rabe \u00absalida\u00bb. Las jarchas son breves textos romances (en escritura aljamiada) antecedentes de los \u00abvillancicos\u00bb, las coplas y cantares. Van al final de unos poemas en \u00e1rabe o hebreo llamados moaxajas. Este g\u00e9nero apareci\u00f3 en Andaluc\u00eda al t\u00e9rmino del siglo IX y comienzos del X. La tradici\u00f3n atribuye a Muqadamm ben Mu'saf\u00e0 de Cabra su invenci\u00f3n.</p></div>"}, {"id": 55975, "comments": "<div><p class=\"description\"></p><div style=\"text-align: justify;\">Colecci\u00f3n de relatos, de distintos g\u00e9neros, publicados en Ediciones SK por escritores de la editorial y colaboradores durante el primer semestre de 2014.</div><div style=\"text-align: justify;\">Esta publicaci\u00f3n anima a futuros colaboradores para que aporten sus relatos, as\u00ed probar sus obras y difundir su talento.</div></div>"}, {"id": 55976, "comments": "<div> <p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600; font-style: italic\">Todo el mundo tiene un lado oscuro... </p> <p align=\"justify\">Dark Captive es una colecci\u00f3n exclusiva de historias rom\u00e1nticas oscuras protagonizadas por hombres alfa con un feroz apetito sexual. No se detendr\u00e1n ante nada para conseguir lo que quieren. Y tienen sus ojos puestos en una mujer. Posesivos y audaces, estos h\u00e9roes dan a sus conquistas exactamente lo que desean: ser tomadas... ser pose\u00eddas. Cualquier resistencia ofrecida ser\u00e1 puesta a prueba, pero al final el amor manda. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600; font-style: italic\">El secuestro, el rapto y la esclavitud sexual son s\u00f3lo algunos de los excitantes temas tab\u00fa de esta antolog\u00eda cuidadosamente seleccionada. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600\"><u>Historias: </u></p> <p align=\"justify\"><em>Take Me </em>de Jenika Snow </p> <p align=\"justify\"><em>Sinful</em> de Lily Harlem </p> <p align=\"justify\"><em>One Last Job</em> de Alexa Sinclaire </p> <p align=\"justify\"><em>Captive Artist </em>de N.J. Young </p> <p align=\"justify\"><em>The Shadow </em>de Elena Kinclaid </p> <p align=\"justify\"><em>Godsend</em> de Jocelyn Dex </p></div>"}, {"id": 55977, "comments": ""}, {"id": 55978, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro no es un libro al uso, amigo lector.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se trata de un compendio de noticias que, debemos aclarar (ya que es posible que viendo c\u00f3mo est\u00e1 el mundo \u00faltimamente usted lo dude), son todas de nuestra m\u00e1s absoluta invenci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cualquier parecido con la realidad no es pura coincidencia, porque la verdad es que todos los d\u00edas encontramos noticias reales mucho m\u00e1s incre\u00edbles que \u00e9stas, hasta casi rozar los l\u00edmites del absurdo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No recomendamos su lectura si su m\u00fasculo de la risa est\u00e1 delicado; en caso de ser as\u00ed, h\u00e1galo usted sentado c\u00f3modamente en la taza.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por favor, l\u00e9alo usted con cuidado y, eso s\u00ed, bajo su absoluta y completa responsabilidad.</span></div>"}, {"id": 55979, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 fallando en nuestras democracias para que las propuestas rupturistas sean tan atractivas? Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez-Albertos defiende que las causas primarias son de tipo econ\u00f3mico, y que est\u00e1n relacionadas con las transformaciones que est\u00e1n alterando el funcionamiento de nuestras econom\u00edas y sociedades, y con la distribuci\u00f3n del bienestar entre individuos, regiones y grupos sociales. Pero, en el fondo, se trata de un problema pol\u00edtico, que tiene que ver con que muchos de los afectados se ven incapaces de conseguir que el sistema defienda sus intereses. Con la ayuda de abundantes datos sobre votantes y partidos procedentes de diferentes contextos nacionales, este libro disecciona los mecanismos a trav\u00e9s de los cuales nuestras democracias generan estos precarios pol\u00edticos, reflexiona sobre las implicaciones de estos procesos y propone ideas para combatir estas din\u00e1micas. </p></div>"}, {"id": 55980, "comments": "Claudio Eicke es un ingeniero en sonido especializado en rock y due\u00f1o de un estudio de grabaci\u00f3n con m\u00e1quinas an\u00e1logas, verdaderas reliquias para estos tiempos. Pese a la calidad de su trabajo, vive constantes apuros econ\u00f3micos hasta que, por un hecho fortuito, su estudio cobra notoriedad y no tardan en llegar nuevos clientes, entre ellos un m\u00fasico pop a quien detesta. Pero el dinero que le ofrece es tan irresistible que acepta producir y grabar su nuevo disco.<br><br>Antipop es el nombre del filtro que va en el micr\u00f3fono y el cantante a la hora de grabar, pero lo que menos tiene Claudio Eicke son filtros y paciencia. Es un triple forastero es descendiente de alemanes que llegaron a Chile al t\u00e9rmino de la Segunda Guerra Mundial, viene de la provincia en busca de un espacio en la capital y, por sobre todo, es un purista de su profesi\u00f3n en una industria dominada por la vocaci\u00f3n de lo masivo antes que por las buenas ideas.<br><br>Cargada de iron\u00eda y una dura mirada a la escena musical chilena, Antipop es una novela sobre la independencia art\u00edstica y la dignidad de la m\u00fasica bien hecha, aunque no la toquen en las radios ni llegue a los rankings."}, {"id": 55981, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Dichoso el que resiste la tentaci\u00f3n porque, al salir aprobado, recibir\u00e1 la corona de la vida que Dios ha prometido a quienes lo aman. |Santiago 1:12| A Mikayla Durant poco y nada le importaban esos pasajes b\u00edblicos. Era una buena mujer sin duda alguna, pero a su manera\u2026 m\u00e1s espiritual que religiosa. Lleg\u00f3 a Bar Harbor huyendo de su pasado y se encontr\u00f3 con un presente que le gustaba. De a poco fue recibida en la peque\u00f1a comunidad como una m\u00e1s y fue gan\u00e1ndose el coraz\u00f3n de sus miembros. Sobre todo, de uno en especial. Bruce Hagerty era un pilar en la comunidad, due\u00f1o de una f\u00e1brica de pl\u00e1sticos que daba trabajo a la mitad de la poblaci\u00f3n. Un honorable viudo con tres hijos a quien todos respetaban. Pero hab\u00eda m\u00e1s en \u00e9l que solo un hombre con mucha visi\u00f3n, era un l\u00edder. Y parad\u00f3jicamente, para \u00e9l liderar significaba \u00abservir\u00bb. Servir de una forma muy especial. La atracci\u00f3n entre ellos era evidente y palpable. Pero\u2026 eran tan diferentes como el d\u00eda y la noche. Dicen que los polos opuestos se atraen, la pregunta entonces es: \u00bfPodr\u00e1n dos personas tan distintas tener un futuro en com\u00fan? Un pasaje de la Biblia dice: \u00bfPuede alguien caminar sobre las brasas sin quemarse los pies? |Proverbios 6:28| \u00bfEst\u00e1n dispuestos a descubrirlo?</span></p></div>"}, {"id": 55982, "comments": "<div><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 18px; widows: 1;\"><i>Lecciones socra\u0301ticas y alternativas</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 18px; widows: 1;\">\u00a0</span></span></p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se puede filosofar en zapatillas, como para andar por casa, tranquilamente, sin poner en la palestra el mundo como es; tambien se puede utilizar la filosofia como la dinamita, al estilo nietzscheano.\u00a0</span></p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esto ultimo es lo que se propone Michel Onfray en este Antimanual que interroga filosoficamente el mundo real a partir de cuestiones muy actuales: la esclavitud generada por las sociedades liberales, los nuevos limites de la libertad marcados por Internet, la posible produccion genetica de monstruos, el odio generalizado contra el arte contemporaneo, la pasion por la mentira entre los politicos, etc.\u00a0</span></p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por estas paginas campan pajilleros, chimpances, fumadores de hachis, canibales, deportistas, policias, supervisores generales, antiguos nazis, presidentes de gobierno y toda una fauna barroca sentada, junta y revuelta, en un banquete filosofico del que no habria arrendado la ganancia ni el mismisimo Socrates.</span></p><p><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 18px; widows: 1;\">\u00bfQu\u00e9 es el hombre?, \u00bfC\u00f3mo vivir juntos? y \u00bfQu\u00e9 podemos saber? son las tres preguntas entorno a las cuales se estructura el libro.\u00a0</span><br><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 18px; widows: 1;\">Estas preguntas generales contienen apartados con subpreguntas como por ejemplo: \u00bfHab\u00e9is comido nunca carne humana? , \u00bfPor qu\u00e9 vuestro instituto est\u00e1 construido como una c\u00e1rcel? , \u00bfLa polic\u00eda existe por amargarnos la vida? , Si hubierais enga\u00f1ado a vuestro(a) novio(a), \u00bfse lo dir\u00edais? .\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 18px; widows: 1;\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; line-height: 18px; widows: 1;\">Estas preguntas y otras por el estilo, dan pie a hablar sobre la naturaleza, el arte, la t\u00e9cnica, la libertad, la conciencia, la raz\u00f3n,\u2026 Y con cada respuesta, el autor incorpora una selecci\u00f3n de textos sobre el tema tratado. De este modo hace un repaso ameno por la historia del pensamiento y de sus principales representantes.</span></span></p></div>"}, {"id": 55983, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><em style=\"color: #000000\">La tragedia Ant\u00edgona</em><span style=\"color: #000000\"> de S\u00f3focles no s\u00f3lo sacudi\u00f3 la conciencia de los espectadores del teatro griego. A lo largo de los siglos ha dado lugar a incontables relecturas, desde la antigua Roma hasta el surrealismo del siglo XX. George Steiner \u2013para quien \"la cr\u00edtica literaria debiera nacer de una deuda de amor para con la obra comentada\"\u2013 reconstruye el proceso de transmisi\u00f3n del mito de Ant\u00edgona en todas sus formas de expresi\u00f3n, no s\u00f3lo en el teatro, la \u00f3pera o el ballet, sino tambi\u00e9n en la reflexi\u00f3n filos\u00f3fica, antropol\u00f3gica y pol\u00edtica. En las diferentes lecturas se perciben los cambios de ideas pol\u00edticas y sociales a lo largo del tiempo, pero tambi\u00e9n la invariable admiraci\u00f3n por el hero\u00edsmo incondicional de una figura que trasciende todas las \u00e9pocas.</span></p>\n<p style=\"font-size: 14px; font-weight: 600; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">Este libro es una de las contribuciones m\u00e1s extraordinarias a la historia de la cultura y una fascinante aventura lectora para todos aquellos que se apasionan por los temas m\u00e1s profundos de la humanidad.</span></p></div>"}, {"id": 55984, "comments": ""}, {"id": 55985, "comments": ""}, {"id": 55986, "comments": ""}, {"id": 55987, "comments": "<p>A lo largo de decadas me he ido encontrando, en parte debido a una \npersonal siembra, en situaciones delicadas, pero como casi siempre en la\n vida ..el antidoto va al lado .... si un@ tiene la suerte de tener`todo\n lo necesario` para solventar la situaci\u00f3n, enhorabuena, si n\u00f3 hay que \nespabilarse. Me gustaria llevar en el bolsillo derecho de la cazadora al\n mejor m\u00e9dic@ del mundo, en otro bolsillo, a una madre que me diera la \n`cobertura emocional ` m\u00e1s amplia posible ..... pero como, a\u00fan \nhabiendolo intentado de todas maneras, no lo he conseguido, he tenido, \ncomo todos, que sacarme las casta\u00f1as del fuego... Hasta ahora, las he \nsacado as\u00ed y eso comparto... pero no sigais mi ejemplo\u2026 porque \nseguramente solo sea util para mi...informaros\u00a0</p>"}, {"id": 55988, "comments": ""}, {"id": 55989, "comments": ""}, {"id": 55990, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">NO ES UNA ACTITUD, ES UN ESTILO DE VIDA El aumento de la esperanza de vida provoca un creciente inter\u00e9s por el antiaging, una disciplina que utiliza nutrientes de gran poder regenerativo para tratar y prevenir los efectos del envejecimiento. Victoria Baras nos invita a tomar conciencia y asumir nuestra propia responsabilidad para cumplir a\u00f1os manteniendo la calidad de vida. La autora desvela de forma pr\u00e1ctica y rigurosa c\u00f3mo envejece el cuerpo y nos proporciona las herramientas a nuestro alcance para ralentizar el proceso. Finalmente nos anima a pasar a la acci\u00f3n en un entorno de magia e introspecci\u00f3n: el Ritual de iniciaci\u00f3n a la sabidur\u00eda. \u00abUna obra que logra imbuir al lector de una din\u00e1mica positiva y alentadora del cuidado de la salud. No puedo menos que recomendar la lectura de este magn\u00edfico trabajo.\u00bb Felipe Hern\u00e1ndez Ramos, Presidente de la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Nutrici\u00f3n y Terapia Ortomolecular Complementaria. \u00abEl libro aporta interesantes recursos para armonizar salud y liderazgo personal.\u00bb Carmen Garc\u00eda Ribas, Directora del posgrado en Liderazgo femenino de ESCI-UPF.</font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px;\"><br></div></div>"}, {"id": 55991, "comments": ""}, {"id": 55992, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una historia fabulada de \u00e9xitos, chismes, intrigas, calumnias, envidia y resentimiento social...antes, durante y despu\u00e9s de la tragedia de Vargas de 1999 y la nueva Constituci\u00f3n de la y que Revoluci\u00f3n del Siglo XXI. Cualquier parecido con la realidad es pura coincidencia, los actos y el comportamiento de los distintos personajes son ficticios, pero cuando el autor termin\u00f3 de escribir esta novela fue llevado ante los \"tribunales de injusticia\" y se salv\u00f3 porque afirm\u00f3 que cuando se trata de la gente del siglo XXI, lo que es no es lo que parece y lo que parece no es lo que es, o mejor dicho todo lo contrario, porque algunas veces los que parecen no son y los que son no parecen. Gracias Cantinflas.</span>"}, {"id": 55993, "comments": ""}, {"id": 55994, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Barcelona, barrio de Gr\u00e0cia. Al lado derecho de la calle Ast\u00faries, el antip\u00e1tico propietario de una librer\u00eda que nunca se ha enamorado. A la izquierda, la extrovertida dependienta de una tienda de vinilos que, directamente, no cree en el amor. \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda salir mal? \u2018Antes y despu\u00e9s de Iris\u2019 es una comedia rom\u00e1ntica que habla de los problemas de la generaci\u00f3n millennial, de hombres vulnerables que se enamoran y de qu\u00e9 significa crear y escribir. Es un grito de \u00e1nimo para todos aquellos chicos y chicas que creen en el poder de las historias y no se averg\u00fcenzan de ser rom\u00e1nticos convencidos.</span></p></div>"}, {"id": 55995, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">El coche negro pega un frenazo. Una pistola asoma por la ventanilla. \u201cSUBE AL COCHE\u201d dice la voz. \u201cANTES MUERTA\u201d responde ella. Bajan 4 hombres. La suben al coche. Puedes imaginar como sigue.</span></p></div>"}, {"id": 55996, "comments": "<div>\n<p>Antes Del Solsticio retoma la historia que llev\u00f3 a los antepasados de Derek y Belle y dem\u00e1s personajes de Lunas Ca\u00eddas, doscientos a\u00f1os atr\u00e1s, hacia River Town. Una vez m\u00e1s la historia continuar\u00e1 donde lo ha dejado Antes Del Anochecer, donde Ben Holbrooke y Margarette Treddaway, quiz\u00e1, vuelvan a estar juntos; William Oakwater se ver\u00e1 atrapado en un amenaza mortal y una intriga que traer\u00e1 nuevos personajes a la villa. Mientras, del otro lado del mundo, las fuerzas de Gran Amo Mormont fraguan planes oscuros que determinar\u00e1n el futuro de la luz y la oscuridad\u2026 en el pasado.</p></div>"}, {"id": 55997, "comments": ""}, {"id": 55998, "comments": "<div>\n<p>La literatura de Pedro Ugarte es un para\u00edso en construcci\u00f3n, una galer\u00eda de fotograf\u00edas veladas bajo una cuidadosa atenci\u00f3n por el detalle y un profundo estudio de la psicolog\u00eda. Un para\u00edso anhelado, tal vez perdido, donde las parejas intercambian la intimidad por un simulacro atravesado de silencios y de alcohol; los hijos se convierten verdaderamente en hijos cuando asumen las frustraciones y las miserias de sus padres; las familias son el laboratorio de la ausencia, la hipocres\u00eda y la ruptura; el trabajo es el mecanismo de la rutina y de la envidia. Ugarte pone ante nosotros la posibilidad de ser felices. Tan cerca est\u00e1 esa oportunidad, tan a la vista, que resulta imposible alcanzarla.</p>\n<p>Con Antes del Para\u00edso, vuelve el gran cuentista vasco, cuyo libro anterior, Nuestra historia, recibi\u00f3 el elogio un\u00e1nime de la cr\u00edtica y obtuvo el Premio Setenil al mejor libro de cuentos del a\u00f1o.</p>\n<p>'Un banquete de pura literatura'.</p>\n<p>Pilar Ad\u00f3n</p>\n<p>'Cuentos memorables, verdaderas obras maestras'.</p>\n<p>\u00d3scar Esquivias, 20 minutos</p>\n<p>'La zambullida en la realidad es impresionante'.</p>\n<p>Santiago Aizarna, Diario Vasco</p>\n<p>'Ugarte ha ideado a la perfecci\u00f3n diez maneras de ver el mundo, diez envidiables miradas sobre nosotros mismos'.</p>\n<p>Ernesto Ayala-Dip, El Pa\u00eds</p>\n<p>'Un gran descobriment, unes narracions a les quals tornarem'.</p>\n<p>Ramona P\u00e9rez, Ara</p>\n<p>'Un consumado autor de relato corto, uno de los imprescindibles'.</p>\n<p>Miguel Sanfeliu, La tormenta en un vaso</p></div>"}, {"id": 55999, "comments": ""}]