[{"id": 56001, "comments": "<div>\n<p>Nicol\u00e1s Somoza tiene 22 a\u00f1os, y lo \u00fanico que desea es besar a la persona que le gusta. Sin embargo, hay un peque\u00f1o detalle. Dicho hombre tiene 42 a\u00f1os, es el padre de su mejor amigo, est\u00e1 casado con una mujer, obviamente es heterosexual.<br>Pareciera que esto es un gran problema, pero el verdadero llega, cuando recibe una ma\u00f1ana la invitaci\u00f3n a una boda; donde el novio es alguien que conoci\u00f3 hace 4 a\u00f1os y qui\u00e9n lo hizo descubrir su verdadero ser.<br>\u00bfQu\u00e9 debe hacer Nicol\u00e1s, intentar dar ese beso imposible al hombre de su presente o impedir que el hombre de su pasado se case? </p></div>"}, {"id": 56002, "comments": "<div>\n<p>Precuela de las saga 'Cr\u00f3nicas de luz y oscuridad'.\u00a0<br>Los peligros acechan desde antes de que Derek descubriera la existencia del Mundo M\u00e1gico... mucho antes de que las lunas cayeran. El nacimiento de una venganza; el comienzo de un nuevo amor; el inicio de una nueva aventura. Todo bajo el manto de la luz y la oscuridad. De todos los rincones, viejos br\u00edos cobran vida ante el m\u00e1s l\u00fagubre de los anocheceres.</p></div>"}, {"id": 56003, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfConsumir grasa para adelgazar?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfLos ataques de p\u00e1nico tienen origen en la comida?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfAlto colesterol, alta expectativa de vida?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfComer poco y seguir engordando?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfComer mucho y seguir con hambre?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfTienes solo jaqueca o eres una persona celiaca?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfMientras m\u00e1s anti\u00e1cidos, mayor gastritis?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Depresi\u00f3n: \u00bfSic\u00f3logo? \u00bfNiacina? \u00bfEnemas? \u00bfDejar el gluten?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Impotencia: \u00bfPsic\u00f3logo? \u00bfUr\u00f3logo? \u00bfSex\u00f3logo? \u00bfAceite de coco?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">S\u00edndrome de D\u00e9ficit de Atenci\u00f3n: \u00bfTrastorno del cerebro? \u00bfGluten? \u00bfO bacterias?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si supi\u00e9ramos un poco m\u00e1s sobre estos temas, nuestra visi\u00f3n en torno a la salud ser\u00eda diferente y no cometer\u00edamos la imprudencia de confiar a ciegas en una dieta que nos fue recomendada.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No gastar\u00edamos nuestro dinero en f\u00e1rmacos, no perder\u00edamos el tiempo estando enfermos, no desperdiciar\u00edamos tanta energ\u00eda en preocupaciones y vivir\u00edamos una vida f\u00edsica, mental y espiritualmente estable.</span></div>"}, {"id": 56004, "comments": "Alice y Alfie son dos desconocidos\u2026 Pero cada noche duermen el uno junto al otro. Alfie Mack lleva meses en el hospital recuper\u00e1ndose de un accidente. Ver una cara nueva es lo m\u00e1s emocionante que puede sucederle ahora mismo, as\u00ed que cuando alguien ocupa la cama contigua, est\u00e1 deseoso por hacer nuevas amistades. Pero pronto comprende que no ser\u00e1 tan f\u00e1cil verle la cara a su compa\u00f1era de habitaci\u00f3n\u2026 Alice Gunnersley ha sufrido quemaduras graves y todav\u00eda no es capaz de mirarse al espejo\u2026 y mucho menos dejar que alguien la vea. Mantiene la cortina que rodea su cama firmemente cerrada, pero eso no impide que Alfie intente conocerla. \u00c9l, encantador, hablador y extrovertido; ella, reservada, eficiente y adicta al trabajo: no podr\u00edan ser m\u00e1s diferentes. Pero, poco a poco, Alfie consigue que Alice se vaya desprendiendo de su coraza. La conexi\u00f3n entre ellos crece d\u00eda tras d\u00eda, pero \u00bfes posible enamorarse de alguien a quien nunca has visto?"}, {"id": 56005, "comments": ""}, {"id": 56006, "comments": "<div>\n<p>Ronald Reeves es un millonario de 34 a\u00f1os, ex agente investigador de la FBI, retirado por la impotencia de perder a dos de sus compa\u00f1eros en manos criminales. Ahora se ha dedicado a las empresas Reeves &amp; Co junto a su hermano Chris y t\u00edo Sam. Al sexo con mujeres de su categor\u00eda y definitivamente a los autos que son su pasi\u00f3n. Despu\u00e9s de dos a\u00f1os de retiro, su ex jefe le ha llamado para una misi\u00f3n especial... Si acepta, tendr\u00e1 la oportunidad de agarrar a los culpables de sus desdichas o morir en el intento. Ambra Holmes es escritora para una de las mejores editoriales de libros de cocina. Ha tenido exito profesional pero no le va muy bien en las relaciones, en especial con su reciente novio Carl, por quien se mata de hambre para tener el \"peso\" ideal seg\u00fan \u00e9l. Sin embargo, nada de lo que hace puede evitar el rompimiento de ambos. Es por esto que decide emprender un viaje para encontrarse a s\u00ed misma. Un viaje que le aclare la mente... Este viaje trae una nueva aventura pero a la vez se queda a la mitad pues nunca llega a donde debi\u00f3. Ambra cae en una trampa que podr\u00eda ser moral... A pesar de sus vidas maltratadas, de los sufrimientos y peligros de muerte estos dos seres de distintos lugares se encuentran en el pa\u00eds menos pensado e intentan sobrevivir a una de las peores pruebas. Una novela llena de erotismo, suspense, romance.</p></div>"}, {"id": 56007, "comments": "<div>\n<p>Tener 16 a\u00f1os es un infierno. Te pasas el d\u00eda intentado impresionar a pe\u00f1a que ni siquiera te conoce: tu padre, tu madre, tus profes, las t\u00edas (si eres Gorka), los t\u00edos (si eres Pedro), o los dos (si eres Alex). Qu\u00e9 ganas de gritar, dar un pu\u00f1etazo en la mesa y largarte para siempre. Mandar todo a la mierda con un corte de mangas mientras sales por la puerta.<br>Por eso, cuando Gorka propone un fin de semana lejos de casa, sin adultos y con mucho alcohol, nadie se lo piensa demasiado. Diez chicos y chicas, una casa de pueblo, mucho estr\u00e9s que soltar y alguna que otra virginidad que perder. \u00bfC\u00f3mo decir que no a algo as\u00ed? \u00bfQu\u00e9 puede salir mal?<br>Poco saben que ese fin de semana cambiar\u00e1 su vida para siempre. Poco saben que, por mucho que lo intenten, les ser\u00e1 imposible volver atr\u00e1s en el tiempo al momento antes de que todo se rompiera.</p></div>"}, {"id": 56008, "comments": ""}, {"id": 56009, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Adrien es un divertido, apuesto y codiciado soltero de oro que viaja a Nueva York en busca de nuevas aventuras. Annette siempre ha cre\u00eddo en amores novelescos, pero su vida da un vuelco y su mundo se rompe en pedazos. Dos amigos y una decisi\u00f3n inesperada que pondr\u00e1 a prueba su lealtad, su confianza e incluso sus sentimientos. Dulzura, pasi\u00f3n y sorpresas. Una fascinante historia que te devolver\u00e1 la fe en el amor. Si te gust\u00f3 Donde resida tu alma, la primera entrega de Les Parisiens, no te puedes perder Antes de que me ames.</p></div>"}, {"id": 56010, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ali es una chica con un pasado angustiante que a\u00fan la persigue. Luke en cambio es despreocupado y su vida siempre ha sido f\u00e1cil. Cuando se encuentran, algo cambiar\u00e1 en ellos para siempre. \u00bfAli podr\u00e1 confiar en alguien m\u00e1s?\u00bfPodr\u00e1 Luke convencerla de que est\u00e1n hechos el uno para el otro? Descubre esta dulce historia de amor, en donde nada es lo que parece.</span>"}, {"id": 56011, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Un presunto heredero al ducado que, a\u00fan estando en tiempos modernos, debe cumplir las normas en las que creci\u00f3 y conseguir una esposa con un t\u00edtulo adecuado para crear lazos familiares que mantengan el prestigio de la familia Daniels. Una chica valiente y sin t\u00edtulo que luchar\u00e1 por estar junto al due\u00f1o de su coraz\u00f3n, aunque caigan sobre ellos miles de conspiraciones para separarlos. Y un fantasma que permanece atado a Blaston House de una forma oscura y siniestra, que encontrar\u00e1 un motivo m\u00e1s para ejercer toda su maldad sobre aquellos que osan ensuciar el buen linaje de su familia. Si le\u00edste \u00abLa casa espa\u00f1ola\u00bb, quedaste con ganas de saber lo que ocurre entre Ilona Davies y Maxwell Daniels; y quieres saber m\u00e1s secretos de Constance Daniels, te invito a leer esta historia en donde se desvelan nuevos misterios del Ducado de Lanhill; mientras Ilona y Max, luchan por su felicidad. \u00bfLo conseguir\u00e1n? \u00bfQu\u00e9 queda por descubrir de Constance y toda la maldad que la rodea?</span></p></div>"}, {"id": 56012, "comments": ""}, {"id": 56013, "comments": "<div>\n<p>Gala siempre ha so\u00f1ado con actuar en una obra de teatro cuyo p\u00fablico no est\u00e9 compuesto \u00fanicamente por los familiares y amigos de sus compa\u00f1eros de elenco. Ella quiere ser parte de algo m\u00e1s grande, de algo que los desconocidos quieran ver. As\u00ed que, cuando finalmente la cogen como la Elizabeth suplente en una representaci\u00f3n de Orgullo y Prejuicio, no puede creer en su suerte. Aunque no vaya a actuar en la Gran V\u00eda de Madrid, s\u00ed que lo har\u00e1 en un teatro de La Latina con un papel protagonista. Y no solo eso, al ver actuar a Enzo, el Mr. Darcy principal, los deseos de hacerlo junto a \u00e9l har\u00e1n que sienta un amor por esta afici\u00f3n como nunca lo hab\u00eda sentido. Sin embargo, \u00e9l no se lo pondr\u00e1 tan f\u00e1cil; porque, aparentemente, la odia sin motivo alguno\u2026</p>\n<h3>About the Author</h3>\n<p>Gema Cantos naci\u00f3\u0301 en Albacete en 1997. A los pocos a\u00f1os comenz\u00f3 a escribir en piezas sueltas de papel y a interesarse por el ingl\u00e9s, por lo que acab\u00f3 estudiando Filolog\u00eda Inglesa, gracias a ello descubri\u00f3 su pasi\u00f3n por la literatura victoriana. Tambi\u00e9n ha cursado un M\u00e1ster en Literatura Inglesa y otro en Formaci\u00f3n al Profesorado. En junio de 2021 public\u00f3 su primera obra, La \u00faltima fiesta del t\u00e9 y en noviembre de ese mismo a\u00f1o, Los Everleigh: Susceptible. --Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p></div>"}, {"id": 56014, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tres hermanas. Tres mujeres que comparten anhelos, que guardan secretos,\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">que saben que sus destinos van a cruzarse, que aman a tres hombres\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">atravesados por la pol\u00edtica, por las conspiraciones, antes de que todo estalle:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">antes de la revoluci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El hombre est\u00e1 solo en la habitaci\u00f3n; sabe que cuando lo vengan a buscar\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">ya no ser\u00e1 el mismo, que pasar\u00e1 a formar parte de una sociedad secreta,\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">de una logia, de la masoner\u00eda en el R\u00edo de la Plata. Piensa en su vida anterior,\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">en Pilar Montiel, a la que le ha mentido que es un fraile para evitar habladur\u00edas, para evitar, tambi\u00e9n, enamorarse.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">In\u00e9s Montiel conoce al muchacho que aparece herido; jugaba con \u00e9l de chica y no puede evitar preocuparse ni dejar de pensar en el asesino que ha ajusticiado a aquellos criollos que se han propasado con los esclavos. Quiere cuidarlo, ans\u00eda verlo, a pesar de que sea un pe\u00f3n de campo, a pesar de las convenciones sociales que los alejan.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gabina Montiel tiene un prometido para poder huir del hogar materno que la agobia. Quiere, con inocencia y temperamento, con desparpajo y una voluntad inquebrantable, ser actriz: una profesi\u00f3n que, a finales del siglo XVIII, era considerada vecina a la prostituci\u00f3n. Sabe que eso puede ser una afrenta para su madre y para ese prometido distante, aunque no sabe a\u00fan que todo para ella puede cambiar.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una historia coral, en la que el destino de tres hermanas se confunde con el de la formaci\u00f3n de una patria; en la que el nacimiento de la masoner\u00eda en el R\u00edo de la Plata convive con el secretismo de ciertos amores; en la que se cuenta sobre la llegada a la Buenos Aires del siglo XVIII de las ideas de libertad, igualdad y fraternidad que guiar\u00edan a la Revoluci\u00f3n de Mayo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56015, "comments": ""}, {"id": 56016, "comments": "<div>Tras la p\u00e9rdida de sus padres, Gonzalo queda a cargo de su abuela, quien\n fallece cuando \u00e9l tiene diecisiete a\u00f1os. Despu\u00e9s de buscar sentido a su\n vida, decide volverse soldado como un paliativo para su soledad.<br>El \nej\u00e9rcito se vuelve su vida. Su dedicaci\u00f3n le trae consigo una \noportunidad de formar parte de un grupo dedicado a la limpia de los \npeores criminales del pa\u00eds. Se enrola en un adiestramiento sin \nprecedentes para convertirse en Agente Especial y al cabo de tres a\u00f1os \nsolo \u00e9l y dos compa\u00f1eros m\u00e1s; Jorge y Eduardo completan el arduo \nentrenamiento hasta el final.<br>Como Agentes Especiales les son \nasignados casos de peligrosidad. Gonzalo consigue resolver cuatro \ninvestigaciones en su primer mes de actividad excediendo las \nexpectativas. Finalmente, se les asigna una tarea en grupo para \ninvestigar a una banda de criminales dedicada al secuestro y tr\u00e1fico de \narmas y drogas.<br>Al tiempo que la investigaci\u00f3n avanza, Gonzalo conoce\n a Allisson y se enamora de ella a primera vista. Inexperto en el amor \ndecide hablarle y pide sentarse junto a ella en el restaurante donde \ncoinciden. Ella acepta y ambos inician una relaci\u00f3n de amistad en la que\n inevitablemente, Gonzalo cae profundamente enamorado.<br>La \ninvestigaci\u00f3n se torna peligrosa al acercarse la fecha de captura del \ngrupo criminal. Un d\u00eda antes de la operaci\u00f3n tras acordar una reuni\u00f3n de\n equipo, sus compa\u00f1eros y su amada desaparecen por razones que Gonzalo \ndesconoce.<br>Siguiendo pistas que los asesinos dejan a su paso y que \ninvolucran directamente a Allisson, Gonzalo se propone averiguar lo que \nsucede a costa de su propia vida. En su cacer\u00eda de brujas, solo deja \ndestrucci\u00f3n que se intensifica al no encontrar a sus compa\u00f1eros, pero \nsobre todo a la mujer que ama.<br>Finalmente, Gonzalo es emboscado \nlogrando escapar utilizando a un hombre como escudo humano. Movido por \nel amor y la rabia y despu\u00e9s de una intensa lucha desigual, rescata a \nJorge y a Eduardo, siendo herido de gravedad y fracasando en la b\u00fasqueda\n de Allisson.<br>Exiliado en una ciudad vecina y al cabo de dos a\u00f1os de \nespera, la vida, el alma y los sentimientos de Gonzalo se sumergen en un\n abismo asesinando la esperanza de encontrar a su amada.<br>El \npresenciar un ataque repentino sobre una mujer reactiva el instinto de \nh\u00e9roe de Gonzalo tras su inactividad, pero le obliga a huir de su actual\n vida ya sin intenciones de salvarse.<br>Antes de marcharse, encuentra \nuna nota bajo su puerta al parecer redactada por Allisson en la que le \npide ponerse a salvo y le recuerda el amor que siente por \u00e9l. De esta \nmanera, se renuevan sus esperanzas muertas en el encierro. Su coraz\u00f3n \nlate desesperadamente mientras su cielo se torna radiante y lleno de luz\n como Antes de la oscuridad.</div>"}, {"id": 56017, "comments": "<div><div>La vida de Valeria nunca ha sido sencilla, pero lo ser\u00e1 mucho menos despu\u00e9s de que su hermana aparezca muerta tras una loca noche de fiesta. Incapaz de creer que se deba a un simple accidente, decide investigar descubriendo un secreto inesperado: un selecto club, un lugar apartado del mundo donde hacer realidad tus m\u00e1s prohibidos deseos. Valeria se internar\u00e1 en este mundo de sombras y placeres ocultos, donde sin poder remediarlo se ver\u00e1 arrastrada en una vor\u00e1gine de sospechas, deseos y lujuria.</div><div>Por si fuera poco, tendr\u00e1 que hacer frente a los sentimientos cada vez m\u00e1s intensos que tiene hacia su atractivo y joven profesor. \u00bfEs posible compaginar una historia de amor con sus nuevas costumbres nocturnas? \u00bfHay algo real en las sospechas sobre la muerte de su hermana? \u00bfQu\u00e9 secretos esconde ese club clandestino donde todo el mundo parece tener una cara oculta?</div><div>Todas las respuestas est\u00e1n ah\u00ed, antes de la medianoche.</div></div>"}, {"id": 56018, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">An\u00e9cdotas, sucesos y relatos (Trilog\u00eda de la Conquista n\u00ba 1)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En esta trilog\u00eda en torno al descubrimiento, conquista y evangelizaci\u00f3n de Am\u00e9rica, Jos\u00e9 Antonio Crespo ofrece una serie de an\u00e9cdotas y sucesos de la \u00e9poca, escritos de manera accesible y amena. Se trata de una obra ubicada en la llamada historia anticuaria que permite conocer de manera m\u00e1s clara y profunda c\u00f3mo eran las costumbres e ideas tanto de los europeos como de los abor\u00edgenes americanos en ese tiempo y durante esa trascendental epopeya. En estos episodios, narrados por el autor, se incluyen testimonios y dichos de los protagonistas de una y otra parte de lo que ha sido conocido como choque de civilizaciones.</span></div>"}, {"id": 56019, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De Marie Curie a la bomba at\u00f3mica\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La vertiginosa carrera por el desarrollo de las armas de destrucci\u00f3n masiva.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si el conocimiento es siempre poder, en el \u00e1mbito de la f\u00edsica a\u00fan lo es m\u00e1s. Produce v\u00e9rtigo el abismo que separa la apasionante aventura del saber que emprendieron pioneros como Marie Curie, movidos por el deseo de desentra\u00f1ar los secretos del mundo material para mejorarlo, y el uso que se acab\u00f3 dando a sus descubrimientos, un uso que pod\u00eda destruir al mundo mismo.</span></div>"}, {"id": 56020, "comments": "<p>Mientras Jerusal\u00e9n despierta, Myriam se dirige a la cima de la colina desde donde se ve toda la ciudad. Piensa: \u00abEsto no es vida, tarde o temprano tiene que cambiar\u00bb. Despu\u00e9s de la muerte de su mejor amigo en un ataque suicida, intenta encontrar sentido a su vida y, hoy, toma una decisi\u00f3n: Vivir. A su vez, Dima camina fatigosamente por el barro y piensa: \u00abEsto no es vida, tarde o temprano tiene que cambiar\u00bb. No ve futuro para ella y su gente y, hoy, toma una decisi\u00f3n: Morir. Jerusal\u00e9n despierta sin saber que, en pocas horas, todo cambiar\u00e1. Para siempre.<br /><br />Estremecedor relato sobre la dura situaci\u00f3n de Jerusal\u00e9n, basado en la historia real de dos chicas que siguen caminos opuestos pero con un mismo destino. \u00abCuando una chica palestina de 18 a\u00f1os es inducida a hacer estallar su cuerpo y al hacerlo mata a una joven israel\u00ed de 17, el futuro en s\u00ed est\u00e1 muriendo, el del pueblo palestino y el del israel\u00ed\u00bb.\u00a0\u00a0G.W. Bush</p>"}, {"id": 56021, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Bastet, la diosa egipcia con forma de mujer-gato, representa la dulzura maternal, es la guardiana del hogar y frme defensora de sus hijos. Sin embargo, el dios Ra la envi\u00f3 a la Tierra para castigar a los humanos por su desobediencia. Entonces, Bastet se convirti\u00f3 en Sekhmet: una leona feroz, impredecible, con sed de mal. Ra, que solo buscaba un escarmiento para los humanos, decidi\u00f3 emborracharla para aplacar su ira y as\u00ed recuperar a la dulce y afectuosa Bastet. Al igual que Bastet, Valeria es una mujer maternal, felizmente casada con Shad y con dos hijos a los que quiere. Sin embargo, en el pasado, Valeria fue una Sekhmet en potencia. Estuvo embarcada con un hombre enigm\u00e1tico en una relaci\u00f3n tormentosa en la que ambos perdieron la noci\u00f3n de la realidad y el control de sus actos, llev\u00e1ndolos a unos a\u00f1os de profunda pasi\u00f3n, odio y persuasi\u00f3n. Como resultado, ella acab\u00f3 cometiendo un grav\u00edsimo error, irreparable, que la llev\u00f3 a separarse de \u00e9l y a comenzar una nueva vida. No obstante, dicen que el pasado siempre vuelve, y para Valeria puede que est\u00e9 m\u00e1s cerca de lo que cree.</span></p></div>"}, {"id": 56022, "comments": "<div>\n<p>'Una novela atrevida, feminista y pol\u00edtica' (Le Point).</p>\n<p>'Un texto hermoso que examina la intimidad y la sociedad. Un electr\u00f3n libre en un mundo efervescente. \u00a1Un texto esencial!' (Culture 31).</p>\n<p>Una mujer toma la palabra. Se llama Nur, es hija de una prostituta, es prostituta ella tambi\u00e9n y se ha prometido que su hija no lo ser\u00e1. Es tunecina, el pa\u00eds vive su apogeo con la primavera \u00e1rabe de 2011. Toma la palabra para desafiar al mundo. En ella y en su pareja, un poeta gay que tambi\u00e9n vende su cuerpo, est\u00e1n inscritas todas las luchas, los recuerdos dolorosos, las esperanzas, los avances y retrocesos de una sociedad autoritaria y machista que los condena a la marginalidad y que ejerce de manera natural la violencia. Su voz es un grito de guerra a la dominaci\u00f3n, a trav\u00e9s de su mirada vemos reflejadas otras vidas que aspiran a lo mismo: respeto, dignidad, igualdad. Con una escritura intensa, con el ind\u00f3mito esp\u00edritu de la rebeli\u00f3n pac\u00edfica, Ante los ojos del cielo es un alegato contra la opresi\u00f3n y la injusticia. La acci\u00f3n se desarrolla en T\u00fanez; podr\u00eda suceder, con apenas pocos cambios en otros pa\u00edses \u00e1rabes, en muchos de Am\u00e9rica Latina. Rachid Benzine, que deslumbr\u00f3 con la prosa \u00edntima de As\u00ed hablaba mi madre, su novela anterior, demuestra que tambi\u00e9n es un maestro para retratar las inclemencias sociales y pol\u00edticas del presente. En ambos libros, hay al menos dos rasgos en com\u00fan: personajes inolvidables, sensibilidad po\u00e9tica.</p></div>"}, {"id": 56023, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Obra divulgativa que explica los s\u00edntomas, la evoluci\u00f3n, tratamientos y necesidades de esta enfermedad; tambi\u00e9n da una rese\u00f1a de su consideraci\u00f3n a trav\u00e9s de la historia de la medicina; incluye consejos para los familiares.\u00a0</span></p>"}, {"id": 56024, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As\u00ed comienza esta novela. Es la historia del criminal Cornelius Hoffmannstalh que, huyendo de su pasado infame, trata de ocultarse un tiempo en un conf\u00edn del mundo. Sin embargo, un misterioso \u201cespectro\u201d le perseguir\u00e1 hasta all\u00e1 donde vaya, incluso en el m\u00e1s remoto rinc\u00f3n del orbe. Y le har\u00e1 recordar que del pasado no se puede escapar y que un criminal debe pagar a toda costa por sus infamias.</span>"}, {"id": 56025, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En la primavera de 2014 el rey Juan Carlos I abdica en favor del pr\u00edncipe Felipe.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En su tomo de posesi\u00f3n el joven Felipe VI promete enmendar los errores cometidos por su precursor en el nombre, Felipe V, primer rey Borb\u00f3n de Espa\u00f1a.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el discurso del nuevo monarca se abre el debate entre Rep\u00fablica o Monarqu\u00eda, pero de toda la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, incluido Portugal.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El joven rey es secuestrado antes del inicio de la cumbre bilateral que se iba a celebrar en Yuste para debatir sus iniciativas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A pesar de todo la cumbre se celebra y se empieza a avanzar en la revolucionaria propuesta del nuevo monarca.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La polic\u00eda no tiene indicios ni pistas que ayuden a esclarecer el audaz secuestro y finalmente recurren a la ayuda de un sofisticado sistema inform\u00e1tico de rastreo geoposicional por sat\u00e9lite y se establece un arriesgado plan para la liberaci\u00f3n del prisionero y sus ayudantes.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Al mismo tiempo, la compa\u00f1\u00eda propietaria de la aplicaci\u00f3n inform\u00e1tica est\u00e1 pasando por momentos dif\u00edciles, donde el espionaje industrial, las traiciones y los ciberataques parecen campar a sus anchas\u2026</span>\n\n</div>"}, {"id": 56026, "comments": "<div>\n<p>La Ant\u00e1rtida es el lugar m\u00e1s extra\u00f1o del planeta, la \u00fanica parte de la Tierra donde los humanos nunca podr\u00edan sobrevivir sin ayuda. Este libro presenta un compendio de historias de distintas \u00e9pocas, proezas de su pasado e interrogantes sobre su futuro. Dos grupos de aventureros se enfrentan en un desaf\u00edo que les costar\u00e1 la vida: navegar miles de kil\u00f3metros para llegar a tierras desconocidas antes que los rivales. Una expedici\u00f3n militar argentina lanza a un perro en paraca\u00eddas desde un avi\u00f3n para rescatar a exploradores perdidos en la inmensidad. Una mujer aislada por un crudo temporal decide operarse a s\u00ed misma de un tumor. Una supuesta misi\u00f3n cient\u00edfica planta una bandera gigante en la nieve al grito de \"\u00a1Heil Hitler!\". La enorme extensi\u00f3n de la Ant\u00e1rtida parece envolverlo todo: misterios sin resolver, amores, peleas, muertes e historias de superaci\u00f3n personal. Tras una exhaustiva investigaci\u00f3n, este libro rescata las grandes epopeyas y tambi\u00e9n las peque\u00f1as historias de quienes se animaron a habitar un territorio tan misterioso como encantador. El resultado es una gu\u00eda atrapante que recorre el pasado, el presente y el futuro del continente ant\u00e1rtico e intenta responder una pregunta: \u00bfqu\u00e9 secreto envuelve este lugar al que muchos quisieron y siguen queriendo ir sin saber demasiado sobre \u00e9l?</p></div>"}, {"id": 56027, "comments": "<div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pese a su elevada frecuencia, el denominado trastorno por ansiedad generalizada contin\u00faa siendo un gran desconocido para buena parte de los profesionales de la salud.\u00a0</font><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Prueba de ello es que, frente a \u00e9l, los tratamientos habituales no alcanzan tan buenos resultados como en otras perturbaciones emocionales.\u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sin embargo, en los \u00faltimos a\u00f1os cada vez m\u00e1s investigadores se afanan en dilucidar los procesos que pueden estar involucrados en su g\u00e9nesis, as\u00ed como en dise\u00f1ar nuevas estrategias de intervenci\u00f3n.\u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro el lector encontrar\u00e1 una breve y sencilla s\u00edntesis del conocimiento acumulado hasta ahora, as\u00ed como interesantes sugerencias para la evaluaci\u00f3n y el tratamiento de este trastorno.</font></div></div>"}, {"id": 56028, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quinto Volusiano es un joven cuestor del fisco romano, en tiempos del emperador Tiberio. Por azares del destino...no tan azarosos, se ve envuelto en una trepidante aventura para evitar que culmine una conspiraci\u00f3n que pretende derrocar al emperador.\u00a0</span><div><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el transcurso de la misma se ver\u00e1 obligado a viajar a Gades para evitar que un cargamento de vino llegue a su destino, conocer\u00e1 a unos piratas c\u00f3micos y se ver\u00e1 envuelto en multitud de avatares hasta verse obligado a alistarse en la XII Legio Fulminata, la del rayo rampante, y viajar a Palestina con tal de cumplir su objetivo.</span></div></div>"}, {"id": 56029, "comments": "<p class=\"description\">La vida de Scott Stossel ha sido desde la infancia una lucha constante contra la ansiedad. En estas p\u00e1ginas nos cuenta su propia experiencia con an\u00e9cdotas tan conmovedoras como divertidas, a la vez que ofrece un completo retrato de este trastorno. Mientras seguimos su historia, aprendemos c\u00f3mo cient\u00edficos, fil\u00f3sofos y escritores \u2014de Hip\u00f3crates a Freud o de Kierkegaard a Darwin\u2014 han intentado resolver los enigmas alrededor de la ansiedad. Scott Stossel nos habla de gen\u00e9tica, de filosof\u00eda, de neurolog\u00eda, de psiquiatr\u00eda e incluso de deporte, y nos ofrece un entretenido debate entre las diferentes actitudes m\u00e9dicas y psicol\u00f3gicas. El ensayo literario, la Historia, las memorias, la divulgaci\u00f3n cient\u00edfica o el relato humor\u00edstico confluyen en este revelador texto, que nos habla de la esperanza y la resiliencia frente al gran mal de nuestro tiempo. Convertido en un inesperado best seller en Estados Unidos, Ansiedad est\u00e1 considerado ya el gran libro sobre el tema: los cr\u00edticos se han apresurado a calificarlo de \u00abfascinante\u00bb (The New York Times), \u00ab\u00fatil\u00bb (BBC), \u00abvaliente\u00bb (Telegraph), \u00abhilarante y de lectura compulsiva\u00bb (The Independent), y los lectores han mostrado su entusiasmo y agradecimiento en las redes: \u00abPara los que sufr\u00e1is de ansiedad, en este libro encontrar\u00e9is un verdadero amigo. Ning\u00fan texto de ning\u00fan experto me ha ayudado tanto\u00bb (un lector en Goodreads).</p>"}, {"id": 56030, "comments": "<div>\n<p>Diez a\u00f1os despu\u00e9s de la tr\u00e1gica muerte de su marido, Dolores Ayala, propietaria de un viejo estudio fotogr\u00e1fico que se ha quedado sin clientes, recibe el encargo m\u00e1s ins\u00f3lito de toda su carrera: retratar a un difunto el d\u00eda de su entierro. Aceptarlo la llevar\u00e1 a conocer a Clemente Art\u00e9s, un exc\u00e9ntrico anciano obsesionado con recuperar por todos los medios la antigua tradici\u00f3n de fotografiar a los muertos. De su mano, Dolores se adentrar\u00e1 en esa pr\u00e1ctica olvidada, experimentar\u00e1 el tiempo lento del daguerrotipo y aprender\u00e1 que las im\u00e1genes son necesarias para recordar a quienes ya no est\u00e1n, pero tambi\u00e9n descubrir\u00e1 que algunas de ellas guardan secretos oscuros que jam\u00e1s deber\u00edan ser revelados y, sobre todo, que hay muertos inquietos que no cesan de moverse y a veces se abalanzan sobre la memoria de los vivos.</p>\n<p>De fondo, el mundo se desmorona. Unas inundaciones sorprenden al peque\u00f1o pueblo costero de Dolores y, poco despu\u00e9s, miles de peces aparecen muertos en la orilla de la playa. El temor ante un futuro incierto se instala en el ambiente y, mientras todo se desploma a su alrededor, Dolores, atravesada por el duelo, trata de encontrar en la fotograf\u00eda el modo de levantarse y recuperar el aliento.</p>\n<p>Despu\u00e9s de la aplaudida El dolor de los dem\u00e1s, Miguel \u00c1ngel Hern\u00e1ndez regresa a la ficci\u00f3n con una novela sutil y deslumbrante sobre las fronteras entre la vida y la muerte, sobre la memoria y la culpa, sobre el pasado que nos acompa\u00f1a y la b\u00fasqueda constante del aire que nos falta para respirar.</p></div>"}, {"id": 56031, "comments": "Magda padece un trastorno obsesivo compulsivo y, en ocasiones, tiene sue\u00f1os relevantes que se acaban cumpliendo a los tres d\u00edas. En uno de ellos, presencia el horrible asesinato de una chica y el \u00fanico modo que tiene de ayudar es avisando a su expareja, un subinspector de la polic\u00eda catalana que le fue infiel tiempo atr\u00e1s. Magda se ver\u00e1 envuelta en medio de una serie de cr\u00edmenes y en un extra\u00f1o y complicado tri\u00e1ngulo amoroso."}, {"id": 56032, "comments": "<div>\n<p>Paquita es bailarina y, a la temprana edad de veinte a\u00f1os, cruza el mundo desde M\u00e1laga hasta Nueva York para cumplir su sue\u00f1o: Broadway. All\u00ed comienza las clases en una prestigiosa escuela de danza y artes esc\u00e9nicas, donde conoce a uno de los profesores m\u00e1s importantes del mundo del espect\u00e1culo: Joseph Hadden. Este se da cuenta muy pronto de que ella tiene un talento especial y comienzan a trabajar juntos en una prometedora carrera art\u00edstica. Sin embargo, ella tiene problemas. En su interior esconde los m\u00e1s oscuros temores y una enfermedad mental a la que tendr\u00e1 que enfrentarse envuelta en un remolino de \u00e9xito, fama y cr\u00edticas que la engulle constantemente. Joseph se ver\u00e1 as\u00ed arrastrado por las terribles sombras de Paquita y se debatir\u00e1 entre el profundo amor que siente por ella y sus propias aspiraciones. \u00bfCu\u00e1ntas crisis ser\u00e1n capaces de soportar? \u00bfC\u00f3mo lidiar con una enfermedad mental que transforma la personalidad de Paquita? \u00bfEs suficiente el amor? Esta no es solo la historia de dos bailarines que se convierten en grandes estrellas, es la lucha por aprender a vivir con un monstruo en la cabeza. Unas veces se gana y otras se pierde.</p></div>"}, {"id": 56033, "comments": "<p class=\"description\">El presente volumen re\u00fane los dos libros de relatos de George Steiner. <i>Pruebas</i> y <i>Tres par\u00e1bolas</i> (1992) consta de cuatro narraciones: \"Pruebas\", \"En Discos de la isla desierta\", \"Navidad, navidad\" y \"Un tema de conversaci\u00f3n\"; el conjunto presenta una serie de reflexiones en torno a las encrucijadas filos\u00f3ficas que rodean la existencia. Por otra parte, <i>Anno Domini</i> (1964) esboza un intrigante retrato del mal en los a\u00f1os posteriores a la Segunda Guerra Mundial a lo largo de tres historias: \"No regreses m\u00e1s\", \"Torta\" y \"El indulgente Marte\".</p>"}, {"id": 56034, "comments": "<div><p class=\"description\">Una vez m\u00e1s, Annie y sus hermanos volver\u00e1n a vivir una nueva aventura. </p><p class=\"description\">Esta vez tendr\u00e1n que salvar a unos ni\u00f1os que permanecen encerrados en una mazmorra de hace tiempo. Para ello, contar\u00e1n con la ayuda de un elegante y fuerte drag\u00f3n lamado Azul\u00fa, que adem\u00e1s de intr\u00e9pido es muy divertido. </p><p class=\"description\">\u00bfLograr\u00e1n llegar a la Torre de la Sal y alcanzar su objetivo?</p><p class=\"description\"> \u00a1No te pierdas esta interesante historia llena de peligros y enigmas por resolver! Adem\u00e1s, al final te desvelaremos el secreto para que puedas ver a Azul\u00fa cada vez que lo desees.</p></div>"}, {"id": 56035, "comments": ""}, {"id": 56036, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Hace ocho a\u00f1os, Annie MacAllister dej\u00f3 atr\u00e1s su pueblo, su familia y a su novio, Tom, para cumplir su sue\u00f1o de convertirse en cantante de country y vivir de su m\u00fasica. Ahora, en medio de la peor crisis creativa de su vida, Annie ha vuelto a Greytown. Y las musas han decidido acompa\u00f1arla. Hay tres cosas que Annie teme m\u00e1s que nada en el mundo: que su carrera se hunda por culpa de su falta de inspiraci\u00f3n, volver a quedarse atrapada en el pueblo, y enfrentarse a Tom. Y va a tener que lidiar con todas a la vez. Porque hay heridas que parecen curadas, pero no lo est\u00e1n, a pesar de los a\u00f1os y de los vaivenes de la vida. Y por eso lo m\u00e1s sensato ser\u00eda marcharse, pero no puede hacerlo. No, ahora que por fin ha vuelto a componer. \u00bfY si se marcha y las musas la abandonan? Necesita un nuevo disco, y no desistir\u00e1 hasta haber escrito las canciones necesarias para grabarlo. Y no est\u00e1 dispuesta a dejar que Tom se interponga en su camino. Ni a perder de nuevo su coraz\u00f3n en el proceso.</span></p></div>"}, {"id": 56037, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Luego de una serie de extra\u00f1os sucesos, Anne descubre que est\u00e1 atrapada en un bucle temporal de siete d\u00edas. A medida que el tiempo pasa, la audaz chica comienza a dudar de sus interacciones con las dem\u00e1s personas, y sobre lo que la hace realmente feliz. Mientras intenta desentra\u00f1ar el misterio detr\u00e1s del bucle, descubre secretos irreversibles sobre sus amistades.</font>"}, {"id": 56038, "comments": "<p align=\"justify\">Henry Tudor tiene su vida fr\u00edamente planificada por su familia: presidente del cuerpo de estudiantes. Harvard. Una carrera pol\u00edtica. \u00c9xito y dinero.</div>\n<p align=\"justify\"></div>\n<p align=\"justify\">Pero\u2026 \u00bfqu\u00e9 sucede con las cosas que \u00e9l realmente quiere hacer?</div>\n<p align=\"justify\"></div>\n<p align=\"justify\">Anne Boleyn es aut\u00e9ntica, impulsiva, no se calla nada, y es todo lo que Henry no puede ser ni desear. Sin embargo, \u00e9l solo puede pensar en ella.</div>\n<p align=\"justify\"></div>\n<p align=\"justify\">A pesar de la advertencia de sus amigos y su familia, Henry est\u00e1 dispuesto a arriesgar todo con tal de estar con Anne. \u00bfEl amor que sienten les traer\u00e1 un \"vivieron felices por siempre\" o los destruir\u00e1?</div>\n<p align=\"justify\"></div>\n<p align=\"justify\">Inspirada en la historia de Ana Bolena y el rey Enrique VIII, Anne & Henry recrea la intensidad, el amor y la traici\u00f3n de una de las parejas m\u00e1s controvertidas de la historia.</div>"}, {"id": 56039, "comments": "<p>Anna esta\u0301 furiosa porque tiene que abandonar su vieja casa, su escuela y su ciudad. Se muda con sus padres a Moonville, un anticuado pueblo en medio del bosque. Para colmo, el lugar esta\u0301 lleno de leyendas y secretos. \u00bfQuie\u0301n es, por ejemplo, ese gato misterioso que la sigue a todas partes? \u00bfPodri\u0301a ser el gato de una bruja? Un momento... \u00a1\u00bfy si la bruja fuera ella?!</p>"}, {"id": 56040, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta es la narraci\u00f3n de la vida de una mujer moderna; narraci\u00f3n descarada, puesto que Lewis detesta ante toda falsedad. Clara, sobria y elegante, la vida de este personaje toca todos los extremos de la iniciaci\u00f3n y experimenta las m\u00faltiples flaquezas humanas. Ann Vickers asciende en su categor\u00eda de trabajadora social y conoce la vida de las c\u00e1rceles, el infierno de las reclusas, la arrogancia e hipocres\u00eda de los jefes, el cinismo de unos y el pla\u00f1ido convencional de otros. En ese tumulto, en ese complicado rumor de vida, hay algo en el alma de Ann Vickers que la hunde en su ambiente pero que tambi\u00e9n la sobrepone a \u00e9l y la eleva a categor\u00eda de un arquetipo que se forja a s\u00ed mismo.</span>\n\n</p>"}, {"id": 56041, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Todas las chicas felices se parecen unas a otras, pero cada chica infeliz tiene un motivo especial para sentirse desgraciada.</p>\n<p align=\"justify\">Glamorosa y adictiva, Anna K es una novela sobre la vertiginosa, gloriosa y conmovedora experiencia del primer amor y el primer coraz\u00f3n roto.</p>\n<p align=\"justify\">Anna K es hermosa, rica y educada. A los diecisiete a\u00f1os se encuentra en la cima de la alta sociedad neoyorkina (aunque prefiere la compa\u00f1\u00eda de sus caballos y perros), su novio Alexander W. es perfecto (perfectamente aburrido) y ha logrado que su padre coreano-estadounidense se sienta orgulloso de ella (a pesar de ser un poco controlador).</p>\n<p align=\"justify\">Por el contrario, lo que ocurre a su alrededor es mucho m\u00e1s complicado: su hermano Steven y su novia Lolly est\u00e1n metidos en un esc\u00e1ndalo de sexting; Kimmie, la hermana menor de Lolly, intenta recuperarse de un terrible accidente que termin\u00f3 con su carrera como patinadora art\u00edstica; y Dustin, el mejor amigo de Steven, est\u00e1 perdidamente enamorado de Kimmie, pero a pesar de todo eso, Anna parece llevar las dificultades de su adolescencia con una gracia envidiable\u2026 hasta la noche que conoce a Alexia \"Conde\" Vronsky en Grand Central.</p>\n<p align=\"justify\">Vronsky es un chico seductor que ha pasado de una escuela a otra y que vive para su propio placer; \u00e9l es todo lo que ella no es. A medida que Alexia y Anna se acercan, ella tiene que decidir cu\u00e1nto de su vida est\u00e1 dispuesta a dejar para estar con \u00e9l. Todo cambia cuando una sobrecogedora revelaci\u00f3n amenaza con romper su relaci\u00f3n y se ve obligada a cuestionar todo lo que sabe de s\u00ed misma.</p></div>"}, {"id": 56042, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Maritza vive un mal matrimonio, Ricardo no es el mejor esposo del mundo. Para celebrar su d\u00e9cimo aniversario, \u00e9l decide que ir\u00e1n de crucero por el Mediterr\u00e1neo, as\u00ed es que la env\u00eda con su escolta a comprar ropa adecuada para el evento. Aunque \u00e9l asegura que quiere recordar los viejos tiempos, nada parece ir bien y un suceso nefasto termina por echar a perder lo que deber\u00eda ser el mejor aniversario de sus vidas. Aniversario en alta mar es una historia de amor y resiliencia, una historia donde nada es como parece, ni siquiera la muerte.</span></p></div>"}, {"id": 56043, "comments": ""}, {"id": 56044, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Maharan\u00ed de Kapurthala</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Madrid, 1906. Un maharaj\u00e1 de la India se enamora perdidamente de una bailarina del Front\u00f3n Kursaal. El riqu\u00edsimo personaje forma parte del s\u00e9quito de Victoria Eugenia de Battenberg, una princesa inglesa que va a casarse con Alfonso XIII. La bailarina es malague\u00f1a, tiene diecis\u00e9is a\u00f1os y se llama Anita Delgado. Tras el flechazo tiene lugar una corta relaci\u00f3n en la que abundan misivas, encuentros y artima\u00f1as de terceras personas, en particular de cierto grupo de intelectuales que frecuentan el Kursaal: Leandro Oroz aconseja, Valle-Incl\u00e1n redacta, los Romero de Torres opinan... y Baroja paga el sello de las cartas que, firmadas con el nombre de Anita, recibe el maharaj\u00e1, y que le encandilan. Tras diversas peripecias la historia culmina en el traslado a Par\u00eds de los Delgado y la boda civil de la espa\u00f1ola con el monarca.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Poco o casi nada se conoce de la vida de Anita Delgado a partir de su matrimonio. La autora ha reconstruido esta historia bas\u00e1ndose en las memorias, diarios y correspondencia de la princesa. Esta fiel reconstrucci\u00f3n nos da una visi\u00f3n nueva de tan sorprendente mujer que vivi\u00f3 la \u00e9poca fascinante de los \u00faltimos maharaj\u00e1s. La propia Anita nos habla de sus viajes, de su defensa de los ni\u00f1os y mujeres de la India, de su actuaci\u00f3n humanitaria durante la primera guerra mundial y, al final, de su tranquila y acomodada vida hasta su muerte.</span></div>"}, {"id": 56045, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Chicago, 1912.Anita Schneider es una de esas princesas americanas que volaron en bandada a Reino Unido para casarse con un lord y ofrecer as\u00ed a su familia un lugar en la despiadada sociedad neoyorquina.Como la esperanza de su madre, quien sue\u00f1a con ser recibida como una reina por las grandes familias de Nueva York, y la m\u00e1rtir de su hermano Ernest, que desea un matrimonio sencillo con su amor de la infancia, Anita llegar\u00e1 a Londres con unas ambiciones m\u00e1s misteriosas de lo que su familia piensa.Sin embargo, tras un flirteo por el que sale mal parada, su camino a trav\u00e9s de la alta sociedad brit\u00e1nica se le har\u00e1 m\u00e1s dif\u00edcil todav\u00eda.</span></p></div>"}, {"id": 56046, "comments": ""}, {"id": 56047, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'arial','sans-serif'; font-size: 16px\"><strong style=\"color: #202124; background-color: #ffffff\">BleuMinette</strong><span style=\"color: #202124; background-color: #ffffff\">\u00a0(Rosario Gonzalez)</span></p>\n<p align=\"center\">\u00a0</p>\n<p align=\"center\" style=\"font-weight: 600\">\u00a0</p>\n<p align=\"center\" style=\"font-weight: 600\">Un libro con el estilo \u00fanico de @BleuMinette. A trav\u00e9s de un lenguaje muy fresco y cercano a sus lectores, pretende ser el disparador para reflexionar sobre temas como la identidad, el amor, los v\u00ednculos y los miedos.</p>\n<p><br></p>\n<p align=\"justify\">Cuando tom\u00e1s conciencia, cuando pod\u00e9s reconocer con honestidad d\u00f3nde est\u00e1s parado, sin minimizar tus conflictos ni negarlos, el siguiente paso es hacer. Hacia afuera y hacia adentro. Es hacerte cargo. Es tomar decisiones. Porque la vida te pide moverte, te pide evolucionar y seguir aprendiendo. Te pide comprender, aceptar y desafiar tus miedos, todo lo que te tira hacia atr\u00e1s y lo que no te deja avanzar. Darse cuenta es hacerse cargo. Te despertaste y te pusiste de pie, ahora ten\u00e9s que animarte y saltar.</p>\n<p align=\"justify\">Que hoy te priorices. Sin culpa. Porque no es justo que siempre sientas que tus opiniones, tus necesidades y tus ganas son menos importantes que las de los dem\u00e1s. No es ego\u00edsmo, es amor propio. </p>\n<p align=\"justify\">Es un infierno vivir asociando lugares, palabras, nombres y canciones con lo que no pudo ser. Para sanarse hay que aprender a resignificar. </p>\n<p align=\"justify\">Me gust\u00e1s tanto que te s\u00e9 de memoria. En secreto. A escondidas. Hasta de vos.</p></div>"}, {"id": 56048, "comments": "<p>Porque los animales son importantes...</p> <p>Porque los animales no son objetos...</p> <p>Porque los animales tambie\u0301n tienen sus derechos...</p> <p>Este libro trata de estos temas, e intenta comprender el origen y la importancia de los derechos de los animales y mostrar situaciones en las que la vida de los nin\u0303os y la de los animales se entrelaza. Un recorrido por la historia y la e\u0301tica que deja en los jo\u0301venes lectores un mensaje claro y respetuoso con los animales.</p>"}, {"id": 56049, "comments": "Sylvia Molloy se detiene en las zonas m\u00e1s entra\u00f1ables del v\u00ednculo que mantenemos con los animales y escribe un cat\u00e1logo luminoso de breves relatos inolvidables, siempre en buena compa\u00f1\u00eda."}, {"id": 56050, "comments": "<div>\n<p>UN LIBRO SOBRE ECOLOG\u00cdA HIND\u00da Y EL RESPETO A LOS ANIMALES</p></div>"}, {"id": 56051, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Relatos sobre el mundo de las mascotas: perros, gatos, roedores, p\u00e1jaros, peces y, tambi\u00e9n, un drag\u00f3n volador devorador de libros.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Autores: Sergio Aguado, Josep Asensi, Sergio Barce, Carmen Barrachina Segura, Benjam\u00edn Blanch, Raquel Blasco, Susi Bonilla Hern\u00e1ndez, Bel Carrasco, Juanjo Garc\u00eda del Moral, Susana Gisbert, Luz G\u00f3mez-Perreta, Juan \u00c1ngel Laguna Edroso, Inmaculada L\u00f3pez Arce, Mauro Guill\u00e9n, Alicia Mu\u00f1oz Alabau, Isabel Mu\u00f1oz Valenzuela, Fuensanta Ni\u00f1irola, Mar\u00eda Isabel Peral del Valle, Rafa Sastre, Mar\u00eda Tordera, Francisco Us\u00f3 Torres</span></div>"}, {"id": 56052, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Jos\u00e9 Ignacio Pardo de Santayana, Presidente de la Fundaci\u00f3n Zoo de Santillana, re\u00fane en este libro las historias m\u00e1s emotivas y divertidas, as\u00ed como aquellas que se hicieron m\u00e1s populares entre sus oyentes, de los 2145 programas que grab\u00f3 para Radio 5 a lo largo de doce a\u00f1os.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tanto ni\u00f1os como adultos podr\u00e1n disfrutar de 100 historias,\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El autor nos ense\u00f1a a apreciar y comprender mucho mejor la naturaleza, a descubrir esa parte del mundo animal que, con frecuencia, pasa m\u00e1s desdapercibida a nuestros ojos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cambiar\u00e1 la perspectiva del lector hacia su medio ambiente y los animales que viven en \u00e9l.</span></div>"}, {"id": 56053, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los animales, como todos los seres vivos conformamos una organizaci\u00f3n que surgi\u00f3 en el orden natural o fue creado por un ser superior a quien llamamos Dios.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cualquiera que sea nuestra identificaci\u00f3n con dicho origen, nos lleva a reconocer como premisa fundamental, que la naturaleza es maravillosa y que todos los organismos que la conformamos, ocupamos un lugar importante en dicho orden, es decir, formamos una superestructura en la que todas las piezas encajan perfectamente y por lo tanto, la falta o disminuci\u00f3n en una de ellas, se refleja en el todo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ese es el equilibrio de la naturaleza, los animales y las plantas, cumplimos una funci\u00f3n importante en este entramado.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56054, "comments": "<div>\n\n\n\n\n\n\n\n<p class=\"p1\">Como silenciosos espectadores de las vicisitudes de la vida cotidiana aparecen los animales dom\u00e9sticos que pueblan este magn\u00edfico conjunto de relatos. Se asoman para observar c\u00f3mo a su alrededor las parejas, las familias, padres e hijos se relacionan ante hechos que los ponen a un paso de la felicidad o la desdicha. Una mujer tiene que decidir si se opera de una enfermedad grave o en definitiva no lo hace. Una pareja en crisis acude de madrugada a una cl\u00ednica para salvar a un gato. Un hombre solitario encuentra a un perro y no est\u00e1 seguro de si desea devolverlo.\u00a0</p><p class=\"p1\">Una amante persigue a quien la ha abandonado hasta el otro lado del mundo.</p><p class=\"p1\">Con delicadeza, como si dibujara sobre un papel transparente, Alejandra Costamagna perfila mundos donde el lector se acercar\u00e1 a la extra\u00f1eza y la fugacidad de la vida.</p></div>"}, {"id": 56055, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Ebba, una chica de dieciocho a\u00f1os, acaba de descubrir que es una alumna superdotada, por lo que debe ingresar en un centro para chicos con una inteligencia superior a la media. As\u00ed es como acaba en el centro Schlaf, un colegio construido hace m\u00e1s de dos siglos para chicos como ella. All\u00ed conocer\u00e1 a Alaric, un chico extraordinario en el campo de la ciencia y sus experimentos, y a Adler, un misterioso muchacho al que nunca se le ha visto hablar, pero dotado para los n\u00famero y las operaciones matem\u00e1ticas. Pero la humanidad tal y como la conocen est\u00e1 cambiando: explosiones, genocidios\u2026se reparten por todo el territorio como una plaga. Una plaga que solo ellos pueden erradicar</span></p></div>"}, {"id": 56056, "comments": "\u00bfQu\u00e9 tienen en com\u00fan el caballo de Troya y los jabal\u00edes de Ob\u00e9lix, la famosa loba romana y el monstruo del lago Ness? \u00bfQu\u00e9 sabemos realmente de los animales de la Biblia (la serpiente del pecado original), la Mitolog\u00eda (el Minotauro) y los c\u00f3mics (Mickey, Donald\u2026)? Gracias a su cordial erudici\u00f3n, el gran historiador Michel Pastoureau nos deleita, como en un di\u00e1logo que no quisi\u00e9ramos abandonar nunca, con tradiciones, leyendas y sucesos reales. Emocionante y ameno, con un lenguaje que nos hace 'c\u00f3mplices' de lo que se nos est\u00e1 contando, \u00e9ste es uno de esos libros que no puedes dejar de recomendar en cuanto lo acabas. No tiene, adem\u00e1s, la ambici\u00f3n de ser una historia general de los animales, sino una historia muy particular, rica en an\u00e9cdotas y que suscita f\u00e9rtiles conversaciones. Los elefantes del cartagin\u00e9s An\u00edbal, el rinoceronte de Durero, Mil\u00fa (el fox terrier amigo de Tint\u00edn)\u2026 Incluso Dolly, la oveja clonada."}, {"id": 56057, "comments": "<div>     \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<div id=\"pagina\" itemtype=\"http://schema.org/Book\" itemscope=\"\"><div id=\"content\"><div id=\"content_izquierda\"><div id=\"detalles\"><div itemprop=\"isbn\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de su primer libro (<i>Piel de armadillo</i>), Jordi Punt\u00ed confirma ahora su madurez literaria con este conjunto de seis narraciones, casi novelas breves, sobre el sentir en el tiempo presente. Animales tristes presenta un mosaico extraordinario de personajes que son v\u00edctimas del fr\u00e1gil equilibrio del amor.\u00a0<br>Las historias que componen esta comedia humana nos revelan con precisi\u00f3n las peque\u00f1as grandes decepciones que esconde la vida de pareja: ilusiones y resentimientos, recuerdos funestos y terapias contra la soledad, fracasos latentes y existencias apagadas, mortecinas como un domingo por la tarde, animan este retablo intimista de la vida urbana.\u00a0<br>Con una distancia no exenta de ternura, el autor desnuda interiormente a sus personajes, que saltan de una narraci\u00f3n a otra creando un hermoso di\u00e1logo construido desde la iron\u00eda y la agudeza. Bajo su mirada, todos ellos confluyen en el desencanto de enfrentarse a la realidad tras la euforia del espejismo del amor.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div></div></div></div></div></div>"}, {"id": 56058, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Esta gu\u00eda ilustrada le permitir\u00e1 realizar un apasionante paseo por el mundo submarino, descubriendo desde los peces m\u00e1s min\u00fasculos hasta los grandes cachalotes, pasando por los inteligentes delfines. Se indican datos esenciales sobre su biolog\u00eda, comportamiento y distribuci\u00f3n.</font>"}, {"id": 56059, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este nuevo libro con Empresa Activa, Enrique de Mora une sus dos grandes pasiones, la biolog\u00eda y la gesti\u00f3n empresarial, dando lugar a la ciencia del Etho-management que busca extraer lecciones del comportamiento de los animales \u00fatiles para la gesti\u00f3n empresarial.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A la gran mayor\u00eda de las personas les fascina conocer la conducta de los animales y esto es algo que aprovecha el autor para analizar tambi\u00e9n la conducta de los seres humanos en su faceta laboral dentro de las empresas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un libro que descubre nuevos mundos.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56060, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Animal dom\u00e9stico es una novela sobre el duelo y la p\u00e9rdida, una investigaci\u00f3n sobre los l\u00edmites que determinan el cruce incierto entre lo humano y lo animal cuando se impone la supervivencia.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dos hombres conversan en el laberinto complejo y desolado de una casa. Desmontan el trasunto de sus vidas, obligados al aislamiento que les impone el estallido de una guerra. Uno hace preguntas, el otro intenta responderlas. Afuera, una ciudad colonizada por la amenaza de un ej\u00e9rcito de perros salvajes. Adentro, historias desentra\u00f1adas bajo la tutela de un terapeuta con m\u00e9todos poco ortodoxos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta novela es una reflexi\u00f3n sobre la guerra, sobre sus pueblos y sus perros, y es tambi\u00e9n un examen sobre la orfandad del individuo y las civilizaciones. Para narrarla, Mario Hinojos construye un libro lleno de interrogantes: \u00bfqu\u00e9 es lo que queda de nosotros cuando aquello que cre\u00edamos nuestro hogar desaparece? \u00bfHasta d\u00f3nde estamos dispuestos a dejarnos domesticar para recuperar ese cobijo primigenio?\u00a0</span>\n\n</p>"}, {"id": 56061, "comments": "<div>\n<p>Protege a los que amas. Lucha por lo que crees. </p>\n<p>Una sombra milenaria ha llegado para quedarse.<br>Katisa no se conforma con su estigma de paria y se lanzar\u00e1 al rescate de su mejor amiga sin importarle su propia seguridad. Contar\u00e1 con la ayuda de Yeirek, un mago guerrero con el objetivo de demostrar su val\u00eda frente a un mentor que le sobreprotege.<br>Pronto se percatar\u00e1n de que nada es lo que parece y que podr\u00edan estar frente a un problema de proporciones mucho mayores. \u00bfConseguir\u00e1n sobrevivir para detenerlo antes de que sea demasiado tarde?<br><br>Una aventura llena de personajes cercanos e inolvidables, de aventuras y emociones que no te dejar\u00e1n indiferente. Amistad, lealtad, amor, traiciones, intrigas pol\u00edticas, magia\u2026 todo eso podr\u00e1s encontrar en esta historia, con un avance r\u00edtmico en el que la intriga impide detenerse hasta llegar al final del libro. </p>\n<p>- @benavidesmarga: Me maravilla la imaginaci\u00f3n de la autora para crear una galaxia completa con sus propios habitantes, m\u00faltiples y variados. Lo recomiendo. No os va a defraudar. Se lee con facilidad y es muy entretenido.</p>\n<p>- @mi.littlebiblioteca: Si quieren algo liviano, que los haga salir del mundo, de la realidad por un rato y, sentirte como parte de su universo, es sin dudas una buena adquisici\u00f3n!!</p>\n<p>- @edgar.mt90: Es una lectura amena, 100% disfrutable y recomendable para quien le guste la ciencia ficci\u00f3n, la fantas\u00eda o las historias de aventuras.</p>\n<p>- @leer.libros.es: Se lee enseguida porque Katisa se mete en nuestro pensamiento y no puedes dejar de leer, es una protagonista muy potente. Me ha gustado mucho y de verdad lo recomiendo tanto para adultos como para adolescentes y poder pasar unos momentos fant\u00e1sticos recorriendo otra galaxia. </p></div>"}, {"id": 56062, "comments": "<span itemprop=\"description\">213 A. C. Siracusa. Bajo el sol abrasador de Sicilia, la ciudad est\u00e1 en guerra.\n<br> \n<br>Apostados ante sus murallas, un enorme ej\u00e9rcito romano aguarda. Pero\n las impresionantes defensas de la ciudad, dise\u00f1adas por Arqu\u00edmedes, les\n dicen que Siracusa no ser\u00e1 tomada con facilidad.\n<br> \n<br>Un veterano de la guerra, Quintus, est\u00e1 dispuesto a dar su vida al \nservicio de la Rep\u00fablica. Pero se enfrenta a peligros que surgen tanto \nentre sus propios compa\u00f1eros como de las filas del adversario, en las \nque se encuentra su antiguo amigo, el cartaginense Hanno.\n<br> \n<br>Hanno ha sido enviado por el general An\u00edbal para ayudar a Siracusa \nen su lucha contra Roma. Ha jurado dar muerte a todos los romanos, pero \ncuando descubra que la hermana de Quintus, Aurelia, est\u00e1 cautiva en la \nciudad, su juramento se ver\u00e1 comprometido.\n<br> \n<br>Dos facciones enemigas de los ej\u00e9rcitos m\u00e1s poderosos de la \nAntig\u00fcedad est\u00e1n a punto de encontrarse en uno de los asedios m\u00e1s \nbrutales de todos los tiempos. Y cuando eso ocurra, el conflicto ser\u00e1 \nsangriento y sin piedad.\u00a0</span>"}, {"id": 56063, "comments": ""}, {"id": 56064, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta es la historia de Ania, una hermosa y voluptuosa joven nacida en Hungr\u00eda, que para sobrevivir en un mundo tremendamente hostil vive dos vidas igual de peligrosas: Por el d\u00eda se dedica al negocio m\u00e1s antiguo del Mundo ejerciendo la prostituci\u00f3n como escort de lujo, y por la noche se convierte en una audaz ladrona. El problema surge cuando roba al hombre equivocado, un brutal traficante de antig\u00fcedades, que har\u00e1 lo que sea por recuperar una valiosa y antiqu\u00edsima pieza de arte.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una novela cargada de emoci\u00f3n y acci\u00f3n a raudales, pero tambi\u00e9n repleta de erotismo y sensualidad. Novela para adultos con alto contenido er\u00f3tico.</span></div>"}, {"id": 56065, "comments": ""}, {"id": 56066, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con \"Veinte Poemas al Amor\", la opera prima de la joven poetisa cubana, Alexa Bosquet Soto (La Habana,1995) tendremos el privilegio de conocer un estilo muy propio y diferente de convertir en letras los sentimientos. Apartada de tendencias esteticas conocidas la joven Alexa nos escribe lo que siente tal como lo siente, sin malabarismos gramaticales ni rebuscadas frases. Pero mucho cuidado y no confundamos lo natural con la falta o lo vulgar, porque estamos en presencia de una obra poetica bien elaborada, pensada y estructurada al detalle. \"El viento roso mi rostro,\" no se deje confundir, no hay falta gramatical ni ortografica, para ella el viento le hace cambiar el color del rostro, asi de simple, creo que estamos ante ante una literatura para pensar y amar.</span></div>"}, {"id": 56067, "comments": "<div>\n<p><strong>Un volc\u00e1n de amor y un mar de emociones en las Islas Afortunadas.</strong> Una orden judicial obliga a <strong>Sara</strong> a desalojar su hogar conyugal en Barcelona. A pesar de todo, ella no se rinde y empieza una nueva vida junto a su peque\u00f1a hija Ruth en Tenerife. Una multa de tr\u00e1fico cambia completamente su vida. Sara conoce a <strong>Daniel</strong> , un atractivo y simp\u00e1tico polic\u00eda. Entre risas y juegos de colores, Daniel y Sara se enamoran perdidamente el uno del otro. Viven una emocionante historia de amor en las Islas Canarias, pero en sus destinos se cruzan una serie de sucesos inesperados. Sara y Ruth tienen que afrontar una persecuci\u00f3n judicial constante. Esto lleva a las protagonistas a tomar una desesperada y dr\u00e1stica decisi\u00f3n: huir del pa\u00eds. Con la ayuda de Cecilia, una c\u00f3mplice colombiana, Sara y Ruth consiguen entrar en Colombia por v\u00eda terrestre sin dejar rastro. Se convierten en fugitivas. Sin embargo, sus planes de quedarse definitivamente all\u00ed se frustraron. En su viaje de regreso a Espa\u00f1a, a Sara le asaltaron decenas de preguntas sin respuesta. \u00bfHabr\u00eda dictado el juez una orden de b\u00fasqueda y captura? \u00bfContinuar\u00edan siendo prisioneras de la justicia? \u00bfDaniel, su gran amor, seguir\u00eda am\u00e1ndola a pesar de que ella desapareci\u00f3 de su vida sin poder darle ninguna explicaci\u00f3n? **</p></div>"}, {"id": 56068, "comments": ""}, {"id": 56069, "comments": "<div>\n<p>Esta vez las respuestas residen en la oscuridad. Ovidia ha vivido siempre rodeada de dos cosas: magia y orden. Pertenece a una sociedad secreta que re\u00fane a todos aquellos sensibles a la magia. Pero, si el resto de los Sensibles conociera su verdadero poder, la considerar\u00edan su mayor enemigo. La noche de Samhain, Ovidia se convierte en sospechosa de asesinato. Y solo Noam, el chico que le rompi\u00f3 el coraz\u00f3n, podr\u00e1 ayudarla. </p>\n<p>Una huida hacia delante, una caza de brujas, un complot que pone en juego el destino de la magia... y la huella de un primer amor: unas cenizas que nunca llegaron a apagarse.</p></div>"}, {"id": 56070, "comments": ""}, {"id": 56071, "comments": ""}, {"id": 56072, "comments": "<div>\n<p>Un pr\u00edncipe sin coraz\u00f3n, un genio maldito</p>\n<p>Vaughn Spencer es el hijo de una familia poderosa. Lo consideran un dios airado, pero para Lenora es solo un pr\u00edncipe sin coraz\u00f3n. Cuando al terminar el instituto ambos viajan a Londres para estudiar escultura, Vaughn se enfrenta a los fantasmas de su pasado, pero lo que el joven no sabe es que su coraz\u00f3n puede estar a salvo de todo, excepto de Lenora.</p>\n<p> </p>\n<p>Una novela sobrecogedora sobre el primer amor y las segundas oportunidades </p></div>"}, {"id": 56073, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Angola es la historia de un cautivo, la historia de c\u00f3mo perder la libertad puede hacerte plantearte las cosas de otro modo. Es una historia sobre la vida ante la ausencia de la misma, de c\u00f3mo un joven soldado puede ense\u00f1arte a que s\u00ed siempre ves lo mismo, quiz\u00e1s, debas</span></div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">mirar con otros ojos. Es la historia de un preso y su carcelero, pero sobre todo es una historia de una amistad aparentemente imposible.</div></span></div>"}, {"id": 56074, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Angola es la historia de un cautivo, la historia de c\u00f3mo perder la libertad puede hacerte plantearte las cosas de otro modo. Es una historia sobre la vida ante la ausencia de la misma, de c\u00f3mo un joven soldado puede ense\u00f1arte a que s\u00ed siempre ves lo mismo, quiz\u00e1s, debas</span></div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">mirar con otros ojos. Es la historia de un preso y su carcelero, pero sobre todo es una historia de una amistad aparentemente imposible.</div></span></div>"}, {"id": 56075, "comments": ""}, {"id": 56076, "comments": ""}, {"id": 56077, "comments": "Los Van Kuypers, matrimonio holand\u00e9s de ascendencia jud\u00eda, dan la bienvenida a su segundo hijo, Alexander, mientras la ciudad holandesa de Eindhoven sale a la calle a celebrar el fin de la Primera Guerra Mundial. A\u00f1os despu\u00e9s, Alexander conocer\u00e1 a Angelien, una compa\u00f1era de escuela, de ascendencia jud\u00eda como \u00e9l, y con la que establecer\u00e1 un fuerte v\u00ednculo emocional. Ambos se har\u00e1n adultos en una Europa que, con la llegada de la Segunda Guerra Mundial, convertir\u00e1 sus vidas y las de sus familias en una pesadilla. Personajes como Hitler, Churchill, Stalin o Roosevelt, y la inevitable sombra de Auschwitz, forman parte de esta novela, en la que conoceremos un amor que ir\u00e1 m\u00e1s all\u00e1 del tiempo y de la vida."}, {"id": 56078, "comments": ""}, {"id": 56079, "comments": "<div><p class=\"description\">A\u00f1os atr\u00e1s Salom\u00f3n, un maleante miserable hizo un pacto con un demonio. Le ofreci\u00f3 poder y riqueza sin limite a cambio de dos vidas que en su momento le parecieron insignificantes. Ahora el horrendo acreedor se ha presentado ante el jefe criminal para cobrar la deuda.  <br>Judith est\u00e1 por cumplir dieciocho a\u00f1os y su vida dar\u00e1 un cambio radical al conocer a Akatriel, un chico de apariencia angelical que parece conocerla de mucho tiempo atr\u00e1s, quiz\u00e1 de vidas anteriores, de quien se enamora perdidamente.  <br>A su vez, Sa\u00fal, un adolescente introvertido es atormentado por terribles pesadillas que cada d\u00eda se vuelven m\u00e1s reales. Al igual que Judith tambi\u00e9n cumplir\u00e1 dieciocho a\u00f1os. Su hermano ha organizado un gran evento para celebrarlo, pero el festejo no terminar\u00e1 seg\u00fan lo planeado.   <br>Una horda de macabros demonios est\u00e1 en b\u00fasqueda de los dos adolescentes y su pasado misterioso el cual parece que solo Salom\u00f3n conoce, destruyendo a quien se interponga en su camino, mientras que a su paso desatan un infierno que arrastrar\u00e1 a la humanidad a su perdici\u00f3n.   <br>Satan\u00e1s ha llegado a la Tierra, y es el arc\u00e1ngel Gabriel, que tras la repentina desaparici\u00f3n de su hermano Miguel ha tomado su puesto como comandante supremo de las fuerzas celestiales quien le har\u00e1 frente. La milenaria guerra angelical est\u00e1 por tomar un giro completamente inesperado.</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 56080, "comments": "<p>Albert, un vampiro franc\u00e9s, conocer\u00e1 en una\n noche de lluvia a Davide, un sacerdote italiano enfermo. Desde ese \nmomento sus vidas cambiar\u00e1n, am\u00e1ndose y odi\u00e1ndose a un tiempo. Una \nhistoria de amor apasionante a lo largo de los a\u00f1os, entre un vampiro \nque se odia a s\u00ed mismo y un sacerdote convertido que no tiene m\u00e1s \nremedio que aceptar su nueva condici\u00f3n vamp\u00edrica. Una historia que te \nhar\u00e1 re\u00edr y llorar y que no te dejar\u00e1 indiferente.\n\n</p>"}, {"id": 56081, "comments": "Una inesperada tragedia ha derrumbado los cimientos de la familia Robles. En un intento de recuperar, por lo menos, una parte de su \u00fanica hija, y con las esperanzas de escribir un nuevo cap\u00edtulo en sus vidas, un peque\u00f1o pueblo pintoresco se ha convertido en su nuevo hogar temporal. Camila deber\u00e1 luchar contra s\u00ed misma para salir del limbo en que se encuentra, donde la culpa y el constante recuerdo de su pasado no le permite abrirse a lo \u00fanico que la librar\u00e1 de las cadenas que la atan."}, {"id": 56082, "comments": "<div><p>Qu\u00e9 suceder\u00eda si pudieras contactar a tu \u00e1ngel guardi\u00e1n y que te enamoraras de \u00e9l y \u00e9l de ti? Amelie Roger debi\u00f3 pregunt\u00e1rselo muchas veces antes de sentir en carne propia el fuego de esta pasi\u00f3n sobrenatural y profana. Al descubrir que tiene una vida m\u00e1s all\u00e1 de su habitaci\u00f3n en la que abundan mariposas de metal y de vidrio, Amelie ceder\u00e1 poco a poco a los encantos de Bastian, un misterioso chico que aparece un d\u00eda en la cafeter\u00eda del colegio. S\u00f3lo se necesitar\u00e1 una mirada, una palabra o un leve roce de manos para que se produzca el estremecimiento. Pero en el amor no todo son \u00e1ngeles que flotan alrededor y mariposas que revolotean en el vientre: los demonios tambi\u00e9n existen y dan pelea. Entre batallas, trampas y obst\u00e1culos, s\u00f3lo la verdadera uni\u00f3n llevar\u00e1 a los amantes a tomar las decisiones m\u00e1s dif\u00edciles ...</p><p class=\"description\">\n</p><p>**</p></div>"}, {"id": 56083, "comments": "Los secretos del amor son tan impredecibles que apenas pueden advertirse. Ellos son como dos \u00e1ngeles viajeros en el tiempo su misi\u00f3n es evolucionar buscando la perfecci\u00f3n y el orden. Si bien cada uno lo hace por separado, el destino les ense\u00f1ar\u00e1 que deben permanecer unidos aunque la realidad sea muy distinta y los sinsabores conspiren en su contra\u2026"}, {"id": 56084, "comments": "<div> <p>Siete relatos escritos por Natalia Hatt, la autora de la exitosa novela Sangre Enamorada. Uno m\u00e1s atrapante que el otro, son cuentos llenos de suspenso y fantas\u00eda que no podr\u00e1s soltar una vez que hayas comenzado a leer.</p> <p> </p> <p>1. \u00c1ngeles Perdidos</p> <p>2. Alma Viajera</p> <p>3. La Bestia Enorme</p> <p>4. Los Amantes De La Luna</p> <p>5. La Historia De Mi Muerte</p> <p>6. Nunca Vayas Al Espacio</p> <p>7. Joven Para Siempre</p></div>"}, {"id": 56085, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es una novela de maravillosa t\u00e9cnica narrativa que con dinamismo manifiesta la historia de personas de toda clase que por la amistad en acci\u00f3n alcanzan metas edificantes y vencen al mundo, con sus cualidades y talentos promueven unidad as\u00ed eliminan la rivalidad a toda costa. Esta obra literaria cuenta con la consultor\u00eda creativa de la licenciada en artes y letras Rosa Mar\u00eda Rodr\u00edguez Obando.</span></div>"}, {"id": 56086, "comments": ""}, {"id": 56087, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un nuevo complot se esta gestando\u2026 Y usted est\u00e1 invitado a vivirlo.\u00a0</span><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El equipo editor de una famosa revista se ha puesto en marcha para publicar: \u201cEl Informe Colapso\u201d\u00a0</span><div><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La revista busca presentar documentaci\u00f3n desconocida contra la Iglesia Cat\u00f3lica\u2026 y tras las sombras una organizaci\u00f3n secreta espera que esta vez los resultados sean definitivos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mientras esta reconocida publicaci\u00f3n prepara un intrigante informe sobre la Iglesia Cat\u00f3lica en lo que ser\u00e1 el golpe definitivo para el cristianismo, el impacto de uno de los dos mayores eventos que influyeron decididamente en toda la historia de la humanidad, emerge aleccionador para el mas incr\u00e9dulo de los hombres.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una batalla no reconocida, m\u00e1s impactante que la mayor de las guerras, y en la cual participamos todos sin saberlo, desempe\u00f1a un papel tan importante y definitivo como el hecho de que en ella participan, al lado de los seres humanos, entidades espirituales con caracter\u00edsticas antag\u00f3nicas.\u00a0</span></div><div><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El protagonista principal tiene el reto de afrontar el m\u00e1s impactante informe jam\u00e1s publicado antes, lo cual lo lleva a vivir un sinn\u00famero de situaciones donde pone en peligro su vida, pero a la vez puede ver la manera como los \u00e1ngeles act\u00faan en medio de una trama de acci\u00f3n y suspenso, mientras estos sostienen entre s\u00ed un valioso di\u00e1logo que cuenta lo que ha sido la existencia de estos seres maravillosos, desde cuando fueron creados por Dios y la gran divisi\u00f3n provocada por el demonio, con sus consecuencias.</span></div></div>"}, {"id": 56088, "comments": ""}, {"id": 56089, "comments": "<div>\n<p>EL Arcangel Gabriel es uno de los siete arcangel, mas conocido como el angel de la anunciacion. A nivel del alma, Gabriel les dice a los futuros padres cuando es el momento de concebir hijos. Gabriel se comunicara contigo a traves de tu mente o tu corazon, con cierto impulso interior que te indicara que esa es la meta de tu vida.</p></div>"}, {"id": 56090, "comments": "<div>\n<p>Invoca a los \u00e1ngeles de la victoria para que te ayuden a triunfar y tener k resoluci\u00f3n necesaria para alcanzar una meta. Si no tienes una meta espec\u00edfica en tu vida, preg\u00fantate: \"\u00bfCu\u00e1l es ese \"algo\" tan especial que me emociona?\". Ese deseo ardiente de tu coraz\u00f3n es la clave que te llevar\u00e1 a descubrirla.\u00a0<br>Una vez que hayas establecido un objetivo, escr\u00edbelo. Adem\u00e1s, pon por escrito de qu\u00e9 manera vas a alcanzarlo. Y decide un tiempo l\u00edmite para lograrlo. En esa meta siempre tiene que haber algo para uno mismo, algo para la familia, algo para la humanidad.\u00a0<br></p></div>"}, {"id": 56091, "comments": ""}, {"id": 56092, "comments": "<div><div>\u00c9l est\u00e1 ah\u00ed para tener unas vacaciones inolvidables, pero no cuenta con que tambi\u00e9n se ver\u00e1 seducido por \u00e1ngeles bastante diablas que le animar\u00e1n a hacer lo impensable.\u00a0</div><div>Relato er\u00f3tico.\u00a0</div></div>"}, {"id": 56093, "comments": ""}, {"id": 56094, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Los \u00e1ngeles tambi\u00e9n pueden tener un mal d\u00eda. Primera antolog\u00eda de la serie \u00c1ngel del Destino, incluye tres relatos cortos de algunos de los \u00e1ngeles m\u00e1s irreverentes de la serie. \u00bfTe animas a conocerlos un poco m\u00e1s? Asesino de la primera cita: \u2013 Arabella tiene un gran problema, y no es el \u00e1ngel ca\u00eddo que pone a hervir su sangre. Parece que tiene una cita, y la quiere muerta. \u00c1ngel travieso de la navidad: \u2013 Azel no sab\u00eda en lo que se met\u00eda cuando rob\u00f3 un \u00e1ngel a todo un escuadr\u00f3n de \u00e1ngeles cazadores que quer\u00eda usarla para vergarse de cierto Grigori. Conocer a la familia de Anabella ser\u00e1 solo la punta del iceberg de las ocurrentes situaciones que Azel tendr\u00e1 que sortear a causa de ella. Eso y salvar la navidad. Venturoso a\u00f1o nuevo: \u2013 Pedro y Mar\u00eda Isabel son los hu\u00e9spedes de un temible demonio. Aunque comparten esa situaci\u00f3n en com\u00fan, las grandes diferencias de ambos solo servir\u00e1n para unirlos de la forma m\u00e1s sangrienta posible.</span></p></div>"}, {"id": 56095, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u00abNo me produce tristeza la p\u00e9rdida de la juventud, porque la he vivido y est\u00e1 en mi memoria, a la vez que me produce una gran curiosidad la vejez como un espacio nuevo que se abre frente a m\u00ed. Siento el presente como un anillo, una conexi\u00f3n entre el pasado y el futuro, viviendo cada d\u00eda plenamente y dejando que el r\u00edo de la vida sea como es, que me lleve sin intervenir demasiado en el fluir de sus aguas, saltando las rocas y de vez en cuando sorteando alg\u00fan escollo, pero sin dejar de verlo y de incorporarlo\u00bb.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u00c1ngela Molina</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Por primera vez, \u00c1ngela Molina nos habla de su vida y lo hace con la voz de su \u00edntima amiga, Elena Mart\u00ednez, a quien vemos detr\u00e1s de su mirada, relatando en estas p\u00e1ginas muchos de los recuerdos de una actriz \u00fanica con la que convivi\u00f3 desde que eran peque\u00f1as. Momentos inolvidables de una infancia divertida y alborotada, sue\u00f1os cumplidos, \u00e9xitos en el cine, separaciones y reencuentros\u2026 Y por supuesto de una familia muy especial, los Molina, cuyo \u00abamor infinito\u00bb fue para \u00c1ngela \u00abla mejor escuela para aprender a saborear, a gozar, a vivir cada instante del resto de mi vida\u00bb. De ah\u00ed estas palabras suyas:</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u00abSiempre he sentido que mi familia es la cuna de lo que soy. Mi vida entera nace, no solo f\u00edsicamente, de mi padre, del mundo de mi padre. \u00c9l es el manantial. Como si todo mi mundo, como si el mundo entero, estuvieran ah\u00ed, en \u00e9l y en los que le rodeaban y trabajaban a su lado\u00bb.</span></font></div></div>"}, {"id": 56096, "comments": ""}, {"id": 56097, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Esta es una novela juvenil que mezcla el romance y la espiritualidad.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">En cuesti\u00f3n de unos d\u00edas Angela cambiar\u00e1 su visi\u00f3n del mundo para siempre.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Las inquietudes que lleva consigo la adolescencia har\u00e1n que se plantee sus propios sentimientos hacia su mejor amigo; despertando en ella el primer amor. Y la vuelta de su t\u00edo, un escritor que recorre el mundo en busca de inspiraci\u00f3n, junto con la enfermedad repentina de su padre, le abrir\u00e1n los ojos a algo que desconoc\u00eda: la espiritualidad.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Con todo, pondr\u00e1 en duda muchas de sus ense\u00f1anzas y algunos de los pilares \u00e9ticos que hab\u00eda construido en su corta vida se ver\u00e1n quebrantados.</span></font></div></div>"}, {"id": 56098, "comments": ""}, {"id": 56099, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c1ngel siempre ha sabido que era superior a los dem\u00e1s. Por esa raz\u00f3n no tiene escr\u00fapulos en tomar de la sociedad todo aquello que desea, aniquilando con crueldad a cualquier infeliz que osa interponerse en su camino y dejando a su paso un reguero de muertos y almas destrozadas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfPor qu\u00e9 no?... Al fin y al cabo es el m\u00e1s listo, el m\u00e1s audaz, el m\u00e1s violento\u2026 El mejor.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todo cambia cuando da con sus huesos en un s\u00f3rdido centro de internamiento para menores, donde la vida parece transcurrir con aparente normalidad\u2026, al menos al principio.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hasta que descubre que en ese inquietante lugar, nada es lo que parece y que en el mundo existen seres a\u00fan m\u00e1s terribles que \u00e9l.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2026 En esta ocasi\u00f3n, \u00c1ngel, por primera vez en su vida, se ver\u00e1 obligado a luchar por sobrevivir.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Bas\u00e1ndose en obras de autores expertos en la materia, como Hervey Cleckley (\u201cLa m\u00e1scara de la cordura\u201d), Robert Hare (\u201cSin conciencia\u201d), o el espa\u00f1ol Vicente Garrido (\u201cEl psic\u00f3pata\u201d), el autor de este aterrador relato perfila con suma maestr\u00eda la personalidad de un psic\u00f3pata adolescente.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56100, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Continuaci\u00f3n de la historia de \u00c1ngel Salazar, el joven psic\u00f3pata que, tras su aciago paso por el centro de menores, es ingresado por orden de su director en un hospital psiqui\u00e1trico.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">All\u00ed conocer\u00e1 a Marta Savater, una joven e inexperta enfermera, designada por el jefe de la unidad, el doctor Junqueras, para vigilar los movimientos del problem\u00e1tico adolescente.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todo se complicar\u00e1, sin embargo, cuando \u00e9ste aparece muerto en extra\u00f1as circunstancias\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El relato nos sumerge en el d\u00eda a d\u00eda de una planta de psiquiatr\u00eda cualquiera, ofreci\u00e9ndonos la oportunidad de conocer c\u00f3mo es la realidad a la que se enfrentan los profesionales de la salud mental en este tipo de unidades. Adem\u00e1s, como sucediera en la novela que da inicio a la saga, el protagonista deber\u00e1 enfrentarse a un nuevo caso de asesinato que pondr\u00e1 a prueba sus extraordinarias dotes de deducci\u00f3n.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56101, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">El amor que un\u00eda a Valentina y Karim parec\u00eda suficiente, a pesar de tenerlo todo en contra, de pertenecer a mundos opuestos y de encontrarse antes de tiempo. Hasta que un acontecimiento inesperado marcar\u00e1 sus vidas de tal forma, que se ver\u00e1n obligados a enfrentarse a sus propios temores para reencontrarse consigo mismos. El extra\u00f1o don de Valentina le ayudar\u00e1 a discernir entre las decisiones basadas en el amor, y las que est\u00e1n impulsadas por el miedo. Esta es una historia donde se explica que los errores no existen, que siempre hay una nueva forma de encontrarle sentido a la vida, de entender la finalidad del tiempo, en definitiva, evoca nuestro poder de influencia, ya que todos podemos ser \u00e1ngeles sin alas, creadores de sue\u00f1os cuya luz interior nos recuerda que la oscuridad no existe.</span></p></div>"}, {"id": 56102, "comments": "<div><div style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; text-align: justify;\"><b style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c1NGEL SUICIDA</b></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">\u00abThrillers breves y r\u00e1pidos para devorar en una tarde. Adictivos, impactantes, inesperados y absorbentes.\u00bb</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Hoffman, un vagabundo viejo amigo de la comisar\u00eda en la que trabaja la inspectora Gaby Sparcey, es el primero en descubrir que un \"\u00e1ngel\" ha ca\u00eddo del puente de Manhattan sobre un campo de futbol, la noche del 5 de diciembre de 2014.</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">A trav\u00e9s de las voces de sus protagonistas, conoceremos la historia del desdichado \"\u00e1ngel\", que pareci\u00f3 saber lo que era el mism\u00edsimo infierno cuando vino a visitar la tierra.\u00a0</div></span></div>"}, {"id": 56103, "comments": ""}, {"id": 56104, "comments": "Eva era un \u00e1ngel puro e inocente.\nUna m\u00e1s entre sus hermanas. Virgen.\nAl servicio de su se\u00f1or, Dios.\nHasta que la enviaron abajo.\n\nA la tierra. A salvar a un hombre.\nDante. Un monstruo disfrazado.\nUn hombre sofisticado. Atractivo.\nCarism\u00e1tico. Y diab\u00f3lico por dentro.\n\nDante ten\u00eda una misi\u00f3n.\nAcabar con el crimen.\nY para ello, solo ten\u00eda un arma:\nMatar criminales.\n\nPero era solo una forma de justificarse.\nDante era un hombre controlador.\nDominante. Violento. Y oscuro.\nY Eva deb\u00eda rescatarlo.\n\nSalvar su alma.\nPor supuesto no fue tan f\u00e1cil.\nDante pod\u00cca ser muy, muy carism\u00e1tico.\nY muy muy seductor.\n\nHasta el punto de someter a un \u00e1ngel."}, {"id": 56105, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mariana, es una mujer independiente. Vive sola, tiene un excelente empleo que le permite pagar sus cuentas y a\u00fan vivir la vida intensamente. Despu\u00e9s de sufrir una traici\u00f3n, pasa a desacreditar en los hombres. Comienza a vivir una vida desordenada y completamente sin l\u00edmites. Hasta el momento en que la vida desordenada comienza a cansarse, la locura se vuelve desgastante y la falta de un compa\u00f1ero empieza a golpear. Es entonces que el destino entra en juego y su jefe, el imponente Arthur Albuquerque, se queda soltero. Dono de los m\u00e1s bellos ojos azules, \u00e9l es el hombre por quien ella y todas las funcionarias de la empresa tienen una ca\u00edda. Lo que ella no sab\u00eda, es que \u00e9l pasar\u00eda a perseguir firme el prop\u00f3sito de tenerla. \u00bfSer\u00e1 tan f\u00e1cil romper las barreras impuestas por ella misma?</span>"}, {"id": 56106, "comments": ""}, {"id": 56107, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: bold\">\u00bfPuede un mafioso enamorarse de un prostituto? </p>\n<p>Me entregaron a Levi Diavolo como regalo, pero ninguno de los dos sab\u00eda que acabar\u00edamos fundi\u00e9ndonos en la piel del otro. No puedo enamorarme de un hombre que tiene las manos manchadas de sangre y, lament\u00e1ndolo mucho, ser\u00e9 yo quien lo traicione.<br>As\u00ed que decid\u00ed darle mi cuerpo, ya que no puedo darle mi coraz\u00f3n.</p></div>"}, {"id": 56108, "comments": "La Esmeralda vol\u00f3 a trav\u00e9s de los mares, llev\u00e1ndose al pirata Niebla, despreciado por la alta sociedad, cuyas riquezas saque\u00f3, y amado por los pobres, cuya situaci\u00f3n fue aliviada por sus regalos. El marqu\u00e9s de Helleword se comprometi\u00f3 a dar caza al desgraciado pirata en venganza por la muerte de su hermano. Pero cuando Zafrina, una visi\u00f3n encantadora de cabello rojo ondulado y ojos de un verde joya, aparece en su puerta para suplicar desesperadamente su protecci\u00f3n, el Marqu\u00e9s acepta mantenerla a salvo de los villanos que la quieren muerta. Zafrina es exasperante, exasperante y hermosa; Ca\u00edn es noble, de voluntad fuerte, y poderoso. Ninguna mujer lo hab\u00eda aturdido nunca tanto, ni despertado tan profundamente su deseo. Pero cuando Zafrina responde a sus sabias caricias con un abandono inocente y salvaje, \u00a1se ven arrastrados a una red de traici\u00f3n que pondr\u00e1 a prueba el coraz\u00f3n de su amor!"}, {"id": 56109, "comments": "<div>\n<p>Olivia es una escritora de novela romantica que sue\u00f1a con encontrar el amor alg\u00fan d\u00eda.<br><br>Dar\u00edo es un traficante de armas tan oscuro como el mundo en el que se desenvuelve.<br><br>Una firma de libros en Roma, un intento de secuestro por parte de las mafias italianas y un amor que parece imposible, son algunos de los impedimentos que se encuentran. <br><br>Tan diferentes como la luz y la oscuridad, pero con una atracci\u00f3n que ninguno puede evitar.<br><br>El destino les prepara muchas pruebas para su amor.<br>?Ser\u00e1n capaces Dar\u00edo y Olivia, de luchar y ganar contra el mal?<br>Una historia de pasi\u00f3n, venganza, sacrificio y amor incondicional. </p></div>"}, {"id": 56110, "comments": ""}, {"id": 56111, "comments": "Enrico Meliora no ocultaba la aversi\u00f3n que sent\u00eda por Tania y todas las de su clase. Igual que un \u00e1ngel ca\u00eddo, alimentaba a diario su desprecio, y Tania Miles era el objeto m\u00e1s reciente de su ira. \u00bfPor qu\u00e9, entonces, no pod\u00eda ella alejarse de \u00e9l? Cuando Enrico la torturaba, \u00bfpor qu\u00e9 terminaba ella siempre pidiendo m\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 ten\u00eda \u00e9l que la hab\u00eda convertido en su prisionera y una v\u00edctima del amor?"}, {"id": 56112, "comments": ""}, {"id": 56113, "comments": ""}, {"id": 56114, "comments": ""}, {"id": 56115, "comments": ""}, {"id": 56116, "comments": "<div>\n<p>Sarah Hathaway es una t\u00edpica adolescente y saludable, criada en un buen hogar e iglesia. Pero Sarah est\u00e1 a punto de cambiar de opini\u00f3n sobre Dios. Sarah, de 15 a\u00f1os, ha llevado una vida casi perfecta. Su amorosa familia la ha criado en una vida que gira en torno a la iglesia, y la ni\u00f1a nunca ha tenido que conocer el dolor o la p\u00e9rdida. De repente, se enfrenta a ella en oleadas, comenzando con la p\u00e9rdida de su abuela y terminando con la muerte de su madre. Sarah se amarga y su ira contra Dios hace que recurra a algo que pueda darle el control sobre las circunstancias de la vida. Sarah recurre a la brujer\u00eda para consolar su coraz\u00f3n afligido. Ella comienza a estudiarlo, junto con su nuevo amigo Ryan Morris, y pronto descubre que el arte es muy real, y tiene el poder de darle lo que quiere y necesita. Pero Sarah no sabe que hay dos lados en cada moneda y, en su inocencia, echa de menos las se\u00f1ales de que algo muy siniestro est\u00e1 sucediendo detr\u00e1s de escena. Alguien la vigila y no es para ayudarla o guiarla; anhelan quitarle la vida y la han atra\u00eddo directamente a su trampa.</p></div>"}, {"id": 56117, "comments": "El deseo nos lleva a hacer locuras, el deseo nos condiciona para hacer cosas que jam\u00e1s pens\u00e1bamos que podr\u00edamos hacer. El deseo puede ser malo, pero tambi\u00e9n bueno, pues el deseo nos permite vivir y sentir. En \u00c1ngel de Deseo, Lydia sufrir\u00e1 las consecuencias de haberse metido en asuntos que iban m\u00e1s all\u00e1 de su comprensi\u00f3n con tal de ayudar al dulce y misterioso \u00c1ngelo. Tanto ella como \u00c1ngelo van a hacer lo imposible por escapar de los terribles acontecimientos que les esperan. \u00bfLo conseguir\u00e1n? Veremos c\u00f3mo pasar\u00e1n por serias dificultades donde se pondr\u00e1 en juego su amistad, su relaci\u00f3n y hasta sus propias vidas. Si en \u00c1ngel de Perdici\u00f3n vimos c\u00f3mo Lydia fue atrapada y traicionada por qui\u00e9n ella menos se imaginaba, en \u00c1ngel de Deseo descubrir\u00e1 que su relaci\u00f3n con \u00c1ngelo todav\u00eda le tiene guardadas algunas sorpresas. KAREN STRAUSS RECOMIENDA ESTA NOVELA S\u00d3LO A PERSONAS QUE ALGUNA VEZ SE HAN DEJADO LLEVAR POR EL DESEO M\u00c1S AMOROSO O M\u00c1S EXCITANTE. \u00bfALGUNA VEZ TE HA OCURRIDO A TI?"}, {"id": 56118, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00c1ngela siente que su vida es servir al se\u00f1or. Por ese motivo, toma la decisi\u00f3n de recluirse, pero un inconveniente familiar hace que todo cambie, preparando otro destino para ella, uno al que debe afrontar y enfrentar.</p>\n<p align=\"justify\"> </p>\n<p align=\"justify\">\u00a1Podr\u00e1 el amor sanar heridas? \u00bfPodr\u00e1 \u00c1ngela romper con las cadenas de los estereotipos?</p>\n<p align=\"justify\"> </p>\n<p align=\"justify\">\u00c1ngel coraz\u00f3n guerrero es una novela basada en una historia real. \u00c9poca que rige a la mujer a comprometerse en matrimonio, por lo que maternar bajo normas sociales no convencionales significaba ser se\u00f1alado o repudiado; tanto una madre como sus hijos e hijas</p>\n<p align=\"justify\"> </p>\n<p align=\"justify\">Una historia de amor diferente, en la que se vislumbra una realidad social actualmente vigente.</p>\n<p align=\"justify\"> </p>\n<p align=\"justify\">Vas a encontrar romance, dolor, humor y realidad.</p>\n<p align=\"justify\"> </p>\n<p align=\"justify\">Descubre a \u00c1ngela, un coraz\u00f3n guerrero que se anim\u00f3 a saltarse las normas de una sociedad que era pensada solo para hombres.</p></div>"}, {"id": 56119, "comments": ""}, {"id": 56120, "comments": "Luc\u00eda se siente enga\u00f1ada, dolida y vac\u00eda. Cuando regresa a Mil\u00e1n despu\u00e9s de las vacaciones de Navidad est\u00e1 segura de que el magnetismo que la un\u00eda a Marco ha desaparecido.\n\n\u00c9l lo sabe y, aunque teme perderla para siempre, no quiere involucrarla m\u00e1s en su infierno particular.\n\n\u00bfQu\u00e9 ocurrir\u00e1 cuando vuelvan a encontrarse? \u00bfConseguir\u00e1n estas llamas gemelas vencer los desaf\u00edos que les depara el destino?\n\n\u00bfPodr\u00e1n sobrevivir a los acontecimientos que se esperan en la gran entrega que prepara la mafia italiana?\n\nRomeo y Julieta no dejaron indiferente a nadie. La historia vuelve a repetirse."}, {"id": 56121, "comments": "<div>\n<p>UNA BIBLIOFILIANA, UN LIBRO SOBRE LIBROS Y AUTORES, CON CIENTOS DE CURIOSIDADES SOBRE ELLOS<br>Un conjunto de historias sobre libros, en fragmentos breves, de f\u00e1cil lectura, que nos presentan las circunstancias en que se escribieron y se editaron algunos libros curiosos. Multitud de aspectos divertidos, curiosos o entra\u00f1ables, pero en todo caso interesantes que seguramente despertar\u00e1n la sensibilidad del lector hacia el mundo de los libros. **</p></div>"}, {"id": 56122, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las an\u00e9cdotas son a la Historia como los apuntes de descripci\u00f3n a las buenas novelas. Los historiadores las atesoran porque son esenciales para entender, lejos de las grandes f\u00f3rmulas interpretativas, la materia prima del quehacer humano</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56123, "comments": ""}, {"id": 56124, "comments": "<div><span style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2';\">En este libro les presento, desde la sencillez, un paseo por las an\u00e9cdotas cotidianas de una joven so\u00f1adora, llamada Anne, que como muchos de nosotros afronta el d\u00eda a d\u00eda cargada de esperanza por un mejor porvenir.\u00a0</span><br style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2';\"><span style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2';\">Diariamente nos suceden hechos que en ocasiones no les prestamos la m\u00e1s m\u00ednima atenci\u00f3n. Sin embargo, de estas situaciones siempre tenemos algo que aprender. En ese sentido, mediante este libro les invito a ver las an\u00e9cdotas, m\u00e1s all\u00e1 del hecho curioso o interesante que podemos contarles a familiares y amigos en reuniones sociales, sino verles como sucesos que nos ayudan a mejorar y crecer como seres humanos, causando la reflexi\u00f3n que necesitamos hacer cada d\u00eda para seguir adelante.\u00a0</span><br style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2';\"><span style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2';\">Por tanto, espero que disfruten de una dosis de an\u00e9cdotas junto a Anne cargados de sue\u00f1os, reflexi\u00f3n e imaginaci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2';\"><span style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2';\">(fuente: [BiblioEteca.com](http://www.biblioeteca.com))</span></div>"}, {"id": 56125, "comments": ""}, {"id": 56126, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una vieja nave con miles de convictos criogenizados va hacia la colonia penal 16-T, pero nunca llegar\u00e1 a su destino. A bordo de la nave, el ordenador central -Madre- y el androide piloto -Andros 9- son part\u00edcipes involuntarios de las intrigas y traiciones que desean destruirlos; con ellos viaja un convicto se\u00f1alado por antiguas y oscuras profec\u00edas, un ser a quien el Imperio teme y quiere destruir a toda costa. Mientras, el nuevo orden que impera en la galaxia estar\u00e1 sometido a tensiones extremas que van a desembocar en violencia y en el caos. La compleja sociedad que los colonos humanos han conseguido a lo largo de dos mil a\u00f1os se desintegrar\u00e1 para volver a lo que destruy\u00f3 a la civilizaci\u00f3n terrestre: la guerra santa.</span>"}, {"id": 56127, "comments": ""}, {"id": 56128, "comments": ""}, {"id": 56129, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Andrea es divertida, espont\u00e1nea y un poquito neur\u00f3tica, \u00absolo un poco, eh\u00bb. Sus amigas son fant\u00e1sticas, los estudios van genial y le encanta dar clases de danza. Solo hay un defecto en su perfecta e id\u00edlica vida que no la deja ser realmente ella; el in\u00fatil de su hermanastro Joan, ese idiota que trata siempre de ridiculizarla por los pasillos del instituto para re\u00edrse a su costa. Pero este a\u00f1o ser\u00e1 distinto, es el \u00faltimo curso de Joan antes de irse a la Universidad y esta harta de sus bromas pesadas, as\u00ed que se le ha ocurrido una maravillosa idea; seducir al mejor amigo de su hermanastro para que la deje en paz. \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda capaz de hacer una neur\u00f3tica de diecis\u00e9is a\u00f1os por conseguir su objetivo? La respuesta m\u00e1s bien es; qu\u00e9 ser\u00eda capaz de NO hacer\u2026</span></p></div>"}, {"id": 56130, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B>Un libro ideal para mantener el orden en casa.</B></P> <P>Andre\u0301 y Olivia son hermanos y amigos. El salo\u0301n es su reino, el hueco de  debajo de la escalera, su caban\u0303a. Hoy esta\u0301n en medio de una  arriesgada  expedicio\u0301n y justo cuando el volca\u0301n esta\u0301 a punto de explotar, la selva  en que se ha convertido el salo\u0301n se inunda con un grito tenebroso. Mama\u0301  ha pisado una pieza de pla\u0301stico. \u00a1Teni\u0301an que haberla recogido y lo saben! Pero es que el volca\u0301n...</P> <P>Asi\u0301 comienza un relato emocionante que nos sumerge en un mundo de caos y  nos lleva, poco a poco, al tranquilo y agradable mundo del  orden.  Andre\u0301, Olivia, mama\u0301 y papa\u0301 descubrira\u0301n la manera restablecer la armoni\u0301a y comprendera\u0301n que en orden se juega mejor.</P> <p style=\"text-align:center\"><B>\u00a1Incluye tips de orden de Alicia Iglesias, de la web ordenylimpiezaencasa.com!</B></P>"}, {"id": 56131, "comments": "<div>\n<p>Un muchacho a quien conocen como Rana nos cuenta la extra\u00f1a historia de su vida, que comenz\u00f3 a cambiar cuando conoci\u00f3 a su nuevo compa\u00f1ero de habitaci\u00f3n, Ander. No se trata de dos estudiantes, sino de dos aprendices de asesinos. Ambos est\u00e1n siendo adiestrados en un planeta de condiciones extremas cuyo \u00fanico fin es formar al ej\u00e9rcito de asesinos m\u00e1s eficiente que haya existido jam\u00e1s. Su adiestramiento se basa, especialmente, en la selecci\u00f3n natural, en que los m\u00e1s fuertes sobreviven. Sin embargo, aunque en este lugar nadie les ense\u00f1a la amistad, ni el amor, estos sentimientos terminar\u00e1n apareciendo como una parte m\u00e1s de la esencia humana, aunque tendr\u00e1n que esconder sus debilidades, sus lazos emocionales, al menos, hasta que logren salir del planeta Dante. </p>\n<p>\u00a0</p></div>"}, {"id": 56132, "comments": "<p class=\"description\"><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La lectura literaria en la escuela</b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Convencida de que los libros son los mejores colaboradores de los maestros en la educaci\u00f3n lectora y literaria, Teresa Colomer, con Andar entre libros, intenta contribuir a la construcci\u00f3n de un marco de actuaci\u00f3n educativa que se alimenta tanto de los avances te\u00f3ricos, como de la aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El libro est\u00e1 organizado en dos partes. La primera se dedica a los tres aspectos que interact\u00faan en el proceso de la educaci\u00f3n literaria: la escuela, los lectores y los libros; la segunda plantea la interrelaci\u00f3n de estos elementos con cuatro posibilidades de lectura que ayudan a los docentes a programar sus actividades de animaci\u00f3n lectora: las lecturas individual y colectiva, su expansi\u00f3n a distintas \u00e1reas del conocimiento, as\u00ed como la escuela como gu\u00eda experta en la interpretaci\u00f3n de los textos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro constituye una obra de consulta esencial para quienes se interesan en innovar sus actividades de promoci\u00f3n de la lectura dentro de las aulas, e incluso fuera de ellas, pues describe \u201cla manera en que tanto libros como docentes, trabajan en conjunto para elaborar un itinerario de lectura que permita transitar a las nuevas generaciones hacia las posibilidades de comprensi\u00f3n del mundo, y disfrute de la vida que abre la literatura\u201d.</span>\n\n</p>"}, {"id": 56133, "comments": "<p class=\"description\">Un escritor madrile\u00f1o nacido en Lucena llega a un festival de escritores en Jerusal\u00e9n, a trav\u00e9s de un libro que se ha traducido al hebreo. En la feria es uno de los dos no jud\u00edos extranjeros que llegan. El narrador sigue sus libros y sus escritos con asombro, sus amigos le critican el viaje a Israel. En Jerusal\u00e9n empiezan a pasarle cosas raras y desconcertantes que no llega a sintetizar. Sufre una especie de sindroma de Jerusal\u00e9n. En una de las callejuelas del centro de la ciudad una mujer dice ser su madre y est\u00e1 segura de que \u00e9l es un hijo suyo desparecido en la guerra del L\u00edbano del que nada se sabe. Le comunica que tiene una hija. Un grupo de m\u00edsticos lo secuestra e intenta convencerlo de que escriba un art\u00edculo en El Pa\u00eds sobre la ancestral presencia de los jud\u00edos en la ciudad. Mientras tanto lleva extra\u00f1as conversaciones con un escritor jud\u00edo marroqu\u00ed en el las calles de la ciudad. Cuando ya nada tiene sentido decide volver a su ciudad, que despu\u00e9s de todo lo que ha pasado, es Paris.   <br>  <br>Mois Benarroch naci\u00f3 en Tetu\u00e1n, Marruecos en 1959. A los trece a\u00f1os emigra con sus padres a Israel y desde entonces vive en Jerusal\u00e9n. Empieza a escribir poes\u00eda a los quince a\u00f1os, en Ingles, despu\u00e9s en Hebreo, y finalmente en su lengua materna, el castellano. Publica sus primeros poemas en 1979. En los a\u00f1os 80 forma parte de varios grupos de vanguardia y edita la revista Marot. Su primer libro en hebreo aparece en 1994, titulado \"Coplas del inmigrante\". Publica tambi\u00e9n dos libros de cuentos, varios libros de poemas en Hebreo , Ingl\u00e9s y Espa\u00f1ol, y cuatro novelas. En el 2008 es galardonado con el premio del primer ministro en Israel.   <br>En Espa\u00f1a ha publicado el poemario \u201cEsquina en Tetu\u00e1n\u201d (Esqu\u00edo, 2000) y en 2005 la novela \u201cLucena\u201d (Lf ediciones). En el 2008 la editorial Destino publica la novela \"En Las Puertas De T\u00e1nger\". Y en el 2010 Escalera publica \"Amor y Exilios\".   <br>  <br>  <br>Es tambi\u00e9n traductor profesional y ha traducido al hebreo la novela \"Los aires dificiles\" de Almudena Grandes, y cien poemas de Bukowski, as\u00ed como parte de la obra de Edmond Jabes, entre otros muchos novelistas y poetas.  <br>  <br>  <br>  <br>Mois Benarroch, novelista, poeta, traductor, ha sido galardonado con el premio del primer ministro (2008) y el premio Yehuda Amichay de poes\u00eda (2012)  <br>(fuente: [BiblioEteca.com](http://www.biblioeteca.com))</p>"}, {"id": 56134, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tiene en sus manos, lector, otro poemario del mismo autor que ubica a un lugar de por s\u00ed identificado por la historia y su belleza, en la c\u00faspide de la interpretaci\u00f3n po\u00e9tica ~Sus montes revelan ~la verde sed del olivo ~y la vid ~baila sus flamencos racimos, ~embriaga el aire andaluz ~con aroma de vino ~y sacia la sed ~con la risa oronda del alcatraz. ~ \u00a1Afilas la luz que anda y luc\u00eda solemne ~por la gitana luna ~que arrancaste de sus ojos el sortilegio!~. Raz\u00f3n por la cual estructuro el legado del poeta Gerardo Brauer en la serie de Espa\u00f1ol\u00edas, y este libro en sus manos es el segundo.</span></div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Ese mi lugar evocado por el bardo, lo hace intemporal, como lo es la poes\u00eda. Dicho en otras palabras, cada rinc\u00f3n que disfrut\u00e9 de ni\u00f1o ahora ha quedado dotado de ese halo sublime que tan s\u00f3lo un verso es capaz de relucir. En alg\u00fan punto entre la infamia y la insensatez fue fusilado Garc\u00eda Lorca; entre Viznar y Alfacar, por supuesto, en su Granada. Tambi\u00e9n se asesin\u00f3 a la poes\u00eda hasta revivirse por excelsos poemarios y, sobre todo, por este libro en nuestras manos. ~Me impregno del aire encrespado ~por las arterias del uro ~y se rasga el capote por los toros de creta, ~se quiebra el tartesio tablado ~y h\u00fandanse tobillos de farruco foro ~en el crujir de tu muerte ~poeta del lienzo de versos tonales~. Ya no m\u00e1s el lienzo de la melancol\u00eda, sino trazado por la ense\u00f1anza del poeta en la evocaci\u00f3n de nuestros lugares; si se encarga de inmortalizarlos; antes, los hace una impronta para nunca olvidarse. Y no importa que el lector los conozca, los versos lo llevar\u00e1n a reconocerlos, pues ya estar\u00e1n latentes en su mente. Los ver\u00e1 con otros ojos, muy diferente a lo observado com\u00fan, gracias al libro en sus manos. Porque la mirada del poeta nos es trasmutada a trav\u00e9s de sus versos. Miraremos ya todo en forma po\u00e9tica. ~A\u00fan habita en el sue\u00f1o ~del moz\u00e1rabe ~el altozano que avizora ~un palacio ~con l\u00edrica de vergeles ~en granadinos azulejos ~y \u00e1rboles son\u00e1mbulos ~por una frondosa ~\u00e9pica perdida.</div></span><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">La \u00e9pica se ha perdido de la l\u00edrica moderna, mas no de nuestra sensibilidad, pues ya cada d\u00eda es una f\u00e1bula de misterio, intempestivo cambio y sobrevivencia: ~Qu\u00e9 has dado baile de Triana ~sino el ritmo al cantaor ~y el candor de sevillana. ~\u00a1Qu\u00e9 catarsis encrespa cante jondo ~y a la tr\u00e1gica guitarra ~sacudidas sus cuerdas hasta crujir! ~Qu\u00e9 ser mitol\u00f3gico es el gitano ~con tronco de fara\u00f3n y cadencia lit\u00fargica, ~cabeza de burel f\u00e1bula ~y encrucijada de cuerpo, ~m\u00e1s rescat\u00f3 la pluma silenciada ~del tr\u00e1gico bardo~. S\u00ed, ese bardo que a m\u00ed me ha rescatado de la rutina y revivido el candor de mi tierra y sus ritmos de ancestralidad.</div></span><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">El mejor mapa que traza un destino o un lugar es el poemario que lo evoca. Le hablaremos de otra forma al sol, al paisaje, a los deseos y al cielo mismo, porque nos entregaremos a todo lo que vemos a plenitud. Tuvo que ser necesario el detonante de siquiera s\u00f3lo un verso del poemario en sus manos. Ahora usted puede ya imaginarlos ley\u00e9ndolos en su conjunto en cada estrofa, cuya construcci\u00f3n po\u00e9tica y ret\u00f3rica es un alarde de trasformaci\u00f3n de la realidad nuestra y de la por sustituirse en nuestra impresionabilidad. Reconocer\u00e1 tras la lectura que cada verso est\u00e1 profundamente enraizado en nuestro interior, porque muchas cosas las compartimos con el poeta o el artista de cualquier otra expresi\u00f3n creativa.\u00a0</div></span><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Gracias a Gerardo Brauer he aprendido de la necesidad del poeta para aislarse del mundo y as\u00ed entenderlo mejor y expresarlo en met\u00e1foras o ingeniosos giros del lenguaje. El poeta est\u00e1 solo para que nosotros nunca estemos en soledad, pues tan s\u00f3lo un verso del libro en sus manos es capaz de hacernos acompa\u00f1ar de un universo entero reducido a su m\u00ednima expresi\u00f3n. M\u00ednima expresi\u00f3n por tratarse de un verso que requiere de un corte y su correspondiente cesura, pero es una expresi\u00f3n magnificada por los alcances del lenguaje po\u00e9tico en nuestras mentes.</div></span></div>"}, {"id": 56135, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Estas notas de andar y ver son cualquier cosa menos una gu\u00eda de viajes al uso. En ellas sus autores han resumido los lugares que, juntos o por separado, m\u00e1s les impresionaron, m\u00e1s les dijeron, m\u00e1s huella dejaron en ellos, sabi\u00e9ndolo o no en su momento, pero luego remans\u00e1ndose en forma de recuerdos textuales en los que se a\u00fanan paseos, reflexiones, paisajes, perspectivas, experiencia vital y literaria. Todo un zumo de vida que a lo largo de m\u00e1s a\u00f1os de los que quisieran han depurado sus muchos vagabundeos por las tierras que los vieron nacer o vivir.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56136, "comments": "Una noche cambia todo para ambos\u2026 A la edad de veinticinco a\u00f1os, Evianna Halle tiene un t\u00edtulo de maestr\u00eda y un coraz\u00f3n roto. En un esfuerzo por seguir adelante, acepta un trabajo como ni\u00f1era para Nicholas Wilder, un viudo reciente con una hija joven. Pero cuando conoce a Nick, su joven y amable empleador, se da cuenta que tal vez el universo los reuni\u00f3 en el momento adecuado por una raz\u00f3n, incluso si no es convencional. D\u00eda a d\u00eda, aprenden a sanar como uno solo. Nick y Evi descubren que tal vez la amistad (y eventualmente el amor) puede superar el desamor de la peor clase, aunque eso signifique abandonar la vida que creyeron vivir y abrazar un nuevo y desconocido futuro. And Then You, es un romance emocional contempor\u00e1neo sobre el amor inesperado y c\u00f3mo encontrar tu camino de nuevo cuando pensabas que todo lo bueno en tu vida se hab\u00eda ido para siempre."}, {"id": 56137, "comments": "<div><p class=\"description\">Si, en el decir de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, la vida no es la que uno vivi\u00f3, sino la que uno recuerda y c\u00f3mo la recuerda para contarla, la vida alucinante de los chinos en Panam\u00e1 que la autora recuerda tiene que pertenecer al mundo de la historia: desde los nombres que adquir\u00edan al llegar hasta pr\u00e1cticas y costumbres estrafalarias que ni la m\u00e1s prol\u00edfica imaginaci\u00f3n hubiera sido capaz de concebir. M\u00e1s que una novela, Anclados en el ayer constituye la saga de una familia china, contada en primera persona por una de sus descendientes, que dejar\u00e1 at\u00f3nitos a los lectores, cuando no desternillados de la risa.</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 56138, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: bold\">Una g\u00f3tica historia de amor envuelta en misterio.</p>\n<p><strong>El</strong> retelling <strong>de</strong> Frankenstein <strong>que ha fascinado a Neil</strong> <strong>Gaiman.</strong></p>\n<p style=\"font-weight: bold\">Uno de los mejores libros de 2022 seg\u00fan Goodreads.</p>\n<p>Edimburgo, 1817. En una \u00e9poca en la que la mayor meta de las mujeres es casarse, el sue\u00f1o de <strong>Hazel</strong> Sinnett es convertirse en cirujana.</p>\n<p><strong>Jack</strong> Currer sobrevive expoliando tumbas en una ciudad y vendi\u00e9ndolas, en una ciudad en la que el riesgo de morir en cualquier esquina es muy alto.</p>\n<p>Cuando a Hazel se le niega la posibilidad de formarse como m\u00e9dico, hace un trato con un renombrado m\u00e9dico seg\u00fan el cual, si consigue prepararse ella sola para el examen de ingreso, podr\u00e1 estudiar en la Universidad. Para ello necesita cuerpos con los que practicar y Jack ser\u00e1 la soluci\u00f3n. Pero \u00e9l tiene otros problemas: sus amigos est\u00e1n desapareciendo y la <strong>sombra de una plaga mortal</strong> empieza a asolar Edimburgo.</p>\n<p>Hazel y Jack trabajaran juntos para descubrir qu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo, al tiempo que nace en sus <strong>corazones</strong> un <strong>sentimiento</strong> para el que no estaban preparados.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">\u00bfHasta d\u00f3nde llegar\u00edas para convertirte en quien quieres ser?</p>\n<h3>Book Description</h3>\n<p>Una g\u00f3tica historia de amor envuelta en misterio. --Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p>\n<h3>About the Author</h3>\n<p>Dana Schwartz (1993) es una periodista, guionista y autora estadounidense. Creadora del famoso podcast Noble Blood, ha escrito para Entertainment Weekly, Marie Claire y Cosmopolitan, entre otros. Tambi\u00e9n es autora de Choose Your Own Disaster y The White Man\u2019s Guide to White Male Writers of the Western Canon. --Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p></div>"}, {"id": 56139, "comments": ""}, {"id": 56140, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Anatom\u00eda del gui\u00f3n</i> aborda conceptos y arquetipos extra\u00eddos de la filosof\u00eda y la mitolog\u00eda para transformarlos en una t\u00e9cnica actualizada para la redacci\u00f3n de guiones con profundidad y eficacia narrativa. Truby basa su desarrollo en el crecimiento emocional y moral de sus protagonistas, y ofrece a lectores -profesionales y aficionados- multitud de herramientas y t\u00e9cnicas espec\u00edficas para lograr que sus personajes cobren sentido y el p\u00fablico conecte con ellos, adem\u00e1s de recursos para construir tramas sorprendentes, siempre con el sello personal del autor.</span>"}, {"id": 56141, "comments": ""}, {"id": 56142, "comments": "Martina Stevenson es una sic\u00f3loga forense de Medicina legal, que adem\u00e1s de atender en su consulta a asesinos y violadores, tiene como habilidad perfilar acertadamente las motivaciones de los victimarios m\u00e1s peligrosos del pa\u00eds. Su fama la precede y aunque su dedicaci\u00f3n en el trabajo, le ha costado su vida personal, el \u00e9xito laboral solapa cualquier momento de soledad. Martina es una mujer valiente, defensora de la igualdad de g\u00e9nero y de la necesidad de erradicar el machismo de ra\u00edz, lo que la anima a ser una de las pocas sic\u00f3logas que osa trabajar con victimarios, pues piensa que al no hacerlo, la sociedad se quedar\u00e1 reparando v\u00edctimas para siempre. Luciano Carmona es un famoso pol\u00edtico destituido por una acusaci\u00f3n de abuso sexual, quien a pesar de los rumores en su contra, cuenta con una gran fanaticada que lo cree completamente inocente. Carmona es apuesto, inteligente, carism\u00e1tico y autor del Manifiesto del Buen Bar\u00f3n, un documento detallado en el que se defiende el machismo en su forma original. Para Luciano, el feminismo ha fracasado y la mayor prueba de ello, es la infelicidad de la mujer moderna, quien no logra conciliar sus deseos de libertad, con su ideal de amor. El manifiesto propone volver a una sociedad dirigida por hombres para rescatar a la mujer de su propia neurosis. El camino de la doctora y el pol\u00edtico, se cruzan cuando Carmona llega al consultorio de Stevenson para ser perfilado como el principal sospechoso del asesinato de su esposa y de su hija. Martina asume el reto creyendo que no ser\u00e1 una tarea dif\u00edcil, sin imaginar que Luciano lleva a\u00f1os planeando este momento para validar el Manifiesto del Buen Bar\u00f3n. Durante sus intrigantes conversaciones, el paciente pone en jaque los conceptos feministas de la sic\u00f3loga, envolvi\u00e9ndola en un juego sicol\u00f3gico que apunta a dejarlo en libertad, mientras ella se obsesiona con la idea de encarcelarlo, as\u00ed esto implique cruzar sus l\u00edmites morales. Un caso espeluznante; en que dos mentes maestras se escudri\u00f1an, enfrent\u00e1ndose a las m\u00e1s temibles verdades y poniendo en tela de juicio los conceptos absolutos. Un thriller sicol\u00f3gico, un enfrentamiento entre el feminismo y el machismo, entre el amor moderno y el fracaso de las relaciones, que esboza los trazos de la anatom\u00eda de una mente criminal."}, {"id": 56143, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Valentina y Vicente se conocen en 1998 pero su relaci\u00f3n se mantiene a nivel plat\u00f3nico. Tras una larga separaci\u00f3n se vuelven a encontrar para darse cuenta de que los sentimientos a\u00fan est\u00e1n presentes, y que la atracci\u00f3n es m\u00e1s fuerte que nunca. Mientras, ya no viven en la misma ciudad, sino a diez mil kil\u00f3metros uno del otro. \u00bfEstar\u00e1n listos para aceptar el desaf\u00edo y dar una segunda oportunidad a su amor?</span></p></div>"}, {"id": 56144, "comments": "S\u00f3lo un segundo ha necesitado Catherine MacDonnell para saber que el hombre con el que va a casarse no es qui\u00e9n ella cre\u00eda. Ese duque aparentemente arrogante y aburrido resulta ser tambi\u00e9n una inestimable ayuda para la Scotland Yard, en especial sus conocimientos m\u00e9dicos. En un instante, Huxley Hamilton se ha dado cuenta de que su matrimonio va a ser de todo menos inapetente y anodino. Y todo por los delirios de su futura mujer de encontrar un asesino con sus \u201cartes adivinatorias\u201d. Un segundo es lo que tardan ambos en odiarse y quererse por igual. Pero hay algo que ambos desean, y es atrapar al asesino que est\u00e1 llenando de cad\u00e1veres las calles de Londres, y parece que solo lo lograr\u00e1n si unen sus fuerzas."}, {"id": 56145, "comments": "<div><p style=\"text-align:center\"><b>Despu\u00e9s de <i>Los Jardines de la Disidencia</i>, vuelve el mejor Lethem con <i>Anatom\u00eda de un jugador</i>. El autor de <i>Hu\u00e9rfanos de  Brooklyn </i>y <i>La fortaleza de la soledad </i>indaga sobre el azar y la  identidad a trav\u00e9s de la historia de un jugador de backgammon que cree haber perdido sus dones telep\u00e1ticos a causa de un tumor.  </b></p> <p align=\"JUSTIFY\">Alexander Bruno ha hecho del azar su profesi\u00f3n. Con el estuche de  backgammon y la funda del esmoquin a cuestas, recorre Berl\u00edn hacia la  lujosa residencia de herr K\u00f6hler, donde jugar\u00e1 la partida que pague las  deudas acumuladas despu\u00e9s de una racha de mala suerte en Singapur. Pero  los dados no est\u00e1n de su parte y el juego se va torciendo. Est\u00e1  convencido de que los dones telep\u00e1ticos que hasta ahora le hab\u00edan  convertido en ganador le est\u00e1n fallando. Quiz\u00e1 se deba a la aparici\u00f3n de  una inc\u00f3moda mancha en su campo de visi\u00f3n que le nubla la vista y a  causa de la cual deber\u00e1 viajar a California aceptando la ayuda econ\u00f3mica que parece ofrecerle desinteresadamente un viejo amigo de la infancia. Al igual que su visi\u00f3n, su vida se difumina por momentos.</p> <p align=\"JUSTIFY\">Jonathan Lethem regresa con una novela inquietante y extraordinaria que  indaga en c\u00f3mo las buenas cartas en la partida de la vida pueden  volverse contra uno hasta hacerlo desparecer. El profundo retrato  psicol\u00f3gico de los protagonistas de esta nueva historia confirma a  Lethem como uno de los escritores m\u00e1s brillantes y originales de su generaci\u00f3n.</p>  <p align=\"JUSTIFY\"><b>La cr\u00edtica ha dicho:</b></p><p align=\"JUSTIFY\">\u00abLethem es ambicioso como Mailer, divertido como Philip Roth y mordaz  como Bob Dylan.\u00bb<br><i>Los Angeles Times</i></p> <p align=\"JUSTIFY\">\u00abUno de los autores norteamericanos m\u00e1s brillantes.\u00bb<br><i>The Washington Post</i></p></div>"}, {"id": 56146, "comments": "<strong><em>Anatom\u00eda de un fantasma</em> recorre la urgencia de reconstruir una memoria, de poder volver a habitar un cuerpo, de diseccionar, como lo hace la protagonista en su oficina, ese pasado que destruy\u00f3 y marc\u00f3 un nuevo destino a su familia.</strong><br><br>A ra\u00edz del descubrimiento repentino del cad\u00e1ver de su padre, <strong>Julia Volterra </strong>esboza el relato de la fractura de su n\u00facleo familiar. En la rutina de una <strong>casa arruinada</strong> donde sus integrantes coinciden, pernoctan y la habitan por turnos, Julia cuenta el <strong>origen</strong> y las razones de la p\u00e9rdida entre trazos y l\u00edneas de aquello que observa y que, de manera incontenible, dibuja conforme contempla la vida pasar.<br><br>Su presente se ha estancado en las arenas movedizas de un tiempo anterior que d\u00eda con d\u00eda la asalta en forma de sue\u00f1os y recuerdos, por lo que Julia busca constantemente una voz que le permita saberse de carne y hueso y entender realmente qui\u00e9n es.<br>"}, {"id": 56147, "comments": "<div>\n<p>\u00bfTE PERSIGUEN LOS FANTASMAS? Hay cosas que siempre escapan a la raz\u00f3n del m\u00e1s esc\u00e9ptico\u2026</p>\n<p>1786, Cambridge. Tras afirmar que hab\u00eda visto merodeando por el College de Jerusal\u00e9n al fantasma de Sylvia Whichcote, Frank Oldershaw fue acusado de visiones desequilibradas y reacci\u00f3n violenta, y lo encerraron.</p>\n<p>Desesperada por salvar la reputaci\u00f3n de su hijo, Lady Anne Oldershaw contrata a John Holdsworth, autor de Anatom\u00eda de los fantasmas \u2013un hiriente informe sobre la ilusi\u00f3n que crean los fantasmas- para que lo investigue. Pero su llegada a Cambridge irrumpe en el dif\u00edcil statu quo de ese mundo de privilegio y abuso, un mundo donde el siniestro Club del Esp\u00edritu Santo gobierna la vida en Jerusal\u00e9n con m\u00e1s eficacia de la que el se\u00f1or, Dr. Carbury, jam\u00e1s podr\u00eda.</p>\n<p>Cuando Holdsworth se encuentra \u00e9l mismo atormentado, no s\u00f3lo por el fantasma de su esposa fallecida, Mar\u00eda, sino tambi\u00e9n por Elinor, la m\u00e1s que viva esposa del se\u00f1or, su destino est\u00e1 claro.</p>\n<p>Deber\u00e1 encontrar al asesino de Sylvia, o su tormento continuar\u00e1. Y nadie conseguir\u00e1 mantener inalterado los l\u00edmites de ese Jerusal\u00e9n claustrof\u00f3bico\u2026</p></div>"}, {"id": 56148, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><em style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">\u00abUn hogar no es un edificio, ni una calle, ni una ciudad; no tiene nada que ver con cosas tan materiales como los ladrillos y el cemento. Un hogar es donde est\u00e1 tu familia\u00bb.</em><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\"> El ni\u00f1o con el pijama a rayas, John Boyne. In\u00e9s est\u00e1 apunto de convertirse por fin en la Doctora Mor\u00e1n. Su embarazo marcha bien y pronto volar\u00e1 sola en su trabajo como cardi\u00f3loga infantil. Erik enfrenta con mano f\u00e9rrea los desaf\u00edos que le plantea la jefatura de Cirug\u00eda Card\u00edaca, pero una decisi\u00f3n inevitable destruir\u00e1 todas sus opciones de futuro. Juntos buscar\u00e1n un nuevo lugar donde refugiarse y establecer su hogar, pero sus corazones estar\u00e1n divididos. \u00bfSer\u00e1n capaces de renunciar a todo y seguir a la persona que aman hasta el fin del mundo?</span></p></div>"}, {"id": 56149, "comments": "<div><p class=\"description\">Las historias de 45 canciones que revolucionaron la m\u00fasica popular del siglo xx.</p><p class=\"description\">Detr\u00e1s de las grandes canciones hay historias fascinantes. A partir de la columna que publica en el Wall Street Journal, el cr\u00edtico e historiador Marc Myers ilumina cinco d\u00e9cadas de m\u00fasica popular explicando c\u00f3mo nacieron y c\u00f3mo impactaron en los o\u00eddos 45 temas que han dejado una huella indeleble en la memoria de nuestro tiempo. Los protagonistas de esos impactos tejen el relato cont\u00e1ndole al lector los secretos y las peripecias de sus aventuras creativas.</p><p class=\"description\">Entre las canciones cuyos or\u00edgenes se narran en este libro hallaremos 'Whola Lotta Love', de Led Zeppelin, 'Mercedes Benz', de Janis Joplin, 'Maggie May', de Rod Stewart, y 'Time After Time', de Cyndi Lauper. Joni Mitchell recuerda la cueva de Creta donde viv\u00eda con el 'viejo gru\u00f1\u00f3n' que inspir\u00f3 'Carey'; Elvis Costello habla de la breve epifan\u00eda que produjo '(The Angels Wanna Wear My) Red Shoes' cuando iba en tren a Liverpool; John Fogerty confiesa que manipul\u00f3 la Quinta Sinfon\u00eda para componer 'Proud Mary'\u2026 Mil curiosidades con cabezas de cartel como Mick Jagger, Jimmy Page, Smokey Robinson, Grace Slick, Mavis Staples, Steven Tyler, los Clash, Merle Haggard, Bonnie Raitt, Debbie Harry o R. E. M.'Revivir y contextualizar la gestaci\u00f3n de estas canciones es un verdadero placer y nos revela aspectos desconocidos de sus or\u00edgenes.'</p><p class=\"description\">The New York Times Book Review'Un compendio de conversaciones que entusiasmar\u00e1 a propios y extra\u00f1os.'</p><p class=\"description\">Bookreporter'Un prodigioso anecdotario rebosante de erudici\u00f3n. L\u00e9ase a todo volumen.'</p><p class=\"description\">The Guardian</p></div>"}, {"id": 56150, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><i data-lnum=\"19\" style=\"font-family: 'Liberation Serif'; font-size: medium;\">Anatom\u00eda &amp; yoga para la salud y la postura</i><span style=\"font-family: 'Liberation Serif'; font-size: medium;\">\u00a0constituye un an\u00e1lisis visual y textual de las posturas de yoga, as\u00ed como una gu\u00eda para practicar asanas y mejorar la postura y la salud de forma segura y eficaz. El libro se divide en dos partes bien diferenciadas: la primera es una introducci\u00f3n b\u00e1sica a las definiciones anat\u00f3micas, la terminolog\u00eda, la postura, la meditaci\u00f3n, la</span><a id=\"GBS.0008.02\" data-lnum=\"19\" style=\"font-family: 'Liberation Serif'; font-size: medium;\"></a><span style=\"font-family: 'Liberation Serif'; font-size: medium;\">\u00a0respiraci\u00f3n y los chakras. En esencia, sirve para comprender el lenguaje usado en la segunda parte y facilita el seguimiento de las instrucciones empleadas. La segunda parte contiene cuatro secciones: la primera abarca la postura cif\u00f3tica; la segunda, la postura lord\u00f3tica; la tercera secci\u00f3n se centra en la espalda plana y la cuarta en la hiperlordosis. En cada secci\u00f3n hay cinco apartados; el primero</span><a id=\"GBS.0008.03\" data-lnum=\"19\" style=\"font-family: 'Liberation Serif'; font-size: medium;\"></a><span style=\"font-family: 'Liberation Serif'; font-size: medium;\">\u00a0cubre las causas f\u00edsicas y emocionales sobre las posturas; el segundo, los desequilibrios de los chakras; el tercero es la secuencia de asanas, donde se definen las posturas individuales. Los apartados cuarto y quinto cubren la respiraci\u00f3n y la meditaci\u00f3n. Hay una gu\u00eda de \u2018c\u00f3mo hacerlo\u2019 para practicar los asanas secuencialmente, adem\u00e1s de un an\u00e1lisis visual y t\u00e9cnico de los m\u00fasculos que se estiran</span><a id=\"GBS.0008.04\" data-lnum=\"19\" style=\"font-family: 'Liberation Serif'; font-size: medium;\"></a><span style=\"font-family: 'Liberation Serif'; font-size: medium;\">\u00a0y los m\u00fasculos activos. Se describe la postura y se incluyen consejos t\u00e9cnicos.</span></div>"}, {"id": 56151, "comments": "\"La Stripper y el jefe de la mafia\" Una enfermedad de la hermana de Anastasia la lleva a una gran deuda. Cuando su amiga se acerca a ella con una soluci\u00f3n que la har\u00eda pasar de la pobreza a la riqueza, Anastasia acepta de inmediato, incluso si eso significaba desnudarse. Todo estaba funcionando sin problemas hasta que se encontr\u00f3 con el temible l\u00edder de la mafia, Valentino Romano. Valentino era un hombre sin emoci\u00f3n, pero cuando se encontr\u00f3 con Anastasia, supo que quer\u00eda a la hermosa stripper rubia. Sin importar lo que cueste. \"No tienes permitido tocarme. Va en contra de las reglas del Sr. Romano\", dijo, de espaldas a \u00e9l. Sus largas piernas estaban en plena exhibici\u00f3n con sus altos tacones negros solo haci\u00e9ndolos parecer m\u00e1s largos. \"Debes ser nueva. \u00bfC\u00f3mo te llamas?\" \u00c9l se r\u00edo entre dientes, lami\u00e9ndose los labios. Valentino la agarr\u00f3 por las caderas y la gir\u00f3 hacia \u00e9l mientras sus ojos se posaban en sus senos. Lentamente, sus ojos se encontraron con los de ella. \"Anastasia. \u00bfQui\u00e9n eres?\", Pregunt\u00f3 ella, con el miedo claro en los ojos mientras miraba. \u00c9l sonri\u00f3 de lado. \"Sr. Romano. Ahora, abra las piernas\"."}, {"id": 56152, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Un fascinante viaje al mundo desconocido y sorprendente del cuerpo humano, a trav\u00e9s de p\u00e1ginas repletas de informaci\u00f3n sobre la estructura y funci\u00f3n de los diversos \u00f3rganos: el esqueleto y el sistema muscular, los nervios y las gl\u00e1ndulas endocrinas, el sistema respiratorio y digestivo, la circulaci\u00f3n sangu\u00ednea, la piel, los \u00f3rganos reproductores... Con m\u00e1s de 600 ilustraciones a todo color, que incluyen dibujos, fotograf\u00edas, tablas y esquemas, adem\u00e1s de completa y precisa informaci\u00f3n m\u00e9dica, un glosario y un \u00edndice anal\u00edtico.</font>"}, {"id": 56153, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Anarquista, individualista, anticapitalista, anticomunista, antisocialista, ateo. Miguel Gim\u00e9nez Igualada. Radicalmente libre.</span>"}, {"id": 56154, "comments": "Este libro presenta una nueva imagen del anarquismo argentino a partir de la indagaci\u00f3n sobre aspectos hasta ahora poco transitados. El autor analiza la producci\u00f3n y las pr\u00e1cticas tanto culturales como pol\u00edticas de este importante movimiento social."}, {"id": 56155, "comments": "<div><p class=\"description\"></p><p class=\"description\">\u00a0</p><p class=\"description\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; \">\u00a0En la primera parte del libro se discute la cooperaci\u00f3n de los anarcosindicalistas con grupos pol\u00edticos que se propon\u00edan derrocar la monarqu\u00eda en el intervalo que media entre la ca\u00edda de Primo de Rivera y el advenimiento de la segunda rep\u00fablica. Se da cuenta de disensiones acerca de la forma que deb\u00eda darse a la organizaci\u00f3n interna de la CNT, iniciadas ya antes del ocaso de la Dictadura, y prolongadas hasta muy dentro del per\u00edodo republicano. El surgir de una minor\u00eda anarquista organizada que logr\u00f3 apoderarse de los mandos de la CNT, acarre\u00f3 una lucha enconada que dio en la escisi\u00f3n de la Confederaci\u00f3n y la formaci\u00f3n de una organizaci\u00f3n alternativa. Nos ocuparemos con alg\u00fan detalle de las actividades de este movimiento por reproches y contraacusaciones en los que el colaboracionismo era la piedra de toque.</span></p></div>"}, {"id": 56156, "comments": ""}, {"id": 56157, "comments": "<div>\n<p>Era muy ni\u00f1a cuando Black Miller me revel\u00f3 tres verdades que har\u00edan temblar los pilares de mi vida:<br>Tu madre no es quien dice ser.<br>Tu abuela es la culpable de que jam\u00e1s haya regresado a su hogar.<br>Te aterra averiguar el porqu\u00e9, pero m\u00e1s a\u00fan no lograrlo nunca.<br>Esa voz no ha dejado de perseguirme. Fue ella la que me empuj\u00f3 a viajar a Espa\u00f1a en busca de una explicaci\u00f3n; a este peque\u00f1o pueblo toledano donde vive mi abuela y en el que sus habitantes parecen ocultar su aut\u00e9ntica identidad tras cada puntada de sus bordados y encorsetadas tradiciones milenarias. Y tambi\u00e9n fue ella quien descubri\u00f3 la inscripci\u00f3n de mi medalla. Desde que la colgu\u00e9 de mi cuello, a la muerte de mi madre, los acontecimientos se han precipitado y el pasado se empe\u00f1a en regresar. En los convulsos a\u00f1os de la reconquista de Toledo y la misteriosa desaparici\u00f3n de la medina de Nafza en la memoria de los tiempos me aguardan las respuestas. Mi b\u00fasqueda se ha convertido en un peligroso viaje de iniciaci\u00f3n a trav\u00e9s de la historia y la verdad, en una cuesti\u00f3n de supervivencia.</p></div>"}, {"id": 56158, "comments": ""}, {"id": 56159, "comments": "<div>\n<p>Este es un libro de reflexiones que pretende ayudar a pensar, un compendio tanto de la formaci\ufffdn t\ufffdcnica como de un humanismo autodidacta. Ese humanismo propone la construcci\ufffdn de una cultura de la mejora y la renovaci\ufffdn constante como estrategia a largo plazo, no solo para tiempos de crisis, sino tambi\ufffdn en tiempos de crecimiento. Es un libro que parte de la experiencia del d\ufffda a d\ufffda. No es un texto acad\ufffdmico, sino un libro de reflexiones que pretende ayudar a pensar y actuar. No busca cambiar su vida ni la de su organizaci\ufffdn, pero s\ufffd deseamos le resulte \ufffdtil y le influya de manera positiva.Nos enfrentamos no a una \ufffdpoca complicada, sino a una \ufffdpoca apasionante, en la que nuestra gran oportunidad a\ufffdn no ha llegado. De un modo u otro, todas las \ufffdpocas han sido muy dif\ufffdciles. Solo hace falta un poco de visi\ufffdn hist\ufffdrica para darnos cuenta que ahora tenemos la mejor tecnolog\ufffda, la mejor comunicaci\ufffdn entre seres humanos y un gran conocimiento de unos y otros.</p></div>"}, {"id": 56160, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En la diferenciaci\u00f3n \"anal\u00edticos\" y \"continentales\" se encuentran en juego dos modos diferentes de concebir la praxis filos\u00f3fica: una \"filosof\u00eda cient\u00edfica\", fundada sobre la l\u00f3gica, sobre los resultados de las ciencias naturales y exactas, y una filosof\u00eda de orientaci\u00f3n \"humanista\", que considera determinante la historia y piensa la l\u00f3gica como \"arte del logos\" o \"disciplina del concepto\", m\u00e1s que como c\u00e1lculo o computaci\u00f3n. Entendida de esta manera, la ant\u00edtesis entre anal\u00edticos y continentales reproduce en el interior de la filosof\u00eda la ant\u00edtesis entre cultura cient\u00edfica y cultura human\u00edstica, una turbulencia interior de la cual la filosof\u00eda no se ha podido nunca liberar del todo.</span>"}, {"id": 56161, "comments": "La estructura del car\u00e1cter no es precisamente un concepto que haya cristalizado a la perfecci\u00f3n en la literatura psicoanal\u00edtica, y de ah\u00ed que este libro suponga un avance sustancial con respecto a las primeras teorizaciones de Freud, que resaltaban su origen instintivo bas\u00e1ndose en la psicolog\u00eda del ello. Oponi\u00e9ndose a todo esto, Reich presenta el car\u00e1cter como una alteraci\u00f3n cr\u00f3nica del yo, una estructura r\u00edgida cuyo objeto es su protecci\u00f3n frente a peligros externos e internos, y afirma que este acorazamiento se produce como resultado del miedo al castigo. Las represiones de la primera educaci\u00f3n, as\u00ed, se convierten en una coraza caracterol\u00f3gica que deviene, en manos de Reich, uno de los ingredientes b\u00e1sicos del psicoan\u00e1lisis.\nUn cl\u00e1sico indiscutible en su materia, y a la vez uno de los libros m\u00e1s revolucionarios y atrevidos de la historia del psicoan\u00e1lisis, An\u00e1lisis del car\u00e1cter acaba proclamando que la reacci\u00f3n hostil del paciente es lo \u00fanico que puede vencer sus resistencias al an\u00e1lisis."}, {"id": 56162, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los medios y los cient\u00edficos sociales repiten constantemente que hay dos cosas que dominan el mundo desde finales del siglo xx: la globalizaci\u00f3n y el terrorismo. Ambos se nos presentan como fen\u00f3menos sustancialmente nuevos: el primero rebosante de esperanzas y, el segundo, de peligros temibles.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para la globalizaci\u00f3n, se dice, no hay ninguna alternativa, y todos los gobiernos deben someterse a sus exigencias. Para el terrorismo igualmente, no hay ninguna alternativa, y si queremos sobrevivir debemos aplastarlo en todas sus manifestaciones. Esta caracter\u00edstica no falta a la verdad, pero es muy parcial.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hemos observado estos fen\u00f3menos como definidos en un tiempo y escena, no hemos sido capaces de comprender su significado, sus or\u00edgenes, su trayectoria, ni cual es su lugar en el orden mayor de las cosas. Este libro es una introducci\u00f3n al an\u00e1lisis de sistemas-mundo. No tiene pretensi\u00f3n de ser una suma. Intenta cubrir todo el espectro de temas y se presenta como una introducci\u00f3n a un modo de pensar y como una invitaci\u00f3n a un amplio debate abierto.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56163, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De una cosmovisi\u00f3n que aglutina cualquier entusiasmo posible, contrario a la creaci\u00f3n seca y empolvada como engranaje de reloj antiguo, devolvemos al lector este compendio de ensayos lezamianos. El libro constituye una primera recapitulaci\u00f3n del ritus po\u00e9tico desenvuelto por Jos\u00e9 Lezama Lima hasta 1953, a\u00f1o en el que se publica Analecta del reloj. Los pasajes incluidos no responden por su asiento al estricto orden cronol\u00f3gico en que fueron publicados. A partir de la estructuraci\u00f3n de las partes presentes en el volumen, se devela el car\u00e1cter de un advertido florilegio que busca establecer las directrices radiales de tan original po\u00e9tica. Entrelazados selectiva y regularmente, se incluyen momentos imprescindibles en tan singular obra al instituir los lineamientos b\u00e1sicos de la doctrina del autor. Las creaciones reconocidas de modo independiente o parte de otras publicaciones como \u00abLas im\u00e1genes posibles\u00bb, \u00abColoquio con Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez\u00bb, \u00abJuli\u00e1n del Casal\u00bb, entre otras, proponen y desarrollan las bases fundamentales que identifican a un autor como Lezama dentro de la ensay\u00edstica cubana y universal. As\u00ed pues, a fin de completar la visi\u00f3n unitiva e integral de la po\u00e9tica sist\u00e9mica lezamiana, regresa esta necesaria reedici\u00f3n, como parte de la conmemoraci\u00f3n que festeja Letras Cubanas por el centenario del nacimiento del insigne escritor.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 56164, "comments": "<div>\n<p>\u00a1Una novela novedosa y fogosa que romper\u00e1 con todo lo correcto! <br>Un Monster romance con contenido Spicy que har\u00e1 volar tu imaginaci\u00f3n.<br>Con toques de ciencia ficci\u00f3n y misterio.<br>Prepara tu mente y deja que los tent\u00e1culos te arrastren a la pasi\u00f3n.<br><br>Ana Fox es una cient\u00edfica especializada en el campo del ADN, con el fin de conseguir cura asegurada para los pacientes con problemas de m\u00e9dula \u00f3sea y otras patolog\u00edas de movilidad reducida. <br>Su investigaci\u00f3n se vuelve m\u00e1s exhaustiva cuando su novio, Derek Johns, se queda en silla de ruedas tras un accidente automovil\u00edstico. <br>Sin embargo, todo se torna sombr\u00edo cuando Derek es asesinado. Ana entra en un estado de negaci\u00f3n, queriendo devolverle a la vida. <br>Como si de un milagro se tratara, Derek reacciona al experimento, sin embargo, ese hombre, est\u00e1 muy lejos de ser el novio que Ana conoc\u00eda. </p></div>"}, {"id": 56165, "comments": "<p class=\"description\">Esta novela narra las vidas alternativas de Benna Carpenter, polifac\u0165ica mujer cuya mejor defensa contra un existencia basada en la soledad es un humor impenitente y una portentosa imaginacin\u0324</p>"}, {"id": 56166, "comments": "<div>\n<p>Divi\u00e9rtase con la gallina Anacleta y sus amigos de la granja, as\u00ed como con la traviesa ni\u00f1a Alina y con los dem\u00e1s personajes creados y dibujados por Abel Carvajal. Tiras c\u00f3micas al mejor estilo cl\u00e1sico aptas para todo p\u00fablico. \u00a1ANACLETA Y ALINA\u00a0es el libro de tiras c\u00f3micas m\u00e1s popular del autor en la web!</p></div>"}, {"id": 56167, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Ana, una extreme\u00f1a de ochenta y cinco a\u00f1os, huye de su residencia con el \u00fanico objetivo de llegar a Valencia; pero no lo consigue.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Tres meses despu\u00e9s nadie ha podido sacarle una palabra. No se sabe por qu\u00e9 se escap\u00f3, ni por qu\u00e9 quer\u00eda llegar a la capital del Turia.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Beatriz, una joven periodista de Benidorm, tendr\u00e1 la complicada misi\u00f3n de averiguarlo, si no quiere quedarse sin trabajo.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">\u00bfCu\u00e1nto dura el amor verdadero? Para Ana, toda la vida. \u00bfEs posible conocer a tu alma gemela en apenas cinco d\u00edas? Beatriz espera que s\u00ed. Dos historias de amor, un destino que las une y un secreto dif\u00edcil de desvelar.</span></p></div>"}, {"id": 56168, "comments": "<p class=\"description\">An\u00e1basis de Alejandro Magno o Las campa\u00f1as de Alejandro de Flavio Arriano es la fuente m\u00e1s importante sobre la historia de las conquistas de Alejandro Magno.El t\u00e9rmino griego anabasis se refiere a una expedici\u00f3n desde la costa hacia el interior de un pa\u00eds. El t\u00e9rmino katabasis se refiere a un viaje desde el interior a la costa. Por lo tanto, una traducci\u00f3n m\u00e1s literal ser\u00eda la expedici\u00f3n de Alejandro.Este trabajo de Alejandro es uno de los pocos supervivientes de la expedici\u00f3n del conquistador macedonio. Flavio Arriano utiliz\u00f3 fuentes que est\u00e1n perdidas, como las obras contempor\u00e1neas de Cal\u00edstenes (el sobrino de Arist\u00f3teles, tutor de Alejandro), Ones\u00edcrito, Nearco y Arist\u00f3bulo I, y se bas\u00f3 tambi\u00e9n en el trabajo, un poco m\u00e1s tard\u00edo de Clitarco de Alejandr\u00eda. Lo m\u00e1s importante de todo, es que Flavio Arriano pudo disponer de la biograf\u00eda de Alejandro escrita por Ptolomeo, uno de los principales generales de Alejandro y, posiblemente, su medio hermano.Es principalmente una historia militar, que poco dice acerca de la vida personal de Alejandro, su papel en la pol\u00edtica griega o las razones por las cuales la campa\u00f1a contra el Imperio Aquem\u00e9nida se puso en marcha en primer lugar.</p>"}, {"id": 56169, "comments": "<div><p class=\"description\">En el libro de Ana se pueden distinguir dos aspectos claramente diferenciados. </p>\n<p class=\"description\">Por una parte, se cuenta la historia de la vida de Ana, la abuela de Jes\u00fas, que tambi\u00e9n contiene la versi\u00f3n de Ana de la historia de las vidas de Mar\u00eda (la madre de Jes\u00fas), Jes\u00fas y Mar\u00eda Magdalena. Este relato est\u00e1 ba\u00f1ado de detalles hist\u00f3ricos, cotidianos, de las iniciaciones que realizaban, as\u00ed como de las personalidades de esos personajes que han estado ocultos hasta ahora. Aunque tremendamente apasionante, el prop\u00f3sito de esta parte del libro no es descartar otras versiones de la historia de Cristo y establecer esta como verdadera. El objetivo es atraer la atenci\u00f3n del lector sobre un tema de gran inter\u00e9s para la humanidad y poder transmitir a trav\u00e9s de las palabras las altas frecuencias que despiertan la memoria en el subconsciente humano de los c\u00f3digos de luz implantados en el ADN del ser humano.\u2028\u2028Y una vez estos c\u00f3digos de luz en el ADN del ser humano se abren, entra en juego el otro aspecto del libro, donde Ana explica por qu\u00e9 los hechos ocurridos hace 2000 a\u00f1os, protagonizados por Ana y su familia (incluyendo a Jes\u00fas y a Mar\u00eda Magdalena), son de vital importancia para el siguiente paso de la evoluci\u00f3n humana y planetaria que est\u00e1 ocurriendo hoy en nuestras vidas. Ese segundo aspecto del libro constituye un valios\u00edsimo manual de crecimiento del ser humano, repleto de mensajes profundos de amor y sabidur\u00eda cuyo objetivo es el empoderamiento individual y, finalmente, la mayor conquista que el ser humano puede realizar en el planeta Tierra en este momento: alcanzar la conciencia cr\u00edstica.</p></div>"}, {"id": 56170, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Como dice la canci\u00f3n, ella es una mariposa traicionera que vuela y se posa de boca en boca, es f\u00e1cil y ligera de producir dolor, es como las flores con espinas que sabe producir dolor y te hace sentir las condenas de minutos como si fueran largos a\u00f1os de dolor.</span>"}, {"id": 56171, "comments": "Ana Bot\u00edn es hoy la mujer m\u00e1s poderosa de Espa\u00f1a. Hija de Emilio Bot\u00edn -todav\u00eda una sombra muy alargada- y hoy presidenta del Santander, la banca fue casi la \u00fanica opci\u00f3n que contempl\u00f3 para su futuro profesional.Una mujer nacida para triunfar que ha vivido muy deprisa, en una sucesi\u00f3n de retos, elegida para conducir un imperio al \u00e9xito y hacer realidad, a la vez, su sue\u00f1o y su destino.\u00a0Resultado de una profunda investigaci\u00f3n, la conocida periodista Ana Samboal entra en la vida de la primera mujer presidenta ejecutiva de un banco en nuestro pa\u00eds, que ha sabido luchar por cada uno de los pasos que ha dado en su camino profesional. Sin olvidar aspectos de su vida personal \u02d7la relaci\u00f3n con su padre, la educaci\u00f3n cosmopolita recibida, los hijos\u2026-, en estas p\u00e1ginas vibra el tes\u00f3n de la reina de la banca, la firmeza de una \u00absucesora\u00bb ambiciosa a la que le sobran m\u00e9ritos para lograr lo que anhela."}, {"id": 56172, "comments": "<div><font class=\"Apple-style-span\" color=\"#333333\" face=\"'Open Sans', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"line-height: 26px;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La apacible estancia de la joven Ana Bolena en la corte francesa termina abruptamente cuando es convocada por su padre para regresar a Inglaterra. Retorna a su pa\u00eds a una vida colmada de privilegios y riqueza gracias a la relaci\u00f3n que su hermana Mar\u00eda sostiene con Enrique VIII.\u00a0</span></span></font><div><font class=\"Apple-style-span\" color=\"#333333\" face=\"'Open Sans', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"line-height: 26px;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" color=\"#333333\" face=\"'Open Sans', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"line-height: 26px;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Elegante, orgullosa y poseedora de una aguda inteligencia, muy pronto Ana despierta en el monarca una irresistible obsesi\u00f3n que la arrastra hacia las trampas del poder y la ambici\u00f3n. Una extraordinaria novela sobre la historia de amor que cimbr\u00f3 los cimientos de la Iglesia cat\u00f3lica y cambi\u00f3 la historia de Inglaterra.</span></span></font></div></div>"}, {"id": 56173, "comments": "<div><div>\u00abAna Frank en la Casa de atr\u00e1s: \u00bfqui\u00e9n fue qui\u00e9n?\u00bb</div><div>Un extraordinario retrato de grupo que queda grabado en la memoria.</div><div><br></div><div>Durante la Segunda Guerra Mundial, la ni\u00f1a jud\u00eda Ana Frank se escondi\u00f3 dos a\u00f1os de los nazis. Confi\u00f3 a su diario las experiencias acumuladas en la clandestinidad, sus pensamientos y sentimientos. Tambi\u00e9n describi\u00f3 de manera exhaustiva a sus compa\u00f1eros de infortunio: sus padres Edith y Otto, su hermana Margot, los Van Pels y Fritz Pfeffer, y a los cinco protectores que cuidaron de ellos arriesgando sus propias vidas. Posteriormente, el diario de Ana adquiri\u00f3 fama mundial. Pero \u00bfqui\u00e9nes fueron todas esas personas, y c\u00f3mo las reuni\u00f3 el destino en \u00c1msterdam?</div><div><br></div><div>\u00abAna Frank en la Casa de atr\u00e1s: \u00bfqui\u00e9n fue qui\u00e9n?\u00bb no solo ofrece un nuevo retrato de los ocho escondidos, sino tambi\u00e9n de sus protectores y otras personas ligadas al escondite. La Casa de atr\u00e1s estaba tan eficazmente organizada, que los all\u00ed escondidos lograron permanecer durante a\u00f1os fuera del campo visual de sus perseguidores. En este libro se pasa revista al tel\u00f3n de fondo, los personajes, las relaciones entre ellos y el fatal desenlace. Muchas fotograf\u00edas in\u00e9ditas dan caras a los protagonistas.</div></div>"}, {"id": 56174, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Biografi\u0301a de un mito: retrato de una generacio\u0301n</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todos los matices que perfilan la vida y milagros de la c\u00e9lebre cantante y actriz han sido reunidos por fin en un libro que repasa el itinerario personal y creativo de Ana Bel\u00e9n, desde sus inicios hasta la actualidad. El periodista Miguel \u00c1ngel Villena ha conseguido desvelarnos numerosos aspectos de su vida, algunos de ellos in\u00e9ditos, ofreci\u00e9ndonos un retrato exhaustivo de una de las mujeres que mejor ha sabido guardar su intimidad a lo largo de a\u00f1os.Desde que a los once a\u00f1os ganara un concurso radiof\u00f3nico para debutantes, la trayectoria de Ana Bel\u00e9n ha llenado la m\u00fasica, el cine, el teatro y la televisi\u00f3n en Espa\u00f1a durante d\u00e9cadas. Cantante y actria a un tiempo, uno de los mitos indiscutibles de la cultura espa\u00f1ola, ha protagonizado giras de conciertos multitudinarios y ha intervenido en algunas pel\u00edculas clave del cien espa\u00f1ol. Esta biograf\u00eda desvela los secretos personales y profesionales que han permitido a esta incansable artista mantenerse en la cumbre y encarar su madurez con multitud de proyectos. Pero la vida de Ana Bel\u00e9n sirve como retrato de una generaci\u00f3n irrepetible.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56175, "comments": ""}, {"id": 56176, "comments": "UN NUEVO COMIENZO Una indiscreci\u00f3n juvenil le ha costado a Lizzie Poole m\u00e1s que solo su honor. Despu\u00e9s de cinco a\u00f1os viviendo en el exilio, finalmente regresa a casa, pero a\u00fan sigue teniendo una vida secreta. El \u00faltimo deseo de su mejor amiga Ria, era que Lizzie asumiera su identidad, volviera a Londres e hiciera las paces que Ria nunca vivir\u00eda para hacer. Teniendo un asombroso parecido con su amiga y albergando m\u00e1s secretos que nunca, Lizzie emprende un viaje que tienta una vez m\u00e1s a su imprudente coraz\u00f3n\u00a0 \u00a0 UN CL\u00c9RIGO COMPROMETIDO. El mundo de Geoffrey Somerville se pone de cabeza cuando hereda el t\u00edtulo de lord Somerville. Ahora es el invitado a cada baile y buscado por las madres casamenteras de la sociedad de Londres. Sin embargo la \u00fanica mujer que puede capturar su coraz\u00f3n es a la que no puede tener: la joven viuda de su hermano, Ria. Su deber le exige negar sus sentimientos, pero su coraz\u00f3n anhela la belleza misteriosa. Con ambos futuros en juego, \u00bfser\u00e1 capaz Lizzie de mantener su fachada? \u00bfO encontrar\u00e1 la fuerza para compartir su secreto y poner su fe en el amor verdadero?"}, {"id": 56177, "comments": "<p>Inquieta, dram\u00e1tica y siempre a la b\u00fasqueda de acci\u00f3n y atenci\u00f3n, desde su m\u00e1s tierna infancia Amy Winehouse mostr\u00f3 rebeld\u00eda e inteligencia. Ceder a la voluntad ajena no estaba en sus planes. Tampoco cumplir las normas. Todo en ella era atrevido, rompedor y \u00fanico, empezando por su voz que la lanz\u00f3 al estrellato convirti\u00e9ndola en un mito indiscutible de la m\u00fasica. Esta biograf\u00eda nos devuelve su breve e intensa vida y rinde homenaje a su arte y su legado.</p>"}, {"id": 56178, "comments": ""}, {"id": 56179, "comments": ""}, {"id": 56180, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los latidos de mi coraz\u00f3n eran tan fuertes que tem\u00eda que retumbaran en las paredes del claustro delatando mi terror a las oscuras siluetas que acechaban desde las alturas. Tendida sobre el altar del sacrificio inhal\u00e9 con fuerza, cerr\u00e9 los ojos, e intent\u00e9 evocar recuerdos que me permitieran olvidar el horror al que ten\u00eda que enfrentarme.</span></div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">\u00abCuando uno de mi especie ama, lo hace con una intensidad de la que ning\u00fan ser humano es capaz\u00bb, record\u00e9 la pasi\u00f3n en su voz y las llamas en sus pupilas cuando me susurr\u00f3 las palabras al o\u00eddo. Me estremec\u00ed. Hab\u00eda cumplido su promesa\u2026 hasta hoy. Ahora, sin embargo, me asaltaban las dudas. \u00bfC\u00f3mo reaccionar\u00eda cuando descubriera la verdad?, \u00bfcu\u00e1ndo desentra\u00f1ara el fraude sobre mi identidad? \u00bfSe mantendr\u00eda la fortaleza de sus sentimientos?</div></span><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Con el eclipse a punto de ocurrir, las tres figuras encapuchadas se posicionaron frente a m\u00ed. La Suma Sacerdotisa inici\u00f3 los c\u00e1nticos en su hermosa lengua, en tanto el hombre que sosten\u00eda mi fr\u00e1gil vida en sus manos permanec\u00eda observ\u00e1ndome con los ojos entrecerrados y los labios apretados en una fina l\u00ednea\u2026</div></span></div>"}, {"id": 56181, "comments": "Los latidos de mi coraz\u00f3n eran tan fuertes que tem\u00eda que retumbaran en las paredes del claustro delatando mi terror a las oscuras siluetas que acechaban desde las alturas. Tendida sobre el altar del sacrificio inhal\u00e9 con fuerza, cerr\u00e9 los ojos, e intent\u00e9 evocar recuerdos que me permitieran olvidar el horror al que ten\u00eda que enfrentarme. \u00abCuando uno de mi especie ama, lo hace con una intensidad de la que ning\u00fan ser humano es capaz\u00bb, record\u00e9 la pasi\u00f3n en su voz y las llamas en sus pupilas cuando me susurr\u00f3 las palabras al o\u00eddo. Me estremec\u00ed. Hab\u00eda cumplido su promesa\u2026 hasta hoy. Ahora, sin embargo, me asaltaban las dudas. \u00bfC\u00f3mo reaccionar\u00eda cuando descubriera la verdad?, \u00bfcu\u00e1ndo desentra\u00f1ara el fraude sobre mi identidad? \u00bfSe mantendr\u00eda la fortaleza de sus sentimientos? Con el eclipse a punto de ocurrir, las tres figuras encapuchadas se posicionaron frente a m\u00ed. La Suma Sacerdotisa inici\u00f3 los c\u00e1nticos en su hermosa lengua, en tanto el hombre que sosten\u00eda mi fr\u00e1gil vida en sus manos permanec\u00eda observ\u00e1ndome con los ojos entrecerrados y los labios apretados en una fina l\u00ednea\u2026"}, {"id": 56182, "comments": "AMPUERO ESENCIAL, obra dividida en dos vol\u00famenes, ofrece una selecci\u00f3n de lo mejor de la producci\u00f3n cuent\u00edstica de Fernando Ampuero. Este primer volumen re\u00fane tres relatos de sus inicios, tomados de las colecciones Paren el mundo que ac\u00e1 me bajo 1 1972 - 1996 (1972) y Deliremos juntos (1975-82); a los que se agregan otros diez de su celebrada etapa de madurez, tomados de Malos modales (1994) y Bicho raro (1996). Ampuero compone historias que se abren paso entre las telara\u00f1as de la realidad y que hincan el diente en momentos que conmueven, divierten o atormentan; aunque, inexorablemente, conducen al desgarro existencial. Una prosa tersa, sencilla y de una rara elegancia, y una asombrosa galer\u00eda de personajes. Un memorable conjunto de cuentos de una de las voces m\u00e1s fascinantes de las letras latinoamericanas."}, {"id": 56183, "comments": ""}, {"id": 56184, "comments": ""}, {"id": 56185, "comments": ""}, {"id": 56186, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><strong style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Porque todo el mundo tiene derecho a una segunda oportunidad en el amor...<br><br>Marc, 29 a\u00f1os, 12 de matrimonio (fallido)<br>Judith, 50 a\u00f1os, 30 (cautiva) junto al padre de sus hijas.<br>Elsa, 24 a\u00f1os, 10 de pasi\u00f3n incendiaria con su marido (irresponsable)</strong><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\"> Y luego est\u00e1 Eve. Talentosa, manipuladora, brillante... Eve, la productora del programa AMORT: un reality show virtual con tecnolog\u00eda de \u00faltima generaci\u00f3n. \u00a1Nunca visto! Para revolucionar el mundo del entretenimiento, el canal AV\u00e9 no dudar\u00e1 en transformar los c\u00f3digos de la peque\u00f1a pantalla. Sin embargo, Eve no se detendr\u00e1 ante nada para obligar a su propio mundo </span><strong style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">a abrir los ojos... de otro modo...</strong><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\"> </span><strong style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Nueva identidad, nuevo f\u00edsico, nuevos desaf\u00edos...</strong><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\"> Pero ninguno de los 12 candidatos est\u00e1 preparado para esa avalancha de emociones... Para lograr la victoria, no tendr\u00e1n m\u00e1s remedio que hacer frente a las extra\u00f1as pruebas que Eve les ha preparado minuciosamente... Nadie saldr\u00e1 ileso. Ni siquiera ustedes. </span></p></div>"}, {"id": 56187, "comments": ""}, {"id": 56188, "comments": "Las clases han terminado y a Isabel y sus amigas les espera un emocionante viaje por Italia donde encontraran algo m\u00e1s que arte y cultura. Isabel e Isaac recorrer\u00e1n a veces por separado, a veces unidos, las m\u00e1s impresionantes ciudades donde forjaran algo m\u00e1s que una amistad. Pero, y despu\u00e9s del viaje, \u00bfse volver\u00e1n a ver o ser\u00e1 un adi\u00f3s para siempre?"}, {"id": 56189, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Poemario de Gloria Doval, un surtido de sentimientos que no pasar\u00e1 desapercibido a cualquier lector interesado en la buena poes\u00eda</font>"}, {"id": 56190, "comments": ""}, {"id": 56191, "comments": ""}, {"id": 56192, "comments": "<div>\n<p>Un nuevo desenga\u00f1o amoroso en su vida, lleva a Sandra hasta casa de su t\u00eda para, como siempre, refugiarse en ella.<br>Mar\u00eda es una mujer solitaria y enferma del coraz\u00f3n. La mayor debilidad de su vida es, precisamente, su sobrina, a la que sorprender\u00e1 cont\u00e1ndole por qu\u00e9 de su soledad y su mirada sombr\u00eda.<br>Le contar\u00e1 su historia de amor con Blanca, dos mujeres enamoradas en plena dictadura espa\u00f1ola, que luchar\u00e1n por vencer las intransigencias de la familia de Blanca, la negativa de la madre de Mar\u00eda por reconocer a su propia hija y los prejuicios de la sociedad.<br>Una historia que nos llena de esperanza y nos hace ver que el amor todo lo puede, si nace realmente del coraz\u00f3n.</p></div>"}, {"id": 56193, "comments": "<div>\n<p>Entre el realismo, el policial y la ciencia ficci\u00f3n, Auschwitz es una novela que combina con perfecci\u00f3n el horror y lo cotidiano, la crueldad y el humor. Berto, el protagonista, convierte en un infierno a una Buenos Aires reconocible por sus maneras de hablar. El odio individual y social -la discriminacion, el antisemitismo, la xenofobia, la tortura, la perversi\u00f3n-, la fealdad, la suciedad, la basura, son los materiales de esta historia.</p></div>"}, {"id": 56194, "comments": "<div>\n<p>Para que los millones de v\u00edctimas del nazismo jam\u00e1s sean olvidados...\u00a0<br>En alg\u00fan lugar de la antigua Yugoslavia... El viejo Kazik y su mujer, Cessia, recuerdan Auschwitz... Cuando, en marzo de 1944, descubren que la barbarie adopta forma humana: la del verdugo nazi.<br></p></div>"}, {"id": 56195, "comments": "<div>\n<p>En los a\u00f1os en que se libraron la Segunda Guerra Mundial y la Guerra Civil espa\u00f1ola, momentos cruciales de la historia universal, toma vida Aura con sus maravillosas analog\u00edas.<br>La novela Aura nace en un contexto hist\u00f3rico universal donde un conglomerado de argumentos llevar\u00e1 a la protagonista a la resiliencia que involucra emociones, sentimientos, lo que conllevar\u00e1 a la escritora a tomar aglutinantes decisiones. El hambre a crecer y prosperar llev\u00f3 a Aura desde la pluma de Alejandra Jonte a la aventura.<br>Es una novela para leer con atenci\u00f3n e inter\u00e9s, con una trama y estructura rom\u00e1ntica que revela y argumenta el car\u00e1cter de la protagonista. Debatible entre la narrativa del costumbrismo y el hist\u00f3rico, magistralmente narrada y ambientada en alg\u00fan lugar de la Rep\u00fablica Argentina, la novela es atrapante y sorpresiva por el impecable pulso estil\u00edstico de la autora. Aplaudible por la agudeza con la cual cita la historia universal y la l\u00ednea del tiempo situ\u00e1ndola en la historia social de la poblaci\u00f3n donde se ambienta el desarrollo de los hechos.<br>El dramatismo, la perseverancia de la protagonista y de algunos de sus personajes te adentran e invitan a la superaci\u00f3n social y a la reinvenci\u00f3n constante bajo aducciones ideol\u00f3gicas, pol\u00edticas, geopol\u00edtica, sociales, culturales, dogm\u00e1ticas. Desamor, enga\u00f1o, migraciones\u2026 vanguardias.<br>Como bien lo dice la autora en sus letras cuando cita: Fue en un lugar donde \"siempre pensaba en las rocas sin haber visto una alguna vez\"\u2026 en esa lejan\u00eda desdibujada de paisajes, all\u00ed nacieron los sue\u00f1os de Aura llenos de esperanza y convicci\u00f3n.</p></div>"}, {"id": 56196, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c1lex, harto de esperar, tom\u00f3 una decisi\u00f3n. Quiz\u00e1 no la medit\u00f3 demasiado, porque \u00e9l, no sol\u00eda hacer las cosas de ese modo. Pero no iba a quedarse a recoger las cenizas que dej\u00f3 atr\u00e1s. Sab\u00eda muy bien hacia d\u00f3nde mirar. O no. Pero no era valiente todav\u00eda, para descubrirlo.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cris por su parte, despu\u00e9s de haberlo perdido todo, se desgarr\u00f3. No supo hacer otra cosa que dejarse llevar, hundi\u00e9ndose en el lodo y llen\u00e1ndose el alma de mar. Ella, ni siquiera sab\u00eda hacia d\u00f3nde mirar. O s\u00ed. Pero no era valiente todav\u00eda, para hacerlo.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y es que ser valientes, solos, no iba a ser f\u00e1cil\u2026</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56197, "comments": "El cambio clim\u00e1tico es el mayor reto de la humanidad en el siglo XXI, pero... \u00bfentendemos qu\u00e9 implica realmente? Tomar conciencia de ello es poner en cuesti\u00f3n lo que sabemos y pensamos. Es hablar de cambio y de incertidumbre. Esta obra parte de la preocupaci\u00f3n por el calentamiento global y los impactos que tendr\u00e1 en nuestro d\u00eda a d\u00eda, pero tambi\u00e9n del hecho de que el conocimiento que tenemos es fragmentario, parcial y a menudo incorrecto. Es necesario que nos informemos y hablemos abiertamente: nos falta debate sobre el clima. Este libro nos ayuda a entender c\u00f3mo se est\u00e1 transformando el mundo y cu\u00e1l es nuestro papel en el cambio, al mismo tiempo que nos ofrece las m\u00faltiples soluciones que tenemos al alcance. Y lo hace combinando un mensaje esperanzador con advertencias realistas para que se impulsen acciones. Porque a\u00fan no es tarde y un mundo mejor no es solo posible, sino imparable."}, {"id": 56198, "comments": ""}, {"id": 56199, "comments": ""}, {"id": 56200, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">La vida de Andrea Garc\u00eda sufre un enorme giro despu\u00e9s de lograr la atenci\u00f3n de Alberto Villanegra, pero no tiene idea de que el verdadero precio a pagar por ello puede llevarla a gozar la felicidad plena o a convertirse en un infierno personal. Cuando ocurre esto \u00faltimo, ya no se desea volver a exponer tu coraz\u00f3n. Sin embargo, puede que Andrea encuentre a alguien m\u00e1s que le susurre al o\u00eddo: \u2014No huyas..., solo atr\u00e9vete.</span></p></div>"}, {"id": 56201, "comments": "El sexo es la v\u00eda de escape perfecta, hasta que caes en sus redes. Sensual stripper de noche y ejecutiva agresiva de d\u00eda, Kelsey no busca amor, sino sexo y poder. Un d\u00eda, una curtida y dura campeona de k\u00e1rate llamada Jordan entra en su vida y la reta a arriesgar su coraz\u00f3n en una noche de fogosa pasi\u00f3n. Dos mujeres atrapadas en un infierno de deseo forcejean en la frontera del amor, mientras los secretos de su pasado y una acosadora obsesionada con Kelsey amenazan con destruirlas. \u00bfSer\u00e1 el fuego que las inflama lo bastante fuerte para sobrevivir o el reto se saldar\u00e1 con un coraz\u00f3n roto o algo peor? 'Atr\u00e9vete' es un viaje al interior del reino voraz de la obsesi\u00f3n, la lujuria y el deseo."}, {"id": 56202, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Un thriller trepidante que pone a la industria farmac\u00e9utica en el centro de la trama. \u00bfConseguir\u00e1n su objetivo los cient\u00edficos secuestrados? \u00bfPodr\u00e1n escapar del laboratorio central? \u00bfSabr\u00e1n qui\u00e9n est\u00e1 realmente detr\u00e1s de la trama?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Un grupo de cient\u00edficos es invitado a asistir a una reuni\u00f3n en Mosc\u00fa y una vez all\u00ed se encuentra con la sorpresa de que va a ser trasladado contra su voluntad a un laboratorio situado en el fondo del mar, a 10000 mts de profundidad, en la fosa de las Marianas, cerca del Challenger Deep. El proyecto en el que se van a ver envueltos los cient\u00edficos consiste en dise\u00f1ar un f\u00e1rmaco inform\u00e1tico que sea capaz de curar enfermedades incurables hoy en d\u00eda. La extra\u00f1a muerte de uno de ellos, la manipulaci\u00f3n de los resultados, la duda de si podr\u00e1n o no salir con vida mantienen al lector en tensi\u00f3n.</font></div></div>"}, {"id": 56203, "comments": ""}, {"id": 56204, "comments": "<div>\n<p>Kate Johnson es una joven egresada del mejor instituto de danza de Nueva York, su sue\u00f1o es poder triunfar en la industria del baile y la m\u00fasica. Y sin haberlo siquiera imaginado, todo su mundo se estremece el d\u00eda que el famoso cantante R. J. Evans llega para cambiarlo. Kate se ver\u00e1 obligada a elegir entre su pasi\u00f3n, su amor de toda la vida y un amor peligroso que, de seguro, causar\u00e1 m\u00e1s de alg\u00fan problema.</p></div>"}, {"id": 56205, "comments": "<div>\n<p>Un abogado sexi. Una periodista regordeta. Ocho ruedas pinchadas y una noche que Liz y Craig jam\u00e1s ser\u00e1n capaces de olvidar. Liz no era el tipo de chica que deja que el viento se lleve la cautela. Tampoco era el tipo de chica que le regalaba sus noches a un hombre que apenas conoc\u00eda. Hasta que lleg\u00f3 Craig. Era alto, moreno y guapo. Ten\u00eda m\u00fasculos de acero y misterio en los ojos. Ojos que ahora estaban fijos en ella, comi\u00e9ndosela de la cabeza a los pies. No pas\u00f3 mucho tiempo para que esa cautela a la que se agarraba como si su vida dependiera de ello, resbalara. Lentamente pero con seguridad, rompi\u00f3 cada norma que se impuso, dejando que Craig le mostrara lo que significaba que te enamoraran. Se supon\u00eda que s\u00f3lo iba a durar una noche. Una noche de pasi\u00f3n. De libertad. De excitaci\u00f3n. Una noche que se convirti\u00f3 en muchas m\u00e1s. Cuanto m\u00e1s tiempo pasaba con Craig, m\u00e1s empezaba a caer la m\u00e1scara que \u00e9l llevaba. Ten\u00eda un armario lleno de secretos acechando desde cada \u00e1ngulo de su vida. La periodista que llevaba dentro quer\u00eda llegar al fondo de todo. La amante que ten\u00eda dentro estaba aterrorizada de perder su coraz\u00f3n. De una forma u otra, Liz estaba segura de que estaba jugando a un juego que no pod\u00eda ganar.</p></div>"}, {"id": 56206, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Max Wilson ingres\u00f3 a la universidad Varsity y su llegada despert\u00f3 inmediatamente la intriga de las j\u00f3venes estudiantes. La belleza masculina que posee provoc\u00f3 que las chicas a su alrededor se derritieran con tan s\u00f3lo verlo. El problema era que ten\u00eda una actitud fr\u00eda y cortante hacia los dem\u00e1s. Ninguna chica, ni siquiera las populares, ha llamado su atenci\u00f3n. </font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Su relaci\u00f3n con sus compa\u00f1eros de clase es distante y eso se debe a lo que oculta. No habla con nadie a excepci\u00f3n de su compa\u00f1ero de deportes, Jordan. Han transcurrido varios d\u00edas de su llegada y lo que ha ganado en ese tiempo ha sido miedo y pavor por parte de los estudiantes. </font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Siempre dar\u00e1 a conocer su disgusto o enojo con cualquier persona de forma f\u00edsica o verbal. Todas esas chicas que estuvieron al inicio de su llegada detr\u00e1s de \u00e9l, ahora lo evitan a toda costa para no ser humilladas. Lo mismo es con los chicos. </font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Emily Brown, una estudiante aparentemente com\u00fan, se va adentrando a un mundo que ni ella misma imagin\u00f3. De tantas chicas que hay en su clase, es ella la que tiene que pasar por una serie de situaciones que la ponen en peligro. Su vida est\u00e1 llena de secretos y, lamentablemente, de decepciones que la ligan con el misterioso chico. No creas todo lo que lees o escuchas; en esta historia tendr\u00e1s que estar atenta a cada situaci\u00f3n, porque puedes llegar a confundirte sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n. M\u00e1s adelante puedes necesitar volver al principio y es ah\u00ed donde te dar\u00e1s cuenta de que... las apariencias enga\u00f1an.</font></div></div>"}, {"id": 56207, "comments": "<div>\n<p>Cautivado por la hija del jefe Dominic Wright, un hombre de origen humilde, estaba muy orgulloso de su carrera profesional y supon\u00eda que su \u00faltimo proyecto ser\u00eda el que lo llevar\u00eda al \u00e9xito. \u00bfLos contras? Iba a tener que cuidar a la hija mimada del jefe. Bella Maldini conoc\u00eda la reputaci\u00f3n de Dominic y, en lo que se refer\u00eda a las mujeres, \u00a1era bastante mala! Sin embargo, si quer\u00eda que su proyecto saliera bien, deb\u00eda trabajar con \u00e9l. \u00a1Si al menos Dominic no fuera un hombre c\u00ednico, complicado y, lo peor de todo, el m\u00e1s sexy que ella hab\u00eda conocido nunca...!</p></div>"}, {"id": 56208, "comments": ""}, {"id": 56209, "comments": "<div>\n<p>Esta obra nos confronta con mujeres y hombres que no aceptan la imposici\u00f3n de un modo de vida.</p>\n<p>El genio est\u00e1 a su lado en forma de literatura, danza, m\u00fasica, pintura o filosof\u00eda, y todo lector encontrar\u00e1 que comparten algo con \u00e9l: la conciencia de que existir bajo los t\u00e9rminos de los otros no siempre es una opci\u00f3n.</p>\n<p>Con ensayos breves y contundentes, B\u00e1rbara Jacobs nos muestra los lazos entre las acciones de estos artistas, su obra y nuestra psique; nos adentra en un tema tan fundamental como apasionante: la condici\u00f3n humana con todas sus impurezas, sus giros imprevistos y, siempre acechando, la locura. Ambrose Bierce; Horacio Quiroga; Van Gogh; Wiliam Faulkner; Charles Baudelaire; Cesare Pavese...</p></div>"}, {"id": 56210, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Bloom recibe una oferta de trabajo inesperada y viaja de Nueva York a Tenerife para participar en el alucinante proyecto que estudia las tormentas en Neptuno. En cuanto pone un pie en el observatorio se da cuenta de que sus nuevos compa\u00f1eros de trabajo no se parecen nada a lo que est\u00e1 acostumbrada. \u00abSobre todo el que se supone que va a ser mi jefe durante el mes que dura proyecto. Vaya un idiota. \u00bfCuatro semanas? No voy a durar aqu\u00ed ni cuatro segundos\u00bb. Pero Bloom descubre que hay mucho m\u00e1s en juego de lo que ella cre\u00eda y necesita hacer un trabajo que impresione a todos\u2026 \u00abTengo al alcance de mi mano uno de mis mayores sue\u00f1os, no pienso rendirme ahora\u00bb. El observatorio cuenta con todo aquello con lo que podr\u00eda so\u00f1ar una joven astr\u00f3noma y eso, adem\u00e1s de D\u00e1sya, Sley y V\u00edvica, la empujar\u00e1n a seguir. \u00ab\u00bfEst\u00e1 mal visto tirarle a la cara una estatuilla de astronauta a tu jefe?\u00bb, pregunt\u00e9 por el grupo. \u00abNo lo s\u00e9, \u00bfes muy grande?\u00bb, brome\u00f3 V\u00edvica. \u00abApuesto a que en algunas culturas eso podr\u00eda considerarse un tanto ofensivo\u00bb, dijo Sley ir\u00f3nica. \u00abDepende, Bloom, \u00bfcu\u00e1ndo quieres que te echen?\u00bb, pregunt\u00f3 D\u00e1sya. \u00abMe parece que esta vez ni deshago la maleta\u00bb, dije.</span></p></div>"}, {"id": 56211, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">La civilizaci\u00f3n Atlante ha permanecido en la sombra desde tiempos remotos sin dejar de controlar la evoluci\u00f3n del ser humano. Tan solo unos pocos hombres han tenido la fortuna de interactuar con ellos, de conocer sus secretos y mostrarlos despu\u00e9s al mundo para pasar a ser personajes de gran peso en nuestra historia.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">A pesar de ser una raza mucho m\u00e1s evolucionada que la humana, han salido a la luz para solicitar la ayuda de un grupo muy especial de hombres y mujeres para resolver un misterio que est\u00e1 por llegar y que es desconocido hasta para ellos; un evento que sucede una vez cada setenta y cinco mil a\u00f1os y que tendr\u00e1 lugar en apenas cuarenta horas.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Un acontecimiento \u00fanico donde el ser humano averiguar\u00e1 su verdadero pasado y la batalla \u00e9pica que desde hace miles de a\u00f1os lleva produci\u00e9ndose entre el Bien y el Mal.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Conocer\u00e1, adem\u00e1s, su falso presente, construido bajo las mentiras de unos pocos que reescribieron la historia para ocultar la verdad en beneficio propio.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Y, sobre todo, si el hombre consigue sobrevivir y superar este d\u00eda, descubrir\u00e1 su incierto futuro</span></font></div></div>"}, {"id": 56212, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQu\u00e9 har\u00edas si despu\u00e9s de muchos a\u00f1os volvieras a reencontrarte con tu primer amor?<br>\u00bfEres de las qu\u00e9 piensa que el primer amor nunca se olvida o prefieres no mirar al pasado?<br>Nueva York, 1992. <br>Cuando los primeros copos de nieve cubren de un manto blanco las cristalinas aguas del lago de Central Park Henry quedara fascinado con la incomparable belleza de una misteriosa joven.<br>Mientras ella patina con sus amigas sus miradas se cruzaran por primera vez y le dedicara la mejor de sus sonrisas. Tan solo son unos segundos pero el tiempo suficiente para que Henry no pueda apartarla de su pensamiento nunca m\u00e1s.<br>A partir de ese momento solo tendr\u00e1 en mente una idea: Pasar el resto de su vida a su lado.<br>Para ello comenzara una fren\u00e9tica b\u00fasqueda que le llevara a vivir una apasionada historia de amor repleta de obst\u00e1culos y dificultades. </p>\n<p>Fragmentos de Atardecer en Manhattan: </p>\n<p>\u00abJusto en ese mismo momento fue cuando te vi por primera vez. Te encontrabas junto a varias amigas en el margen izquierdo del lago, llevabas un elegante abrigo de color rojo burdeos y una bufanda celeste anudada al cuello ocultando parte de tu preciosa melena rubia. Tus ojos verdes esmeralda me hipnotizaron al instante y tu preciosa sonrisa irradiaba tanta vitalidad que no pod\u00eda dejar de mirarte \u00bb. </p>\n<p>\u00abSu narrativa era pura poes\u00eda, en solo unos instantes te cautivaba hasta tal punto que era imposible dejar de escucharla y, por supuesto, de mirarla. Solo pude o\u00edr la parte final de su intervenci\u00f3n:<br>\u2014 En sus Ninfeas, Monet capta el brillo de las hojas heridas por el sol, el intenso colorido de sus nen\u00fafares, el blanco impoluto de las nubes reflejado en sus cristalinas orillas y la sublime quietud de sus aguas mansas\u00bb. </p>\n<p>\u00ab\u2014 Creo que este trabajo es casi tan fascinante como el del museo. \u00a1F\u00edjate! \u2014dijiste pasando la yema de tus dedos por la cubierta de un libro\u2014. El vetusto encuadernado, el crujido de sus p\u00e1ginas, el color amarillento de la celulosa, el aroma del papel envejecido. Es un placer recorrer estos pasillos con tanta historia\u00bb. </p>\n<p>\u00abArranqu\u00e9 el coche y, en cuanto llevaba cien metros recorridos, ya te echaba en falta. Sin pensarlo dos veces, aparqu\u00e9 en doble fila y te mand\u00e9 un mensaje con el m\u00f3vil: <br>\u2014No dejo de contar los segundos para volver a verte \u00bb. </p></div>"}, {"id": 56213, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">En el Nueva York de los a\u00f1os 90 donde las discotecas estaban abarrotadas, el Punk rock colapsaba las emisoras de radio y la moda Grunge inundaba de color las calles dos amantes tendr\u00e1n que enfrentarse a un destino que pretende separarlos. Roger Dempsey es un inform\u00e1tico desenga\u00f1ado por el amor. Sus anteriores relaciones apenas sobrepasaban el medio a\u00f1o, pero un d\u00eda sin ni siquiera esperarlo acabara fascinado por la incomparable belleza de una misteriosa mujer que le har\u00e1 recuperar la fe en el amor. A partir de ese momento solo tendr\u00e1 en mente un objetivo: Pasar el resto de la vida a su lado. Desde ese instante emprender\u00e1 una fren\u00e9tica b\u00fasqueda repleta de obst\u00e1culos y dificultades para conquistar un amor que le marcara para el resto de su vida. </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">D\u00e9jate seducir por esta historia de amor entre Roger y Chantalle donde la ternura, el cari\u00f1o, y la pasi\u00f3n conviven en una apasionante historia cargada de romanticismo</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">.</span></p></div>"}, {"id": 56214, "comments": "<div>\n<p>Todos adoran la Librer\u00eda Teresa, una peque\u00f1a y acogedora tienda en el este de Tennessee. </p>\n<p>A Garnet Stone le encanta trabajar all\u00ed tanto como leer libros. Trabaja duro para evitar que la gata entrometida de la tienda se meta en problemas mientras limpia el piso de ventas. Pero cuando la due\u00f1a de la librer\u00eda, Teresa, fallece inesperadamente, Garnet se entera de que le hered\u00f3 todo a su sobrina, Jane. </p>\n<p>Dejando a un lado su amargura, Garnet limpia el desorden de la tienda para impresionar a su nueva jefa. Despu\u00e9s de que Jane llega para anunciar el cierre de la tienda, las cosas empeoran y se encuentra otro cad\u00e1ver en la librer\u00eda. </p>\n<p>El nuevo sheriff cree que Jane es la asesina, pero Garnet sabe que su nueva jefa es inocente. Como proviene de una familia de agentes tiene confianza en que podr\u00e1 resolver el asesinato, pero pronto descubre que no ser\u00e1 un caso tan f\u00e1cil como esperaba. </p>\n<p>Las extra\u00f1as pistas apuntan a varias personas, pero los sospechosos tienen coartadas concretas. Si Garnet no puede resolver el crimen perfecto, la Librer\u00eda Teresa cerrar\u00e1 para siempre.</p></div>"}, {"id": 56215, "comments": ""}, {"id": 56216, "comments": "<div style=\"text-align: justify;font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; \"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-family: 'Trebuchet MS', Trebuchet, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255); \">La mujer de negocios Skylar Ellison tiene una vida firmemente controlada. Asi que enredarse con un sexy vaquero de Wyoming - y concebir un bebe en el parqueadero de un bar no estaba entre sus planes. Ya que al parecer el padre se ha marchado a mejores tierras, lo \u00fanico que le queda por hacer es amarrarse los pantalones y seguir sola. </span><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-family: 'Times New Roman'; font-size: medium; \"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-family: 'Trebuchet MS', Trebuchet, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255); \">El ranchero de ganado Kade McKay regresa a casa despu\u00e9s de un a\u00f1o en las monta\u00f1as y queda noqueado cuando descubre que es el padre de una bebita de tres meses de edad. Cuando Skylar se niega a casarse con el, Kade se aguanta su rechazo, se muda a su casa y decide seguir sus reglas para probarle a ella que ha vuelto para quedarse.</span><span class=\"Apple-style-span\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); \"><span style=\"font-family: 'Trebuchet MS', Trebuchet, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18.200000762939453px; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; \">A pesar de la insistencia de Skylar de permanecer estrictamente como compa\u00f1eros de paternidad, sus viejas pasiones se encienden m\u00e1s fuerte que antes, y llevan a Kade a demandar la absoluta rendici\u00f3n sexual de esta terca mujer. Skylar acepta someter su cuerpo a este vaquero de sangre caliente pero no est\u00e1 dispuesta a entregarle las riendas de su coraz\u00f3n.</span></span><span class=\"Apple-style-span\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); \"><span style=\"font-family: 'Trebuchet MS', Trebuchet, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18.200000762939453px; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; \">\u00bfPodr\u00e1 Kade convencer a Skylar de que los perversos juegos sexuales no son una distracci\u00f3n temporal? \u00bfO tendr\u00e1 que sacar las cuerdas para demostrarle que quiere estar unido a ella... para siempre?</span></span></span></div>"}, {"id": 56217, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Llega la tercera y \u00faltima entrega de \u00c1tame: comandante para seguir las aventuras de Nidia Green despu\u00e9s de que Taylor Fisher se marchase. Una nueva droga est\u00e1 acabando con la vida de varios j\u00f3venes, hasta que nuestros agentes del FBI descubren que no son casos aislados y que todas las muertes est\u00e1n relacionadas e intentar\u00e1n atrapar a un nuevo asesino en serie. Por otro lado, Clara Price tendr\u00e1 que lidiar con la aparici\u00f3n de una mujer que podr\u00eda poner en peligro su matrimonio con Alex Woods. Nuevos reencuentros, asesinatos que resolver y enemigos del pasado.</span></p></div>"}, {"id": 56218, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Diez a\u00f1os atr\u00e1s, Alexia Cass fue secuestrada por Aiden Silver, un asesino serial, que actualmente est\u00e1 recluido en una c\u00e1rcel de m\u00e1xima seguridad.<br>Pero cu\u00e1ndo un nuevo homicida aparece en el poblado de Faith Hill, desatando una ola de sangrientos cr\u00edmenes, ella volver</p></div>"}, {"id": 56219, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Estar atada y pendiendo de una cuerda puede ser excitante, pero aun lo es m\u00e1s lo que puede suceder despu\u00e9s. Ana trabaja como asistenta para Cristian, pero en realidad sus relaci\u00f3n es algo m\u00e1s que la simple relaci\u00f3n entre jefe y asistenta. El sexo juega un importante papel en su relaci\u00f3n, una relaci\u00f3n que ir\u00e1 m\u00e1s lejos de lo que Ana nunca so\u00f1\u00f3 y en la que Cristian le descubrir\u00e1 aspectos de si misma que jam\u00e1s pens\u00f3 que exist\u00edan y la har\u00e1 sentir libre a pesar de que le guste atarla.</font>"}, {"id": 56220, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Cuando Helen regresa a Almer\u00eda, su ciudad natal, el encuentro con una&#160;</span><em style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">husky,&#160;</em><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">a la que llamar\u00e1 Kira, marca un punto de inflexi\u00f3n en su vida. Un mundo completamente desconocido la ser\u00e1 revelado: el de las brujas y la magia. </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Un arma de doble filo capaz de acercarla a lo que siempre quiso.</strong></p></div>"}, {"id": 56221, "comments": "<div><p class=\"description\">En el p\u00e1ramo, una geograf\u00eda cerrada, Do\u00f1a Olga domina su negocio con mano de hierro. Cualquier esparcimiento cabe, cualquier asunto nutre el negocio.</p>\n<p class=\"description\">En este espacio ocurren todos los sue\u00f1os, crecen todas las esperanzas, se viven todos los placeres. Tambi\u00e9n todos los desenga\u00f1os y tristezas del coraz\u00f3n. </p>\n<p class=\"description\">*\u201cEl cuerpo transl\u00facido de Do\u00f1a Celinda fulg\u00eda en el gabinete con la potencia y la solemnidad de una macarena.*</p>\n<p class=\"description\">  1. *Gil, el se\u00f1or juez, me indic\u00f3 \u00abCalleja le succionaba los pezones. Como un cachorro\u00bb.*</p>\n<p class=\"description\">La novela est\u00e1 compuesta de 46 cap\u00edtulos que podr\u00edan haber sido otras tantas novelas. Los personajes viven acontecimientos esenciales en su vida. Se convierten en misterio revelado. </p>\n<p class=\"description\">*\u201cLa \u00faltima noche, la mano de ella resbal\u00f3 por su piel, infinita, hasta descansar sobre el pubis. Cuando levant\u00f3 la mirada para retarme, vio llegar la bala que le parti\u00f3 el coraz\u00f3n. Fue un trabajo f\u00e1cil\u201d.*</p>\n<p class=\"description\">La novela es una cosmogon\u00eda del p\u00e1ramo, de un territorio que comprende el mundo entero. Es un ejercicio moral celebrado en un paisaje que cincela por s\u00ed mismo los rasgos de los personajes. </p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 56222, "comments": "<div>\n<p>D\u00eda de fin de a\u00f1o. En la ciudad de Horologium, ideada y concebida tras un acuerdo sin precedentes entre los gobiernos de los pa\u00edses m\u00e1s poderosos con el fin de conseguir la cooperaci\u00f3n entre personas de diferentes nacionalidades en un mismo territorio, est\u00e1 a punto de inaugurarse la mayor obra de ingenier\u00eda creada por el hombre: un extraordinario acelerador de part\u00edculas. Horo, como as\u00ed se conoce vulgarmente al superordenador cu\u00e1ntico de la ciudad, ejerce un control absoluto la misma: el tr\u00e1fico, el estado de salud de los ciudadanos e incluso las peque\u00f1as decisiones de la multitud de empresas tecnol\u00f3gicas presentes, est\u00e1n bajo su supervisi\u00f3n. Andy, periodista y divulgador cient\u00edfico que a\u00fan llora el asesinato de su amada esposa acaecido seis d\u00edas antes, es designado por la revista donde trabaja para cubrir la inauguraci\u00f3n del acelerador, que tendr\u00e1 lugar el d\u00eda de a\u00f1o nuevo a las cero horas. Pero algo ocurre. El acelerador presenta un fallo y colapsa, provocando un agujero negro que lo engulle todo. Andy se despierta repentinamente en su habitaci\u00f3n. Cree que todo fue una pesadilla. Sin embargo, con el paso del tiempo, se da cuenta de algo: En su vida los d\u00edas van hacia atr\u00e1s. El agujero negro ha modificado la direcci\u00f3n de su l\u00ednea temporal. \u00bfPodr\u00e1 evitar lo que va a suceder? \u00bfImpedir\u00e1 el asesinato de su esposa?</p></div>"}, {"id": 56223, "comments": "<div><div>Rachel tiene doce a\u00f1os y vive con su t\u00eda Etta en Florida, en medio de una plantaci\u00f3n de naranjos, desde que sus padres murieron. Sus vidas dan un vuelco el d\u00eda que un misterioso hombre le regala a Rachel un conejito blanco... que habla. La t\u00eda Etta, al descubrirlo, empieza a buscar la manera de sacarle partido, sin saber que eso, precisamente, ser\u00e1 el principio del fin.</div><div><br></div></div>"}, {"id": 56224, "comments": ""}, {"id": 56225, "comments": ""}, {"id": 56226, "comments": ""}, {"id": 56227, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Brittany se ha ganado el odio de Duncan y la raz\u00f3n es un terrible suceso enterrado en el pasado; pero Duncan no olvida tan f\u00e1cil y esperar\u00e1 el momento preciso para tomar venganza; aunque la tarea parece complicada, est\u00e1 dispuesto a hacerla pagar sin importar sus consecuencias. Su amistad. se pondr\u00e1 a prueba y sus amigos m\u00e1s cercanos se ver\u00e1n involucrados; encontrar\u00e1s secretos, drama y misterio.Sum\u00e9rgete en esta historia y descubre si Duncan materializa su venganza.</span></p></div>"}, {"id": 56228, "comments": ""}, {"id": 56229, "comments": ""}, {"id": 56230, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQui\u00e9n pod\u00eda sospechar que en un lugar como Santa Isabel, una casa de retiro del Opus Dei, a las afueras de Bilbao, entre viejos amigos convocados para recordar los buenos tiempos, pod\u00eda producirse una tragedia?\u00a0 \u00bfQu\u00e9 razones pod\u00edan impulsar a Luis Raymond, un naviero rico y felizmente casado con la condesa de Beaulieu a suicidarse?\u00a0 \u00bfQu\u00e9 pod\u00eda significar que el arma escogida para la muerte fuera una makila vasca con la leyenda hitzemana zor (palabra dada, juramento)? Felicidad Olaizola, suboficial de la Unidad de Investigaci\u00f3n de la Ertzaintza (Polic\u00eda Vasca) es la encargada de investigar la extra\u00f1a muerte de Luis Raymond, y, seg\u00fan instrucciones de sus superiores, debe hacerlo con delicadeza, para evitar el esc\u00e1ndalo, ya que las personas implicadas (un concejal de urbanismo del Partido Nacionalista Vasco, un empresario de pompas f\u00fanebres, un letrado del Gobierno Vasco, un empresario de seguridad y un alto funcionario de la Comisi\u00f3n Europea) son personas importantes que en ning\u00fan caso deben ser molestadas m\u00e1s all\u00e1 de lo imprescindible.</p></div>"}, {"id": 56231, "comments": ""}, {"id": 56232, "comments": ""}, {"id": 56233, "comments": "Esta es la \u00e9pica historia de un hombre y su perro, y de c\u00f3mo se encontraron.\u00a0\u00abNunca me propuse tener un perro, pero siento que hay algo de Arthur en m\u00ed\u00bb.\u00abEncontrar a Arthur y llev\u00e1rmelo a casa es lo mejor que he hecho\u00bb.Cuando has de correr 700 kil\u00f3metros por junglas y monta\u00f1as de Sudam\u00e9rica, lo \u00faltimo que necesitas es un perro callejero sigui\u00e9ndote. Pero eso es exactamente lo que le ocurri\u00f3 a Mikael Lindnord, capit\u00e1n de un equipo sueco de raids de aventura, despu\u00e9s de lanzarle una alb\u00f3ndiga a un chucho desali\u00f1ado pero digno.Cuando el grupo parti\u00f3, el perro los sigui\u00f3. Trataron de perderlo, pero \u00e9l se neg\u00f3 a abandonarlos. Y Mikael pronto se dio cuenta de que tampoco quer\u00eda que lo hiciera. Cruzando r\u00edos, luchando contra la enfermedad y las heridas, compitiendo a trav\u00e9s de algunos de los terrenos m\u00e1s dif\u00edciles del planeta, el equipo y el perro llegaron juntos a la l\u00ednea de meta, donde Mikael decidi\u00f3 que salvar\u00eda a Arthur y que har\u00eda todo lo necesario para llevarlo consigo junto a su familia en Suecia."}, {"id": 56234, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En un tranquilo pueblo fronterizo, el comisario del lugar, una joven contrabandista de informaci\u00f3n y un agente del gobierno, ser\u00e1n el blanco de una cacer\u00eda implacable.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56235, "comments": ""}, {"id": 56236, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">El circo de fantas\u00eda de Drec Gutan llega a la ciudad de Verno acompa\u00f1ado de oscuros secretos y de un terrible pasado.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Desconociendo esa informaci\u00f3n, Ashel ve en \u00e9l una v\u00eda de escape, una salida a su horrible vida en una casa en la que no hay cari\u00f1o, en un hogar sin amor. Por suerte para \u00e9l Neylan aparece en su vida, y juntos descubrir\u00e1n no solo una amistad que Ashel nunca ha sentido, sino tambi\u00e9n un mundo nuevo de sensaciones, sabedores de que ambos guardan mucho m\u00e1s de lo que pueden contar.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Magia, leyendas, seres de fantas\u00eda\u2026 y el inquietante sonido de unos cascabeles.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00a1Pasen y vean! El espect\u00e1culo no ha hecho m\u00e1s que comenzar.</font></div></div>"}, {"id": 56237, "comments": ""}, {"id": 56238, "comments": "<div><p class=\"description\">Pr\u00e1cticamente nada se sabe de Gayo Valerio Flaco, salvo que a finales del siglo I, en plena Edad de Plata de la literatura latina, reescribi\u00f3 en metro heroico la antiqu\u00edsima leyenda de los argonautas. La fabulosa traves\u00eda de la nave Argo, la busca del vellocino de oro, los funestos amores de Jas\u00f3n y Medea hab\u00edan sido objeto de continua reelaboraci\u00f3n por parte de numerosos autores griegos y romanos, pero Valerio supo buscar nuevos perfiles a personajes de sobra conocidos, nuevos significados a la historia contada, alterada y enriquecida por sus precursores. No s\u00f3lo reley\u00f3 las Argon\u00e1uticas griegas de Apolonio de Rodas a la luz de la Eneida de Virgilio, sino que integr\u00f3 en la gran tradici\u00f3n \u00e9pica que va de Homero a Lucano la sombr\u00eda tradici\u00f3n tr\u00e1gica que va de Eur\u00edpides a S\u00e9neca. El resultado es una deslumbrante epopeya que, por su trabajada complejidad, por su iron\u00eda y erudici\u00f3n, delata en cada verso la voluntad de emulaci\u00f3n del ep\u00edgono; un poema que ha sido calificado de cl\u00e1sico o neocl\u00e1sico, pero tambi\u00e9n de rom\u00e1ntico, barroco, manierista o parnasiano.</p>\n<p class=\"description\">**</p></div>"}, {"id": 56239, "comments": "<div>\n<p>Desde mediados de los a\u00f1os cincuenta, las actividades desarrolladas en \u00c1rea 51, la base secreta m\u00e1s famosa del mundo, ubicada en Nevada (EE.UU.), han estado rodeadas de un halo de misterio y no exentas de pol\u00e9mica.\u00a0 Proyectos clasificados, tecnolog\u00eda de ensue\u00f1o, programas nucleares, ilegalidades..., todo ello unido a los relatos sobre ovnis y extraterrestres de presuntos trabajadores que dicen haber sido extorsionados para evitar revelaciones inc\u00f3modas a los sucesivos gobiernos. Este libro de David Benito -director del programa radiof\u00f3nico La zona oculta- es fruto de cinco intensos a\u00f1os de investigaci\u00f3n. Su autor ha visitado las cercan\u00edas de las instalaciones, ha entrevistado a testigos y expertos en el fen\u00f3meno Ovni, as\u00ed como a agentes de Inteligencia, para descubrirnos los secretos que han convertido \u00c1rea 51 en uno de los puntos m\u00e1s misteriosos del planeta.</p></div>"}, {"id": 56240, "comments": "<p>Slider es mi \u00e1ngel guardi\u00e1n en este agujero infernal.<br />\n\u00c9l se asegura de que lo \u00fanico que los clientes reciban de m\u00ed, sea un baile.<br />\nAmbos sabemos que no pertenezco a este lugar, pero el precio de mi escape ser\u00eda perderlo a \u00e9l.<br />\nSally ha sido mi luz en este pozo de oscuridad.<br />\nElla no tiene idea de qui\u00e9n soy realmente, sin embargo, me ayuda a recordar el motivo de mi lucha.<br />\nNo me hab\u00eda dado cuenta de lo mucho que la necesitaba hasta que \u00e9l me la arrebat\u00f3.</p>"}, {"id": 56241, "comments": "<div><p class=\"description\">Arde Madrid bajo el recuerdo de las bombas de la Guerra Civil; Arde Madrid por la violencia, la insensatez y la opresi\u00f3n del franquismo; por las noches de falsa libertad y por las madrugadas de desesperaci\u00f3n, destrucci\u00f3n y drogas de la Movida; Arde Madrid por el olvido de las fosas comunes, de las traiciones y de los asesinatos; por la democracia construida sobre el vergonzoso silencio de todos; Arde Madrid por la crisis econ\u00f3mica, los desahucios, el desamparo y la humillaci\u00f3n de los excluidos; Arde Madrid por la avaricia, la voracidad, y la mezquindad de unos cuantos; pero arde tambi\u00e9n en la memoria de un ni\u00f1o y en su imaginaci\u00f3n alucinante; arde en una ballena que se pudre en medio del verano; arde en la belleza de una ni\u00f1a esquizofr\u00e9nica; arde en los suicidas y en los artistas destruidos por la enfermedad, la hero\u00edna y la locura; arde en la derrota y en la melancol\u00eda de toda una generaci\u00f3n; arde en la atracci\u00f3n por el vac\u00edo de un adolescente homosexual y por su derrumbe emocional y f\u00edsico; arde en Par\u00eds; arde como un recuerdo que quema en el exilio; arde en el reencuentro de una ciudad y de un pa\u00eds devastados por el tiempo; arde en este libro, y en el relato de una Espa\u00f1a posible, de una historia posible, al fin contempor\u00e1nea del resto de Europa, y en su fracaso.</p><p class=\"description\">Arde Madrid es la novela de un escritor franc\u00e9s al que la historia reciente de Espa\u00f1a despoj\u00f3 de su pa\u00eds y de su lengua, pero no de su memoria feroz, brutal, devastadora.</p></div>"}, {"id": 56242, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Arcadia: una tragedia moderna\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una fascinante novela de pasi\u00f3n y misterio donde confluyen la intriga m\u00e1s depurada y los enigmas de los ancestrales ritos dionisiacos.\u00a0</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Julia Aridell, fascinada por el caso de una ni\u00f1a asesinada dos a\u00f1os atr\u00e1s, v\u00edctima de su madre en un ritual decide investigar el enigma y se entrevista con Daniel, el hermano de la ni\u00f1a, un joven muy atractivo con un lado destructivo y oscuro, y a quien Scotland Yard sigue muy de cerca.</span></div></div>"}, {"id": 56243, "comments": "Farah cree que es una ni\u00f1a, pero carece de algunos de los atributos habituales. Casi imperceptiblemente, su cuerpo se est\u00e1 'masculinizando'. Y as\u00ed comienza su gran, inquietante e hilarante investigaci\u00f3n: \u00bfqu\u00e9 significa ser mujer? \u00bfO un hombre? Nadie lo sabe realmente. Farah y sus padres se refugian en una comunidad libertaria de gente en desacuerdo con el mundo moderno, un para\u00edso alternativo, y crece jugando en bosques y campos compartidos por miembros de la comunidad bajo los principios de anticrecimiento, naturismo y amor libre para todos, incluidos los feos, viejos y enfermos. All\u00ed Farah conoce el amor con Arcady, el l\u00edder espiritual y carism\u00e1tico de la comuna.Tambi\u00e9n descubre la naturaleza ambivalente de la identidad y la sexualidad, la cobard\u00eda y la traici\u00f3n. Bayamack-Tam ofrece una novela sobre la inocencia en el mundo contempor\u00e1neo: una bildungsroman gentil, cruel, c\u00f3mica y brillante que investiga y perfora nuestros miedos y nuestras ilusiones sobre el amor, el g\u00e9nero y el sexo."}, {"id": 56244, "comments": "\"Uno de los escritores europeos m\u00e1s destacados de su generaci\u00f3n\", en palabras de Enrique Vila-Matas Miguel \u00c1ngel Hern\u00e1ndez es un escritor melanc\u00f3lico que siempre ha escrito con mapa, pero que en esta ocasi\u00f3n aborda la redacci\u00f3n de su nuevo diario con br\u00fajula. En efecto, el diario de escritura Aqu\u00ed y ahora no surgi\u00f3 motivado por un encargo, como sus anteriores entregas \u2013Presente continuo y Diario de Ithaca\u2013, sino por una especie de pulsi\u00f3n que llev\u00f3 al diarista a documentar la toma de decisiones y las inquietudes en el proceso de creaci\u00f3n de El dolor de los dem\u00e1s, su tercera novela, que le ha consagrado como \"uno de los escritores europeos m\u00e1s destacados de su generaci\u00f3n\", en palabras de Enrique Vila-Matas. La novela acab\u00f3 tomando la forma de un diario, tanto en la exploraci\u00f3n de la intimidad y la vida cotidiana como en la reflexi\u00f3n sobre el proceso de escritura. Y el diario, a modo de un making of de la novela, llega a funcionar en s\u00ed mismo como una novela en curso, una narraci\u00f3n con un objetivo en el horizonte \u2013la redacci\u00f3n de un primer manuscrito\u2013 y con unos personajes y unas andanzas atravesados de principio a fin por la literatura. El diario nos desvela el proceso literario de redacci\u00f3n de la novela, paso a paso, mientras el diarista, entre recuerdos de su infancia en la huerta murciana, sus encuentros con amigos, familiares y escritores, sus clases de Historia del Arte, conferencias, comisariados y viajes mil, se nos muestra en su cotidianidad como un voraz y l\u00facido lector, o como un consumidor incansable de series de televisi\u00f3n. Si el sentido de la novela era la transformaci\u00f3n de la literatura en realidad, el diario emprendi\u00f3 el camino contrario: la conversi\u00f3n de la vida cotidiana en literatura. De tal forma que la novela y el diario forman parte del mismo impulso literario, existiendo un continuum entre ambos libros. El diario, en su ep\u00edlogo, se adentra en algunos episodios relevantes derivados de la recepci\u00f3n de la novela. Con ellos podr\u00eda decirse que conclu"}, {"id": 56245, "comments": ""}, {"id": 56246, "comments": ""}, {"id": 56247, "comments": "<div>\n<p>El libro Aprendiendo a amar, de Covadonga P\u00e9rez Lozana Mart\u00ednez, parte de la experiencia \u00edntima de su narradora, Guadalupe: su infancia, su trabajo, sus novios, los problemas y rupturas que ha ido viviendo en su vida en pareja, su despertar espiritual, etc; para llegar a verdades universales sobre la raz\u00f3n de la existencia y los aprendizajes que venimos a transitar en este plano que ser\u00e1n v\u00e1lidas para cualquier lector.\u00a0<br>La tesis del libro es la importancia de la pareja en el camino del aprendizaje vital que cada persona necesita recorrer para volver a su ser esencial.\u00a0<br>La autora desmonta, uno tras otro y sin piedad, los mitos del amor rom\u00e1ntico, el matrimonio y la vida en pareja imperantes e impuestos por nuestra sociedad, y nos muestra a trav\u00e9s del camino (no siempre f\u00e1cil) de su protagonista, c\u00f3mo podemos tomar de nuevo las riendas de nuestra vida y dejar de buscar de forma obsesiva el amor fuera cuando ya lo tienes dentro de ti.\u00a0<br>El libro, de una forma muy amena y con un lenguaje claro y directo, nos muestra las ense\u00f1anzas de diferentes tradiciones espirituales, su aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica y hace sus propias y valiosas aportaciones para que entendamos el sentido profundo de la pareja, lo que hemos venido a aprender con ella y como romper con los da\u00f1inos patrones impuestos que nos hacen ser infelices.</p></div>"}, {"id": 56248, "comments": ""}, {"id": 56249, "comments": "<div>\n<p>HAGAMOS UN TRATO, EMPECEMOS A VIVIR. Una emotiva novela sobre dos amigos. Uno sabe que cada minuto cuenta, el otro est\u00e1 a punto de aprenderlo. Luis tiene diecis\u00e9is a\u00f1os y la vida le dio un vuelco cuando le diagnosticaron c\u00e1ncer. A Diego, residente de oncolog\u00eda, la vida le cambia en el momento que conoce a Luis y acepta ayudarlo a cumplir un \u00faltimo sue\u00f1o: huir del hospital y viajar a Tarifa para despedirse de la chica de la que se enamor\u00f3 el verano pasado. Este es el arranque de una aventura que los llevar\u00e1, en pleno agosto, desde Madrid hasta la costa mientras los padres de Luis y los jefes de Diego les pisan los talones. Esta emotiva y apasionante historia de amistad nos recuerda algo que solemos olvidar: a veces, es necesario hacer un trato con el v\u00e9rtigo y dejar todos los miedos atr\u00e1s para as\u00ed alzar el vuelo y empezar a vivir.</p></div>"}, {"id": 56250, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un solo acto puede cambiar el destino del mundo. Cuando el \u00c1ngel Negro pact\u00f3 con Lucifer para salvar la vida de Eva, no sab\u00eda que al entregarle su alma, tambi\u00e9n le estaba entregando sus poderes. El Emperador de los Infiernos se ha convertido en amo y se\u00f1or de la Tierra. Con sus propios poderes y los del \u00c1ngel de los Muertos se ha vuelto invencible. Ni siquiera el arc\u00e1ngel Miguel es capaz de frenar el avance de las ordas de demonios que invaden la Tierra. Mientras el fin del mundo se acerca, Eva ha descubierto toda la verdad acerca de su amado y se propone devolverlo a la vida. Con la ayuda de un cazademonios lleno de prejuicios, un sacerdote convencido, un demonio algo at\u00edpico, su \u00e1ngel guardi\u00e1n y un misterioso aliado, tratar\u00e1 de atravesar el Infierno para rescatar a la criatura que dio su vida por ella. Por si luchar contra monstruos, demonios, \u00e1ngeles y dem\u00e1s peligros no fuera suficiente, la llegada de una criatura desconocida complicar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s la situaci\u00f3n.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Apocalipsis es la segunda entrega de la trilog\u00eda Destinos.</span></div>"}, {"id": 56251, "comments": "<p>Nadie escribe hoy como Mar\u00eda Martoccia. El juicio, que define una exclusi\u00f3n,\u00a0implica en apariencia un elogio y exige o merece un argumento. Nadie considera como ella la superficie y la hondura de la novela, nadie la explora con esa intranquila y radiante suficiencia, con esa desconfiada superioridad. Esta suficiencia y esta superioridad, sin embargo, no son atributos del sujeto sino habilitaciones del g\u00e9nero, licencias provistas por el talento con el que se lo ha interrogado. Desde el comienzo Mar\u00eda Martoccia lo hizo con la misma asidua violencia e intensidad.</p>\n<p>Los personajes en esta novela se observan y son observados. Adquieren, gracias a esas distancias y mesuras de la mirada, requisitos y servicios dignos de la novela decimon\u00f3nica. \u00bfAnacronismo, atraso? Todo lo contrario: el estilo, al retrotraerse sin gesticulaci\u00f3n evidente, evita la contracci\u00f3n del homenaje y la parodia. Los requisitos y servicios se convierten, sin pleites\u00eda, en\u00a0 procedimientos y recursos propios, de la autora.</p>\n<p>La lectura de\u00a0<i>A\u00f1os de gracia\u00a0</i>comporta el m\u00e1s extraordinario de los placeres literarios: el de conocer esas vidas dentro de un mundo cerrado, a la vez imperfecto y completo, insuficiente y \u00e1vido como la realidad, descripto con palabras precisas, exactas en su invencible h\u00e1bito de invenci\u00f3n.</p>\n<p>Ah, y c\u00f3mo se respira el viejo oficio de escribir de Mar\u00eda Martoccia, c\u00f3mo se extra\u00f1a ese tiempo en el que el trabajo y la felicidad se reclaman mutuamente.\u00a0</p>\n<p><b>Luis Chitarroni</b></p>"}, {"id": 56252, "comments": "<div>\n<p>El rico fil\u00f3n de\u00a0Antonia\u00a0sigue abierto como un modelo consumado de novela corta y un texto l\u00fadico con gratas sorpresas. Algunos lectores encontrar\u00e1n en sus p\u00e1ginas un manual (machista) para amantes inexpertos; otros (seguidores de tres novelas de formaci\u00f3n emblem\u00e1ticas del siglo XX,\u00a0El principio del placer,\u00a0Las batallas en el desierto\u00a0y\u00a0Elsinore), asociar\u00e1n la pasi\u00f3n de Jorge por Antonia con sus recuerdos personales de los d\u00edas inciertos del primer amor y el despertar sexual.</p></div>"}, {"id": 56253, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Una mujer joven en la capital m\u00e1s austral del mundo, Santiago de Chile, con intereses y aspiraciones como cualquiera. Una joven igual a ti o a mi, que anda en metro, que trabaja en una oficina, sale con las amigas y ama la comida de su madre, una joven que despierta cada d\u00eda a luchar por su futuro sin imaginar si quiera que su mundo se pondr\u00e1 de cabeza cuando un hombre fascinante, un exitoso ejecutivo extranjero, la suba a una nube tan solo con mirarla para conquistarla.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Pero la decepci\u00f3n est\u00e1 a la vuelta de la esquina puesto que \u00e9l, a\u00fan mantiene cuentas con su pasado reciente. \u00bfPodr\u00e1 Antonia lidiar con el pasado de Samuel Williams, o tendr\u00e1 que consolarse en brazos de su mejor amigo?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Acomp\u00e1\u00f1anos a descubrir la decisi\u00f3n m\u00e1s importante de su vida; escoger entre la tranquilidad de un amor convencional o el v\u00e9rtigo de caminar por las nubes de la mano de la pasi\u00f3n el resto de sus d\u00edas.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfQu\u00e9 har\u00edas t\u00fa en su lugar?</font></div></div>"}, {"id": 56254, "comments": "<div>\n<p>Pablo Neruda, uno de los mayores poetas contempor\u00e1neos en lengua castellana, ejerci\u00f3 una decisiva influencia en poetas como Garc\u00eda Lorca, o Rafael Alberti, con quienes mantuvo una estrecha amistad. Precisamente fue Alberti quien se encarg\u00f3 de hacer esta selecci\u00f3n (acompa\u00f1ada por un pr\u00f3logo), en la que se hace un detallado recorrido por las principales obras del poeta chileno.</p></div>"}, {"id": 56255, "comments": ""}, {"id": 56256, "comments": "<div>\n<p>La presente edici\u00f3n conmemora el cuarto centenario del fallecimiento de William Shakespeare, uno de los m\u00e1s grandes escritores universales. En su poes\u00eda y su teatro se unen felizmente el pensamiento y el vigor expresivo formando una rica gram\u00e1tica de las emociones. Sea en comedia, tragedia, tragicomedia o drama hist\u00f3rico, Shakespeare alcanza una fascinante variedad y crea personajes memorables como Macbeth, Hamlet o Falstaff, considerados como arquetipos inconfundibles de afectos y pasiones. Cuatro siglos despu\u00e9s de su muerte, Shakespeare es el autor m\u00e1s estudiado, representado y traducido de la literatura universal, y su contempor\u00e1neo Ben Jonson ya predijo su permanencia al afirmar que su obra no era para una \u00e9poca, sino para todos los tiempos.</p></div>"}, {"id": 56257, "comments": "<div>\n<p>En esta Antolog\u00eda de Rufino Blanco Fombona la reflexi\u00f3n sobre el temperamento espa\u00f1ol coincide con apreciaciones sobre Domingo Faustino Sarmiento, Gonz\u00e1lez Prada, Rub\u00e9n Dar\u00edo, Leopoldo Lugones, Oscar Wilde, Gogol, Ibsen, Dostoievski, Mar\u00eda Baskirtsev y Anatole France entre otros. Rufino Blanco Fombona (Venezuela, 1874-Argentina, 1944), fue un autor combativo y polemista. Su impetuosa vida pol\u00edtica, la mayor parte de ella en Europa como perseguido y desterrado por el gobierno de Juan Vicente G\u00f3mez, dej\u00f3 una profunda huella en Espa\u00f1a y Latinoam\u00e9rica. Asimismo textos aqu\u00ed incluidos como \"La americanizaci\u00f3n del mundo\", \"La Am\u00e9rica de origen ingl\u00e9s contra la Am\u00e9rica de origen espa\u00f1ol\" y \"El cine yanqui y algunos de nuestros pueblos\" muestran el inter\u00e9s de Fombona por los dilemas culturales de su \u00e9poca.</p></div>"}, {"id": 56258, "comments": "<div>\n<p>La primera de las obras que ofrecemos en esta antolog\u00eda es el Ismaelillo (1882), quince poemas que abren el surco para el surgimiento de la nueva est\u00e9tica modernista. Su preocupaci\u00f3n por la armon\u00eda de lo natural queda plasmada en los Versos sencillos (1891), nacidos en un contexto pol\u00edtico muy especial. Escritos entre 1878 y 1882 pero publicados luego de su muerte, en los Versos libres \u2013de los que en este volumen brindamos una selecci\u00f3n\u2013 descubrimos al Mart\u00ed m\u00e1s \u00edntimo, m\u00e1s desgarrado. En el ensayo literario-pol\u00edtico Nuestra Am\u00e9rica (1891) encontramos al pensador que se encarga de sistematizar una de sus preocupaciones centrales: la conformaci\u00f3n de una ideolog\u00eda latinoamericana. Tal vez sea el Diario de Campa\u00f1a la obra en donde se puede valorar m\u00e1s integralmente la personalidad de Jos\u00e9 Mart\u00ed. Comenz\u00f3 a escribirlo antes de desembarcar \u2013para luchar por la independencia de su patria\u2013 en Playitas, provincia de Oriente, el 9 de abril de 1895; sus \u00faltimas l\u00edneas fueron redactadas dos d\u00edas antes morir en Dos R\u00edos, el 19 de mayo de 1895.</p></div>"}, {"id": 56259, "comments": "<div>\n<p>Seleccio\u0301n e introduccio\u0301n de David Gonza\u0301lez Raga.\u00a0<br><br>Una amena selecci\u00f3n de escritos, inteligentemente escogidos, para ofrecer la esencia del pensamiento de uno de los intelectuales m\u00e1s profundos, pol\u00e9micos y originales de nuestro tiempo. La obra abraza el enorme espectro de campos desgranados por Ken Wilber: la conciencia, la progresi\u00f3n espiritual, la regresi\u00f3n, la inteligen cia del Kosmos, la meditaci\u00f3n, la religi\u00f3n institucional, la m\u00edstica, el cuerpo o la psicolog\u00eda. Una obra indispensable para la comprensi\u00f3n de Wilber y los movimientos que se han inspirado en su pensamiento. </p></div>"}, {"id": 56260, "comments": "<div>\n<p>Esta compilaci\u00f3n es lisa y llanamente ilegal, no cumple con ning\u00fan requisito de los estipulados en la Ley de Propiedad Intelectual, caracter\u00edsticas que le brinda un valor adicional sin duda; una manera de incentivar la actividad editorial subterr\u00e1nea y suculenta, del mismo modo la lectura y la difusi\u00f3n. Mi trabajo consisti\u00f3 b\u00e1sicamente en investigar en la red primero cu\u00e1les eran los textos de Antonin disponibles; luego, seleccionar los que me parecieron no correctamente traducidos del franc\u00e9s, sino aquellos que en espa\u00f1ol se le\u00edan artaudianamente con m\u00e1s gozo (ac\u00e1 entra inevitablemente el juicio tanto est\u00e9tico como po\u00e9tico del compilador). El resto fue diagramaci\u00f3n: el efectivo trabajo de obrero.Que lo halla bautizado Tentativa y no Obras Completas (lo que ser\u00eda pretensioso) o Antolog\u00eda General, fue precisamente por lo dicho anteriormente: en este libro entr\u00f3 el juicio deliberado del compilador, y es por lo tanto, en parte, tambi\u00e9n creaci\u00f3n de \u00e9l.spero, y estoy confiado, de que se disfrute de esta Tentativa Antol\u00f3gica; y que a la vez se hagan publicaciones de iguales caracter\u00edsticas con otros autores poco difundidos o demasiado caros de adquirir.</p></div>"}, {"id": 56261, "comments": "<div>\n<p>Junio 2010Concienciada por la crisis que asola al capitalismo, Sigrid Halvorsen se traslada a Londres para, en total apartamiento de personas y cosas, escribir una obra filos\u00f3fica que derribar\u00e1 el Sistema. Sin embargo, el apartamiento pronto se rompe con la irrupci\u00f3n en su vida del fot\u00f3grafo James, con el que comienza a colaborar y, lo que es peor, a intimar.Durante una visita a su hermano Sigurd y a su cu\u00f1ada Elaine descubre que esta oculta un secreto que puede cambiar la vida de todos y no precisamente para bien.La obra filos\u00f3fica no progresa, un Amo sadomasoquista se encapricha con ella tras una sesi\u00f3n de fotos, no encuentra el modo de dejar al pesado de James, Elaine realiza maniobras oscuras en contra de los intereses de su hermano...No solo en el mundo real se le acumulan los problemas; en sue\u00f1os se ve como dictadora de un pa\u00eds imaginario, al borde de la quiebra del estado del bienestar, donde tendr\u00e1 que lidiar con intrigas y traiciones de diversa \u00edndole.\u00a0Al tiempo que las revueltas indignadas y disconformes con el poder estallan por doquier y empiezan a caer los tiranos, Sigrid se prepara para la revoluci\u00f3n definitiva, armada con su ingenio, su peculiar sentido del humor y su c\u00e1mara de fotos.Un antirromance antisistema totalmente anticonvencional. Tercera parte de las aventuras de Sigrid Halvorsen</p></div>"}, {"id": 56262, "comments": "<font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Mis poemas son anticuerpos que act\u00faan como leucocitos asesinos frente a la desmemoria que nos conduce a repetir siempre los mismos errores del pasado.</font>"}, {"id": 56263, "comments": ""}, {"id": 56264, "comments": ""}, {"id": 56265, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta ingeniosa novela epistolar empieza con dos extra\u00f1os meti\u00e9ndose mano en el guardarrop\u00eda de la recepci\u00f3n de bodas de unos amigos y acaba con el principio de una relaci\u00f3n.\u00a0<br><br>Jane y John, treinta\u00f1eros ambos, mantienen un intercambio de confesiones a la que se han comprometido antes de rendirse a la lujuria. Hablan de sus experiencias sexuales y de los amores del pasado porque los dos se arrepienten de muchas cosas. Son en palabras de Jane \"dos rom\u00e1nticos de segunda\", duros pero susceptibles.\u00a0<br><br>Para cuando Jane y John se encuentran de nuevo en una estaci\u00f3n de tren abandonada pero encantadora, ya nos sabemos todas sus historias. Un sentido del humor \u00e1cido, buenas observaciones sobre la psique humana y el amor rom\u00e1ntico en estos d\u00edas traspasan cada una de las historias.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56266, "comments": ""}, {"id": 56267, "comments": ""}, {"id": 56268, "comments": "<p>Helena, preocupada por la salud y el bienestar de sus sobrinos, decide ayudar a su hermana Margot con la idea de alejarla de su marido maltratador; sin saber que podr&iacute;a llegar a vivir un enorme romance lleno de pasi&oacute;n y dolor con aquel hombre que ha estado haciendo sufrir a su hermana.</p>"}, {"id": 56269, "comments": ""}, {"id": 56270, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una versi\u00f3n diferente del coco. Una historia de superstici\u00f3n con giro inesperado. La incertidumbre de un hombre que no sabe qu\u00e9 ha ocurrido en las \u00faltimas 48 horas. Un vendedor de biblias que hace una peque\u00f1a parada en un pueblo extra\u00f1o. Un tel\u00e9fono que suena mientras en la calle hace m\u00e1s de sesenta grados de temperatura. Un polic\u00eda que soporta el peso del mundo sobre sus hombros. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Seis relatos de terror del autor de la novela 'Promesas de que alg\u00fan d\u00eda' (Dolmen Editorial, 2014) y la antolog\u00eda 'Una hamburguesa para cenar' (Tyrannosaurus Books, 2015).</span></div>"}, {"id": 56271, "comments": "<div>\n<h4 style=\"font-size: medium\">Libro II Bajo nuestra estrella contin\u00faa con Paul y Mariam como protagonistas.</h4>\n<p>Paul, un apuesto y enigm\u00e1tico esp\u00eda, se ve envuelto en una intriga que desafiar\u00e1 su lealtad a la agencia y a su propio coraz\u00f3n. Su vida cambia para siempre cuando se cruza con Mariam, la hermana menor de su fiel amigo. Sin embargo, mientras los sentimientos crecen entre ellos, Paul sabe que est\u00e1 jugando con fuego, pues su posici\u00f3n en el mundo no le permite la lujuria ni el amor. Y mucho menos con ella\u2026</p>\n<p><br><br>Mariam, una mujer deslumbrante y con un coraz\u00f3n valiente, se siente cautivada por el misterioso encanto de Paul. A pesar de sus esfuerzos por resistirse a esta atracci\u00f3n prohibida, la pasi\u00f3n arrolladora que comparten los llevar\u00e1 a un abismo de deseos incontrolables.<br><br>Pero los obst\u00e1culos para su amor no terminan ah\u00ed. Otra mujer, amenaza con desenterrar secretos que podr\u00edan destrozar todo lo que Paul desea.<br><br>Descubre si el ardoroso deseo podr\u00e1 vencer a las sombras del pasado y si Paul y Mariam se atrever\u00e1n a desafiar al destino para encontrar la felicidad juntos.<br><br>Algunas opiniones de Lectoras Rom\u00e1nticas Totales<br><br>\"Una novela que te mantendr\u00e1 en vilo hasta la \u00faltima p\u00e1gina, en un t\u00f3rrido romance lleno de susurros clandestinos y miradas que traspasan lo debido\".<br><br>\"Mariam, es una jovencita con mucho por decir\"<br><br>\"En las vibrantes calles de Baltimore, una ardiente pasi\u00f3n florece en medio de peligrosos secretos y promesas prohibidas. Sum\u00e9rgete en un emocionante y seductor viaje donde la verdad y el deseo chocan en un torbellino de emociones\".<br></p></div>"}, {"id": 56272, "comments": ""}, {"id": 56273, "comments": "<div>\n<p>Anochecer narra el exilio de una familia de agricultores expulsados de su aldea y la nueva vida que intentan forjarse en el peque\u00f1o pueblo de Rosales. Aqu\u00ed empieza el relato epico de unas personas humildes arrojadas contra su voluntad al caos de la historia. La descripci\u00f3n de su insistente lucha contra la pobreza, la injusticia y el abuso de los dominadores se convierte en un emotivo homenaje a los m\u00e1rtires an\u00f3nimos de la independencia filipina.En la decada de 1880, en las Filipinas ocupadas por los espa\u00f1oles, Istak Samson, tiene que volver a su miserable pueblo y dejar la iglesia de Cabugaw donde serv\u00eda al bondadoso Padre Jose cuando este es sustituido por el Padre Zarraga. Ba-ac, el padre de Istak, indignado por la injusticia que imponen los dominadores, trata de convencer al cruel Padre Zarraga para que reconsidere su decisi\u00f3n. Ciego de ira ante las humillaciones constantes del Padre Zarraga, lo mata a golpes, lo cual obliga a toda la familia a huir.\u00e1 En Rosales, la familia trabar\u00e1 amistad con el rico y generoso Don Jacinto que les aconseja instalarse en la jungla. As\u00ed empieza una nueva vida para Istak, primero al darse cuenta de sus poderes curativos extraordinarios, y luego al unirse al ide\u00f3logo de la revoluci\u00f3n en busca de la independencia de su pa\u00eds.</p></div>"}, {"id": 56274, "comments": ""}, {"id": 56275, "comments": "<div>\n<h3>Product Description</h3>\n<p>Tras dejar a su amiga Nerea y a su familia en Madrid, Anna pone rumbo a Barcelona para cumplir su sue\u00f1o, ser periodista.</p>\n<p>Casi cuatro a\u00f1os desde que empez\u00f3 su gran aventura en la nueva ciudad, Anna ve tambalearse todo lo que ha sido y todo lo que ha crecido por la aparici\u00f3n de viejos amores, entre los que se encontrar\u00e1 Matteo.</p>\n<p>El 'italianini' le seguir\u00e1 removiendo las mariposas del est\u00f3mago, pero\u2026 \u00bfy si no fuera el \u00fanico que vuelve? \u00bfy si su pasado volviera para quedarse?</p>\n<p>Miedos, traiciones y alegr\u00edas marcar\u00e1n una historia que har\u00e1 a una Anna mucho m\u00e1s fuerte y segura de lo que aparenta ser.</p>\n<p>\u00bfEstar\u00e1 preparada Anna para lo que se aproxima en su vida?<br>\u00bfConseguir\u00e1 dejar a un lado todo para centrarse en su futuro?<br>Y este... \u00bfqu\u00e9 le deparar\u00e1? </p>\n<h3>About the Author</h3>\n<p>Naci\u00f3 el 8 de febrero de 1990, en un peque\u00f1o pueblo de Mallorca. Desde siempre, le ha encantado leer novelas de cualquier g\u00e9nero aunque se decanta m\u00e1s por el rom\u00e1ntico. No fue hasta finales de 2014, que decidi\u00f3 sentarse frente a su ordenador y escribir un relato. Cuando empez\u00f3, no se imaginaba capaz de teclear una historia, pero as\u00ed fue como naci\u00f3 su primera novela. Desde entonces, ha publicado varios relatos en distintas antolog\u00edas y cada vez que puede, se sienta frente a su ordenador y empieza a teclear, d\u00e1ndole vida a esos personajes imaginarios que habitan en su mente.</p></div>"}, {"id": 56276, "comments": "Un viaje personal inesperado, la revoluci\u00f3n silenciosa de una mujer que tendr\u00e1 que arrancar todas las costras de su cuerpo, una a una, para poder por fin mudar de piel."}, {"id": 56277, "comments": "<div>\n<p>Hab\u00e9is conocido mis deseos. Sab\u00e9is lo persuasivo que puedo llegar a ser.Es hora de que os cuente mi verdadera historia. \u00bfTe atreves a fiarte de mi?Mi anhelo es tener a Gabrielle para siempre. Para ello debo derrotar a mis demonios.</p></div>"}, {"id": 56278, "comments": ""}, {"id": 56279, "comments": "Lord Blackhealth preparaba con ah\u00ednco a sus doscientos hombres armados.\u00a0 Le llamaban el mata dragones m\u00e1s poderoso de la cristiandad. Su oscuro coraz\u00f3n no ten\u00eda l\u00edmites. Recorr\u00eda todo el Norte de Europa en busca de dragones y disfrutaba mat\u00e1ndoles.\u00a0 Su gran pasi\u00f3n era verlos consumirse por las llamas y destruirles con sa\u00f1a hincando su espada fundida en hierro y plata en el coraz\u00f3n de las bestias.\u00a0 Coleccionaba en unos cofres unos cientos de ellos. Los ve\u00eda ennegrecerse y disolverse en polvo. Cuando le costaba mucho esfuerzo arrancar un coraz\u00f3n, se lo com\u00eda crudo para fortalecerse en esp\u00edritu y recordar su misi\u00f3n. Siempre le hab\u00edan inculcado el odio hacia los dragones.\u00a0 Su padre el m\u00e1s cruel de todos llamado Killerdragons, amaba su profesi\u00f3n como \u00e9l lo llamaba.\u00a0 Viv\u00eda por y para dar caza a los dragones. Era muy ambicioso y corrupto.\u00a0 Pagaba siempre en monedas de oro a cualquier aldeano que le proporcionara alguna pista para cometer sus atrocidades. No le bastaba con destruir dragones, asolaba hasta la \u00faltima piedra de las aldeas y a sus aldeanos. Abusaba de las mujeres y mutilaba a los ni\u00f1os.\u00a0 Sent\u00eda mucho placer viendo tanta carnicer\u00eda"}, {"id": 56280, "comments": "<div>\n<p>Alice Verney tiene una sola ambici\u00f3n: triunfar sobre la implacable sociedad que estuvo a punto de aplastarla. Pero, \u00bfpodr\u00e1 sobrevivir a las intrigas y las pasiones que rigen la vida en la corte del rey Carlos II de Inglaterra? \u00c1ngeles Negros, esperada primera parte del gran bestseller El oscuro espejo de los d\u00edas felices, recrea la tumultuosa historia del per\u00edodo de la Restauraci\u00f3n inglesa, una \u00e9poca marcada por rumores de guerra, alianzas cambiantes y una dram\u00e1tica crisis sucesoria. Han transcurrido veinte a\u00f1os desde que Karleen Koen deslumbr\u00f3 al mundo con aquel debut espectacular. Uno de sus personajes m\u00e1s populares era Alice Verney, la duquesa heredera de Tamworth. Alice reaparece aqu\u00ed mucho m\u00e1s joven, resuelta a hacerse un lugar en la brillante corte de Carlos II. Inglaterra est\u00e1 en paz con sus vecinos, pero puertas adentro las pasiones bullen. La falta de un leg\u00edtimo heredero al trono produce una feroz crisis de sucesi\u00f3n. Cuando la hermana del rey muere envenenada. Alice sospecha que el misterioso Henry \u00c1ngel es responsable y tiene a la reina como pr\u00f3xima v\u00edctima. Se al\u00eda entonces con el influyente duque de Balmoral y con Richard Saylor, apuesto comandante de la Guardia de la reina. Tironeada entre la conveniencia de un casamiento con el duque y la poderosa atracci\u00f3n que le despierta Saylos, Alice -uno de los personajes m\u00e1s obstinados, inteligentes e inolvidables jam\u00e1s creados- es capaz de arriesgarlo todo por cumplir su sue\u00f1o de poder y estatus<br></p></div>"}, {"id": 56281, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9l ten\u00eda el para\u00edso y ella ten\u00eda el infierno, Su destino era ser enemigos, pero un d\u00eda\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ella lo perdi\u00f3 todo y \u00e9l perdi\u00f3 todo por ella.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ahora ambos viven un infierno, pero por cruel que pueda parecer a veces probando el infierno puedes encontrar el para\u00edso, porque cuando luchas por lo que amas arder\u00e1s con gusto en llamas, cu\u00eddate o podr\u00edas terminar como un pu\u00f1ado de cenizas.</span></div>"}, {"id": 56282, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">En el oscuro mundo del narcotr\u00e1fico y el crimen organizado, la muerte puede esconderse detr\u00e1s de cada esquina, llegar el d\u00eda m\u00e1s inesperado y de la mano de los m\u00e1s insospechados. Es una lecci\u00f3n b\u00e1sica. Annibal Scorpio lo sabe muy bien.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Despu\u00e9s de haber sobrevivido a un intento de asesinato, y tras haber salido airoso de una detenci\u00f3n, Scorpio tiene que lidiar con un asunto todav\u00eda m\u00e1s complicado: enfrentarse a la traici\u00f3n. Ha conseguido capturar a la persona causante de la muerte de sus hombres y est\u00e1 dispuesto a obtener toda la informaci\u00f3n necesaria. Para ello, recurre a duros m\u00e9todos inquisitivos.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Por otro lado, comienzan las deslealtades dentro de su c\u00edrculo m\u00e1s cercano. El sargento Sawyer, junto a los detectives Jones y Rickman, aprovecha el m\u00e1s m\u00ednimo asomo de debilidad para obtener colaboraciones.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Y es que, ante una poderosa motivaci\u00f3n, las convicciones y los valores se tambalean.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u201cHab\u00eda ca\u00eddo en la trampa, como la polilla vuela hacia el fulgor de la bombilla.\u201d</font></div></div>"}, {"id": 56283, "comments": "<div>\n<p>Este reportaje biogr\u00e1fico se encarga de recopilar la mayor cantidad de informaci\u00f3n y datos period\u00edsticos que se han producido sobre Angela Dorothea Merkel, la famosa Canciller de Alemania, que se encuentra en el poder desde 2005. Las autoras han trabajado en este reportaje por m\u00e1s de una d\u00e9cada, y recoge informaci\u00f3n desde 1954 (a\u00f1o de nacimiento de Merkel) hasta julio de 2019.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>El libro inicia en la ciudad de Hamburgo, Alemania Occidental, lugar en el que naci\u00f3 la primog\u00e9nita del matrimonio Kasner. Posteriormente, cuenta c\u00f3mo la familia \u2013encabezada por el padre, un pastor luterano\u2013 se traslada hacia la Alemania Oriental, hecho bastante particular en plena Guerra fr\u00eda. De ah\u00ed en adelante, cada cap\u00edtulo ir\u00e1 narrando la evoluci\u00f3n de una de las mujeres m\u00e1s importante en la actualidad pol\u00edtica y del continente europeo.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Como proyecto editorial, el libro resulta ser un interesante trabajo period\u00edstico, que se encarga de perfilar a una mujer que ha marcado historia, no solo en Alemania sino en el mundo entero, y que adem\u00e1s abre un nuevo camino para la representaci\u00f3n femenina en la pol\u00edtica.</p></div>"}, {"id": 56284, "comments": "<div><p class=\"description\">La intriga que ha cautivado a miles de lectores en Galicia y que se ha convertido en un libro de culto.</p><p class=\"description\">En los primeros a\u00f1os ochenta, uno de los periodos negros del expolio de arte sacro en Europa, Nicol\u00e1s Bren, capit\u00e1n retirado de la Marina Mercante, recibi\u00f3 un extra\u00f1o encargo de los residentes de una parroquia de monta\u00f1a de la Costa da Morte: recuperar la figura robada de una Santa Mari\u00f1a de la que eran muy devotos. Nuestro capit\u00e1n reconvertido en investigador, junto al due\u00f1o de un bar, de pasado contrabandista, se zambullen en una historia que va desde una Galicia secreta hasta el coraz\u00f3n de Europa. Y desde la corrupci\u00f3n contempor\u00e1nea hasta la turbulenta Edad Media, pasando por la Guerra Civil. Una novela apasionante que lo tiene todo: una combinaci\u00f3n magistral de conocimiento del terreno y de la historia con la imaginaci\u00f3n m\u00e1s f\u00e9rtil. Una novela apasionante que no podr\u00e1s dejar de leer.'Si a\u00fan no ha le\u00eddo esta novela, vaya a la librer\u00eda para hacer los honores. Nunca pierde intensidad y no deja de crecer. Una novela indispensable.'</p><p class=\"description\">Xos\u00e9 Carlos Caneiro</p><p class=\"description\">La Voz de Galicia'Un texto dotado de calidad y atractivo para un lector amplio\u2026 '\u00c1ngel negro' convence, y muestra, m\u00e1s gratamente las altas dotes literarias de Manuel Gago.'</p><p class=\"description\">Xos\u00e9 Antonio L\u00f3pez Silva</p></div>"}, {"id": 56285, "comments": "<p><strong>&iexcl;La novela \"&Aacute;ngel Oscuro\" es la esperada secuela del libro \"&Aacute;ngel Guardi&aacute;n\"!</strong></p><p>&nbsp;</p><p>Ahora todo ha cambiado, nada ha permanecido igual. Los protagonistas han perdido su inocencia, su romanticismo... se han vuelto crueles y distantes.</p><p>Adem&aacute;s, otros tres personajes vienen a enriquecer la trama y el drama. Dos inspectores espa&ntilde;oles... Pedro Mart&iacute;nez y Adriana P&eacute;rez, as&iacute; como un detective estadounidense... George Cooney.</p><p>Un ritmo tormentoso, donde todo est&aacute; conectado... traiciones, intrigas, conspiraciones y dilemas morales, se conjugan para crear un escenario de misterio y acci&oacute;n, al tiempo que se destacan con fuerza los valores humanos universales a trav&eacute;s de las pruebas y tribulaciones de los h&eacute;roes de la novela.</p>"}, {"id": 56286, "comments": "<div>\n<p>\u00bfSabes qu\u00e9 son las llamas gemelas? Dos mitades de la misma esencia. Dos cuerpos compartiendo una misma alma que, una vez que se encuentren, nada volver\u00e1 a ser lo mismo. Luc\u00eda es sensible, apasionada y amante de las Bellas Artes. Viaja a Mil\u00e1n junto a sus mejores amigas porque han conseguido una beca de la prestigiosa Academia de Brera. Marco es un polic\u00eda de la Divisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n Criminal de los Mossos d\u2019Esquadra que est\u00e1 en Mil\u00e1n para vengar la muerte de su padre. Es un chico protector, amante de la velocidad y que vive atormentado por un pasado que debe dejar atr\u00e1s. Ella es todo luz, \u00e9l es oscuridad. Sus almas est\u00e1n entrelazadas, pero ellos a\u00fan no lo saben. Sus sue\u00f1os ya se lo advert\u00edan. Sus ojos en las pesadillas son su salvaci\u00f3n. \u00bfQui\u00e9n salvar\u00e1 a qui\u00e9n?</p></div>"}, {"id": 56287, "comments": "<p><em>Hay un momento&hellip; Este momento que todo se revierte. Mientras crees que tienes el control, llega el Amor... Que te da un empuj&oacute;n y te derriba. </em></p><p><em>Es este momento&hellip; Que llega como un rayo&hellip; &iexcl;Que te transporta a lugares m&aacute;gicos y maravillosos!</em></p><p><em>Este momento... Que hubo entre Pano y Eur&iacute;dice. &iexcl;&Eacute;l, agente secreto de la CIA... Ella, fan&aacute;tica del anarquismo!</em></p><p><em>&iquest;Podr&aacute;n salir indemnes de este juego peligroso, al cual entraron sin querer? Nada es lo que parece. Pol&iacute;ticos, esp&iacute;as, anarquistas y empresarios... Participan en un riguroso juego de poder y rivalidad. &iexcl;Y &eacute;l con ella, se encuentran en el epicentro de una conspiraci&oacute;n inconcebible...!!</em></p>"}, {"id": 56288, "comments": "Tr\u00e1s la imagen de \"buena chica \", Juliana era una mujer capaz de cualquier cosa para satisfacer sus propios deseos. No hab\u00eda lugar para el sentimiento, para ella, se trataba de sexo."}, {"id": 56289, "comments": "\u00c1ngel: Es un libro de ficci\u00f3n, recuentos de la vida y policial, que describe una historia impresionante sobre la vida de una ni\u00f1a que a sus 5 a\u00f1os de edad, sus principios fueron manchados por el homicidio, la ira el odio, y la venganza, al presenciar el homicidio de su hermana de apenas 11 a\u00f1os de edad.Queriendo vengar a su ser querido, decide aprender a matar, pasa el resto de su ni\u00f1ez aprendiendo t\u00e9cnicas para matar, ocultar sus rastros, entre otros, y as\u00ed como una ni\u00f1a peque\u00f1a descubre y domina sus t\u00e9cnicas juego, ella descubre su talento para matar y asesina a partir de sus 10 a\u00f1os de edad. Despu\u00e9s de eso, no pudiendo controlar sus instintos; mata sin piedad a cualquiera que se interponga en sus intereses o que da\u00f1e a alguno de los suyos.Decide seguir la carrera de polic\u00eda, estando a\u00fan m\u00e1s cerca de las escenas de los cr\u00edmenes, Comienza a llenarse de seres queridos y personas que le quieren ayudar, pero ella asesina incluso si es amigo o familiar.Es una ni\u00f1a que aprende que puede resolver sus problemas y los de otros simplemente matando al que los ocasiona. Y as\u00ed conforme va creciendo; va dejando un rastro de sangre y de muerte tras de s\u00ed."}, {"id": 56290, "comments": "<div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En sue\u00f1os \u00c9l hablaba,</span></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">para decirme que un mensajero enviaba</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">\u00bfpor qu\u00e9 debo ser yo? le preguntaba</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Porque has sido una hija muy amada.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">En tu prioridad se convertir\u00e1,</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">los m\u00e1s cercanos no lo entender\u00e1n</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">pero no dudes que el camino correcto ser\u00e1,</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">aunque el juicio de los hombres enfrentar\u00e1s.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">No s\u00e9 si estoy preparada,</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">\u00bfy si acaso no le agradar\u00e1?</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">En momentos te desplomar\u00e1s,</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">pero mi presencia te arropar\u00e1.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Entonces, \u00bfde m\u00ed que esperas?</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Que le demuestres un amor incondicional,</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">pues es una criatura especial.</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">A ser un hombre honrado le ense\u00f1ar\u00e1s.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Tu designio aceptaba,</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">pero Se\u00f1or \u00bfc\u00f3mo sabr\u00e9 qui\u00e9n ser\u00e1?</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Jam\u00e1s lo confundir\u00e1s,</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">pues \u00e9l ser\u00e1 el \u00fanico que te llame\u2026 mam\u00e1.</div></span></div>"}, {"id": 56291, "comments": "<div>\n<p>Desde que la vi por primera vez, me pareci\u00f3 una mujer despampanante, guap\u00edsima, como ninguna otra, sin embargo, pese a su sonrisa discreta y displicente, no pod\u00eda enga\u00f1arme, aquella mujer de cabello dorado, ojos como las esmeraldas y cuerpo de infarto, no me correspond\u00eda de ninguna manera, \u00bfo s\u00ed lo hac\u00eda\u2026 y solo ten\u00eda que saber c\u00f3mo subyugarla?<br>Despu\u00e9s de todo, \u00c1ngel no era una mujer cualquiera, no, ella era una bailarina ex\u00f3tica de lo m\u00e1s sensual, y la vecina m\u00e1s \u00abbuena\u00bb que ten\u00eda.<br>\u00abUn relato er\u00f3tico que te someter\u00e1 a sus deseos\u2026\u00bb</p></div>"}, {"id": 56292, "comments": ""}, {"id": 56293, "comments": ""}, {"id": 56294, "comments": "Ana, movida por el amor, abandona su ciudad en busca del hombre que le ha robado el coraz\u00f3n a trav\u00e9s de las redes sociales. En su interior est\u00e1 convencida de que en su nueva ciudad encontrar\u00e1 trabajo, hogar y un hombre con quien empezar su nueva vida. Sin embargo el destino tiene algo muy diferente preparado para ella. Una serie de casualidades (o no), la llevar\u00e1n a conocer a una gitana con ademanes de dise\u00f1adora, a un okupa, una nueva \"mejor amiga lesbiana\", a un surfista ca\u00f1\u00f3n que le har\u00e1 perder el sentido y a una rubia celosa que no dudar\u00e1 en desplegar sus armas para conseguir sus objetivos. \u00bfEst\u00e1s preparado para acompa\u00f1arla en su viaje?"}, {"id": 56295, "comments": ""}, {"id": 56296, "comments": ""}, {"id": 56297, "comments": ""}, {"id": 56298, "comments": "<div>\n<p>&gt;Un libro fundamental para examinar el origen y los mecanismos que han dado lugar a las teor\u00edas conspirativas, y reflexionar sobre las razones que pueden conducir a la gente m\u00e1s normal y razonable a creer en las tesis m\u00e1s inveros\u00edmiles. El mundo est\u00e1 lleno de gente que cree que Lady Di fue asesinada por los servicios secretos brit\u00e1nicos, que el sida fue una creaci\u00f3n de un laboratorio en Estados Unidos, que los hombres no llegaron en realidad jam\u00e1s a la luna o que nuestro planeta est\u00e1 gobernado en la sombra por un grupo elitista formado por Bildebergs, masones, Illuminati, jesuitas, millonarios jud\u00edos como Rockefellers o Rothschilds, o por miembros de la fraternidad . Son la misma gente que \u00absabe a ciencia cierta\u00bb que la Historia Oficial est\u00e1 llena de mentiras y que la Verdad (con may\u00fascula) se encuentra en libros como\u00a0Protocolos de los sabios de Si\u00f3n Los diarios de Turner. Puede que sean una minor\u00eda, pero no se trata ya de una minor\u00eda insignificante ni silenciosa. &gt;\u00bfPor qu\u00e9 tanta gente cree en conspiraciones? Escrito por alguien que crey\u00f3 en ellas en su juventud,\u00a0 Amos del mundo\u00a0responde a esta pregunta explorando en las fuentes de la historia, la literatura, de Benjamin Disraeli a Alexandre Dumas o Stendhal, y la cultura popular televisiva o cinematogr\u00e1fica, de\u00a0Los SimpsonsExpediente X</p></div>"}, {"id": 56299, "comments": "<div>\n<p align=\"center\" style=\"font-weight: 600\">Austin, Texas 1979 es una novela sobre las fisuras del yo, sobre la masculinidad y sus exigencias, sobre la paternidad y el desenga\u00f1o, pero principalmente es un libro acerca de la voluntad de deshacerse de unomismo para empezar otra vez.</p>\n<p align=\"justify\">Un hombre se acaba de separar de su mujer. Se siente desvalido y empieza una terapia. Una tarde, en la sala de espera del consultorio, conoce a Adriana, una supuesta paciente que resulta ser una joven manipuladora, y se involucra sexualmente con ella. Pronto Adriana le revela los traumas de su nacimiento y desata una madeja de confidencias perversas que lo descolocan aun m\u00e1s. Adem\u00e1s est\u00e1 la inesperada confesi\u00f3n de su padre: alrededor de los treinta a\u00f1os -la misma edad que \u00e9l tiene ahora-, siendo profesor de espa\u00f1ol en Estados Unidos, se enamor\u00f3 de una alumna. Esa historia de apariencia inocua destapa rec\u00f3nditas reflexiones en torno a las decisiones que moldean nuestra vida, la valent\u00eda o pesadumbre que estas implican y sus a menudo sofocantes consecuencias.</p>\n<p align=\"justify\">Austin, Texas 1979 es una novela sobre las fisuras del yo, sobre la masculinidad y sus exigencias, sobre la paternidad y el desenga\u00f1o, pero principalmente es un libro acerca de la voluntad de deshacerse de unomismo para empezar otra vez.</p></div>"}, {"id": 56300, "comments": "<div>\n<p>\u00abElige\u00bb, le pide su madre a Lizzie, una adolescente de trece a\u00f1os, cuando comienza el verano. </p>\n<p>Lizzie elige quedarse con su t\u00edo Davy en su caba\u00f1a, rodeada de las monta\u00f1as Adirondack, en Estados Unidos, cerca de Canad\u00e1. Elige a Mat\u00edas Bondanza, el vecino del t\u00edo Davy, como su mejor amigo en el mundo. Elige su gu\u00eda de supervivencia, El arte de Keppy, huevos revueltos y pupusas, un trozo de roca, el frescor bajo los \u00e1rboles del bosque. Pero pronto suceden cosas que escapan a su control. Cosas que nunca habr\u00eda imaginado: una fuga de una prisi\u00f3n, un secuestro, una tormenta torrencial... Y Lizzie tendr\u00e1 que volver a elegir, porque el destino de todo lo que ama pende de un hilo.</p></div>"}, {"id": 56301, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\">Azzure se prepara para el gran baile donde la reina espera presentarla por todo lo alto ante la nobleza de Azzure, la preparaci\u00f3n es un suplicio, pero con resultados fascinantes, cuando se ve en el espejo apenas puede reconocer a la chica que se vest\u00eda con estilo punk rock y gorros.</div><p style=\"text-align: justify; margin: 0px 0px 14px; padding: 0px;\">Ya no es la misma que lleg\u00f3 al pa\u00eds, ahora luce como una verdadera princesa... se oye el nombre en voz alta, una voz masculina que la presenta por todo lo alto: Su Alteza Real Azul Borb\u00f3n de Habsburgo-Lorena, un apelativo muy largo al que ella no est\u00e1 acostumbrada, pero el que podr\u00eda llevar para toda su vida.</p><p style=\"text-align: justify; margin: -4px 0px 14px; padding: 0px;\">Hay un consuelo entre toda la fr\u00eda multitud, unos ojos tan azules como el cielo que le dicen \u00a1t\u00fa puedes! Casper y Azul han intimado m\u00e1s en su amistad, y este cada vez se sorprende m\u00e1s con la actitud atrevida de ella y por todas las cosas que comparten, juntos son como dos dinamos inagotables que necesitan de la adrenalina para sentirse vivos.</p><p style=\"text-align: justify; margin: -4px 0px 14px; padding: 0px;\">No obstante, ninguno desea admitir que existe una potente qu\u00edmica entre los dos.</p><p style=\"text-align: justify; margin: -4px 0px 14px; padding: 0px;\">Sin embargo, una persona totalmente inesperada parece acercarse a Azul, ella descubrir\u00e1 que a veces no todo es lo que parece, y eso la inquietar\u00e1 grandemente.</p><p style=\"text-align: justify; margin: -4px 0px 14px; padding: 0px;\">Gabrielle busca averiguar todo acerca de Azul y lo que siente Casper por ella, la princesa pelirroja se le ha convertido una piedra en el zapato.</p><p style=\"text-align: justify; margin: -4px 0px 14px; padding: 0px;\">Existen todav\u00eda muchas cosas por descubrir, pero una sola es segura, Azul est\u00e1 cambiando muchas cosas, incluyendo a ella misma, pero lo m\u00e1s incre\u00edble est\u00e1 por pasar.</p><p style=\"text-align: justify; margin: -4px 0px 14px; padding: 0px;\">\u00bfQu\u00e9 decidir\u00e1 Azul?</p><p style=\"text-align: justify; margin: -4px 0px 14px; padding: 0px;\">\u00bfSeguir\u00e1 con su vida o se decidir\u00e1 a tomar la corona que le pertenece?</p><p style=\"text-align: justify; margin: -4px 0px 14px; padding: 0px;\">Azul, es una princesa rebelde que pronto se enfrentar\u00e1 a su destino.<br></p><p style=\"text-align: justify; margin: -4px 0px 14px; padding: 0px;\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></div>"}, {"id": 56302, "comments": ""}, {"id": 56303, "comments": "<div>\n<p>Azul ha escogido, ahora va rumbo a Azzure donde no tiene la menor idea de lo que se encontrar\u00e1, se siente intimidada por lo que le espera, pero trata de sobreponerse.</p>\n<p>Apenas baja y pisa suelo azzurience comienzan los problemas, especialmente con lo mal que le cae a la reina Renata.</p>\n<p>Por su parte, Casper ha estado evadiendo por muchos a\u00f1os las responsabilidades reales, pero el accidente donde muere su primo, Su Alteza Real Armando de Borb\u00f3n, lo confrontar\u00e1 con aquello a lo que tanto odia.</p>\n<p>Su casi novia Gabrielle nota que \u00e9l ha cambiado, siente que est\u00e1 pasando algo diferente en su coraz\u00f3n, siente miedo de perderlo porque en el fondo sus sentimientos son m\u00e1s fuertes de lo que ella misma quiere aceptar.</p>\n<p>Casper se ha quedado prendado de la misteriosa chica de la fiesta , pero no ha podido pedirle ninguna referencia para volver a verla, ya que perdi\u00f3 el contacto por culpa de su est\u00fapido ex, pero tal vez tenga una soluci\u00f3n, un amigo que le ayude a resolver ese enigma que tanto le intriga. </p>\n<p>Ahora de vuelta en Azzure se encuentra entre la espada y la pared , por un lado, su madre y por el otro Valentine presion\u00e1ndole para que tome las riendas y as\u00ed apoderarse del trono.</p>\n<p>Pero el destino les tiene deparada una sorpresa , Azul acaba de llegar y eso les causar\u00e1 a todos de una u otra manera sorpresas y reacciones encontradas.</p>\n<p>La chica rebelde del cabello de fuego est\u00e1 a punto de transformarles las vidas, para bien o para mal, est\u00e1 lista para re\u00edr y llorar, est\u00e1 preparada para amar u odiar con fuegos artificiales o sin ellos,</p>\n<p>\u00bfqu\u00e9 pasar\u00e1 entre ella y Casper? </p>\n<p>La temperatura de esta historia est\u00e1 a punto de subir</p>\n<p>\u00bfest\u00e1s preparado (a)?</p>\n<h2>Esta serie est\u00e1 compuesta de los siguientes libros:</h2>\n<ul><li>Azul. Un Despertar A La Realidad. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 1</li>\n<li>Azul. Un Despertar A La Realidad. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 2</li>\n<li>Azul. Un Despertar A La Realidad. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 3</li>\n<li>Azul. La Princesa Rebelde. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 4</li>\n<li>Azul. La Princesa Rebelde. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 5</li>\n<li>Azul. La Princesa Rebelde. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 6</li></ul></div>"}, {"id": 56304, "comments": "<div>\n<p>Prep\u00e1rate para esta nueva historia adictiva que no querr\u00e1s parar de leer , llena de romance, intrigas y eventos inesperados que te provocar\u00e1n una monta\u00f1a rusa de emociones.</p>\n<p>Azul es una chica descomplicada que se prepara para cursar sus estudios en una conocida universidad de modas en Nueva York, en la cual ha ganado una beca, vive con su abuela en una modesta casa ubicada en la ciudad de Caracas.</p>\n<p>Se considera afortunada porque, a pesar de haber perdido a sus padres en un lamentable accidente, est\u00e1 a punto de lograr su mayor sue\u00f1o, el de ser una gran dise\u00f1adora de modas. </p>\n<p>Adem\u00e1s, tiene a un novio muy sexy, el rockero Fernando Valverde, el cual se postula como un buen material para novio formal. Este, aparte de guapo es decidido, cosa que a ella le fascina. </p>\n<p>No obstante, su id\u00edlica vida se convertir\u00e1 en un caos cuando descubra, gracias a un inesperado incidente, que las cosas no son lo que parecen\u2026</p>\n<p>As\u00ed su verdadera identidad como miembro de la corte de Azzure, una poderosa y oscura organizaci\u00f3n europea; saldr\u00e1 a la luz y pronto se encontrar\u00e1 ante una dif\u00edcil decisi\u00f3n, al darse cuenta de una dolorosa verdad que le han ocultado toda su vida.</p>\n<p>Por si fuera poco, descubre otras desgarradoras mentiras que desatar\u00e1n el colapso de la vida que hasta ahora hab\u00eda tenido.</p>\n<p>Junto a sus amigas descubrir\u00e1 que el mundo es m\u00e1s amplio sorprendente de lo que parece, pues conocer\u00e1 a alguien que est\u00e1 por mover su mundo aun m\u00e1s sin que ella misma lo sepa </p>\n<p>\u00bfEstrellas? </p>\n<p>\u00bfFuegos artificiales? </p>\n<p>Tal vez sean un clich\u00e9, pero hay besos que pueden desatar sensaciones y emociones inesperadas para Azul: </p>\n<h3>El mundo se tornar\u00e1 al rev\u00e9s.</h3>\n<p>\u00bfPodr\u00e1 Azul enfrentar estos desaf\u00edos antes de que sea demasiado tarde?</p>\n<p>\u00bfSer\u00e1 capaz de superarlo y encontrar un verdadero amor en medio de este caos ?</p>\n<p>Descubre las intrigas, la pasi\u00f3n, el vertiginoso mundo de la corte real de Azzure y c\u00f3mo un encuentro inesperado puede cambiar la vida en un instante.</p>\n<h2>Esta serie est\u00e1 compuesta de los siguientes libros:</h2>\n<ul><li>Azul. Un Despertar A La Realidad. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 1</li>\n<li>Azul. Un Despertar A La Realidad. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 2</li>\n<li>Azul. Un Despertar A La Realidad. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 3</li>\n<li>Azul. La Princesa Rebelde. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 4</li>\n<li>Azul. La Princesa Rebelde. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 5</li>\n<li>Azul. La Princesa Rebelde. Una Novela rom\u00e1ntica de Mercedes Franco Saga No. 6</li></ul></div>"}, {"id": 56305, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Luis Mateo D\u00edez, despu\u00e9s de algunas novelas inolvidables como Los frutos de la niebla, El \u00e1rbol de los cuentos, Las estaciones provinciales, Camino de perdici\u00f3n , Fantasmas de Invierno o El fulgor de la pobreza, deja el mundo de la ficci\u00f3n para adentrarse en el relato autobiogr\u00e1fico. Un libro conmovedor sobre la experiencia de la muerte y sus dominios. Un libro sobre el sentimiento de la p\u00e9rdida de la mano de uno de mejores novelistas espa\u00f1oles. ...\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00abLos muertos abundan en mis ficciones. Tambi\u00e9n la experiencia imaginaria de la muerte, y el sentido simb\u00f3lico de la extinci\u00f3n y las desapariciones. Hay en mis novelas muertes muy variadas y muertos que encuentran un destino fantasmal, desahuciados de la vida y n\u00e1ufragos en un m\u00e1s all\u00e1 de soledad y aburrimiento. Ahora he sentido la necesidad de rememorar, en un recordatorio, a mis muertos familiares, a esos seres queridos con que todos contamos entre las ausencias m\u00e1s irremediables. Este relato est\u00e1 escrito desde la inmediatez de unas muertes familiares que, de nuevo, auspiciaron la dif\u00edcil disyuntiva de la imposibilidad de entender la muerte y la necesidad de comprenderla. Acostumbrado a la ficci\u00f3n de la muerte, el novelista asume la huella imborrable de la muerte verdadera, y apenas le queda, en esa disposici\u00f3n del consuelo, el modesto poder de una escritura que intenta esparcir para los dem\u00e1s las emociones y los sentimientos de las p\u00e9rdidas que todos sobrellevamos.\u00bb\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 56306, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">En una isla desierta, un n\u00e1ufrago encuentra unas viejas p\u00e1ginas de una historia que ya ha sido olvidada. Al sumergirse en ellas, descubre en las palabras de su due\u00f1o, Vance Weems, la realidad del pirata m\u00e1s temido de todos los mares: William Rackham. La primera novela juvenil de Mar Garc\u00eda, ambientada en el siglo XVIII. Una historia llena de intriga, secretos, amor y aventuras de piratas.</span></p></div>"}, {"id": 56307, "comments": "Azul ruso re\u00fane trece piezas en una colecci\u00f3n que supone un claro avance en una de las prosas m\u00e1s interesantes de la narrativa breve espa\u00f1ola actual. Un libro que descansa sobre alegor\u00edas e im\u00e1genes poderosamente estructuradas, con una fuerte vocaci\u00f3n narrativa y est\u00e9tica, bajo un orden que lleva de la mano al lector, saltando de universo en universo, donde lo fant\u00e1stico y lo terriblemente real se dan la mano. Los relatos de Esteban Erl\u00e9s desequilibran al lector, lo sumen en tonalidades azules e invitan a pasear entre personajes fr\u00e1giles, que conviven con la enso\u00f1aci\u00f3n, con mundos truculentos que se transforman o se destruyen, con seres felinos, reales y so\u00f1ados. Una misteriosa mujer que convierte en gatos a sus amantes, un superh\u00e9roe venido a menos, una iguana que condiciona la vida de una pareja, el desasosiego del que espera una llamada o el poder de la criptonita en manos de una mujer con gato albino. Trece relatos que sit\u00faan a Patricia Esteban Erl\u00e9s como una de las principales voces del cuento de esta primera d\u00e9cada de siglo."}, {"id": 56308, "comments": "<P><B>La vida adolescente es un caos. Fiestas, ex\u00e1menes, campamentos. Y dos ojos azules que arrasan hasta con las creencias m\u00e1s arraigadas... El primer amor es siempre una aventura.</B></P> <P>Hey, vosotros. Antes de leer nada, tened en cuenta dos cosas. Tom\u00e1oslo como una advertencia de contenido sensible o una se\u00f1al roja del tama\u00f1o de vuestra cabeza para que salg\u00e1is corriendo. Como quer\u00e1is.</P> <P>Una, me llamo Alan Morgan y, aunque tengo sangre escocesa, soy ingl\u00e9s de pura cepa. Tengo un certificado que lo demuestra. Mis amigos son los mayores capullos del mundo y pasamos la vida jugando a la Play. Los adoro, obvio. Me pirran las tortitas, la pizza con pi\u00f1a y el <I>WoW.</I> Soy al\u00e9rgico a las nueces y a cierto pijo de ojos azules con el que no paro de cruzarme.</P> <P>Dos, lo que ocurre en la historia es una estupidez. \u00bfA qui\u00e9n se le ocurre hablar de un campamento de verano para cr\u00edos? \u00bfEh? La originalidad, escasa. Y mucho m\u00e1s si a\u00f1adimos que yo cre\u00eda ser hetero, pero al final..."}, {"id": 56309, "comments": ""}, {"id": 56310, "comments": "LIBR9879703"}, {"id": 56311, "comments": "<div><p class=\"description\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Un cuadro, convertido en personaje, se comunica con el pintor siendo capaz de sentir y dejar prueba de su venganza. Una trama en \"habitaci\u00f3n cerrada\" con mucha intriga. Jos\u00e9 Mensuro conoce perfectamente el mundillo del arte y sus entresijos; hay cuestiones en la vida de los artistas que el p\u00fablico desconoce y que el autor, a medida que se desarrolla la acci\u00f3n de la novela, nos va revelando.</font></p><p class=\"description\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Ra\u00fal, pintor reconocido, vive una historia ambientada en el Pa\u00eds Vasco, con ramificaciones en Par\u00eds, Lisboa y Norte Am\u00e9rica, que poco a poco, se va convirtiendo en un obsesivo deseo de superaci\u00f3n, acabando en una ambici\u00f3n desmedida que le conduce a un fat\u00eddico desenlace.</font></p></div>"}, {"id": 56312, "comments": "<div>\n<p>No por decir una mentira mil veces se convierte en realidad\u2026<br>Alice lo sab\u00eda\u2026<br>La primera vez que lo vio, su coraz\u00f3n se alborot\u00f3, y las mariposas revolotearon en su interior.<br>Despu\u00e9s de lo que vivi\u00f3, crey\u00f3 encontrar un ancla en esos ojos de oc\u00e9ano y esa sonrisa cautivadora.<br>Quer\u00eda pensar que ese verano cambiar\u00eda su vida, quer\u00eda aferrarse a la idea de que podr\u00eda olvidar el pasado y comenzar de nuevo a su lado.<br>Pero, de nuevo, eso solo era una mentira porque el pasado es capaz de sembrar el terror, de oscurecer el sol y levantar muros tan altos y gruesos que no se pueden escalar\u2026<br>\u00bfPodr\u00e1 Alice al fin encontrar la calma que lleva buscando por un largo tiempo, o la oscura garra del pasado la alcanzar\u00e1 y la arrastrar\u00e1 al infierno?<br></p></div>"}, {"id": 56313, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Barcelona, febrero de 2005. Anselmo es un adinerado empresario textil de poco m\u00e1s de cuatro decadas de vida, con un caracter arisco y atormentadopor un matrimonio practicamente roto, sin hijos y una enorme cicatriz en su mejilla derecha....Pero la noche del s\u00e1bado de Carnaval su desastrado mundo se volver\u00e1 todav\u00eda m\u00e1s desconcertante: Seg\u00fan cuenta el propio Anselmo al d\u00eda siguiente, despues de asistir a una fiesta de uno de los clubs sociales m\u00e1s selectos de la capital catalana, cuando ya de madrugada, regresa a casa sin ninguna compa\u00f1ia y disfrazado del fantasma de la \u00d3pera una persona le entrega un sobre azul celeste.</span></p></div>"}, {"id": 56314, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">\u00bfDeben contarse a la pareja todos los secretos? \u00bfEs eso una garant\u00eda para la estabilidad de la relaci\u00f3n o m\u00e1s bien puede conducir a una crisis irreparable? En esta narraci\u00f3n, plagada de medias verdades, ocultamientos y revelaciones comprometidas, una pareja se enfrentar\u00e1 a estos dilemas. La bajada a los infiernos por el desamor y el fingimiento forzar\u00e1 a sus protagonistas a tomar resoluciones y, comprometidos por la situaci\u00f3n social, se revelar\u00e1 finalmente hasta qu\u00e9 punto la amenaza a la relaci\u00f3n puede llevar a actuar como jam\u00e1s se hab\u00eda imaginado y\u2026 pagarse muy caro. Azufre en el coraz\u00f3n sorprende por sus recursos narrativos, que, como la memoria o la convivencia, cambian y evolucionan. A veces c\u00f3mica y otras tr\u00e1gica, en ocasiones l\u00f3gica cuando no absurda, por momentos l\u00fadica, su contenido resulta intrigante y curioso para todo tipo de lectores, incluso \u2014o particularmente\u2014 para los terapeutas que tratan de ayudar a las parejas en conflicto.</span></p></div>"}, {"id": 56315, "comments": "<div>\n<p>En una aldea cariben\u0303a, la leyenda de un tesoro desaparecido conmociona la existencia de la familia Otero. Los exploradores se suceden en busca del boti\u0301n del capita\u0301n Henry Morgan, cuyo barco se hundio\u0301 frente al pueblo trescientos an\u0303os antes, cruza\u0301ndose en el camino de Serena Otero, la heredera de la plantacio\u0301n de can\u0303a de azu\u0301car, que suen\u0303a con otros horizontes. An\u0303o tras an\u0303o, mientras la propiedad familiar prospera y se destila el mejor ron de la regio\u0301n, todos buscan el tesoro que dara\u0301 sentido a sus vidas. Pero en esta tierra salvaje y asfixiante, la fatalidad se complace en desviar las ambiciones y los deseos que los consumen.</p>\n<p>En esta historia de tintes filoso\u0301ficos, Miguel Bonnefoy reinventa la leyenda de uno de los corsarios ma\u0301s famosos para contarnos el destino de hombres y mujeres guiados por la bu\u0301squeda del amor y frustrados por los caprichos de la fortuna. Tambie\u0301n nos ofrece, en una suntuosa prosa, la imagen conmovedora y encantadora de un pai\u0301s cuyas riquezas son tanto espejismos como maleficios.</p></div>"}, {"id": 56316, "comments": ""}, {"id": 56317, "comments": "<div>\n<p>En las p\u00e1ginas de Azami, la primera novela de una pentalog\u00eda, Aki Shimazaki habla de una familia como muchas otras, retratando sentimientos \u00edntimos, relaciones rotas vividas en las sombras y mentiras.</p>\n<p>Mitsuo Kawano, de treinta y seis a\u00f1os, divide su tiempo entre su familia y su trabajo como redactor en una revista de actualidad, y para compensar la inexistente vida sexual con Atsuko, la madre de sus hijos, frecuenta un lujoso club. All\u00ed, se encontrar\u00e1 con la hermosa y misteriosa Mitsuko, excompa\u00f1era de clase, que fue su primer amor secreto. Los recuerdos resurgen y pronto empieza una relaci\u00f3n entre los dos en la que Mitsuo redescubre una pasi\u00f3n inesperada y que lo abarca todo. Sin embargo, el aparente equilibrio entre la vida cotidiana y los encuentros furtivos est\u00e1 destinado a resquebrajarse\u2026</p></div>"}, {"id": 56318, "comments": "<div>\n<p>Cada cuerpo es un relato. En las historias de Mar\u00eda Ospina Pizano, son los cuerpos quienes narran lo que viven las protagonistas que los habitan. El cuerpo atl\u00e9tico de una ex guerrillera lista para empezar una nueva vida en la ciudad; los cuerpos m\u00f3rbidos y esquivos de las muchachitas del colegio; el cuerpo devorado cent\u00edmetro a cent\u00edmetro por las pulgas; las torres de brazos, piernas, torsos y cabezas cuidadosamente almacenados en un hospital para mu\u00f1ecas. En los cuerpos de estas mujeres y las relaciones que las enlazan, tiene lugar la lucha, la transformaci\u00f3n, la extenuante conquista de un espacio. Los cuerpos se vuelven int\u00e9rpretes de la cotidianidad, voces que susurran instintos y miedos, deseos y conflictos. Con el trasfondo de una Colombia que es casi siempre Bogot\u00e1, con sus monta\u00f1as que \u00absub\u00edan alt\u00edsimas con la entereza de su verdor oscuro, roz\u00e1ndose sin mucha l\u00f3gica, pero con gran atracci\u00f3n\u00bb, Mar\u00eda Ospina Pizano escoge, del universo de las relaciones femeninas, las m\u00e1s asim\u00e9tricas e inusuales, para contar seis historias de mujeres que emprenden una b\u00fasqueda obstinada y valiente. Una refinada geograf\u00eda de los afectos, aut\u00e9ntica y despiadada, donde el cuidado y el sentido de protecci\u00f3n se alternan con la obsesi\u00f3n y la traici\u00f3n, y donde el cuerpo femenino reclama, y encuentra, nuevas formas y nuevas circunstancias para ser contado. \u00abNo ser devoradas es el objetivo secreto de las figuras de Azares del cuerpo, que demandan un espacio que las libere de ser solo una peque\u00f1a flor\u00bb. Alejandra Agorta, Sombralarga</p></div>"}, {"id": 56319, "comments": ""}, {"id": 56320, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Y a ti, \u00bfqu\u00e9 es lo que te hace sentir la verdadera felicidad? \u00bfHasta donde es capaz de llevarte tu coraza? \u00bfEst\u00e1s dispuesta/o a romper con todo por amor? \u00bfY si supieras que ese amor no llega a ning\u00fan puerto?</span></p></div>"}, {"id": 56321, "comments": ""}, {"id": 56322, "comments": "<div>Problemas y soluciones para el ciclo de la vida.\n<br>\n<br>Giorgio Nardone y su equipo nos brindan este manual de consulta, \nr\u00e1pida y clara, para padres que desean modificar sus actitudes \ncontraproducentes y contribuir a la superaci\u00f3n de los distintos \nproblemas que afectan a sus hijos.\n<br>\n<br> Ayudar a los padres a ayudar a los hijos es un aut\u00e9ntico manual de \nconsulta r\u00e1pida y clara para los padres. Ofrece un mapa de las \nrelaciones entre padres e hijos, que abarca todo el ciclo de la vida de \nun individuo. Muestra los obst\u00e1culos y los problemas m\u00e1s frecuentes que \nse encuentran en este camino y las estrategias, las t\u00e1cticas y las \nt\u00e9cnicas que han demostrado ser capaces de derribarlos, sortearlos o \nsuperarlos. A la explicaci\u00f3n del problema se a\u00f1aden modalidades \nconcretas de soluci\u00f3n y numerosos ejemplos procedentes de la pr\u00e1ctica \ncl\u00ednica. Los padres, al asumir el papel de \u00abcoterapeutas\u00bb, se convierten\n en los primeros \u00abespecialistas\u00bb en los que los hijos deber\u00edan confiar. \nLos autores pretenden as\u00ed \u00abayudar a los padres a ayudar a los hijos\u00bb, \nmodificando sus actitudes contraproducentes y permiti\u00e9ndoles intervenir \ndirectamente en las realidades disfuncionales, sirvi\u00e9ndose de los \naspectos comunicativos y relacionales. De la experiencia de \ninvestigaci\u00f3n e intervenci\u00f3n cl\u00ednica y social de Giorgio Nardone y de \nsus colaboradores a lo largo de los \u00faltimos diez a\u00f1os, se han obtenido \nestrategias espec\u00edficas para cada realidad familiar, franja de edad y \nobjetivo terap\u00e9utico. Como suele ocurrir en el enfoque estrat\u00e9gico, \n\u00ab\u00fanicamente las soluciones que funcionan pueden explicar el \nfuncionamiento de los problemas que han resuelto\u00bb.\u00a0</div>"}, {"id": 56323, "comments": "<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2;\">Una aventura incesante que te mantendr\u00e1 conectado a los sentimientos de sus protagonistas de principio a fin. Cuando la vida muestra su lado m\u00e1s oscuro, s\u00f3lo queda luchar, y ella lo har\u00e1, es as\u00ed, es \u201cespecial\u201d. En su camino encontrar\u00e1 algunos \u00e1ngeles ca\u00eddos que le ayudar\u00e1n a llegar a un destino final completamente inesperado.</span>"}, {"id": 56324, "comments": ""}, {"id": 56325, "comments": ""}, {"id": 56326, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Una historia de amistad en la que se nos describe la situaci\u00f3n de un grupo de j\u00f3venes de clase media en el Madrid y la Espa\u00f1a posterior a Mayo del 68 y que llega aproximadamente hasta los primeros a\u00f1os de la Transici\u00f3n. Novela con un tono marcadamente autobiogr\u00e1fico en el que se muestran las ilusiones y la p\u00e9rdida de las mismas al pasar a la edad adulta en una sociedad en la que se vive el \u00faltimo per\u00edodo de una dictadura y en la que todav\u00eda se ejerce la represi\u00f3n contra n\u00facleos izquierdistas que luchan por la libertad. El narrador descubrir\u00e1 su inter\u00e9s por el mundo del cine; a eso ayudar\u00e1 su estancia en Roma, que le abrir\u00e1 las puertas de ese campo. El libro recupera la Italia de esos a\u00f1os convertida en lugar de refugio y marcada por la continua tensi\u00f3n social. Una historia de amistad en la que se nos describe la situaci\u00f3n de un grupo de j\u00f3venes de clase media en el Madrid y la Espa\u00f1a posterior a Mayo del 68 y que llega aproximadamente hasta los primeros a\u00f1os de la Transici\u00f3n. Novela con un tono marcadamente autobiogr\u00e1fico en el que se muestran las ilusiones y la p\u00e9rdida de las mismas al pasar a la edad adulta en una sociedad en la que se vive el \u00faltimo per\u00edodo de una dictadura y en la que todav\u00eda se ejerce la represi\u00f3n contra n\u00facleos izquierdistas que luchan por la libertad. El narrador descubrir\u00e1 su inter\u00e9s por el mundo del cine; a eso ayudar\u00e1 su estancia en Roma, que le abrir\u00e1 las puertas de ese campo. El libro recupera la Italia de esos a\u00f1os convertida en lugar de refugio y marcada por la continua tensi\u00f3n social.</p></div>"}, {"id": 56327, "comments": ""}, {"id": 56328, "comments": "<div>\n<p>En Ayeando ayeres, Fernando Guajardo Zenteno nos invita a compartir una serie de poemas divididos en tres partes tem\u00e1ticas: Tiempo de trenes, Ayeres de cantinas y pensiones, Ayeres de a\u00f1oranzas. En sus versos encontramos grandes cantidades de esa sabidur\u00eda que emana de la experiencia de un profesor enamorado de la vida, sin ambici\u00f3n de palabras, con la profundidad que ofrece la potencia de las reflexiones m\u00e1s simples y sencillas.</p></div>"}, {"id": 56329, "comments": "<div>\n<p>La noche del 26 de septiembre de 2014 llev\u00f3 a M\u00e9xico a un recorrido conjunto por el horror de las narcoalcald\u00edas, los abusos policiales y la represi\u00f3n indiscriminada. Ayotzinapa se convirti\u00f3 en la puerta de entrada a un t\u00fanel colectivo del que, todav\u00eda, no alcanzamos a ver la luz. Para guiarnos por \u00e9l, Tryno Maldonado se mud\u00f3 durante cuatro meses a la Normal de Ayotzinapa. El resultado es un relato en el que la ficci\u00f3n supera a la realidad, y quiz\u00e1 el testimonio m\u00e1s completo, \u00edntimo y multifocal de lo que sucedi\u00f3 aquella noche. En este libro, Maldonado recurre a la cultura en contra de la barbarie, a la narraci\u00f3n contra el olvido, a la tinta contra lo ef\u00edmero. Ayotzinapa. El rostro de los desaparecidos infunde una complicidad \u00edntima entre el lector y los normalistas; una solidaridad f\u00e9rrea que hace obligatorio hablar de este texto con otro, con todos.</p></div>"}, {"id": 56330, "comments": ""}, {"id": 56331, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una joven dominicana de apenas dieciocho a\u00f1os se enamora de un sacerdote cat\u00f3lico y termina entreg\u00e1ndole su virginidad. El pueblo de Saman\u00e1 y toda su familia, no ocultan su desprecio por su imperdonable pecado. Ayana, no soporta la intriga y emigra a New York. Se instala junto a su prima Erika Turner en el Harlem farandulero y so\u00f1ador de los a\u00f1os \u00ab20\u00bb, confiada en recuperar la paz y ansias de vivir que su pecaminoso idilio le hab\u00eda robado. Pero la realidad convierte su autoexilio en un infierno. Su prima viv\u00eda acinada en un peque\u00f1o apartamento heredado de su padre muerto en un forcejeo con su esposo, que luego, temeroso de ser acusado de asesinato, huy\u00f3 dejando a la prima de Ayana Trinidad abandonada con dos hijos peque\u00f1os y su madre parapl\u00e9jica. Sin opciones a mano, Erika se convierte en amante obligada de un viejo que la triplicaba en edad. Los celos enloquecen a su amante. La vida de Erika es un puro infierno. Su p\u00e9rfido amante termina asesin\u00e1ndola brutalmente. Y la valiente Ayana Trinidad, se ve forzada a cargar con el triste calvario de su prima.</span>"}, {"id": 56332, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Inesperadamente, Lucy Barton se convierte en confidente y apoyo de William, su exmarido, el hombre con el que ha tenido dos hijas ya adultas, pero que ahora es casi un desconocido presa de terrores nocturnos y empecinado en desvelar el secreto de su madre.</p>\n<p align=\"justify\">\u00a0</p>\n<p align=\"justify\">Mientras su nuevo matrimonio tambalea, William quiere que Lucy lo acompa\u00f1e en un viaje del que no volver\u00e1 a ser el mismo. \u00bfCu\u00e1ntos sentimientos \u2013celos, piedad, temor, ternura, decepci\u00f3n,extra\u00f1eza\u2013 caben en un matrimonio, incluso cuando ha terminado \u2013si tal cosa es posible\u2013? Y en el centro de esta historia, la voz indomable de Lucy Barton, su reflexi\u00f3n profunda y perenne sobre nuestra propia existencia: \u00abAs\u00ed es como funciona la vida. Todo lo que no sabemos hasta que ya es demasiado tarde\u00bb.<br><br><br>Un libro del que no se sale, hermoso, doloroso, ir\u00f3nico y profundo como las historias de Lucia Berlin o Alice Munro, por la ganadora del Premio Pulitzer y el Premi Llibreter entre otros, con tres millones y medio de lectores.</p>\n<p align=\"justify\">\u00a0</p>\n<p align=\"justify\">\u00abEsta mujer que tanto me ha dado llenando mis horas de insomnio.\u00bb</p>\n<p align=\"justify\">Elvira Lindo</p>\n<p align=\"justify\">\u00a0</p>\n<p align=\"justify\">\u00abElizabeth Strout se consagra como la m\u00e1s magistral alumna de John Cheever y James Salter.\u00bb</p>\n<p align=\"justify\">Rodrigo Fres\u00e1n</p></div>"}, {"id": 56333, "comments": "En estos cuentos se desatan pasiones ocultas, se revelan secretos inconfesables y los personajes se entregan a hacer realidad sus deseos m\u00e1s profundos. \u00bfCu\u00e1nto estamos dispuestos a arriesgar por amor? \u00bfHasta d\u00f3nde se puede llegar por celos? \u00bfSe perdona una traici\u00f3n? Una mujer casada sucumbe al deseo y no quiere que amanezca. Dos compa\u00f1eros de trabajo se miran de verdad por primera vez. Un hombre perfecto esconde un pasado aterrador. Una segunda oportunidad, una pasi\u00f3n inconfesable, una traici\u00f3n que deja heridas, un matrimonio roto. Los relatos que integran este libro est\u00e1n atravesados por los pecados del amor, tan subjetivos y \u00fanicos como cada historia que se construye de a dos: la venganza, la renuncia, la pasi\u00f3n, el desenfreno, la infidelidad, la codicia, la mentira, el enga\u00f1o. Ay, pecados re\u00fane catorce cuentos de todas las \u00e9pocas escritos por las autoras rom\u00e1nticas m\u00e1s talentosas: Cristina Bajo, Gloria V. Casa\u00f1as, Fernanda P\u00e9rez, Gabriela Exilart, Gabriela Margall, Camucha Escobar, Graciela Ramos, Magda Tagtachian, Mariana Guarinoni, Carlota del Campo, Mar\u00eda Border, Mirta P\u00e9rez Rey, Anabella Franco y Andrea Milano"}, {"id": 56334, "comments": ""}, {"id": 56335, "comments": ""}, {"id": 56336, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Axel y Keira tienen algo en com\u00fan, compartieron la misma alma en diferentes cuerpos, con ello arrastrando sentimientos, gustos, emociones y hasta el m\u00e1s sincero amor... Por la curiosidad de encontrar respuestas al origen de sus inclinaciones, Axel descubre que no cumpli\u00f3 con los ciclos que para su vida pasada ten\u00eda por realizar... En su viaje al pasado se encuentra con \u00e9l mismo, a\u00fan en el recuerdo de las personas con las que convivi\u00f3 y dej\u00f3 despu\u00e9s de aquel terrible asesinato... Los sentimientos lo envuelven y cada vez se le complica desprenderse de la vida a la que sabe ya no pertenece... Solamente un sentimiento lo mantiene atado con una cuerda de seda... El amor verdadero...</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56337, "comments": "Fran, un chico de doce a\u00f1os con una triste existencia, llegar\u00e1 por accidente a un extra\u00f1o lugar donde nada parece tener sentido.Junto a su nueva amiga Xyla, emprender\u00e1 un viaje repleto de enigmas, misterio, magia y aventuras, que le conducir\u00e1 directamente hacia la verdad. Una verdad para la que tal vez no est\u00e9n preparados, y que cambiar\u00e1 sus vidas para siempre."}, {"id": 56338, "comments": ""}, {"id": 56339, "comments": ""}, {"id": 56340, "comments": ""}, {"id": 56341, "comments": ""}, {"id": 56342, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #000000\">La vida p\u00fablica en la Espa\u00f1a de Felipe III y del duque de Lerma fue muy diferente respecto a la de \u00e9pocas precedentes y posteriores. La conclusi\u00f3n de antiguas y frustrantes guerras; la limitaci\u00f3n del poder y la contenci\u00f3n de la altivez de la Inquisici\u00f3n; un gobierno a menudo menos sospechoso y menos r\u00edgidamente autoritario que en tiempos de Felipe II, permitieron un per\u00edodo de importante desarrollo de la esfera p\u00fablica y de la cultura pol\u00edtica. Como tel\u00f3n de fondo, la extraordinaria efervescencia intelectual representada por el teatro barroco, la narrativa picaresca, el arbitrismo... Sin embargo, no todas las novedades tuvieron este car\u00e1cter positivo: desde la expulsi\u00f3n de los moriscos hasta el fuerte incremento de la corrupci\u00f3n, el reinado de Felipe III no estuvo exento de sombras. Fue tambi\u00e9n el impacto de estos elementos de distinta connotaci\u00f3n, junto con el aumento de la circulaci\u00f3n de las noticias y una censura no especialmente rigurosa, lo que permiti\u00f3 la g\u00e9nesis de la opini\u00f3n p\u00fablica espa\u00f1ola de la primera Edad Moderna, cuyas huellas intenta identificar este libro.</span></p></div>"}, {"id": 56343, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este es un libro escrito \u00fanicamente para los buscadores de la verdad, para los que ans\u00eden conocerla. Para aquellas mentes que han sobrepasado las lindes del espacio-tiempo y quieren alcanzar la aut\u00e9ntica sabidur\u00eda trascendental. En \u00e9l la autora refiere detalladamente una serie de revelaciones conocidas por medio de un ser interestelar, Eyin. Dicho ser la ha hecho part\u00edcipe desde muy joven de una serie de conocimientos y experiencias que la adentraron en una espiral de sabidur\u00eda c\u00f3smica y espiritual que, poco a poco, y ahora reveladas al lector, nos ir\u00e1 acercando cada vez m\u00e1s a la perfecci\u00f3n, a los misterios del ser, de su origen y de la Gran Creaci\u00f3n. En esta obra podr\u00e1s conocer las capacidades del hombre, su misi\u00f3n evolutiva en el espacio c\u00f3smico y un sinf\u00edn de respuestas a preguntas que nos hacemos desde los albores de la Humanidad. Cada uno de esos contactos son transcritos literalmente, tal cual han sido canalizados, para que el lector tenga acceso al conocimiento directo de los mismos, sin interpretaciones de terceros. Eyin y la autora les invitan a iniciar la senda de su b\u00fasqueda de la verdad.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56344, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Si pudieras saber d\u00f3nde y c\u00f3mo acaba tu vida, y a\u00fan sabiendo el motivo de tal desenlace, no pudieras recordarlo. Ma\u00f1ana podr\u00eda ser tarde. A unas pocas horas para el final, pensar\u00edas en aquello que nunca has hecho y debieras haber resuelto. Te castigar\u00edas hasta el \u00faltimo momento, o bien, jugando tu \u00faltima carta, intentar\u00edas volverte en contra de todo lo que te ha sometido a tal tragedia.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Bernie se despierta solo en una peque\u00f1a embarcaci\u00f3n. Perdido en medio del oc\u00e9ano. No recuerda como ha llegado all\u00ed, ni el porqu\u00e9 de su precario estado. Deber\u00e1 luchar, no solo por recobrar su memoria, sino tambi\u00e9n por su vida. Sin agua ni comida, apenas podr\u00e1 sobrevivir unos d\u00edas. Su destino est\u00e1 a punto de llegar a su fin. Solo una persona puede ayudarlo a escapar de semejante final. \u00c9l mismo. Sabe que no puede sucumbir a la muerte sin m\u00e1s. Recordar, aunque eso le duela m\u00e1s que cualquier castigo f\u00edsico.</font></div></div>"}, {"id": 56345, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">La novela es un homenaje a&#160;</span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Second Life&#160;</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">unos de los juegos favoritos de mucha gente que se mueve por los metaversos donde pueden desarrollar una realidad alternativa. </span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">\"Bienvenidos al universo de Avatares...\"</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> En 2020, la pandemia cambi\u00f3 las relaciones sociales. por lo que&#160;</span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">grandes multinacionales tecnol\u00f3gicas</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">&#160;aprovecharon y&#160;</span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">se unieron para hacer el juego virtual mas adictivo de la historia.</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">&#160;Le llamaron&#160;</span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">AVIS.</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> </span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Grace Vander</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">&#160;Harta de su vida rutinaria y de soledad decide probar el juego donde&#160;</span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">tendr\u00e1 la oportunidad de ser como ella quiere</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">, libre como el viento. All\u00ed conocer\u00e1 a Anthony Vonscotti, un joven inform\u00e1tico de gran talento que</span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">&#160;atraviesa una tr\u00e1gica experiencia y&#160;</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">tambi\u00e9n&#160;</span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">se refugia en este mundo virtual&#160;</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">para olvidarse de su cruda realidad. </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">AVIS marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s en sus vidas</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">. Conocer\u00e1n el amor, la amistad, la traici\u00f3n y la parte mas oscura y perversa que puede tener un humano en lo m\u00e1s profundo de su ser. </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Y t\u00fa, \u00bfte atrever\u00edas a jugar?...</span></p></div>"}, {"id": 56346, "comments": ""}, {"id": 56347, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">2020 parec\u00eda ser un a\u00f1o muy ca\u00f3tico, algo surreal y lleno de drama. Se estaba viviendo en carne propia un preludio del fin del mundo. Con tantas noticias bombardeando su cabeza, Jadon pens\u00f3 que un poco de romance pod\u00eda servir para acercarse a su amada. \u00bfQu\u00e9 pod\u00eda ser m\u00e1s rom\u00e1ntico que un fot\u00f3grafo enviando cartas en aviones de papel, en medio del confinamiento? Para enamorarse no existe lugar y momento ideal. Cortejar al amor de su vida no sonaba tan descabellado en un mundo donde no se hac\u00eda m\u00e1s que hablar del virus y eventos que parec\u00edan salir de una serie televisiva. Incluso en la tragedia \u00bfpuede existir el amor?</span></p></div>"}, {"id": 56348, "comments": "El Avi\u00f3n Club fue uno de los locales m\u00e1s singulares de la \u00e9poca de la movida. Por \u00e9l pas\u00f3 media Espa\u00f1a, gentes muy diversas que cantaban al son que tocaba C\u00e9sar, un pianista sacado de una pel\u00edcula o un blues, pero que, a diferencia de los pianistas de los blues y las pel\u00edculas, sonre\u00eda todo el rato, sin el menor atisbo de melancol\u00eda. Al Avi\u00f3n no se iba a figurar ni a hacer tertulias. Se iba a vivir.En esta novela, Carlos Santos rememora aquellos a\u00f1os, aquel bar, aquellas gentes, la m\u00fasica que les acompa\u00f1aba, el humo que lo rodeaba todo con su neblina\u2026, y compone un maravilloso relato lleno de vivencias ochenteras, incluidas sexuales y pol\u00edticas, en el que cualquier parecido con la realidad no es mera coincidencia."}, {"id": 56349, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>\u00c1vila de Tarapoto</i>\u00a0cuenta las aventuras de tres generaciones. Empieza con la historia de un joven que emigra al Per\u00fa huyendo de las penurias originadas en Espa\u00f1a por las guerras napole\u00f3nicas, El joven termina estableci\u00e9ndose en Tarapoto y poni\u00e9ndose del lado de su nuevo pa\u00eds en la guerra de independencia. El libro contin\u00faa con la vida de su hijo, un mestizo que aseguraba hablar con los animales y culmina con la historia del hijo de este \u00faltimo, que levanta una montonera para defender al Per\u00fa durante la guerra con Chile. La novela cuenta hechos y leyendas de la historia del Per\u00fa y de la propia famila del autor, llevados a una narrativa de ficci\u00f3n que mantiene al lector ensimismado en su desarrollo.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56350, "comments": "No la he encontrado en los sitios habituales."}, {"id": 56351, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro da a conocer hechos ocurridos al interior de la Fuerza A\u00e9rea de Chile (FACH) despu\u00e9s del Golpe Militar del 11 de Septiembre de 1973, con evidencias desgarradoras, documentos period\u00edsticos y judiciales de lo sucedido, donde Oficiales y Suboficiales de esa Instituci\u00f3n fueron encerrados, flagelados y torturados por sus propios camaradas de armas, quienes eran amigos y conocidos de una vida.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El autor, Jorge Dixon R., Subteniente en retiro de la Fuerza A\u00e9rea, relata su historia que vivi\u00f3 junto a compa\u00f1eros de curso, oficiales j\u00f3venes, estudiantes de Ingenier\u00eda Aeron\u00e1utica, de la Academia Polit\u00e9cnica Aeron\u00e1utica. A mediados de 1974, la Fiscal\u00eda de Aviaci\u00f3n, con argumentos falsos y declaraciones obtenidas bajo tortura, los proces\u00f3 como \u201cconspiradores\u201d, junto a m\u00e1s de un centenar de oficiales y suboficiales de la FACH, en un Consejo de Guerra, en el proceso Rol 1-73, \u201dAviaci\u00f3n contra Bachelet y Otros\u201d. Estuvo m\u00e1s de un a\u00f1o detenido en la C\u00e1rcel P\u00fablica de Santiago, donde conoci\u00f3 al General Alberto Bachelet, con quien comparti\u00f3 celda y lo vio fallecer en Marzo de 1974.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sin embargo, el a\u00f1o 2006, Jorge Dixon retorn\u00f3 a la FACH, por lo que su historia no terminar\u00eda ah\u00ed\u2026</span></div>"}, {"id": 56352, "comments": "<p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">Ed\u00e9n Swan ten\u00eda una licenciatura en gesti\u00f3n administrativa con mercadeo y una maestr\u00eda en lenguas, si bien, nunca hab\u00eda trabajado. Pero, tras una fuerte discusi\u00f3n con su madre sobre el futuro de la granja Swan, decidi\u00f3 que era el momento de independizarse y abandonar la casa de sus padres. Para ello se mud\u00f3 a Cranbrook, Canad\u00e1 y envi\u00f3 su curr\u00edculo a veinte compa\u00f1\u00edas, aunque solo anhelaba trabajar para una\u2026 la embotelladora Avikar. Ed\u00e9n sent\u00eda una gran admiraci\u00f3n por Antoine Avikar, el CEO de la empresa, pues en solo dos a\u00f1os logr\u00f3 que el agua Avikar fuera reconocida a nivel nacional y pretend\u00eda ampliar su participaci\u00f3n al mercado internacional. El cargo de asistente ejecutiva estuvo vacante esos dos a\u00f1os y esperaba que sus destrezas y estudios le permitieran al se\u00f1or Avikar confiar en ella para el puesto.Tras una entrevista telef\u00f3nica, Ed\u00e9n pas\u00f3 al siguiente nivel y fue el mismo se\u00f1or Avikar quien la recibi\u00f3 para determinar su elegibilidad. La reuni\u00f3n ser\u00eda exitosa si no fuera por un detalle, Ed\u00e9n padec\u00eda del trastorno obsesivo compulsivo y por alg\u00fan motivo, ese d\u00eda, no pudo ocult\u00e1rselo a su posible jefe. Al descubrir sus propias acciones Ed\u00e9n piensa que est\u00e1 todo perdido, pero en esa mirada de \u00f3nix solo encontr\u00f3 aceptaci\u00f3n, algo que jam\u00e1s le ofrecieron. Ed\u00e9n se sinti\u00f3 descolocada y se pregunt\u00f3 qu\u00e9 suced\u00eda con \u00e9l para que fuera capaz de comprenderla. \u00bfAcaso ser\u00eda ella lo que \u00e9l necesitaba?Una historia donde los protagonistas se esfuerzan por controlar sus trastornos y las jugarretas de su mente. En una lucha constante por encontrar ese minuto de silencio mientras reciben la aceptaci\u00f3n del otro. Hallando el amor de una forma inesperada, inoportuna e imparable.</p>"}, {"id": 56353, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los vitrales de la Casa de los P\u00e1jaros han guardado, por a\u00f1os, los secretos de Olivia Adler. Mientras Alicia, una joven amante del misterio, redescubre el pasado de su familia a trav\u00e9s de una serie de pistas y acertijos, Elisa, una mujer atractiva que ha perdido el sentido de su vida, lucha contra el monstruo de sus pesadillas, d\u00eda y noche. Ambas, encontrar\u00e1n una amistad inesperada en su aventura hacia el profundo e inexplorado oc\u00e9ano de los s\u00edmbolos.\u00a0<br><br>Aves de Cristal: La Casa de los P\u00e1jaros, es una novela de suspenso psicol\u00f3gico, ambientada en la Ciudad de la Eterna Primavera, Cuernavaca, a principios del siglo XXI. Un viaje introspectivo a trav\u00e9s de las emociones m\u00e1s \u00edntimas de sus personajes y de los s\u00edmbolos que han poblado la psique humana desde tiempos inmemoriales, manteniendo al lector al filo de las p\u00e1ginas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56354, "comments": "<div><p class=\"description\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Samu ha invitado a Yimi a su casa y piensan pasar el d\u00eda jugando a la DS. Pero su hermana peque\u00f1a les estropea el plan. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n sus nintendos? La Enana todav\u00eda no sabe hablar pero va al cuarto de ba\u00f1o y se\u00f1ala el fondo al retrete. Para recuperarlas Samu, Yimi y sus amigos emprenden una ins\u00f3lita aventura por las tripas subterr\u00e1neas del barrio donde viven. Debajo de sus pies les espera un mundo oscuro lleno de peligros y emociones. \u00bfEncontrar\u00e1n sus nintendos? En Aventuras Subterr\u00e1neas. A por las Nintendos Perdidas, descubrimos una nueva voz de la narrativa infantil que dar\u00e1 mucho que hablar en el futuro.</span></font></p><p class=\"description\" style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 12px;\"><br></p></div>"}, {"id": 56355, "comments": "<p class=\"description\">Estas memorias contienen inmoralidades, malas costumbres, timos, palabrotas y asuntos del mal vivir, por lo que no son recomendables... si no quieres morirte de risa... Adolfo es un tipo muy especial que en clave de humor e iron\u00eda se aprovecha de las debilidades humanas, con mejores o peores resultados.</p>"}, {"id": 56356, "comments": "<div>Recorridos, reflexiones e irreverencias\n<br>Un gran libro de Ian Gibson sobre recorridos, reflexiones e \nirreverencias de Espa\u00f1a. Coincidiendo con el 60 aniversario de su \nllegada a Espa\u00f1a, Ian Gibson emprende la aventura de recorrer y analizar\n algunos de los lugares clave de nuestra geograf\u00eda para comprender el \nesp\u00edritu, la cultura y la realidad que nos rodea. Desde los escenarios \ndel Quijote hasta la frontera con Portugal, desde la secci\u00f3n de restos \n\u00edberos del Museo Arqueol\u00f3gico hasta la Granada de Lorca, el prestigioso \nhispanista reflexiona con su caracter\u00edstica iron\u00eda sobre temas que van \ndesde la desmemoria hist\u00f3rica hasta la costumbre nacional de hablar a \nvoces en los bares, al tiempo que rescata recuerdos y an\u00e9cdotas de esta \nhistoria de amor, no exenta de cr\u00edticas, con Espa\u00f1a.\u00a0</div>"}, {"id": 56357, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro de terror juvenil, nos pone en la piel de Enzo, un chico que hart\u00f3 de las peleas diarias de sus padres, decide irse a vivir solo. Meses despu\u00e9s, en su casa se presenta una chica, esta se trata de nada m\u00e1s, y nada menos que de su hermanastra. A partir de aqu\u00ed, comenzar\u00e1: la comedia, el romance, y tambi\u00e9n el terror.</span>"}, {"id": 56358, "comments": "<div>\n<p>En un mundo enigm\u00e1tico y cautivador, dos almas se entrelazan en una danza de misterio y pasi\u00f3n. En \u201cThe Scarlet diary\u00b4s secret\u201d, nos sumergimos en la historia de Layla y Olivia, dos j\u00f3venes que descubren un v\u00ednculo inesperado en la imponente mansi\u00f3n Clifford. Desde aquel inolvidable encuentro con la enigm\u00e1tica y radiante rubia, el destino las ha unido en una complicidad \u00fanica y un anhelo compartido por desentra\u00f1ar los secretos ocultos de su pasado. A medida que los d\u00edas pasan, Layla y Olivia se sumergen en conversaciones \u00edntimas, descubriendo emociones profundas y revelaciones que desaf\u00edan su comprensi\u00f3n del mundo. Con cada palabra pronunciada, el velo del misterio se desliza lentamente, revelando una historia tejida con dolor, amor y el anhelo de respuestas. Mientras Layla y Olivia se aventuran en la b\u00fasqueda de la verdad, enfrentar\u00e1n obst\u00e1culos y peligros que pondr\u00e1n a prueba su valent\u00eda y su lealtad. En esta emocionante novela llena de intriga y romance, \u201cThe Scarlet diary\u00b4s secret\u201d nos invita a adentrarnos en un mundo donde la oscuridad y la luz se entrelazan, y donde los secretos del pasado pueden cambiar el curso del presente. </p></div>"}, {"id": 56359, "comments": ""}, {"id": 56360, "comments": "<div>\n<p>Sue\u00f1o de un ni\u00f1o misionero que se convierte en realidad\u00a1Secuestrado! Mart\u00edn clav\u00f3 los ojos en las tres ametralladoras que lo apuntaban directamente a \u00e9l.\u00a0<br>Despu\u00e9s de intentar escapar, inclin\u00f3 su cabeza y esper\u00f3 a morir.\u00a0<br><br>La guerrilla hab\u00eda capturado a este joven misionero en las selvas de Colombia. Su reacci\u00f3n ante la adversidad y la fe de Mart\u00edn inspirar\u00e1n a los ni\u00f1os y j\u00f3venes lectores en su caminar personal con el Se\u00f1or. A su vez, este relato de la vida real llena de aventuras con sus equivocaciones humor\u00edsticas, los mantendr\u00e1n entretenidos hasta leer todas sus p\u00e1ginas</p></div>"}, {"id": 56361, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">V\u00edvencias de una mujer que se traslado sola a China a montar una fabrica en la China profunda, desconociendo el idioma el pa\u00eds y su cultura, una aventura que no dejara indiferente a nadie, y que va mas alla de la visi\u00f3n convencional que se tiene del Imperio del Centro, hay mas de una china, es un pa\u00eds inmenso y Inde Wind describe con humor varias en su relato .</span></p></div>"}, {"id": 56362, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Patuto acaba de cumplir cinco a\u00f1os y ya se siente adulto. No entiende por qu\u00e9 sus pap\u00e1s no lo dejan hacer lo que quiere. Su inocente l\u00f3gica y sus disparatadas ocurrencias lo meter\u00e1n en m\u00e1s de un problema.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ambientada en una \u00e9poca anterior a los videojuegos e internet, cuando s\u00f3lo bastaba la imaginaci\u00f3n para entretenerse, esta novela est\u00e1 llena de aventuras para chicos que los adultos con alma de ni\u00f1o disfrutar\u00e1n a carcajadas.</span></div>"}, {"id": 56363, "comments": ""}, {"id": 56364, "comments": ""}, {"id": 56365, "comments": ""}, {"id": 56366, "comments": ""}, {"id": 56367, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n, en M\u00e9xico, mas concretamente en Chichen-Itz\u00e1, acontecen los hechos que se relatan en esta historia rom\u00e1ntica que se convierte en una intensa aventura. Cuando El Gran Sacerdote Del Sol \u00f3 el Dios Chaac, dan una orden, hay que cumplirla y no fracasar, o se provoca su c\u00f3lera. El gran guerrero Canek (Serpiente Negra), recibe el encargo sagrado de sacrificar, hundi\u00e9ndola en las aguas cenagosas del Cenote Sagrado de Chichen-Itz\u00e1 a una joven doncella, Itzia. Pero Canek fracasa con lo que Itzia, consigue escapar. Ya en nuestros d\u00edas, un Canek reencarnado en Yumil, persigue implacablemente a una Itzia reencarnada en Lupita. La aventura, con situaciones estresantes y violentas en muchos momentos, acaba de forma inesperada\u2026</span>"}, {"id": 56368, "comments": ""}, {"id": 56369, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Jim Bean, un inmigrante, residente de Los \u00c1ngeles, cansado de la sociedad y del sistema pol\u00edtico, de una vida cara y miserable que incluye trabajar como limpiador de cloacas, y una esposa que lo enga\u00f1\u00f3 hasta en la paternidad de sus hijos, encuentra la posibilidad de dejar todo atr\u00e1s y disfrutar de la felicidad plena, al aceptar una oferta para irse a una isla lejana en donde el dinero ni los prejuicios existen. lo espera una promesa de vivir en total libertad, sin gobierno y sin impuestos. Jim parte y comienza con alegr\u00eda y esperanza su nueva vida en la isla Inaccesible. Pero no todo ser\u00e1 lo que parece, y Jim tendr\u00e1 m\u00e1s preguntas que respuestas, hasta que al final la Avenida V, y sus misteriosos vecinos, develan su misterio. Especialmente Leona, aquella extra\u00f1a vecina que vive con el tigre.\u00a0</span>"}, {"id": 56370, "comments": "<div><p style=\"margin: 0px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif;\">No era producto de la imaginaci\u00f3n del teniente de polic\u00eda Wes Kimball. Cara Hughes, la investigadora de Atlanta, era impresionantemente sexy, esbelta, llena de curvas\u2026 y se dec\u00eda que dorm\u00eda con una navaja bajo la almohada. Wes iba a tener que luchar contra la atracci\u00f3n que sent\u00eda por ella. </p><p style=\"margin: -4px 0px 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif;\">Cara se sent\u00eda igualmente intrigada, pero ambos estaban dedicados a su trabajo y sab\u00edan que su aventura acabar\u00eda tarde o temprano. Aunque no pod\u00edan negar lo apasionante que pod\u00eda llegar a ser un romance temporal...</p></div>"}, {"id": 56371, "comments": ""}, {"id": 56372, "comments": ""}, {"id": 56373, "comments": ""}, {"id": 56374, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Avalancha es el m\u00e1s reciente libro de cuentos de Yolanda Arroyo Pizarro. Un conjunto de poderosos relatos que se cuentan con la inmediatez de la oralidad y la tenacidad de la mejor narrativa hispanoamericana. Su fortaleza son sus personajes -predominantemente femeninos- que se enfrentan a diversas situaciones, desde variados espacios y tiempos, y se presentan descarnados en sus deseos, sue\u00f1os, pesares y frustraciones, delineados con tal \u00edmpetu que el lector llega a sentirse en ellos. Delegada de PR en el Bogot\u00e1 39, Yolanda Arroyo Pizarro es Instructora Educativa de Tecnolog\u00eda. Ha escrito ensayos para la p\u00e1gina de literatura ciudadseva.com, columnas para las revistas virtuales Derivas.net, Letras Salvajes, Letralia Tierra de Letras y Narrativa Puertorrique\u00f1a; tambi\u00e9n para los peri\u00f3dicos El Vocero de Puerto Rico y La Expresi\u00f3n. Sus cuentos han aparecido en las revistas culturales Pre\u00e1mbulos y Tonguas. Es autora de un libro de cuentos, \"Origami de letras\"(2004), y de una novela Premio PEN Club 2006, \" Los documentados\" (2005).\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56375, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfAcaso lleg\u00f3 a gobernar una mujer en M\u00e9xico-Tenochtitlan? \u00bfQu\u00e9 causas influyeron para que una mujer alcanzara la cima del poder de la m\u00e1xima potencia del Anahuac? Amores imposibles, innumerables desaf\u00edos y peligrosas intrigas palaciegas deber\u00e1 superar la princesa mexica Atotoztli, junto a su fiel escriba Yollotl asentando en los libros con sus pinturas, la historia y el camino que la llev\u00f3 a ser considerada la primera reina de M\u00e9xico-Tenochtitlan.</font>"}, {"id": 56376, "comments": ""}, {"id": 56377, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ava lo dijo despu\u00e9s, La novela y su proceso de escritura paso a paso, de Silvia Adela Kohan, es dos libros en uno: una novela y un manual sobre c\u00f3mo se escribi\u00f3 la novela.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La novela explora la vida de cuatro mujeres, met\u00e1fora de nuestra \u00e9poca en la que las mujeres \u00abdescentran\u00bb a los hombres. Comienza cuando Ava descubre en el telediario que su marido tiene una amante. Trata de la independencia afectiva vinculada a los sentimientos, a la identidad, al deseo, al decir y al callar, y a la creaci\u00f3n novelesca.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A la vez, es la explicaci\u00f3n de c\u00f3mo se ha escrito Ava lo dijo despu\u00e9s, el paso de la idea inicial a la matriz narrativa, la relaci\u00f3n entre personajes y autor, la elaboraci\u00f3n de ese mundo novelesco y las claves para que resulte cre\u00edble y sugerente.</span></div>"}, {"id": 56378, "comments": ""}, {"id": 56379, "comments": "<div>\n<p>La autora de \u201cMapocho\u201d vuelve a la novela con \u201cAv. 10 de Julio Huamachuco\u201d, un libro extra\u00f1o, sin concesiones, realista y fant\u00e1stico a la vez, que sigue hasta el presente las huellas de quienes participaron en la rebeli\u00f3n de los estudiantes secundarios de los a\u00f1os 80. Una especie de \"Actores secundarios\" (la pel\u00edcula de Jorge Leiva), pero en clave apocal\u00edptica, donde el mundo de los muertos se conecta con el de los vivos a trav\u00e9s de la memoria y de Internet, en un marco desolador de vidas frustradas, tiendas de repuestos automotrices y barrios en demolici\u00f3n. Con \u201cMapocho\u201d, Nona Fern\u00e1ndez vuelve a situarnos en lugares claves de Santiago, sus arterias principales, si antes fue el r\u00edo Mapocho, ahora es la m\u00e1s popular calle en d\u00f3nde se venden repuestos para autom\u00f3viles. Lo reconocible, lo popular y lo urbano, parecen ser los motivos que consolidan a esta autora chilena.</p></div>"}, {"id": 56380, "comments": "<div>\n<p>UN REPASO C\u00d3MICO A TODOS LOS GRANDES AUTORESLiteraturas orientales - La literatura griega - La literatura latina - La literatura europea medieval - Or\u00edgenes de la literatura espa\u00f1ola - El Renacimiento y el humanismo - El barroco - El neoclasicismo - El romanticismo - El realismo - La literatura moderna en Europa y Am\u00e9rica - El siglo XX en Espa\u00f1a</p></div>"}, {"id": 56381, "comments": "\u2022 \u00bfQui\u00e9n fue \u00c9douard Lev\u00e9? Fot\u00f3grafo hiperrealista, pintor, autor de cuatro libros sorprendentes. Nadie habl\u00f3 como \u00e9l de la propia vida y de la propia muerte.   \u2022 Su Autorretrato es un libro radical, descarnado y exquisito que poco a poco nos va desarmando, cautivando y metiendo dentro de una ficci\u00f3n perfecta, que fluct\u00faa entre la realidad y el deseo, y en ese intersticio revela la fragilidad y la belleza del ser humano.   \u2022 Con una prosa de tono seco y enga\u00f1osamente distante, Lev\u00e9 expone su breve pero intensa vida al lector hasta en sus m\u00e1s m\u00ednimos detalles. M\u00e1s o menos al azar, va hilando gustos, momentos, sensaciones, an\u00e9cdotas, observaciones y pareceres personales, sobre s\u00ed mismo y sobre el mundo. Ning\u00fan aspecto queda fuera: sexo, pol\u00edtica, est\u00e9tica, filosof\u00eda, arte, familia, amistad, trabajo, infancia, en una sucesi\u00f3n de sentencias que en la acumulaci\u00f3n crean un ritmo hipn\u00f3tico y fascinante."}, {"id": 56382, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gu\u00eda r\u00e1pida para escritores</b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Muchas personas han escrito una novela y no saben o no se atreven a mostrarla al mundo. \u00bfPor d\u00f3nde empezar? \u00bfEs mi novela suficientemente buena? Si no tengo editorial, \u00bfc\u00f3mo puedo atopublicarla? Estas son preguntas comunes que todos los autores independientes nos hemos hecho alguna vez.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si has llegado aqu\u00ed es porque eres un escritor o escritora emergente que aspiras a que tu novela sea le\u00edda por cientos y miles de personas. En este ebook vamos a repasar una serie de tareas que pulir\u00e1n tu texto y mejorar\u00e1n tu marca de escritor para que realices un lanzamiento profesional.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56383, "comments": "<div>\n<p>Espa\u00f1a, 1989.</p>\n<p>Un agricultor encuentra el cuerpo de una adolescente que parece haber muerto sin signos de violencia. Adem\u00e1s, la autopsia no puede esclarecer la verdadera causa de la muerte, lo que dificulta enormemente la investigaci\u00f3n.</p>\n<p>El grupo de Delitos contra las Personas de la Guardia Civil descubrir\u00e1 que junto a la chica hab\u00eda dos j\u00f3venes m\u00e1s que se encuentran en paradero desconocido, pero ni familiares ni amigos han denunciado las desapariciones.</p>\n<p>\u00bfEstar\u00e1n escondidos porque son los culpables de la muerte de su amiga?</p>\n<p>\u00bfSer\u00e1 que alguien les ha hecho \u201cdesaparecer\u201d?</p></div>"}, {"id": 56384, "comments": "<div><p class=\"description\">El protagonista de Autopsia es un joven obsesionado por una oscura acci\u00f3n de su pasado: el acoso a una compa\u00f1era de colegio, Laura Buey, a la que cree haber arruinado la vida y de la que despu\u00e9s no ha vuelto a saber nada. En un discurso obsesivo, a veces delirante, el protagonista pasa revista a todos los actos de violencia que han tenido lugar en su entorno: las tribus urbanas de su juventud, la lucha de clases, las relaciones de pareja, la literatura, la familia, la amistad\u2026.</p><p class=\"description\">La novela, que tiene algo de retrato colectivo de la primera generaci\u00f3n que tuvo acceso a Internet y ampli\u00f3 los mitos privados para hacerlos p\u00fablicos, es un intento de reflexi\u00f3n sobre la culpa, la venganza, la paternidad, la dificultad de afirmar la personalidad en una ciudad de provincias\u2026 pero tambi\u00e9n sobre la apropiaci\u00f3n de las experiencias ajenas, sobre las redes sociales, sobre los \u00eddolos y los personajes an\u00f3nimos que trazan y destruyen al mismo tiempo nuestra educaci\u00f3n sentimental.</p></div>"}, {"id": 56385, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Carlos Narv\u00e1ez lo abandon\u00f3 todo para ir en busca de su sue\u00f1o. Cuando el mundo se fue en su contra, dici\u00e9ndole que no lo conseguir\u00eda, \u00e9l se esforz\u00f3 para demostrarles cu\u00e1n equivocados estaban. Por lo que, junto a su mejor amigo, Alejandro, form\u00f3 una peque\u00f1a agrupaci\u00f3n en el garaje y pele\u00f3 duro hasta convertirla en la mejor banda de rock de la d\u00e9cada. Las estrellas brillan finalmente y la gloria est\u00e1 al alcance de sus dedos. Entonces Alejandro no solo le confiesa que es gay, sino sus verdaderos sentimientos y Carlos entra en crisis. Incluso si no se considera homof\u00f3bico \u2014aunque, \u00bfno ser\u00eda mejor si los\u00a0</span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">raritos\u00a0</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">viven separados de los normales por un enorme muro?\u2014, \u00e9l no est\u00e1 dispuesto a soportar la porquer\u00eda arco\u00edris sin importar de qui\u00e9n venga. Pero cuando Alejando decide ha tenido suficiente y renuncia, Carlos juega sus \u00faltimas cartas sin detenerse a considerar las consecuencias. Porque \u00bfdesde cu\u00e1ndo el coraz\u00f3n roto de su mejor amigo ha sido un problema y no una bendici\u00f3n? \u00c9l debi\u00f3 de haber sabido que la autopista al infierno est\u00e1 plagada de [no tan] buenas intenciones y, en su caso, el conductor de la f\u00fanebre carroza es el orgullo.</span></p></div>"}, {"id": 56386, "comments": "<div><h3 style=\"font-size: 1em; margin: 0px 0px 0.25em; font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Empieza el Bootcamp hoy y ser\u00e1s capaz de:</h3><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><ul style=\"margin: 1.12em 0px 1.12em 20px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br><li style=\"margin: 0px 0px 0px 20px;\">Incrementar tu Autoestima en un 200%\u00a0</li><br><li style=\"margin: 0px 0px 0px 20px;\">Eliminar los h\u00e1bitos que te impiden ser el hombre que quieres ser</li><br><li style=\"margin: 0px 0px 0px 20px;\">Obtener una excelente condici\u00f3n f\u00edsica; requisito indispensable para triunfar</li><br><li style=\"margin: 0px 0px 0px 20px;\">Dejar la Pornograf\u00eda y la Masturbaci\u00f3n\u00a0</li><br><li style=\"margin: 0px 0px 0px 20px;\">Aumentar tu\u00a0<strong>Energ\u00eda Sexual\u00a0</strong></li><br><li style=\"margin: 0px 0px 0px 20px;\">Y mucho m\u00e1s...!</li></ul></div>"}, {"id": 56387, "comments": "La cultura predominante desprecia profundamente las ventajas de los v\u00ednculos colectivos y los valores comunes para hacer frente a los asuntos que son de todos y cada uno. Sois libres, nos dicen, porque pod\u00e9is acumular ilimitadamente bienes materiales, aunque eso suponga el sufrimiento de otros seres humanos y el colapso del planeta. Hoy son muchas las personas que se plantean la necesidad de llevar a cabo un cambio cultural, que no desean simplemente plegarse a los mecanismos que nuestra sociedad \u2014toda sociedad\u2014 tiene ya dispuestos para ahormarnos; tambi\u00e9n son muchas las que se sienten impotentes ante las dificultades que obstaculizan esa transformaci\u00f3n. Para todas ellas est\u00e1 dedicado este libro. Porque a diferencia de, por ejemplo, los chimpanc\u00e9s, los seres humanos tienen muchas opciones de modificar reflexivamente su conducta, de ah\u00ed que Jorge Riechmann nos muestre algunas de las rutas para emprender el camino de una autoconstrucci\u00f3n cr\u00edtica, tanto personal como colectiva. \u00bfQuiere esto decir que quienes quieren cambiar los est\u00e1ndares culturales del consumo conspicuo est\u00e9n en contra de los placeres en la vida cotidiana? No; est\u00e1n en contra de la desigualdad y, por lo tanto, contra aquellos refinamientos y placeres que se compran a costa del padecimiento de otros. Por eso, este libro se interroga por algunas dimensiones culturales de esa posible transformaci\u00f3n y desemboca en propuestas como las ecosof\u00edas, el descentramiento del ego y la militancia de la alegr\u00eda."}, {"id": 56388, "comments": ""}, {"id": 56389, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfTe Imaginas Con AUTOCONFIANZA Para Estar Siempre Seguro De Ti Mismo, Convencer A La Gente Y Conseguir Un Gran Proyecto Cada Mes?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si lo has intentado todo para ganar autoconfianza\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si el miedo te frena para conseguir tus objetivos\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si te impone conocer gente nueva\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si nunca terminas lo que empiezas\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si te gustar\u00eda tener un Autocontrol a prueba de bombas\u2026.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Entonces este m\u00e9todo es para ti.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Porque todos quieren tener autoconfianza, \u00bfpero c\u00f3mo se consigue exactamente?</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por eso en este libro David te da el m\u00e9todo paso-a-paso en 7 d\u00edas para aumentar tu autoestima y lanzarte. Es un Plan De Acci\u00f3n pr\u00e1ctico. Sin teor\u00edas. (Y tampoco necesitas saber de psicolog\u00eda.)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con Una Autoestima Alta No Tendr\u00e1s Competencia Y Ganar\u00e1s M\u00e1s Dinero\u2026 Y Amigos\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este sistema probado ha funcionado con todo tipo de personas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Conseguir\u00e1s:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 Un M\u00e9todo Expr\u00e9s para subir tu autoconfianza \u00a1hoy mismo!\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 Autoconfianza para ganar mucho dinero\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 Estar confiado y seguro de ti mismo incluso los d\u00edas que no est\u00e9s motivado\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 La herramienta para convertirte en l\u00edder gracias a tu nueva autoconfianza\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ser\u00e1 el \u00b4click\u00b4 en tu cerebro para despertarte.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No es La Inteligencia. Cualquier Persona Hundida Y Sin Esperanza Puede Convertir Su Vida En Un \u00c9xito. Aunque Antes Fracasara. Aunque Estuviera Desesperado.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La gente abandona porque cree que tiene que ser el m\u00e1s listo o el mejor formado. Pero la autoconfianza supera cualquier habilidad.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los que llegaron lejos fue por creer en s\u00ed mismos. Por atreverse. Por lanzarse aunque al principio fallaran. Y a esa confianza la llamaron inteligencia.. \u201c\u00a1Qu\u00e9 listo es!\" Pero fue autoconfianza.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un Plan De Acci\u00f3n En 7 Pasos Para Programar Tu Autoconfianza Y Ser Magn\u00e9tico En Una Semana\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con este libro dar\u00e1s pasos al frente sin miedo. Te atrever\u00e1s con todo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Porque David te da el m\u00e9todo r\u00e1pido para eliminar tu falta de seguridad. Y sin el tono narcisista de \u201cmira c\u00f3mo lo consegu\u00ed y el \u00e9xito que tengo.\u201d\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tendr\u00e1s todas las claves para disparar tu autoestima. (Sin vaguedades sobre el destino o la energ\u00eda.)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y tambi\u00e9n descubrir\u00e1s:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 C\u00f3mo superar cualquier adversidad\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 Los 3 Pasos para eliminar cualquier pensamiento negativo\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 El sistema para conseguir resultados los d\u00edas grises\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 El m\u00e9todo para superar cualquier cr\u00edtica\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 Por qu\u00e9 la inspiraci\u00f3n no sirve para ganar autoconfianza (aunque quede muy cinematogr\u00e1fica)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 Lo que necesitas saber sobre la gente que te rodea para aumentar tu confianza\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 El m\u00e9todo de los 20 minutos para pasar de desmoralizado a superconfiado\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 La trampa que matar\u00e1 tu autoconfianza sin darte cuenta. CUIDADO.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 La ventaja que trae el siglo XXI para conseguir tus objetivos\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 Un peque\u00f1o h\u00e1bito que acelerar\u00e1 tu autoconfianza a\u00fan m\u00e1s\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 La autoconfianza para lanzarte a tu gran proyecto\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 La autoconfianza para relacionarte y conocer m\u00e1s gente (se acab\u00f3 aislarte)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 C\u00f3mo tener autoconfianza para atreverte con varios objetivos a la vez\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 El virus bueno que te ayudar\u00e1\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 5 Consejos para disparar la autoconfianza de ganar m\u00e1s dinero\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2022 El efecto r\u00e9cord. Querr\u00e1s comerte el mundo\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Imag\u00ednate liderar t\u00fa. \u00bfPor qu\u00e9 no conseguir tus sue\u00f1os atrevi\u00e9ndote con lo que nadie se atreve?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tendr\u00e1s la seguridad en ti mismo de los que llegan lejos. Garantizado.</span></div>"}, {"id": 56390, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Juan es un taxista millonario y superdotado. Por recomendaci\u00f3n de su psic\u00f3loga escribe la historia de su vida, que tiene como hilo conductor su mala suerte. Siempre ha estado en el lugar menos indicado en el momento m\u00e1s inoportuno. As\u00ed, el destino le lleva a estar en Nueva York cuando cayeron las Torres Gemelas, en Madrid en el 11M o en Galicia durante la cat\u00e1strofe ecol\u00f3gica del Prestige.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todo comienza cuando sus padres le env\u00edan, cuando era ni\u00f1o, a un pueblo de La Mancha. All\u00ed conocer\u00e1 a Ocha, su primer amor, que le regala un colgante que pondr\u00e1 su mundo patas arriba. A Juan, en este relato lleno de humor, de giros inesperados y plagado de personajes exc\u00e9ntricos, le acompa\u00f1an su peculiar familia y lo poco que no ha podido arrebatarle su mala fortuna; sus amigos.</span></div>"}, {"id": 56391, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Libro para ni\u00f1os con una tem\u00e1tica muy original, donde sultanes y sus princesas; hadas, caballeros y dragones; magos y pir\u00e1mides mayas; hacen parte del fant\u00e1stico viaje de una profesora y un conductor de bus escolar, que junto con los p\u00e1rvulos pasajeros experimentan varias aventuras de \u00e9poca y fantas\u00eda, donde la ilimitada imaginaci\u00f3n de los ni\u00f1os se encuentra muy comprometida. Literatura infantil con variados cuentos cortos para todas las edades. Dime cu\u00e1ndo ir a tu imaginaci\u00f3n y entretenerte mejor que un PS3 o un ipod.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56392, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Luc\u00eda se casa y en un d\u00eda tan especial me embarga la nostalgia de tiempos pasados. S\u00e9 bien lo que es el amor, su padre y yo tuvimos el nuestro de pel\u00edcula. A veces comedia, a veces drama, pero siempre rom\u00e1ntica. Solo deseo que ella tenga su vida feliz sin tantos baches en el camino. Nuestro camino, como hoy el suyo, empez\u00f3 en un simple autob\u00fas, y esta es nuestra historia.</span></p></div>"}, {"id": 56393, "comments": "\u00bfQu\u00e9 sucede cuando la plenitud de una p\u00e1gina escrita se convierte, a trav\u00e9s de los ojos del lector, en el vac\u00ed\u00ado de aquella abstracci\u00f3n que llamamos experiencia? \u00bfY si el lector en cuesti\u00f3n es el propio autor que, reley\u00e9ndose, elabora sus interesantes \u00abpo\u00e9ticas a posteriori\u00bb;? Aparece una obra intrigante sobre los meandros de la escritura que se puede disfrutar en varios niveles: si ya hemos le\u00ed\u00addo los libros de Tabucchi de los que se trata, podemos revisitar aquellas atm\u00f3sferas a la luz de las nuevas sugerencias; si por el contrario no los hemos le\u00ed\u00addo, podemos aprovechar la ocasi\u00f3n para rellenar la laguna. Autobiograf\u00ed\u00adas ajenas acoge a un elenco singular: Baudelaire y Paolo Conte, Heidegger e Imelda Marcos, Montale y Andr\u00e9a Ferr\u00e9ol; y no es un ensayo literario, aunque para los entendidos sea de lo m\u00e1s provechoso y sugerente. Una obra que transforma la \u00ed\u00adntima interlocuci\u00f3n con uno mismo en un diestro artificio de reflejos y autorreflejos."}, {"id": 56394, "comments": "Despu\u00e9s de haber explorado en numerosas tradiciones inici\u00e1ticas de Oriente y Occidente, Ramiro Calle vuelca en este libro toda su experiencia como buscador espiritual: desde su infancia y las lecturas que lo marcaron, sus numerosos viajes a Asia, sus inicios en el yoga a los quince a\u00f1os, su experiencia con diferentes m\u00e9todos psicoterap\u00e9uticos, sus encuentros con los maestros de yoga y meditaci\u00f3n m\u00e1s reconocidos del mundo\u2026 todos los recuerdos de una vida dedicada a cultivar la paz interior. Por supuesto, el autor habla tambi\u00e9n de sus relaciones y las personas que m\u00e1s signifi caron en su vida, tanto familiares, como compa\u00f1eras y amigos. Un cap\u00edtulo aparte merece la enfermedad que lo aquej\u00f3 no hace mucho tiempo y lo llev\u00f3 a experienciar en carne propia la proximidad de la muerte. Por todo ello, esta obra se convertir\u00e1 tanto en un referente para los seguidores de Ramiro Calle como en un ameno y honest\u00edsimo compa\u00f1ero de viaje para los exploradores en la senda espiritual."}, {"id": 56395, "comments": ""}, {"id": 56396, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El tema es de absoluta actualidad: el aborto visto como lo que es, un crimen de lesa humanidad (para decirlo con palabras tan en boga), pero no en forma pol\u00e9mica sino a trav\u00e9s de un ser que est\u00e1 en el vientre de su madre, desde donde teje un di\u00e1logo con su \u00e1ngel de la guarda, al que expresa sus anhelos, pero pronto tambi\u00e9n sus temores de ser eliminado mediante el aborto que fogonea su padre, conjurado con un m\u00e9dico de triste fama, y la debilidad de su madre por defenderlo</span></div>"}, {"id": 56397, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQui\u00e9n traza el dibujo de una vida? En Autobiograf\u00eda de mi padre es el hijo quien asume esta tarea: \u00abLa palabra de mi padre muerto reclamaba hablar a trav\u00e9s de m\u00ed como no hab\u00eda hablado nunca, m\u00e1s all\u00e1 de nuestras dos fuerzas reunidas\u00bb. Y as\u00ed comienza a narrarse, en primera persona, Simcha Apashevsky: nacido en un territorio fronterizo de la Rusia meridional, hu\u00e9rfano de madre y superviviente de un despiadado siglo con dos guerras mundiales y un holocausto. Una cuesti\u00f3n obsesiona a este modesto m\u00e9dico con vocaci\u00f3n de intelectual: \u00bfqu\u00e9 lugar ocupa la \u00e9tica en la vida social? Es decir, \u00bfc\u00f3mo podemos ser justos, e incluso felices, en un mundo que no lo es? Padece asimismo un desarraigo interior: un matrimonio desafecto, una familia a la que no comprende y un nuevo hogar, Francia, donde debe ocultar su apellido jud\u00edo.</p>\n<p>Con este gran cl\u00e1sico de 1987, Pierre Pachet reinvent\u00f3 la literatura autobiogr\u00e1fica. En primer lugar, por su singular estilo: la vida no se cuenta aqu\u00ed como una sucesi\u00f3n de instantes parcelados, sino en su duraci\u00f3n, en su experiencia del tiempo. Pero tambi\u00e9n, gracias a una sutil\u00edsima complejidad emocional: Pachet da voz a todas las edades de su padre, sin juzgarlo ni tampoco idealizarlo, comprendiendo su vulnerabilidad y su ocasional intolerancia, su luminoso y \u00e1spero envejecimiento.</p>\n<p>Autobiograf\u00eda de mi padre es el hermos\u00edsimo relato de una vida guiada por un azar ciego (de cualquier vida, en definitiva) comparable al Ivan Illich de Tolst\u00f3i o a los relatos de Ch\u00e9jov. \u00abUn trabajo de autoscopia realizado sobre un sujeto vivo o, mejor dicho, moribundo, lo cual viene a ser lo mismo.\u00bb</p></div>"}, {"id": 56398, "comments": "<P>\"Autobiograf\u00eda del algod\u00f3n Autobiograf\u00eda algod\u00f3n dota de un nuevo y  extraordinario significante al territorio de la frontera norte de   M\u00e9xico, que aqu\u00ed se erige majestuoso sobre el movimiento n\u00f3mada y las  rutas de recuerdos.\" Y\u00e1snaya Elena Aguilar Indagar sobre el origen  personal es abrir la puerta a muchas preguntas, a silencios y respuestas  impensadas que a veces terminan por  ser un rev\u00e9s de la memoria. En  Autobiograf\u00eda del algod\u00f3n, Cristina Rivera Garza sigue con curiosidad y  asombro los pasos de aquellos hombres y mujeres que habitan su pasado  familiar, obreros y campesinos que trabajaron la tierra que ahora  conforma la frontera entre Tamaulipas y Texas, una regi\u00f3n que alcanz\u00f3 un  alto nivel econ\u00f3mico, social y cultural gracias al sistema de siembra  del algod\u00f3n. Es as\u00ed que esta novela es, adem\u00e1s de \u00edntima, un reencuentro  con el territorio. O un desencuentro, debido a la migraci\u00f3n,  deportaci\u00f3n, expulsi\u00f3n y repatriaci\u00f3n de aquellos campesinos algodoneros  que, tras el fracaso del sistema, dejaron libre su espacio, antes  s\u00edmbolo de progreso, hoy ocupado por la llamada guerra contra el narco.</P>"}, {"id": 56399, "comments": ""}, {"id": 56400, "comments": ""}, {"id": 56401, "comments": "<div>\n<p>A lo largo de todos estos a\u00f1os, he podido ver c\u00f3mo ha aumentado la poblaci\u00f3n de personas diagnosticadas con trastornos del espectro autista (TEA), se han formado terapeutas, asociaciones, centros terap\u00e9uticos y se ha dado a conocer el autismo en los medios y en la sociedad. Tener informaci\u00f3n, inevitablemente, nos hace mejorar d\u00eda a d\u00eda nuestro trabajo, colabora para que las familias comprendan y obtengan herramientas para poder educar mejor a sus hijos, y tambi\u00e9n ayuda a que la sociedad sea m\u00e1s comprensiva y est\u00e9 mejor dispuesta a la integraci\u00f3n de personas con una discapacidad \"no visible\". Una discapacidad f\u00edsica o \"visible\" posiciona a la sociedad en un lugar m\u00e1s claro en cuanto a sensibilidad, respeto, comprensi\u00f3n y ayuda. Las personas con autismo aparentan ser \"normales\" en su aspecto, pero con \"actitudes sociales\" muy llamativas e inentendibles, que ubican a las familias en un lugar constante de culpa, verg\u00fcenza e incomprensi\u00f3n, por lo que libros como este son de gran importancia para entender la naturaleza de este tipo de trastornos, su magnitud e impacto en la vida familiar, escolar y social.</p></div>"}, {"id": 56402, "comments": "<p>'Lonely Planet guides are, quite simply, like no other'. New York Times<p>The ultimate, most comprehensive guide to travelling in Australia includes up-to-date reviews of the best places to stay, eat, sights, cultural information, maps, transport tips and a few best kept secrets &#8211; all the essentials to get to the heart of Australia.<p>This guide is the result of in-depth research by 13 authors and local experts who immersed themselves in Australia, finding unique experiences, and sharing practical and honest advice, so you come away informed and amazed.<p>Inside Lonely Planet Australia:<p>\u2022 Full color styling and images<p>\u2022 Over 150 clear, easy-to-read maps; including pull-out country map<p>\u2022 A brilliant new page layout for fast and hassle-free reading while on the go<p>\u2022 Itineraries organized by region or length of trip<p>\u2022 Up-to-date recommended points-of-interest &#8211; covering eating, sleeping, going out, shopping, activities and attractions<p>\u2022 In-depth features..."}, {"id": 56403, "comments": "<div><p></p><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px; text-align: justify;\">\u00bfPor qu\u00e9 la austeridad es tan controvertida? Sus detractores sostienen que puede generar espirales negativas que provoquen un decrecimiento econ\u00f3mico a\u00fan mayor. Sus partidarios argumentan que los d\u00e9ficits fiscales deben abordarse de forma agresiva y eliminarse cueste lo que cueste. Este libro magistral, obra de tres expertos mundiales en la materia, demuestra que, en realidad, no hay una \u00fanica clase de austeridad y que algunas son buenas y otras malas.</div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Bas\u00e1ndose en miles de medidas fiscales adoptadas por diecis\u00e9is econom\u00edas avanzadas en los \u00faltimos cuarenta a\u00f1os, </font><i style=\"font-size: 13px;\">Austeridad</i><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"> valora la efectividad para reducir la deuda de las subidas de impuestos y de los recortes de gasto. Y muestra que el coste de los recortes es mucho menor que el del aumento de impuestos. </font></div></font><div style=\"text-align: justify;\"><br></div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><div style=\"text-align: justify;\">La austeridad expansiva puede hacer que los recortes de gasto impulsen incrementos de la producci\u00f3n. Son, adem\u00e1s, mucho m\u00e1s eficaces que las subidas de impuestos para reducir el crecimiento de la deuda. Los autores tambi\u00e9n demuestran que, en contra de lo que en muchas ocasiones se cree, la austeridad no significa el fin de la carrera pol\u00edtica de quienes apuestan por ella, y ofrecen nuevas perspectivas sobre c\u00f3mo se adopt\u00f3 en diversos pa\u00edses europeos tras la \u00faltima crisis financiera.</div></font><div style=\"text-align: justify;\"><br></div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><div style=\"text-align: justify;\">Una nueva mirada a un asunto clave de nuestro tiempo basada en los hechos y no en la ideolog\u00eda.</div></font></div>"}, {"id": 56404, "comments": "<div>\n<p>A sus cuarenta a\u00f1os, Chris Astor est\u00e1 viviendo el peor momento de su vida. Poco antes, su mundo era perfecto: ten\u00eda un trabajo importante, un hogar acogedor y una preciosa hija, Becky, que lo adoraba. Y de pronto el divorcio lo deja solo. Becky tuvo que superar un enorme desaf\u00edo antes de convertirse en una joven alegre y vital. Pero la separaci\u00f3n de sus padres deja huella, sobre todo en su relaci\u00f3n con su padre. Antes intercambiaban largas historias de mundos imaginarios. Hoy casi no se hablan. Paralelamente, Tamarisk, el mundo imaginario que Becky y Chris crearon a lo largo de los a\u00f1os, ha desarrollado vida propia. Pero Miea, su joven reina, s\u00f3lo sabe que la ecolog\u00eda de su maravilloso reino est\u00e1 ahora en peligro.<br><br>En el momento crucial de sus vidas, Becky y Miea se conocen. Para Becky, es casi inconcebible que Tamarisk sea un mundo real. Para Miea, es casi imposible que una ni\u00f1a haya creado su mundo. Para Chris, es casi un milagro volver a vivir algo importante para Becky, su hija. Juntos deber\u00e1n guardar el secreto de por qu\u00e9 esos dos mundos, el uno real y el otro imaginario, se han cruzado en un mismo plano.</p></div>"}, {"id": 56405, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">He terminado con el romance. He terminado con los hombres, humanos o de otro tipo. Especialmente guerreros alien\u00edgenas como Grothar el Azote. Despiadado. Sin coraz\u00f3n. Aterrador. Est\u00e1 feliz de decirles a todos eso. Todos lo creen. Yo no estoy tan seguro. Si es el cruel pirata espacial que dice ser, tengo algunas preguntas... \u00bfPor qu\u00e9 es tan protector conmigo y con los ni\u00f1os a mi cargo? \u00bfPor qu\u00e9 la visi\u00f3n de su cuerpo musculoso y rojo hace que se me corte la respiraci\u00f3n? \u00bfY por qu\u00e9 su tacto hace que algo en mi pecho se agite?</span></p></div>"}, {"id": 56406, "comments": "<div><p class=\"description\">Esta novela nos permite asistir a la controvertida reconstrucci\u00f3n de uno de los momentos m\u00e1s determinantes de la civilizaci\u00f3n occidental: el surgimiento de la Iglesia como instituci\u00f3n de poder. Este proceso, emprendido en medio de la corrupci\u00f3n y el fanatismo del siglo V, durante los \u00faltimos destellos de una Antig\u00fcedad ya exhausta, acab\u00f3 con la posibilidad de una religi\u00f3n diferente, tal y como parec\u00eda intuirse en el primer cristianismo.</p><p class=\"description\">Hipa, un atribulado y vacilante monje-m\u00e9dico, realiza una marcha por el norte de \u00c1frica y Oriente Pr\u00f3ximo que no solo ser\u00e1 un viaje de autoconocimiento, sino que tambi\u00e9n le servir\u00e1 para presenciar e implicarse en el fervor de la \u00e9poca m\u00e1s cruel. Las soflamas de Cirilo, el anatema de Nestorio, la tortura y muerte de Hipatia, la ignorancia como introducci\u00f3n a la violencia, la histeria de toda una sociedad\u2026 Todo ello conforma el paisaje de un tiempo tan perturbador como atractivo, y tambi\u00e9n todo ello queda recogido sin ambages en Azazel.</p><p class=\"description\">La obra nos llega envuelta en una gran pol\u00e9mica, m\u00e1s de la que habr\u00eda cabido esperar: Ziedan, quien no ha tenido reparos a la hora de desvelar la ferocidad gracias a la cual se impuso la Iglesia, o al menos una Iglesia, fue en su momento duramente atacado por la comunidad copta de Egipto y tuvo que afrontar incluso la amenaza de c\u00e1rcel. Como siempre, la verdad resulta inc\u00f3moda</p></div>"}, {"id": 56407, "comments": "Azabache: Cr\u00f3nicas de Antonia.\n\nSan Basilio de Palenque, Colombia. 1953.\n\nPrimer pueblo libre de Am\u00e9rica.\n\nCuenta la historia de Antonia P\u00e9rez Tejedor una chica de diecisiete a\u00f1os que se cuestiona muchas cosas en la vida, una de ellas, el abandono de su madre. Esta la dej\u00f3 al cuidado de la familia de su padre cuando ten\u00eda tan solo ocho a\u00f1os de edad, no obstante a Antonia y a su nueva familia comienzan a tener sucesos muy extra\u00f1os uno tras otro, que su \u00fanico pensamiento racional es que le est\u00e1n haciendo brujer\u00eda.\n\nAzabache: Cr\u00f3nicas de Antonia est\u00e1 inspirada en el Palenque de los a\u00f1os cincuenta, este drama hist\u00f3rico te har\u00e1 querer indagar sobre este hermoso pueblo ubicado en el departamento de Bol\u00edvar en Colombia."}, {"id": 56408, "comments": "Ella cre\u00eda entenderlo todo. Controlarlo todo. Hasta que \u00e9l apareci\u00f3 en su vida para mostrarle que aun quedaba un misterio por resolver. El m\u00e1s incre\u00edble de todos los misterios. Esta historia del encuentro entre dos caminos, entre dos rumbos dispares surcados por el mismo sentimiento. Ella es fr\u00eda y desapegada, puro desconcierto. \u00c9l es aut\u00e9ntico y apasionado, puro desenfreno. Sus caminos se cruzan en una aldea alejada de la civilizaci\u00f3n, resguardada del mundo exterior, con sus propias normas y un estilo de vida muy peculiar. Un encuentro furtivo, peleas, mentiras y desencuentros. Como una fuerza de la naturaleza, Sam Shaw, esta joven e impertinente escritora luchar\u00e1 a su modo por procurarse una historia de amor que lo trasciende todo. En el trayecto descubrir\u00e1 la amistad, los lazos de familia y el verdadero amor. \u00bfLograr\u00e1 imponerse a todos y a todo para conseguirlo? \u00bfSer\u00e1 capaz de escribir su propio final feliz?"}, {"id": 56409, "comments": "<div>\n<p>Si desea aprender sobre el Ayurveda, siga leyendo...El prop\u00f3sito de este libro es presentar los secretos de la curaci\u00f3n hind\u00fa a trav\u00e9s de la pr\u00e1ctica del Ayurveda. El Ayurveda se estableci\u00f3 por primera vez hace m\u00e1s de 5.000 a\u00f1os y es reconocido como un antiguo sistema m\u00e9dico, el m\u00e1s antiguo del mundo. La pr\u00e1ctica de la medicina y el establecimiento de otros sistemas m\u00e9dicos derivados del Ayurveda se han transformado, pero la constancia y la pr\u00e1ctica del Ayurveda han prevalecido al paso del tiempo.En el mundo de hoy, las personas son m\u00e1s conscientes de su entorno y de c\u00f3mo afecta a su salud y actitud mental. Los altibajos de la vida y las relaciones a veces pueden estresar la mente, el cuerpo y el esp\u00edritu, algo que puede ser inquietante.En la pr\u00e1ctica del Ayurveda, todo es parte de la misma conciencia y reconoce que los humanos son mucho m\u00e1s que su cuerpo f\u00edsico, son seres multidimensionales que tienen emociones e intuici\u00f3n. Esta ciencia reconoce la importancia del medio ambiente para la salud.Aqu\u00ed hay una peque\u00f1a muestra de lo que descubrir\u00e1 \u00bfQu\u00e9 es el Ayurveda? La medicina Ayurveda: \u00bfqu\u00e9 es?, \u00bfqu\u00e9 tan segura es? y \u00bfqu\u00e9 tan efectiva es? El estilo de vida ayurv\u00e9dico La dieta ayurv\u00e9dica: qu\u00e9 comer y los efectos de una dieta ayurv\u00e9dica Las hierbas ayurv\u00e9dicas, la medicina herbaria y los beneficios para la salud El Ayurveda y el Yoga La aromaterapia y el Ayurveda La meditaci\u00f3n ayurv\u00e9dica Consejos de belleza natural Ayurveda Recetas y bebidas ayurv\u00e9dicas \u00a1Y mucho, mucho m\u00e1s! \u00a1Obtenga este libro ahora para aprender m\u00e1s sobre el Ayurveda!</p></div>"}, {"id": 56410, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">En este libro vamos a hablar del ayuno intermitente. \u00bfQu\u00e9 es? \u00bfSolo una nueva tendencia m\u00e1s en el mundo de las dietas o realmente es una alternativa interesante para nuestra futura alimentaci\u00f3n? Lo que le podemos adelantar es que los inicios del ayuno intermitente son tan viejos como la humanidad misma. Y tambi\u00e9n: Es una buena forma de perder peso y al mismo tiempo de mejorar la salud sin tener que sufrir de hambre. Y a\u00fan m\u00e1s: Sinti\u00e9ndose mucho mejor. \u00bfTenemos su atenci\u00f3n?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00a1Qu\u00e9 bueno! Porque el tema vale la pena y promete mucho. T\u00f3mese el tiempo e inf\u00f3rmese m\u00e1s sobre este interesante tema que se vuelve cada vez m\u00e1s popular. Conozca las diferentes formas del ayuno intermitente que existen y que hacen este m\u00e9todo tan interesante y vers\u00e1til, simplemente apto para casi cualquiera. En este libro conocer\u00e1 todo lo que necesita saber al respecto.</font></div></div>"}, {"id": 56411, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Si desea saber qu\u00e9 tan r\u00e1pido puede perder peso a trav\u00e9s del ayuno y el metabolismo intermitentes, haga clic en \"\u00a1Comprar ahora!\"</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Descubre uno de los m\u00e9todos m\u00e1s efectivos del mundo para lograr la figura de tus sue\u00f1os.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Aqu\u00ed est\u00e1 un Adelanto de lo que contiene el libro:</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Ayuno intermitente. Lo que los tiempos modernos hacen a tu cuerpo</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s del ayuno intermitente?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfPor qu\u00e9 tiene sentido el ayuno intermitente?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfCu\u00e1les son las desventajas del ayuno intermitente?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfPara qui\u00e9n es adecuado el ayuno intermitente?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfQu\u00e9 se debe considerar como principiante?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 permitido durante el ayuno? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 prohibido?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Consejos para perder peso m\u00e1s r\u00e1pido</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Recetas bajas en carbohidratos</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Acelerar el metabolismo y estumular la quema de grasa</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfQu\u00e9 es en realidad el metabolismo?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfC\u00f3mo funciona el metabolismo?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfPor qu\u00e9 algunas personas aumentan de peso m\u00e1s r\u00e1pido que otras?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Los mejores consejos para estimular el metabolismo a trav\u00e9s de la alimentaci\u00f3n</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Estimular el metabolismo a trav\u00e9s del deporte</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfQu\u00e9 desayuno estimula mejor el metabolismo?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfQu\u00e9 deporte tiene el mejor efecto sobre el metabolismo?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Lo que de ning\u00fan modo debe hacer si desea acelerar su metabolismo</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfQu\u00e9 es el efecto joj\u00f3 y c\u00f3mo se puede prevenir?</font></div></div>"}, {"id": 56412, "comments": "<div>\n<p>\u00bfHas probado muchas dietas y a\u00fan no has perdido peso? \u00bfEst\u00e1s cansado de no obtener resultados a pesar de tus esfuerzos? Aunque la premisa de las dietas es ayudar a las personas a perder peso, seguramente te preguntas por qu\u00e9 algunas no dan resultados (o rara vez los dan). Pues hay algo que no te contaron, y nosotros lo haremos en esta gu\u00eda: existe un m\u00e9todo alternativo y muy efectivo para adelgazar, con resultados de alto impacto en tu bienestar interno y externo. S\u00ed, estamos hablando del ayuno intermitente, un protocolo que se basa en CU\u00c1NDO comer y no QU\u00c9, y que adem\u00e1s te permitir\u00e1 seguir disfrutando de tus comidas favoritas incluso durante la dieta. En esta gu\u00eda encontrar\u00e1s la respuesta a todas las dudas que te han dejado los intentos fallidos del pasado de forma muy detallada, pero te adelantamos algo clave: b\u00e1sicamente se trata de planificaci\u00f3n y organizaci\u00f3n. Y precisamente el ayuno intermitente conlleva una serie de pr\u00e1cticas pensadas para obtener resultados concretos de forma r\u00e1pida. Nuestro objetivo con este material es mejorar tu vida, partiendo desde un punto de vista saludable y un protocolo sencillo que podr\u00e1s adaptar a tu estilo de vida en poco tiempo. Esto es lo que encontrar\u00e1s: Historia de la dieta Respuestas definitivas a las preguntas m\u00e1s frecuentes Beneficios cient\u00edficos muy detallados Principales riesgos y c\u00f3mo evitarlos 5 m\u00e9todos diferentes de ayuno C\u00f3mo empezar sin problemas Consejos y trucos Platos recomendados Ayunos m\u00e1s largos Errores comunes y c\u00f3mo no caer Plan de alimentaci\u00f3n de 6 semanas ... \u00a1Y mucho m\u00e1s! Ahora, sabemos que una de las reacciones m\u00e1s comunes antes de comenzar esta pr\u00e1ctica es el miedo, y est\u00e1 bien sentir miedo, es un instinto de supervivencia normal, pero \u00bfmiedo a qu\u00e9? La mayor\u00eda de la gente teme por la cantidad de tiempo que pasar\u00e1 sin consumir alimentos, o piensan que no podr\u00e1n rendir en su d\u00eda a d\u00eda sin comer a las horas que tradicionalmente lo han hecho durante a\u00f1os. Si este pensamiento pasa por tu cabeza, te tranquilizamos: y es que el ayuno intermitente no solo ha sido practicado hist\u00f3ricamente en diversas religiones, en la actualidad es un m\u00e9todo que cuenta con respaldo cient\u00edfico por sus m\u00faltiples beneficios para la salud como la mejora del sistema card\u00edaco, incremento de la energ\u00eda, reducci\u00f3n del estr\u00e9s, regulaci\u00f3n del az\u00facar, regeneraci\u00f3n celular, etc. Visto desde esa perspectiva, resulta una estrategia perfecta no solo para perder unos kilos, sino para impulsar diferentes cambios saludables en tu cuerpo, \u00bfno crees? Sigue paso a paso esta gu\u00eda y deshazte del peso y la grasa extra en poco tiempo. Empieza a mejorar tu vida. Atr\u00e9vete a convertirte en una persona m\u00e1s saludable, m\u00e1s feliz y con m\u00e1s energ\u00eda. Descubre el m\u00e9todo que garantiza el \u00e9xito. Sube, haz clic en \"Comprar en 1-Clic\", y \u00a1obt\u00e9n tu gu\u00eda ahora! En caso de no estar satisfecho, te reembolsaremos el 100% de la compra.</p></div>"}, {"id": 56413, "comments": "<div>\n<p>\u2605 ACTUALIZACI\u00d3N SEPTIEMBRE 2020 SEGUNDA REIMPRESI\u00d3N EL AYUNO INTERMITENTE: \u2b55 Este manual no propone si se trata de mitos falsos relacionados con el ayuno y dar al lector no solo una tabla completa de la dieta de ayuno intermitente, sino que comprender\u00e1 completamente c\u00f3mo funciona con nuestro cuerpo, a trav\u00e9s, de la explicaci\u00f3n de algunos procesos celulares y algunas reacciones que ocurren en el momento de la digesti\u00f3n, con el objetivo de persuadir a los lectores a respetar su cuerpo y llevar un estilo de vida saludable, compuesta de alimentaci\u00f3n sana, ayuno y actividad deportiva. \u2b55 El manual consta de dos partes: la primera parte est\u00e1 dedicada a la teor\u00eda de la dieta y el dignatario, mientras que la segunda parte est\u00e1 dedicada a la pr\u00e1ctica. \u2705 La primera parte del manual, \"entender\", se divide en cap\u00edtulos dedicados a la teor\u00eda que subyace en la dieta del ayuno intermitente. La introducci\u00f3n proviene del origen del t\u00e9rmino \"dieta\" y la etimolog\u00eda antigua viene a la mesa con el sentido que le damos hoy a esta palabra, abordando ampliamente el tema de la difusi\u00f3n de los h\u00e1bitos alimenticios contraproducentes; el segundo cap\u00edtulo est\u00e1 dedicado al an\u00e1lisis de t\u00e9rminos espec\u00edficos de nutrici\u00f3n: \u00bfqu\u00e9 significan las kilocalor\u00edas, las necesidades energ\u00e9ticas y la dieta? ; por lo tanto, el tercer cap\u00edtulo introduce la dieta del ayuno intermitente, difundiendo brevemente la historia de esta dieta y para qu\u00e9 personas ser\u00eda m\u00e1s adecuada; del cuarto al sexto capitulo, proporciona algunas teor\u00edas profundas sobre el ayuno intermitente, relacionado con sus beneficios, sus posibles contraindicaciones y asesoramiento cient\u00edfico. \u2705 La segunda parte del manual, \"para hacer\", se concentra en todos los aspectos pr\u00e1cticos del ayuno: el primer cap\u00edtulo se dedica a los m\u00e9todos de la dieta; el segundo cap\u00edtulo ilustra todas las variantes del ayuno intermitente; el tercer cap\u00edtulo y el cuarto cap\u00edtulo se dedican a todos los alimentos, ofreciendo un enfoque en los alimentos y la nutrici\u00f3n necesarios para que nuestro cuerpo se arregle; en cambio, el quinto cap\u00edtulo est\u00e1 orientado hacia la explicaci\u00f3n de todos los posibles obst\u00e1culos que si no se encuentran durante el periodo, prepara mejor al lector para comenzar la dieta; en el sexto cap\u00edtulo viene un plan especial de alimentaci\u00f3n por cuatro semanas creado en el modelo de ayuno 16:8, pero se puede adaptar f\u00e1cilmente a otras variantes; los dos \u00faltimos cap\u00edtulos est\u00e1n finalmente dedicados al tema del deporte combinado con el ayuno y a todas las disposiciones necesarias para aquellos que deciden, una vez que finalice la lectura, comenzar la dieta.</p></div>"}, {"id": 56414, "comments": ""}, {"id": 56415, "comments": "<div>\n<p>Adri\u00e1n lleva tiempo queriendo cambiar de vida. Una ma\u00f1ana decide seguir su instinto y por fin escapa sin avisar. Eva, su prometida, ve su vida puesta del rev\u00e9s por su extra\u00f1a decisi\u00f3n, al tiempo que comienza a descubrir que su familia no es lo que ella cre\u00eda que era.\u00a0<br><br>Intriga, conspiraciones, situaciones que se encuentran en la frontera de lo sobrenatural y secretos que comprometen a las m\u00e1s altas esferas se enredan en una trama que pone en duda los fundamentos de la sociedad que conocemos.\u00a0<br><br>Atr\u00e9vete a descubrir la verdad y decide por ti mismo.\u00a0<br>\u201cAyer\u201d es un thriller rebosante de suspense, adictivo y trepidante, debut literario de Juan Belmonte, veterano productor musical.\u00a0<br></p></div>"}, {"id": 56416, "comments": ""}, {"id": 56417, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los documentos que revelan las fortunas, los esc\u00e1ndalos y secretos del Vaticano. Que en el Vaticano anida el vicio de la avaricia es algo que se ha denunciado con bastante frecuencia, desde Dante hasta las p\u00e1ginas de los peri\u00f3dicos de nuestros d\u00edas, pero casi siempre se trata de rumores, de conversaciones de pasillo, de palabras interceptadas y a menudo desmentidas. Emiliano Fittipaldi, que lleva a\u00f1os ocup\u00e1ndose de estos temas para L\u2019Espresso, ha recopilado, a partir de fuentes confidenciales, una gran cantidad de documentos internos vaticanos que le han permitido cartografiar el primer mapa del imperio financiero de la Iglesia: de los lujos (casi) inocentes que se conceden los cardenales a los fraudes millonarios, de las fabulosas inversiones en todo el mundo al gigantesco negocio de los hospitales, de las tramas del IOR a la realidad del tesoro del papa. Un aut\u00e9ntico torrente de revelaciones.</span>"}, {"id": 56418, "comments": "Morrissey es, quiz\u00e1, el mayor icono pop de su generaci\u00f3n, un t\u00edtulo nobiliario que, como \u00e9l mismo constata, lleva varias cruces a cuestas. Las discogr\u00e1ficas lo han enga\u00f1ado. Varios colegas lo han estafado. Algunos medios lo han difamado. Viejos amigos lo han traicionado\u2026 Ahora, en la c\u00faspide de la fama, cuando sus \u00e1lbumes alcanzan los primeros puestos en las listas de todo el mundo y los m\u00fasicos m\u00e1s ilustres interpretan sus temas, precisamente ahora, Morrissey declara que los derechos de los animales, la poes\u00eda y su propia intimidad son los \u00fanicos valores que defiende. Morrissey irrumpi\u00f3 como una avalancha en el firmamento musical de los a\u00f1os ochenta. El cantante de los Smiths aportaba una originalidad rabiosa construida con su actitud desafiante y el extra\u00f1o lirismo de sus letras. Antes de esa eclosi\u00f3n, sin embargo, nuestro h\u00e9roe era poco m\u00e1s que un joven en paro aficionado a los versos y sin muchas expectativas de futuro. En estas memorias nos cuenta las desdichas de su infancia y las desventuras de una adolescencia marcada por escuelas donde imperaba la ley de la correa, nos relata la vida sin rumbo que le asignaba el destino y el agridulce descubrimiento de la m\u00fasica como v\u00eda de escape. Aquellos a\u00f1os en una M\u00e1nchester gris, sucia y miserable contrastan, sin duda, con el resplandor que hoy lo envuelve, pero el \u00e9xito siempre tiene su rev\u00e9s oscuro."}, {"id": 56419, "comments": "Entre lo 'real' de la vida y lo 'real' literario intervienen una serie de instancias intermedias que el novelista manipula con arte y astucia, lejos de toda pretensi\u00f3n de inocencia. La memoria, dice Walter Benjamin, no puede fijar el flujo del tiempo ni abarcar la infinita dimensi\u00f3n del espacio: se limita a recrear cuadros esc\u00e9nicos, capsular momentos privilegiados, disponer de recuerdos e im\u00e1genes en una ordenaci\u00f3n sint\u00e1ctica que palabra a palabra configurar\u00e1 un libro. La infranqueable distancia del hecho a lo escrito, las leyes y exigencias del texto narrativo, transmutar\u00e1n insidiosamente fidelidad a lo real en ejercicio art\u00edstico, prop\u00f3sito de sinceridad en virtuosismo, rigor moral en est\u00e9tica. Ninguna posibilidad de escapar al dilema: reconstruir el pasado ser\u00e1 siempre una forma segura de traicionarlo en cuanto se le dota de posterior coherencia, se le ama\u00f1a en artera continuidad argumental. Mejor dejar la pluma e interrumpir el relato para amenguar prudentemente los da\u00f1os: el silencio, y s\u00f3lo el silencio, mantendr\u00e1 intacta una pura y est\u00e9ril ilusi\u00f3n de verdad. La presente edici\u00f3n a\u00f1ade a los dos vol\u00famenes de memorias, Coto vedado y Los reinos de taifa, varios textos escritos con posterioridad en raz\u00f3n de su contenido autobiogr\u00e1fico."}, {"id": 56420, "comments": ""}, {"id": 56421, "comments": ""}, {"id": 56422, "comments": ""}, {"id": 56423, "comments": "<div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 14px;\"><i>\u00bfQui\u00e9n ser\u00eda el padre de la hija de Yelena Valero?</i></span></font><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 14px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"MS Shell Dlg 2, sans-serif\"><span style=\"font-size: 14px;\">El multimillonario Alex Rush no ten\u00eda ni idea de que la mujer a la que hab\u00eda amado tanto, Yelena, hab\u00eda sido madre; la paternidad de la hija de Yelena lo ten\u00eda intrigado y la idea de que ella hubiera estado con otro hombre lo quemaba por dentro.La qu\u00edmica que hab\u00eda entre ambos hizo que se acercaran de nuevo el uno al otro, pero la verdadera paternidad de la ni\u00f1a pod\u00eda destruir una atracci\u00f3n imposible de detener.</span></font></div></div>"}, {"id": 56424, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00acTe quiero \u00acle susurro mirando sus oscuros ojos a tan temprana ma\u00f1ana, viendo resplandecer los primeros rayos de sol en el r\u00edo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00acYo a ti tambi\u00e9n \u00acDYR me abraza tan fuerte como si fuera alguien especial.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Son las 6:15 de la ma\u00f1ana del 23 de agosto de 2015 en un lugar para so\u00f1ar\u2026. \u00a1Y es que estamos en la selva de un hermoso, y biodiverso, pa\u00eds llamado Ecuador!\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00acDYR. Ha llegado el momento. Estoy triste. Se va a cumplir lo que te dije el otro d\u00eda: \u201cEl \u00faltimo amanecer...\u201d y en nada te ir\u00e1s \u00acle digo en voz baja mirando su hermosa cara...\u00ac. Y tus lindos ojos hacen que me sienta como un \u201cloco enamorado\u201d...\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2026 De pronto y sin previo aviso, con su mirada de saber exactamente lo que quiere hacer, se acerca hacia mi, me mira y, al segundo, me da un fuerte abrazo que me deja sin aliento y sin poder reaccionar...\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Momentos despu\u00e9s, recibo su anhelado y agradable beso en mis labios que me dejan alegre por unas horas, pero a la vista de este emotivo instante, nos sumamos en nuestros recientes recuerdos antes de despedirnos \u00bfpara siempre? Quien sabe\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Iv\u00e1n, un chico de Barcelona con alma viajera y aventurera, se adentrar\u00e1 en lo que ya fue, a\u00f1os atr\u00e1s, en un sue\u00f1o cumplido: ver la gran selva del \u201cAmazonas\u201d. Y volver\u00e1 a participar como voluntario en su ex proyecto de fauna salvaje, all\u00e1 por Ecuador. Ya se enamor\u00f3 -y se volver\u00e1 a enamorar- de todos los animales; pero lo que no sabe \u00e9l, es que su destino jugar\u00e1 en su contra. Solamente quer\u00eda estar con ellos, pero la llegada de una nueva voluntaria, joven y atractiva, de rasgos casi ind\u00edgenas y de Colombia, le har\u00e1n ver que en el \u201camor\u201d hay que luchar hasta, incluso, traspasar la frontera entre pa\u00edses por verla una vez m\u00e1s\u2026 Y es que en el \"amor\", hay que jug\u00e1rsela hasta en la \u00faltima carta.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una Novela que te har\u00e1 sentir, y si alguna vez has tenido algo parecido: un viaje... y un amor que lleg\u00f3 y se march\u00f3,\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">entonces, te har\u00e1 recordar... o quiz\u00e1s, llorar.</span></div>"}, {"id": 56425, "comments": "\u00a1Dylan y Andy se dan el \u201cs\u00ed, quiero\u201d! \n\nVive junto a ellos sus cuatro \u00faltimas semanas de solteros, un mes cargado de ilusi\u00f3n, emoci\u00f3n y prisas  por tenerlo todo a punto para el gran d\u00eda. Y sobre todo, prep\u00e1rate para conocer una faceta diferente del motero m\u00e1s tatuado del bar The MidWay.\n\nSi eres fan de Dakota, suspirar\u00e1s.\nSi eres fan de Evel\u2026 \u00a1tambi\u00e9n suspirar\u00e1s!\nY si echabas en falta volver a tener a todos los moteros reunidos, \u00a1estos momentos especiales se quedar\u00e1n grabados en tu recuerdo para siempre!\n\nMomentos Especiales. Dylan & Andy narra en detalle las semanas previas a la boda as\u00ed como el gran d\u00eda de la pareja protagonista de Lola, Serie Moteros 3.\n\nSecuencia de lectura recomendada:\nLola (Serie Moteros 3)\nLola. Entre-Historias (Serie Moteros 4)\nMomentos Especiales - Maverick & Shea (Extras Serie Moteros 6)"}, {"id": 56426, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La historia de nuestra guerra civil est\u00e1 llena de cuestiones cuya resoluci\u00f3n objetiva es una necesidad para aquellos que luchan contra la destrucci\u00f3n del conocimiento hist\u00f3rico emprendido desde el poder, porque la liquidaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica asociada al proletariado significar\u00eda la eliminaci\u00f3n de toda perspectiva revolucionaria. La figura de Durruti, en tanto que personificaci\u00f3n de la revoluci\u00f3n proletaria anarquista de 1936 concentr\u00f3 muchas de esas cuestiones, verdaderas heridas del movimiento libertario, que en su propio beneficio conviene mantener abiertas y hurgar en ellas. Si duelen, es signo de que sus ideas perviven. Esas ideas no tienen precio. Quienes trataron de venderlas, se vendieron s\u00f3lo a s\u00ed mismos. El anarquismo o es radical o no es nada. Sin embargo en los tiempos del espect\u00e1culo y la cultura de masas el pasado vendr\u00eda ser una mercanc\u00eda moderna, consumible como cualquier otra.</span>"}, {"id": 56427, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Tras los dram\u00e1ticos acontecimientos en la vida de Gala, ella est\u00e1 dispuesta a poner fin a su relaci\u00f3n con \u00d3liver para siempre. Al fin y al cabo, tener un romance con un alumno es una actividad de alto riesgo. \u00d3liver jam\u00e1s ha cre\u00eddo en las relaciones duraderas, pero no se toma nada bien que Gala corte con \u00e9l. Es tanta la rabia que siente, que decide convertirla en su enemiga. Trata de refugiarse en las cosas que le hac\u00edan feliz antes de conocer a Gala, pero la obsesi\u00f3n con su profesora solo va en aumento. Ambos se esfuerzan en demostrar que su relaci\u00f3n no ha sido lo suficientemente importante como para sufrir ni un minuto m\u00e1s por ella. Pero pronto descubren que su atracci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s viva que nunca. Ahora que \u00d3liver est\u00e1 dispuesto a derribar la coraza que le ha mantenido a salvo todos estos a\u00f1os, Gala empieza a guardar oscuros secretos que le atormentan. Ambos desean darse una nueva oportunidad, pero \u00d3liver tendr\u00e1 que abrir bien los ojos para descubrir que quiz\u00e1s, ha estado confiando en las personas equivocadas.</p></div>"}, {"id": 56428, "comments": ""}, {"id": 56429, "comments": "<div>\n<p>Jaime tiene la oportunidad \u00fanica de dirigir una campa\u00f1a para Gobernador en un Sistema marcado por el fraude electoral del Partido que ha gobernado su pa\u00eds por m\u00e1s de medio siglo. Con una visi\u00f3n ingenua, Jaime pretende ser parte de un cambio hacia una democracia real, pero se topa con la inercia de las instituciones que pretende cambiar y que lo van transformando a \u00e9l en parte de esa misma maquinaria que tanto detesta. **</p></div>"}, {"id": 56430, "comments": ""}, {"id": 56431, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">An\u00e9cdotas, sucesos y relatos (Trilog\u00eda de la Conquista n\u00ba 2)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Segunda parte de esta trilog\u00eda en torno al descubrimiento, conquista y evangelizaci\u00f3n de Am\u00e9rica, Jos\u00e9 Antonio Crespo ofrece una serie de an\u00e9cdotas y sucesos de la \u00e9poca, escritos de manera accesible y amena. Se trata de una obra ubicada en la llamada historia anticuaria que permite conocer de manera m\u00e1s clara y profunda c\u00f3mo eran las costumbres e ideas tanto de los europeos como de los abor\u00edgenes americanos en ese tiempo y durante esa trascendental epopeya. En estos episodios, narrados por el autor, se incluyen testimonios y dichos de los protagonistas de una y otra parte de lo que ha sido conocido como choque de civilizaciones.</span></div>"}, {"id": 56432, "comments": ""}, {"id": 56433, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En la segunda mitad del siglo XX se ha dado la curiosa coincidencia de que cuatro mujeres han heredado las cuatro grandes casas ducales de Espa\u00f1a: Cayetana Fitz-James Stuart, Alba; Luisa Isabel \u00c1lvarez de Toledo, la \u00abduquesa roja\u00bb, Medina Sidonia; Victoria Eugenia Fern\u00e1ndez de C\u00f3rdoba, Medinaceli; \u00c1ngela Mar\u00eda de Sol\u00eds-Beaumount, duquesa de Arcos y heredera de Osuna.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Son cuatro arist\u00f3cratas que han vivido la \u00faltima edad de plata de la nobleza espa\u00f1ola y han sufrido los avatares de la historia reciente de nuestro pa\u00eds. Todas ellas tienen en com\u00fan un sentido aristocr\u00e1tico de la vida que est\u00e1 a punto de desaparecer y lo har\u00e1 con ellas, porque el mundo de hoy no entiende sus antiguos privilegios.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Jos\u00e9 Miguel Carrillo de Albornoz ha llevado a cabo una exhaustiva investigaci\u00f3n y ha entrevistado a numerosos amigos y familiares para retratar fielmente a estas cuatro duquesas emparentadas entre s\u00ed, algunas adem\u00e1s amigas y, en alg\u00fan momento, incluso rivales. Un verdadero p\u00f3ker de damas a la cabeza de la sociedad espa\u00f1ola.</span></div></div>"}, {"id": 56434, "comments": ""}, {"id": 56435, "comments": "<p>Antolog\u00eda contiene:</p>JAMM SESSION por Desconocido<br/>BENET. Puro Mediterr\u00e1neo por Joan Pont Galm\u00e9s"}, {"id": 56436, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Incluye Cuando acabe el verano + Desde aqu\u00ed hasta tu ventana\u00a0<br><br>Cuando acabe el verano\u00a0<br>Abandonarlo todo y empezar de cero. \u00c9sta es la decisi\u00f3n que llevar\u00e1 a Pedro a aceptar un trabajo de profesor en un rec\u00f3ndito y hermoso internado en la sierra. All\u00ed conocer\u00e1 a Daniel, cocinero del centro, con el que recuperar\u00e1 la fe en el amor. Pero la aparici\u00f3n en escena de un alumno del internado har\u00e1 que la historia de amor surgida entre ambos se tambalee.\u00a0<br>Intensa y apasionante, Cuando acabe el verano es una lucha contra toda clase de adversidades para que nada ni nadie se interponga en el camino del amor.\u00a0<br><br>Desde aqu\u00ed hasta tu ventana\u00a0<br>La vida de Juan dar\u00e1 un vuelco inesperado cuando se cruce Arturo en su camino. Desbordado por una oleada de fuertes sentimientos desconocidos, Juan deber\u00e1 atreverse a dar los pasos necesarios para alcanzar la felicidad. Alain, Silvia y Nacho le acompa\u00f1ar\u00e1n en esta aventura repleta de sorpresas, cargada de ternura y salpicada de brillantes momentos de humor.\u00a0<br>La obra ganadora del IX Premio Odisea de Literatura es un viaje al coraz\u00f3n, a la emoci\u00f3n y al descubrimiento personal que ya ha conquistado a miles de lectores desde su publicaci\u00f3n.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56437, "comments": ""}, {"id": 56438, "comments": ""}, {"id": 56439, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dumange_91 es un thriller social, una novela negra y de aventuras donde muchas cosas no son lo que parecen.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">\u201cLas cloacas del planeta no las habitan los m\u00e1s pobres, la verdadera porquer\u00eda es la que envuelve a las super\u00e9lites.\u201d\u00a0</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Jaime, un joven desarraigado que malvive pluriempleado con dos trabajos m\u00e1s que precarios, es un activista de izquierdas cada vez m\u00e1s radicalizado debido en gran parte a su espinoso devenir personal. Conoce a trav\u00e9s de su foro en internet a una enigm\u00e1tica mujer llamada Alina que, despu\u00e9s de muchos avatares, acaba enred\u00e1ndole en lo que parece un complot terrorista cuyo objetivo es acabar con la vida de un financiero que ocupa un lugar en m\u00e1s alto del poder econ\u00f3mico mundial.\u00a0</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Un esp\u00eda que oculta un oscuro pasado est\u00e1 investigando el asesinato de un don nadie ocurrido dentro de una prisi\u00f3n de m\u00e1xima seguridad. Una tal Alina Pellegrini parece que est\u00e1 implicada en dicho asesinato y se dispone a seguir su rastro.</span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Desde Shangh\u00e1i hasta Nueva York, pasando por Suiza, Mil\u00e1n o la capital espa\u00f1ola, los personajes desgranan una trama que forma parte de una silenciosa guerra desatada en el coraz\u00f3n de las \u00e9lites, los amos del mundo.</span></font></div></div>"}, {"id": 56440, "comments": ""}, {"id": 56441, "comments": "Zoe Lewis, modelo profesional de veinticinco a\u00f1os y residente en Williamsburg, Nueva York.\n\nEsta ser\u00eda mi corta presentaci\u00f3n. Bueno, siendo sincera, deber\u00eda a\u00f1adir: con el coraz\u00f3n hecho pedacitos y un p\u00e1nico atroz a la soledad. Por eso conduzco m\u00e1s de mil kil\u00f3metros para reencontrarme con el pueblo que me vio nacer: Marfastown. Ese lugar en el que qued\u00f3 mi familia, y al que no he regresado desde hace siete a\u00f1os.\n\nAqu\u00ed espero pasar un mes de respiro tras todo lo ocurrido con la separaci\u00f3n de Justin, mi marido, aunque quiz\u00e1 mis deseos se vayan al traste.\n\nS\u00ed, al traste, porque por mucho que oculte a la soledad bajo la alfombra y huya muy lejos de ella, los dedos de la que considero mi enemiga siempre me alcanzan. Porque por mucho que cierre a cal y canto mi coraz\u00f3n maltrecho, desconozco si alguien en este peque\u00f1o trocito de M\u00edchigan cuenta con la llave m\u00e1gica para abrirlo.\n\nY todo ello durante una Dulze Navidad, con Z de Zoe."}, {"id": 56442, "comments": "<div>\n<p>Ellas son dulces y perfectas, pero pueden ser muy malvadas. El libro en que se basa la serie de Netflix. Gigi, Bette y June son tres buenas estudiantes de la exclusiva escuela de ballet Manhattan. Gigi es un esp\u00edritu libre que solo desea bailar, pero hacerlo podr\u00eda poner en riesgo su vida. Bette es una chica de buena familia de Nueva York que simplemente quiere huir de la sombra de su hermana, una superestrella del ballet. Y June, la perfeccionista, necesita conseguir un buen papel este a\u00f1o o su controladora madre terminar\u00e1 con sus sue\u00f1os de ser bailarina.</p></div>"}, {"id": 56443, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Ra\u00fal es un estudiante que siente cierta atracci\u00f3n por Elena, su sensual profesora. Los deseos del joven por poseerla, se ven transformados en una necesidad, cuando se le presenta la oportunidad perfecta para sofocar sus deseos d\u00e1ndole un giro a sus vidas. Una novela de dominaci\u00f3n, sumisi\u00f3n, no consentido y otros demonios, ocultos tras el fondo del afecto humano.</span></p></div>"}, {"id": 56444, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Diariamente 3,000 personas ponen fin a su vida por medio de un suicidio, principalmente sucede con personas menores de 50 a\u00f1os, el suicidio se ha vuelto la segunda causa de muerte en adolescentes. Dulces Sue\u00f1os, es una obra llena de magia y aventuras que nos va narrando poco a poco las peripecias de un personaje an\u00f3nimo que a causa de un suicidio ha sufrido la p\u00e9rdida de su mejor amigo. Basada en una historia real, Dulces Sue\u00f1os \u2013 Cr\u00f3nica de un suicidio, se desarrolla en M\u00e9xico, Argentina, Cuba, Madrid y la ciudad amurallada de Toledo, en donde, el narrador nos invita a descubrir una sociedad llena de excesos, drogas, sexo y rock and roll, pero tambi\u00e9n nos demuestra lo fr\u00e1giles que somos como seres humanos. La historia nos va llevando desde los chamanes ancestrales prehisp\u00e1nicos hasta el New Age, pasando por la numerolog\u00eda de Pit\u00e1goras, la kabbalah, el tarot y la clarividencia, para demostrarnos que la vida est\u00e1 llena de de magia y misticismo. T2S1 (Todos Somos Uno) nos invita a reflexionar sobre la indiferencia en la que vivimos y que ya se volvi\u00f3 muy frecuente en nuestro tiempo y en nuestra sociedad, esa actitud de espectadores ajenos, que nos ha convertido en humanos deshumanizados, el nivel de exigencia por la excelencia y la vida perfecta, nos obliga a esforzarnos en satisfacer las necesidades de nuestro entorno sobre nosotros mismos y relegar a aquellos que no est\u00e1n cumpliendo con lo establecido por la sociedad actual.</span></p></div>"}, {"id": 56445, "comments": "<div>\n<p>Hab\u00eda algo especial en el ambiente... \u00bfDe qui\u00e9n era aquella ni\u00f1a? Melanie Briggs y su peque\u00f1a armaron un buen revuelo al aparecer de pronto en el Rancho Stone. Para Jared Stone, era la esposa perfecta, aunque \u00e9l no ten\u00eda la menor intenci\u00f3n de casarse o de convertirse en padre. Por eso se resisti\u00f3 con todas sus fuerzas a dejarse llevar por el deseo que sent\u00eda por Melanie. Sin embargo, estaba claro que hay cosas que no pueden evitarse... Estar\u00e9 en casa por Navidad... De camino a Montana, Will Stone se qued\u00f3 atrapado en mitad de la tormenta con la rebelde prima de Melanie, Dylan Briggs. Aunque deseaba que la nevada acabara lo antes posible, Will no tard\u00f3 en darse cuenta de que compartir cama con la sexy Dylan podr\u00eda ser la mejor manera de pasar el tiempo.</p></div>"}, {"id": 56446, "comments": "<div>\n<p>Jade y sus amigas son las reinas del c\u00edrculo de chicas ricas de L.A. Son intocables, hermosas y populares. Est\u00e1n siempre en las mejores fiestas y el mundo est\u00e1 a sus pies... hasta la noche de su cumplea\u00f1os diecis\u00e9is, cuando deciden ir a una fiesta del St. Andrews y Jade se convierte en v\u00edctima de los chicos dorados, los m\u00e1s poderosos de su escuela, que creen que pueden hacer lo que quieran sin consecuencias. Lo que no saben es que se metieron con la chica equivocada. Sedienta de venganza, Jade se cambia a St. Andrews para poner en marcha su plan de destruir a cada uno de los que le hicieron da\u00f1o. Su estrategia es acabar con la vida de los chicos dorados desde adentro, y tiene el arma perfecta: un joven llamado Mack, cuya ambici\u00f3n y lealtad podr\u00edan tornarse mortales. Jade tomar\u00e1 el control y se apoderar\u00e1 de la escuela para coronarse reina de St. Andrews... si es que sobrevive.</p></div>"}, {"id": 56447, "comments": "<div><p style=\"text-align: justify; color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La falda era la soluci\u00f3n.</p><p style=\"text-align: justify; color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que la abogada A.J. Potter necesitaba era un buen caso... no un hombre. Lo que no sospechaba cuando se puso la falda de su compa\u00f1era de piso para acudir a aquella reuni\u00f3n era que acabar\u00eda consiguiendo ambas cosas. Tendr\u00eda el caso, que consist\u00eda en defender a un ladr\u00f3n de joyas retirado, y al hombre, Sam Romano, el investigador privado que estaba convencido de la culpabilidad de su cliente. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda la soluci\u00f3n? Quiz\u00e1 mantener a Sam tan \"ocupado\" que no tuviera tiempo, ni ganas, de pensar en el trabajo.</p></div>"}, {"id": 56448, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Otra potente historia dela saga que esta causando furor si te gusta el romance erotico no te la puedes perder.Giros de la trama novedades importante en esta tercera entrega que haran las delicias de los amantes del genero.Conoce a lospersonajes de esta trepidante historia de amor y sexo.Alto voltaje garantizado.</span></p></div>"}, {"id": 56449, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Esta segunda parte de la historia de amor entre los compa\u00f1eros de amor que nos cargaron en tensi\u00f3n en la primera entrega. Ahora nos llevan por los pasillos de la pasi\u00f3n con largas escenas de amor y sexo donde poco a poco todo se va poniendo m\u00e1s intenso y van apareciendo secretos m\u00e1s oscuros de Alessandro. \u00bfSer\u00e1 que \u00e9l es todo lo que dicen las personas que es? Las escapadas que durante el primer d\u00eda \u00e9l se hizo de la vida de Jessica ahora ser\u00e1n descubiertas. Cuando esto suceda \u00bfSer\u00e1 que lo podr\u00e1 perdonar al conocer ese secreto tan bien guardado durante a\u00f1os? Conoce la historia de Jessica y Alessandro, una mujer que consigue a un hombre con el que tiene una conexi\u00f3n incre\u00edble a nivel sexual pero a quien poco a poco le empieza a ver costuras y situaciones extra\u00f1as. En el momento en el que las descubre se pone a prueba el sentimiento que tiene donde deber\u00e1 decidir si se une a ello o simplemente se aleja para siempre de \u00e9l, sin importar lo mucho que le guste.</span></p></div>"}, {"id": 56450, "comments": "<div> <p>Jessica empieza a estudiar en una de las universidades de arte m\u00e1s prestigiosas del pa\u00eds. En su primer d\u00eda, por azar llega a su presencia Alessandro, un compa\u00f1ero de estudios que le roba el aliento desde el primer momento.</p> <p>\u00c9l tampoco es ajeno a sus encantos. Desde el primer d\u00eda comienza a sentirse entre ellos una fuerte atracci\u00f3n que va en aumento a medida que avanzan las p\u00e1ginas. La tensi\u00f3n sexual, la siente el lector, ansiando el deseado momento, a la vez que luchan con otras situaciones externas donde m\u00e1s que esa pasi\u00f3n que se tienen, deben saber poner a prueba su amor ante circunstancias del pasado y del propio destino que los har\u00e1 cuestionarse muchas decisiones.</p> <p>Amor, sexo salvaje, tierno, sadomasoquista. Es la historia de una de esas parejas que todos quisieran conseguir alg\u00fan d\u00eda, con un flechazo desde el primer momento, y donde pareciera que son almas viejas que se conocen desde siempre.</p></div>"}, {"id": 56451, "comments": "<p>\"La chica sab\u00eda qu\u00e9 hacer y a qui\u00e9n llamar fuera del hogar. Una vez \nlibre del opresivo yugo paterno aprovechar\u00eda su belleza para ganar \ndinero f\u00e1cil en una actividad legal, sin peligros de ning\u00fan tipo, entre \ngente amistosa. Ahora, joven y bella, disfrutar\u00eda de lo bueno que ofrece\n la vida. Su mejor amiga, Gerda, una artista pl\u00e1stica de cierto renombre\n en los c\u00edrculos bohemios de Berl\u00edn, la acoger\u00eda y le facilitar\u00eda \ntrabajo constante como modelo de desnudos. Viajes alucinantes, \nfant\u00e1sticos hoteles, mucha diversi\u00f3n, buenos sueldos y compa\u00f1eros que la\n esperaban con los brazos abiertos. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s querr\u00eda una chica de su \nedad? No se lo perder\u00eda por nada en el mundo.\"En definitiva, no se \npierdan esta novela adictiva, directa y emocionante.</p>"}, {"id": 56452, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nora, una abogada entrada en los cincuenta, deja al descubierto su \nfaceta m\u00e1s alocada al verse inmersa en una inesperada aventura, en la \nque est\u00e1n implicados su supuesto novio y su amor plat\u00f3nico de la \njuventud. \u00bfVerdad o ficci\u00f3n? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la linea que las separa? \nDesc\u00fabrelo leyendo esta novela en la que encontrar\u00e1s un toque de humor, \nuno toque de misterio y tambi\u00e9n de amor.<p></p></span></div>"}, {"id": 56453, "comments": "<div><div>La vida de Sarah Cifuentes no hab\u00eda sido precisamente un camino de rosas.</div><div>Hu\u00e9rfana de padre y madre, Sarah no tuvo otra opci\u00f3n que convertirse en una vulgar ladrona para poder subsistir en aquella miseria.</div><div>Pero un desafortunado atraco al banco nacional la condenar\u00eda a permanecer atrapada entre rejas por un crimen que ella no hab\u00eda cometido.</div><div>Completamente sin salida, Sarah tendr\u00e1 que confiar su vida al \u00fanico hombre dispuesto a ayudarla, su abogado, un hombre carism\u00e1tico y atractivo que cree f\u00e9rreamente en su inocencia.</div><div>\u00bfA qui\u00e9n trata de proteger Sarah? \u00bfY por qu\u00e9? Alfonso Aguilar quiere llegar al fondo de la verdad.</div><div>Pero cuanto m\u00e1s se acerca m\u00e1s peligro corre de enamorarse de su bella cliente.</div><div>\u00bfSucumbir\u00e1 al amor? El tiempo apremiaba para demostrar que Sarah era inocente.</div></div>"}, {"id": 56454, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Cuatro historias, cuatro hermanos, cuatro formas de entender el placer. Ad\u00e9ntrate en esta Dulce Perversi\u00f3n... SOLO UNA NOCHE En la m\u00e1s oscura de las noches se esconde el pecado, peque\u00f1as y ardientes fantas\u00edas dispuestas a cobrar vida. Un aviso de la central de polic\u00eda hace que el detective de homicidios Reaver Falcon se presente en el club Triple Trouble para poner orden en una ri\u00f1a, un inesperado encuentro que lo llevar\u00e1 de vuelta al pasado y a la \u00fanica mujer con la que ha vivido obsesionado. \u00bfBastar\u00e1 una sola noche para quit\u00e1rsela de la cabeza? TODO O NADA Wolf Falcon solo tiene una misi\u00f3n en mente esa noche, emborracharse hasta acabar en coma; ese ser\u00eda sin duda el colof\u00f3n perfecto a una desastrosa semana. Pero cuando una t\u00edmida y deliciosa desconocida traspasa las puertas del Triple Trouble se da cuenta de que la borrachera puede esperar... la desea y est\u00e1 dispuesto a todo para tenerla. La pregunta es, \u00bfle dar\u00e1 ella todo lo que quiere o se quedar\u00e1 sin nada? SER\u00c1S M\u00cdO Gabriel Falcon supo que esa mujer le traer\u00eda problemas nada m\u00e1s verla traspasar la puerta de su local. La conoc\u00eda desde que era una ni\u00f1a, siempre hab\u00eda estado ah\u00ed para \u00e9l, especialmente cuando su mundo se vino abajo. Pero aquello era el pasado y Kitty ya no era la mocosa que recordaba, era una mujer dispuesta a recuperar lo que cre\u00eda suyo. CONQUISTADA Jeremy Falcon ten\u00eda una cosa clara en la vida, no quer\u00eda comprometerse. La solter\u00eda le gustaba demasiado, disfrutaba de su trabajo, de sus espor\u00e1dicas compa\u00f1eras de cama y estaba dispuesto a que siguiese siendo as\u00ed. Pero entonces, la dulce y t\u00edmida Lizzie se cruz\u00f3 en su camino y, lo que promet\u00eda ser solo una conquista m\u00e1s, se convirti\u00f3 en algo m\u00e1s peligroso.</span></p></div>"}, {"id": 56455, "comments": "<div>\n<p>Todo lo que pasa alrededor no es lo que parece. La confusi\u00f3n y pesadillas inundan la mente de Kaylee mientras trata de diferenciar qu\u00e9 es real y qu\u00e9 no es. Aqu\u00ed el tiempo va corriendo, sin embargo, sus pesadillas la mantienen estancada en un mismo lugar. Un minuto m\u00e1s, un minuto menos. Todo detalle cuenta cuando un lugar equivocado y unos ojos curiosos pueden afectar el curso de una falsa realidad. Nada se detendr\u00e1, porque al final el dulce pasado que tienes te agarra. Te atrapa como ara\u00f1a que enreda a su presa, y te envuelve en su viscoso dulce sin dar oportunidad a respirar. Lo m\u00e1s triste es que no lo puedes cambiar, sino, vivir con ello.</p></div>"}, {"id": 56456, "comments": ""}, {"id": 56457, "comments": "<div><h3><br></h3><p>La vida de Gabriel Petersen no ha sido nada f\u00e1cil desde que su esposa falleci\u00f3 y lo dej\u00f3 con un hijo a cuestas y con un humor que a cualquiera sacar\u00eda de sus casillas. <br>Mila Sweet es una joven mujer que, despu\u00e9s de mucho buscar, logra un trabajo en la naviera Petersen. <br>Pero encontrarse con su jefe que, la induce al enfrentamiento diario, no era lo que esperaba. Sin embargo, ella asume cada enfrentamiento sin importar las jerarqu\u00edas. <br>Pero, ninguno de los dos cuenta con un peque\u00f1o aliado que, les har\u00e1 entender que los milagros existen. <br>Que los ogros al igual que las cebollas tienen muchas capas y que se necesita de alguien que, con paciencia las vaya sacando una a una. </p></div>"}, {"id": 56458, "comments": ""}, {"id": 56459, "comments": "<div>\n<p>Cuando Allison acaba trabajando para Jake, un codiciado soltero al que desprecia, tiene por fin la oportunidad perfecta para reescribir su pasado. Divertida, coqueta y alegre.<br><br>Allison lleva a\u00f1os enfadada con Jake Matthews. A pesar de que \u00e9l es un soltero codiciado y un respetado productor culinario, para ella sigue siendo el que estuvo a punto de destrozar su sue\u00f1o de convertirse en pastelera. Aunque ya ha superado sus dudas, no puede olvidar este incidente. Decide enfrentarse a \u00e9l y cantarle unas cuantas verdades.<br><br>Sin embargo, cuando acaba trabajando para \u00e9l, de repente le resulta dif\u00edcil mantenerse fiel a sus prop\u00f3sitos. A medida que pasa el tiempo, m\u00e1s dif\u00edcil le resulta llevar a cabo su plan.<br>\u00bfTodav\u00eda tiene Jake el poder de destruir sus sue\u00f1os?</p></div>"}, {"id": 56460, "comments": "<div><p class=\"description\">Un accidente propicia un cambio de papeles dentro del matrimonio Knapp. Esta deliciosa novela escrita en 1924 aborda magistralmente temas tan actuales como la conciliaci\u00f3n, la igualdad, los roles familiares, la educaci\u00f3n de los hijos... </p>\n<p class=\"description\">Lo m\u00e1s sorprendente de esta novela -in\u00e9dita en castellano y considerada la mejor de Dorothy Canfield Fisher- es el a\u00f1o de su publicaci\u00f3n: 1924. Si no fuera por algunos detalles que nos sit\u00faan en el contexto hist\u00f3rico de hace casi un siglo, podr\u00eda estar escrita en nuestro tiempo, dada la tremenda actualidad de las cuestiones que aborda: la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar, los roles masculino y femenino, la educaci\u00f3n de los hijos... </p>\n<p class=\"description\">De manera magistral, Dulce hogar nos plantea los problemas de una familia en la que ambos c\u00f3nyuges est\u00e1n frustrados por las funciones que les ha tocado desarrollar. Evangeline es una obsesiva ama de casa cuyo perfeccionismo hace infelices a sus hijos. Sin darse cuenta, vive desencantada y aburrida, aunque se considera una buena madre y esposa. Lester, su marido, poeta y so\u00f1ador, tampoco es feliz, ni en casa ni en el trabajo. Un accidente cambia la vida de toda la familia al propiciar un radical cambio de papeles: \u00e9l se ve obligado a quedarse en casa en una silla de ruedas y ella debe ponerse a trabajar fuera del hogar para ganar el sustento de la familia. </p>\n<p class=\"description\">\"Esta novela de 1924 trata sobre un tema aparentemente muy actual: c\u00f3mo un matrimonio puede sentirse oprimido   <br>y frustrado por los roles que se espera que ha de cumplir y qu\u00e9 ocurre cuando esos roles se cambian\".  <br>Philadelphia Inquirer. </p>\n<p class=\"description\">Dorothy Canfield Fisher (1879-1958) escribi\u00f3 once novelas, m\u00e1s de un centenar de cuentos, varios libros para ni\u00f1os y un gran n\u00famero de art\u00edculos. Creci\u00f3 en una familia de profesores universitarios y artistas y su madre la llev\u00f3 consigo en sus viajes por Par\u00eds y Madrid. En la Universidad de Nebraska conoci\u00f3 a Willa Cather, compa\u00f1era de clase de su hermano, quien se convirti\u00f3 en una amiga para toda la vida. Se doctor\u00f3 en Franc\u00e9s y en vez de dedicarse a la ense\u00f1anza, empez\u00f3 a escribir cuentos. En 1912, con los beneficios que le report\u00f3 su primera novela, viaj\u00f3 a Roma, donde conoci\u00f3 el m\u00e9todo Montessori de educaci\u00f3n, cuyos principios est\u00e1n en la base de algunas de las observaciones que se hacen en sus novelas, entre ellas, Dulce hogar. Dorothy Canfield Fisher es, sin lugar a dudas, una de esas escritoras injustamente olvidadas que merece ser rescatada de su largo exilio editorial.</p></div>"}, {"id": 56461, "comments": "<div>\n<p>Todo pod\u00eda cambiar en un instante La vida de Zach Torr cambi\u00f3 en cuanto vio a Summer Wallace. Nunca hab\u00eda podido olvidar c\u00f3mo se hab\u00eda burlado de \u00e9l cuando se amaron de adolescentes. El rico magnate hab\u00eda estado esperando la oportunidad perfecta para hacer que su antigua amante pagara por su traici\u00f3n. As\u00ed que cuando la vio afectada por un esc\u00e1ndalo, aprovech\u00f3 la ocasi\u00f3n. Su plan era sencillo: Summer ser\u00eda suya cada fin de semana hasta que \u00e9l decidiera que se hab\u00eda acabado. Sus reglas no le permit\u00edan tener una relaci\u00f3n sentimental ni fantasear con un final feliz. Pero el descubrimiento de un viejo secreto pod\u00eda hacer que todo cambiara.</p></div>"}, {"id": 56462, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Alejandro es un tipo duro, que conoce la peor cara del mundo, pero tuvo una oportunidad y no se detendr\u00e1 hasta lograr llegar a su objetivo. Sus planes son lo que lo mantiene en pie y, dentro de ellos, no est\u00e1 el enamorarse, por supuesto que no. Sin embargo, no contaba con esa belleza de cabellos dorados, de mirada penetrante y car\u00e1cter decidido que, como un hurac\u00e1n, entra a su vida. Menos con la fuerte atracci\u00f3n que crece entre los dos. Lo malo, ella es una chica de dinero y \u00e9l, alguien que creci\u00f3 en la calle y vive al d\u00eda. \u00bfPodr\u00e1 \u00e9l tener las agallas para dejarse llevar por esa joven tan fuera de lo com\u00fan que se empe\u00f1a en avanzar, que no parece ceder, que anuncia un giro que no sabe si estar\u00e1 preparado para enfrentar?</span></p></div>"}, {"id": 56463, "comments": ""}, {"id": 56464, "comments": "<div>\n<p>Era una aut\u00e9ntica tortura verla todos los d\u00edas y no poder tenerla... El chef Kristoffer Rex, m\u00e1s conocido como Kit, era c\u00e1lido, puro y sencillo, pero estaba fuera del alcance de Sabrina Bliss. Por culpa de una apuesta, Sabrina no pod\u00eda acostarse con ning\u00fan hombre durante un a\u00f1o... a menos que se enamorara. No obstante, gracias a una dieta basada en el chocolate, hab\u00eda conseguido suplir los placeres del sexo. Por alguna raz\u00f3n, Sabrina se negaba a acercarse a \u00e9l, pero Kit no estaba dispuesto a aceptarlo as\u00ed como as\u00ed. Estaba claro que le encantaba el chocolate, de hecho lo com\u00eda cada vez que \u00e9l se le acercaba. As\u00ed que tendr\u00eda que valerse del delicioso manjar para seducirla... y ser\u00eda una dulce seducci\u00f3n.</p></div>"}, {"id": 56465, "comments": "<div>\n<p>Una maravillosa colecci\u00f3n de poemas breves para que los lectores m\u00e1s j\u00f3venes disfruten de una de las grandes autoras americanas del siglo XX.</p>\n<p>En 1964, Carson McCullers public\u00f3 Dulce como un pepinillo, limpio como un cerdito casi por casualidad, cuando su editora, Joyce Hartman, se encontr\u00f3 con varios de los poemas y le pidi\u00f3 ver m\u00e1s.</p>\n<p>En los veinte poemas que recoge esta edici\u00f3n biling\u00fce, la prestigiosa autora muestra de forma fresca y emotiva la mirada llena de inocencia, asombro y alegr\u00eda de los m\u00e1s peque\u00f1os, as\u00ed como su capacidad para cuestionar aquello que los adultos damos por hecho.</p>\n<p>Las delicadas y divertidas ilustraciones de Rolf G\u00e9rard, aclamado escen\u00f3grafo y pintor alem\u00e1n, consiguen captar la esencia de ensue\u00f1o y contemplaci\u00f3n con la que McCullers evoca la realidad en estos versos.</p></div>"}, {"id": 56466, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Eloise, es la menor de cuatro hermanas, es hora de ser presentada en sociedad y que contraiga matrimonio. Un vergonzoso evento de su pasado tiene su reputaci\u00f3n manchada ante su padre, quien teme que no sea aceptada por nadie. Aunque se reh\u00fasa al matrimonio, no le queda m\u00e1s que acatar la orden dada. Callen es un hombre de car\u00e1cter fuerte, libertino, no tiene compromisos, vive la vida como le da la gana, es la mayor verg\u00fcenza para su padre, que solo desea verlo sentar cabeza y ser un hombre, pero lo es todo para su moribunda madre, que solo desea que sea feliz con una mujer que lo ame de verdad. Eloise y Callen son presentados en una fiesta, ambos contraer\u00e1n matrimonio, pero ninguno quiere hacerlo, atrapados por la decisi\u00f3n de sus padres, deben aceptar este matrimonio como la \u00fanica soluci\u00f3n para vivir en paz. Dos personas completamente diferentes, enfrentadas a la vida diaria. Puede una mirada, una sonrisa, cambiarlo todo, \u00bfqu\u00e9 sucede cuando una obligaci\u00f3n se convierte en lo que m\u00e1s deseas? Te invito a conocer esta bella historia de amor, donde no siempre es lo que deseamos, pero, demostrando que, con confianza y absoluto amor, todo es y puede ser posible.</span></p></div>"}, {"id": 56467, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfAlguna vez has amado a un monstruo? Dulce amor funesto es una \nrecopilaci\u00f3n de relatos de ficci\u00f3n paranormal, terror y ciencia ficci\u00f3n \ndonde los personajes se enfrentan a relaciones complicadas con \nmonstruos, s\u00f3lo que aqu\u00ed las brujas y demonios no son metaf\u00f3ricos, \u00a1son \nreales!  El resultado no puede ser sino una relaci\u00f3n complicada. El amor\n tiene un lado oscuro, en especial cuando se elige amar a un monstruo. A\n veces, el que ama, est\u00e1 dispuesto a todo, aun cuando lo mejor ser\u00eda \nsalir corriendo antes de que le arranquen el coraz\u00f3n, \u00a1literalmente!<br>El\n amor no siempre lo puede todo, es adictivo y tiene un lado cruel. Qu\u00e9 \ndif\u00edcil es negarse cuando el coraz\u00f3n manda, pero, qui\u00e9n pudiera \nresistirse a la magia del amor.<br><br>Las historias incluidas:<br>+ \u00a1Oh Dulce amor funesto! <br>+ La medusa.<br>+ Si me amas, ya sabes qu\u00e9 hacer.<br>+ Tu sangre endemoniada.<br>+ Un beso y un Martini.<br>+ Cuatro elementos de una obsesi\u00f3n.<br>+ Qu\u00e9 mano tan fr\u00eda.<br>+ Flor del desierto.<br>+ Los ahorcados.<br>+ Cabeza de Calabaza.<br>+ La Luna sobre Slaughter Beach.\n\n</span></div>"}, {"id": 56468, "comments": "Una historia de amor y segundas oportunidades en la Norteam\u00e9rica del siglo XIX.\n\nNorteam\u00e9rica, finales del siglo XIX.\n\nSarah y Chris Engels, reci\u00e9n casados, abandonan su Wyoming natal para viajar al norte, al valle del Yaak, (Montana) e iniciar una nueva vida llena de amor y felicidad. Pero a menudo el destino tiene otros planes muy distintos. En medio de la noche se sucede un terrible incidente y la felicidad de los reci\u00e9n casados se ver\u00e1 truncada para siempre.\n\nPreston Moore es un trampero licenciado del ej\u00e9rcito tras la guerra de secesi\u00f3n, un hombre joven, solitario y de noble coraz\u00f3n que lleva ocho a\u00f1os viviendo en las monta\u00f1as con la \u00fanica compa\u00f1\u00eda de su sabueso y su caballo.\n\nEn una tierra inh\u00f3spita, donde la naturaleza agreste, los depredadores y el fr\u00edo invierno suponen un desaf\u00edo diario, dos corazones heridos tendr\u00e1n que aprender a sanar sus heridas para poder coexistir.\n\n\u00bfConceder\u00e1 la vida una segunda oportunidad a dos almas perdidas destinadas a salvarse mutuamente?"}, {"id": 56469, "comments": "Liarte con alguien en una boda nunca trae nada bueno.\n\nLos que practican esta curiosa actividad conocen las reglas: romper el hielo, echar un polvo y despedirse. No esperan salir de all\u00ed con una relaci\u00f3n. Es lo que hay.\n\nDylan Sparks conoce esas reglas. Est\u00e1 familiarizada con el protocolo. Y tiene el mejor sexo de su vida con un completo desconocido en la boda de su exnovio.\n\nA Reese Carroll no le importan las reglas. Quiere algo m\u00e1s que una noche con Dylan. Y Dylan lo encuentra demasiado adictivo como para que \u00e9l salga de su vida sin m\u00e1s.\n\nDulce adicci\u00f3n es la historia de la lucha de una mujer por intentar que todo sea casual, a pesar de lo que le dicta el coraz\u00f3n, y del deseo de un hombre de estar a su lado."}, {"id": 56470, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La aventura contin\u00faa a partir del nacimiento de Ori\u00f3n, tercer v\u00e1stago de Sirius y Virgo.</span><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sigue la trama entre la Tierra, el planeta Azul (Duin, en lengua quenya) y el asteroide Mundo (llamado Ambar por sus habitantes, pues hablan el alto \u00e9lfico), hasta llegar al apogeo de la pac\u00edfica civilizaci\u00f3n de los Azules, amenazada por la envidia del malvado F\u00ebasmal.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br>Este volumen termina con un glosario de personajes y lugares relativos al asteroide Ambar.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div></div>"}, {"id": 56471, "comments": ""}, {"id": 56472, "comments": "<div>\n<p>En este maravilloso libro podr\u00e1s encontrar todo lo que debes saber sobre el sue\u00f1o de tu hijo desde el nacimiento hasta su adolescencia. Es posible conseguir el equilibrio adecuado para guiar a que un ni\u00f1o duerma de forma natural, segura, feliz y no morir en el intento.Si estas interesado en lograr que tu hijo duerma a trav\u00e9s de un m\u00e9todo basado en el amor y el respeto mutuo, entonces no tienes por qu\u00e9 buscar m\u00e1s. </p></div>"}, {"id": 56473, "comments": "<span style=\"orphans: 2; widows: 2;\">Esta es sin duda una pregunta que est\u00e1 en boca de todos y que cada vez se va a formular con m\u00e1s insistencia, ya que es uno de los temas peor resueltos en nuestra sociedad. Este libro, escrito por dos de las m\u00e1s reputadas especialistas en el asunto, dan respuestas para afrontar esta compleja situaci\u00f3n. Y lo hacen bas\u00e1ndose en sus conocimientos sobre esta problem\u00e1tica en Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en las soluciones que se han buscado o se est\u00e1n aplicando en pa\u00edses de nuestro entorno geogr\u00e1fico o social. Para conseguir que la conciliaci\u00f3n trabajo-familia sea de verdad posible es necesaria la implicaci\u00f3n de nuestros gobernantes y legisladores, la flexibilidad y buenas pr\u00e1cticas de los empresarios y el esfuerzo de las familias, pero tambi\u00e9n y antes que nada nuestra propia voluntad de mejorar las realidad en que vivimos y de ser due\u00f1os de nuestro destino, logrando un equilibrio arm\u00f3nico entre lo que aportamos y lo que recibimos de la sociedad. Este libro rebosante de certeras reflexiones y \u00fatiles ejemplos, ofrece un marco conceptual pr\u00e1ctico y completo que puede inspirar m\u00faltiples v\u00edas de resoluci\u00f3n de los conflictos que se presentan a diario en nuestras ajetreadas vidas. C\u00f3mo gestionar mejor nuestra vida; c\u00f3mo lograr un equilibro entre la vida profesional y familiar.</span>"}, {"id": 56474, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00ab\u2014Esp\u00e9rame, due\u00f1a de mi coraz\u00f3n, porque ir\u00e9 a buscarte \u2014le susurr\u00f3 Kalim a Zulima sin saber que ser\u00eda la \u00faltima vez que la ver\u00eda.\u00bb</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el peque\u00f1o reino de Salima se entreteje una historia de odios, celos y ambici\u00f3n que destruir\u00e1 todo a su paso.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un encuentro casual y un deseo de venganza reunir\u00e1 de nuevo a Kalim con Zulima.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Solo cuando sea capaz de obtener su perd\u00f3n y perdonarse a s\u00ed mismo, podr\u00e1 recuperar su amor.</span></div>"}, {"id": 56475, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una persona con una m\u00e1scara de duende y un gran cuchillo en la mano se adentr\u00f3 al c\u00edrculo lentamente, a cada paso que daba Cris sent\u00eda el coraz\u00f3n latir m\u00e1s y m\u00e1s fuerte, como si estuviera por salir de su pecho. Al llegar al lado de una ni\u00f1a, que no tendr\u00eda m\u00e1s de 13 a\u00f1os, la figura de duende la tom\u00f3 por detr\u00e1s, y le hizo un corte en el cuello, lanz\u00e1ndola al suelo entre gritos y sangre.</span></div>"}, {"id": 56476, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00bfCu\u00e1ntas mentiras son necesarias para defender una verdad? Almagro. Primavera de 1954, dos meses antes de la reinauguraci\u00f3n del Corral de Comedias que alberga su Plaza Mayor. A los dos hermanos y actuales regentes de la cl\u00ednica de referencia de la comarca, el padre Gin\u00e9s y la enfermera Elisa, se les revela la gesti\u00f3n irregular de las adopciones de reci\u00e9n nacidos. Este proceder de compra y venta, fue instaurado por la antigua gestora del centro sanitario, la fallecida t\u00eda de ambos, do\u00f1a Paca. De tal manera, el voluble Gin\u00e9s y la estricta enfermera, deber\u00e1n decidir si erradican o no la deriva de esta instituci\u00f3n. A falta de t\u00eda Paca a la que exigir cuentas, el Director de la cl\u00ednica es usado como chivo expiatorio. La venganza del otrora soldado dar\u00e1 un vuelco a la historia de los hermanos y condicionar\u00e1 el desarrollo de la trama. Paca se defini\u00f3 en vida como una gadita de incurable alma quijotesca. Como tal se declara, en las sentencias del Quijote de las que se vale para reafirmar su conducta. Esta impronta, la transmiti\u00f3 a Elisa a lo largo de su crianza. La enfermera en su periplo deber\u00e1 reformular el sentido de los Duelos y Quebrantos que junto con la cl\u00ednica, y sin pretenderlo, su t\u00eda tambi\u00e9n le dej\u00f3 en herencia.</p></div>"}, {"id": 56477, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El cad\u00e1ver de un hombre, los huesos de una desconocida, el asesinato de un extranjero, la desaparici\u00f3n de una ni\u00f1a, la muerte de un pol\u00edtico: aqu\u00ed yace, en medio de esta vida, Miguel Pruneda. En apenas unos dias de la existenciade un hombre mediano, David Toscana resume la inutilidad del acontecer humano: donde nada importa y todo termina; donde todos somos uno para dejar de serlo.</span></div>"}, {"id": 56478, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>El general Aguilera de ministro</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando se celebra el 75 aniversario de la proclamaci\u00f3n de la Segunda Rep\u00fablica y de la muerte del general Aguilera, este libro pretende estudiar la figura de Francisco Aguilera Egea en el contexto de la historia de su \u00e9poca, la cual influy\u00f3 en gran manera en su vida y sobre la cual influy\u00f3 de forma determinante, especialmente entre 1917 y 1930, a\u00f1os en los que sus responsabilidades p\u00fablicas como ministro de la Guerra primero y como presidente del Consejo Supremo de Guerra y Marina despu\u00e9s, le convirtieron en protagonista privilegiado de los principales acontecimientos del momento: incremento de la militarizaci\u00f3n de la vida p\u00fablica, pugna del poder civil y militar, responsabilidades del Desastre de Annual en la Guerra de Marruecos, Golpe de Estado de septiembre de 1923 del general Primo de Rivera.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con \u00e9ste mantuvo un aut\u00e9ntico duelo de sables, erigi\u00e9ndose en el principal responsable de las conspiraciones y movimientos opositores contra la Dictadura de 1926 y 1929.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En mayo de 1931, pocos d\u00edas antes de su muerte, el presidente del Gobierno Provisional de la Rep\u00fablica le ascendi\u00f3 a capit\u00e1n general por los eminentes servicios que ha prestado a la causa de la libertad.</span></div>"}, {"id": 56479, "comments": "<div>\n<p>Buenas, permitid que me presente. Soy Greg. Greg McKenzie. El m\u00e1s zanahorio de todos los habitantes de Stonehaven, un pueblo donde nunca pasa nada, o al menos eso cre\u00eda aquel verano, cuando tuve que regresar tras haber fracasado estrepitosamente en la uni. Pero nada m\u00e1s estar de vuelta, la vida se encarg\u00f3 de meterme una buena colleja para que espabilase.<br><br>Resulta que a mi t\u00edo -que no es mi t\u00edo, pero eso no viene a cuento ahora- le pareci\u00f3 buena idea poner a un encargado al frente de su freidur\u00eda, el negocio que yo estaba destinado a heredar tras mi \u00abregreso triunfal\u00bb. Y de entre todas las opciones disponibles, tuvo que elegir al t\u00edo m\u00e1s egoc\u00e9ntrico, arrogante e insoportable de las Highlands: Connor Miles.<br><br>En resumen, que mi vida daba asco, para variar.<br><br>Pero entonces, una ma\u00f1ana, cuando estaba a mi bola leyendo en mi rinc\u00f3n secreto a las afueras del pueblo, vi a Connor bailar. En kilt. S\u00ed, en kilt. Tambi\u00e9n a su bola, como si yo no estuviera delante.<br><br>Y todo cambi\u00f3, no solo porque empec\u00e9 a cuestionarme si era cierto eso de que \u00abser escoc\u00e9s es una mierda\u00bb, sino porque ya no me pude quitar al insufrible de Miles de la cabeza\u2026 </p></div>"}, {"id": 56480, "comments": ""}, {"id": 56481, "comments": "<div>\n<p>Con Dubl\u00edn al sur y otros relatos se presenta en Espa\u00f1a la obra de Isidoro Blaisten, uno de los cuentistas argentinos de mayor \u00e9xito.</p>\n<p>En los relatos de Blaisten la realidad se ve exacerbada, distorsionada, de tal modo que la fantas\u00eda y el absurdo se filtran por las rendijas de la vida cotidiana. Hay algo en sus cuentos del expresionismo de Roberto Arlt, de la creatividad l\u00fadica de Cort\u00e1zar, integrados en un estilo muy personal, en el que predominan su peculiar tratamiento del lenguaje, su inventiva verbal y su \u00e1cido e inconfundible humor.</p>\n<p>Una familia vive de las sobras de los banquetes; un contable obsesionado con la idea de construir una biblioteca con una vieja puerta de madera; las desventuras de un hombre oblicuo a quien le sale todo torcido; un librero con un \u00fanico cliente y una \u00fanica clienta; un crimen insensato; un hombre que lo deja todo y se va a Dubl\u00edn a vivir el Ulises de Joyce. Estos son algunos de los temas y personajes que integran este libro, que recoge una selecci\u00f3n de sus mejores relatos, algunos de los cuales, como Dubl\u00edn al sur, Los tarmas o La puerta en dos, ser\u00edan imprescindibles en cualquier antolog\u00eda del cuento argentino.</p></div>"}, {"id": 56482, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><strong style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">ADVERTENCIA:</strong><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\"> Aunque </span><em style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Dubai Sweet Dreams</em><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\"> no es una novela er\u00f3tica, existen numerosas descripciones expl\u00edcitas y lenguaje verbal que podr\u00eda resultar hiriente para el lector sensible, por lo que l\u00e9elo a tu discreci\u00f3n. </span><strong style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">ARGUMENTO:</strong><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Durante un viaje de negocios por Emiratos, Raimundo, un alto ejecutivo que pasa de los cuarenta, coincide con una vieja amiga y deciden encontrarse en un hotel en Dubai. Mientras la espera acodado en la barra del bar, no puede evitar retrotraerse veinte a\u00f1os, cuando la empresa para la que trabajaba lo envi\u00f3 de expatriado.Entonces, con una mezcla de melancol\u00eda y desasosiego, Raimundo recuerda toda la gente que desfil\u00f3 por su vida. Entre ellas Sausan, su mejor amiga, una chica marroqu\u00ed llena de contradicciones, y con la que mantuvo una amistad bastante ambigua. Cuando, durante una visita a f\u00e1brica, inicia una relaci\u00f3n \u00edntima con una amiga de su anterior compa\u00f1ero de piso, entra en un laberinto de mentiras, secretos y decepciones. Raimundo tratar\u00e1 de encontrar un compromiso entre el amor y su necesidad imperiosa por ubicarse en el mundo, mientras le deslumbra la efervescencia de una urbe que se mueve a un ritmo vertiginoso.</span></p></div>"}, {"id": 56483, "comments": "Cardani Parra instala al escribiente como recepcionista de un peque\u00f1o hotel en el centro c\u00edvico de la ciudad.   En 76 d\u00edas seguidos, noches seguidas, durante doce horas junto con el registro de los pasajeros de una noche o m\u00e1s, desarrolla una historia fragmentada entre las pocas habitaciones y la calle.   Ese espacio de noche se protege con la desconfianza y una reja met\u00e1lica que dan seguridad a todas las jornadas, incluso aquella que ocurre entre el d\u00eda 12 y 14. Siempre pasa algo, en un momento preciso, el de la llegada, la partida o alguna petici\u00f3n, m\u00e1s los comentarios de la mucama y el cuidador.   Fragmentos que encierran toda una historia de personas, viajes, ciudades o pasiones de un d\u00eda, que aqu\u00ed se modelan como fantas\u00edas o recreaciones, donde, pase lo que pase, todo quedar\u00e1 limpio y se borrar\u00e1 cualquier se\u00f1al de ruta.   Los hitos fijos, aunque no inmutables para el recepcionista, son los del barrio, de su historia y la del pa\u00eds, entrevistos a trav\u00e9s de la mampara y en los pocos sonidos que emergen de las habitaciones.   Algunos transe\u00fantes, habitantes de cuneta, y sobre todo pasajeros, emergen como si no supieran d\u00f3nde est\u00e1n o no supieran d\u00f3nde ir, como si la ciudad hubiese cambiado durante el tiempo en que estuvieron en el hotel. El escribiente, desde el relato de un puesto fijo, sigiloso y acotado, que se relaciona con trashumantes, casi an\u00f3nimos, despliega un espectro muy amplio de lo que ocurre en una ciudad, en un momento, que carga con toda una historia, de una sociedad que se transforma."}, {"id": 56484, "comments": ""}, {"id": 56485, "comments": "<div>\n<p>En la oscuridad acechan, esperando el momento perfecto para atacar. El peligro est\u00e1 en todas partes, y ni siquiera Quinton puede protegerme. Alguien me quiere muerta y har\u00e1 cualquier cosa para lograr su objetivo. Vuelvo a ser una rata corriendo por los pasillos de Corium y s\u00e9 que no tardar\u00e9 mucho tiempo en caer en una trampa. La \u00fanica pregunta es: \u00bfpodr\u00e9 salvarme esta vez? </p></div>"}, {"id": 56486, "comments": "<div><p class=\"description\">Amaltea, peque\u00f1o sat\u00e9lite de J\u00fapiter, alberga un secreto\u2026 Un secreto que nuestros h\u00e9roes, el capit\u00e1n Moores, Dan y Ulises, descubrir\u00e1n a su pesar. Una investigaci\u00f3n abortada por los caprichos de la naturaleza sacar\u00e1 a la luz toda la tristeza y el dolor de siete ni\u00f1as. Inocencia y brutalidad se entremezclan en el proyecto denominado \u00abDRYADAS\u00bb. Lo humano contra el lucro, la infancia contra el mundo de los adultos\u2026 todo ello en esta historia narrada con una acci\u00f3n que te cortar\u00e1 la respiraci\u00f3n. </p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 56487, "comments": "<p class=\"description\">Los expedientes de una guerra permanente. M\u00e1s de diez a\u00f1os despu\u00e9s de su primera edici\u00f3n, este libro se revela como un cl\u00e1sico fundamental para comprender el proceso hist\u00f3rico que deriv\u00f3 en la llamada \"guerra contra las drogas\". Los expedientes de una guerra permanente. M\u00e1s de diez a\u00f1os despu\u00e9s de su primera edici\u00f3n, este libro se revela como un cl\u00e1sico fundamental para comprender el proceso hist\u00f3rico que deriv\u00f3 en la llamada \"guerra contra las drogas\". Drogas sin fronteras describe la relaci\u00f3n entre M\u00e9xico y Estados Unidos sobre el narcotr\u00e1fico durante el periodo que va de 1916 a 1970. La investigaci\u00f3n de Luis Astorga, basada en el monumental acervo de los Archivos Nacionales de College Park, Maryland, reafirma su vigencia en el marco de una potencial reorientaci\u00f3n de la pol\u00edtica de seguridad y drogas del gobierno mexicano, cuyos alcances siempre han estado dram\u00e1ticamente subordinados a los intereses de Estados Unidosen la agenda binacional. El libro, que abarca las primeras seis d\u00e9cadas del siglo XX, muestra las condiciones que hicieron posible la consolidaci\u00f3n de un esquema prohibicionista de ciertas drogas en M\u00e9xico, as\u00ed como los argumentos, prejuicios, mitos y chantajes diplom\u00e1ticos que lo fundamentaron. Es un referente para entender mejor el proceso de sedimentaci\u00f3n jur\u00eddica, social y psicol\u00f3gica de categor\u00edas y esquemas de percepci\u00f3n sobre algunas sustancias psicoactivas y sobre quienes se dedican a producirlas, comercializarlas y consumirlas. Seguir los lineamientos impuestos por Estados Unidos y actuar convencidos de que son los mejores, sin margen para una pol\u00edtica independiente, o sin un consenso internacional previo, ha llevado a M\u00e9xico a un callej\u00f3n sin salida con costos sociales, econ\u00f3micos, pol\u00edticos y culturales muy altos. \u00bfUn siglo de fracasos no es suficiente para buscar y ensayar nuevas v\u00edas?</p>"}, {"id": 56488, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Donna Summers, una estudiante de 16 a\u00f1os, se muda junto a sus padres a \nuna casa de dos pisos en el pueblo rural de Lewistown, en Nevada. En ese\n mismo poblado, ella conocer\u00e1 a Louisa Winter, una chica que le cambiar\u00e1\n la vida y que la introducir\u00e1 en el placer de lo mundano y en el consumo\n de las drogas y el alcohol.Drogas y Sus Usos es la primera parte de la \nsaga Las Memorias de Donna Summers. En ella Donna, una joven colegiala \nnos relata c\u00f3mo a partir de un suceso en su vida, la muerte frente a \nella de una de sus compa\u00f1eras, le sobrevienen una serie de eventos que \nla llevar\u00e1n a correr toda clase de riesgos y a cometer locuras que nunca\n antes crey\u00f3 capaz de hacer.Las Memorias de Donna Summers es una \noriginal trilog\u00eda Chick Lit, que se encuentra alejada de todo clich\u00e9 y \nromance entre la chica t\u00edmida y el chico popular, y que narra la \nhistoria y la evoluci\u00f3n de una adolescente y de c\u00f3mo ella es capaz de \nlidiar con todas las dificultades que van apareciendo en su vida.</span><p style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></span></div>"}, {"id": 56489, "comments": ""}, {"id": 56490, "comments": ""}, {"id": 56491, "comments": "<div> <p align=\"justify\">He venido a esta tranquila casita de alquiler para refugiarme y terminar de trabajar en una novela que debo entregar a mi editor dentro de una semana.</p> <p align=\"justify\">Es la escapada perfecta para relajarse, con hermosos campos y manzanos de cuento de hadas...</p> <p align=\"justify\">... a los que, naturalmente, me subo y me caigo enseguida.</p> <p align=\"justify\">Cuando vuelvo en m\u00ed, parece que he muerto y he ido al cielo, por el aspecto del apuesto hombre mayor que est\u00e1 a mi lado.</p> <p align=\"justify\">Caleb es un agricultor de fresas, padre soltero de tres adorables ni\u00f1as... y el hombre de mis sue\u00f1os.</p> <p align=\"justify\">Pero, aunque nuestra conexi\u00f3n sea maravillosa, s\u00e9 que es temporal.</p> <p align=\"justify\">No hay forma de que Caleb y yo tengamos una relaci\u00f3n en el mundo real...</p> <p align=\"justify\">... \u00bfpodemos?</p></div>"}, {"id": 56492, "comments": ""}, {"id": 56493, "comments": "<div> <p align=\"justify\">Melissa ha mantenido a todos los hombres a una distancia segura, especialmente al bombero Ian, un amigo sexy con beneficios sexys. Pero Ian anhela m\u00e1s secretamente. Por fortuna, es la temporada para darle una oportunidad al amor\u2026</p></div>"}, {"id": 56494, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Madeleine Defeuvre es una dulce joven reci\u00e9n graduada en empresariales que acaba de salir de una tormentosa relaci\u00f3n. Cuando est\u00e1 desesperada por encontrar un empleo para poder costear los gastos de su apartamento, recibe una misteriosa carta de Ragon Enterprises invit\u00e1ndola a pasar seis meses como pasante.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Drake Ragon es el primog\u00e9nito de un antiguo linaje de dragones cuyo fin es proteger a la raza humana. \u00c9l es sombr\u00edo y calculador, con secretos que si llegaran a desvelarse pondr\u00edan en peligro a toda la humanidad. Es el pr\u00f3ximo en la l\u00ednea para recibir el mando de la empresa y la familia. Pero la llegada de una joven pasante pone su mundo patas arriba, haci\u00e9ndolo dudar hasta de su propia naturaleza.</span></div>"}, {"id": 56495, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Tras perder la guerra, Rhada, el \u00faltimo Drak\u00e1n de la tribu de los dragones, fue tomado como bot\u00edn y arrastrado bajo cadenas a los perfumados aposentos del caprichoso heredero del reino de Rosalles; Nethery Devhankur. Un enmascarado pr\u00edncipe que ol\u00eda como flores silvestres y fruta madura, que miraba como un halc\u00f3n lastimado y se mov\u00eda como una serpiente hambrienta.Y en un reino corrompido por la codicia y la sed de poder, donde la subordinaci\u00f3n era el peor de los cr\u00edmenes y el acero su castigo, un reino donde los que ostentaban el trono cubr\u00edan sus rostros con m\u00e1scaras y sus intenciones con seda y oro, el Drak\u00e1n jur\u00f3 que pintar\u00eda los suelos de pulcra gravilla con la sangre de quienes le hab\u00edan arrebatado sus tierras, su pueblo, su vida.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Un beso ensangrentado con Nethery, la simiente del reino de Rosalles, sell\u00f3 su promesa.</font></div></div>"}, {"id": 56496, "comments": "<div>\n<p>Cuando encontr\u00e9 a mi novio enga\u00f1\u00e1ndome, hice algo est\u00fapido. O deber\u00eda decir, \u00bfalguien? Debido a ese error, ahora estoy atrapada en un mundo al que no pertenezco. Soy una estudiante de derecho. Ellos son criminales. \u00c9l es el vicepresidente de un MC. Yo soy una chica buena con estricta educaci\u00f3n. Es el hermano de mi ex-novio. Estoy jodida.</p></div>"}, {"id": 56497, "comments": ""}, {"id": 56498, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">DRAGONES es un viaje a trav\u00e9s de la historia y el mito de estas criaturas para conocer no solo su significado en el mundo antiguo y moderno, la importancia que sigue teniendo su figura en el mundo actual y los libros y pel\u00edculas que hablan y tratan sobre ellos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n entre el drag\u00f3n y la serpiente? \u00bfHubo en la remota antig\u00fcedad una infestaci\u00f3n de serpientes con alas? \u00bfEs el drag\u00f3n una bestia maligna o benigna? \u00bfD\u00f3nde viven y cu\u00e1les son sus poderes? \u00bfPudieron realmente existir estas criaturas en el pasado?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Descubra todo lo que hay de verdad y mentira en torno a los DRAGONES\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se incluye adem\u00e1s, ilustraciones y sinopsis de m\u00e1s de 90 pel\u00edculas donde los dragones son el centro de la aventura.\u00a0</span>\n\n</div>"}, {"id": 56499, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-weight: 600; font-style: italic\">\u00abNo estoy triste, mi princesa, pues el final es un nuevo comienzo\u00bb.</span><br></p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-weight: 600; font-style: italic\">\u00abY, entonces, tengo que recordarme a m\u00ed misma que un d\u00eda tuve la certeza de haber aguardado una eternidad en un limbo inventado para reencontrarme con el ser que amaba, y que hab\u00eda nacido en la misma era que yo para volver a amarme. No, no soy una princesa. Y el tiempo pasa y tiene medida, aunque no la que deber\u00eda ni la que merece\u00bb.</span><br></p>\n<p align=\"justify\"><strong>CATI</strong> sigue con su vida, pero ya no es la misma. Cati no tiene <strong>ESPERANZAS</strong>, pero no las quiere. Cati puso un punto final... y lo ahog\u00f3 en el Mediterr\u00e1neo.</p>\n<p align=\"justify\"><strong>MARC</strong> ha vuelto a Barcelona, pero el tiempo ha pasado. Marc hizo una pregunta, pero no obtuvo respuesta. A Marc le persigue una <strong>SOMBRA</strong>... y no es solo la suya.</p>\n<p align=\"justify\"><strong>CATI</strong> y <strong>MARC</strong> vuelven a encontrarse, pero han dejado atr\u00e1s a qui\u00e9nes eran. Cati y Marc tienen que vivir con las consecuencias de sus errores. Cati y Marc no saben si pueden tener otro <strong>COMIENZO</strong>. Cati y Marc quisieran reescribir su historia...</p>\n<p align=\"justify\">Un <strong>RENACER</strong> que haga posible un final que no est\u00e9 escrito...<br></p></div>"}, {"id": 56500, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600; font-size: medium\"><em>\u00abB\u00fasqueme, majestad, porque siempre aguardar\u00e9 vuestro regreso\u00bb.</em><br></p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-weight: 600; font-style: italic\">\u00abAunque parezca una locura, cuando le\u00ed aquel manuscrito, llegu\u00e9 a creer que apareci\u00f3 por arte de magia delante de m\u00ed para que solo yo pudiese conocer esa historia, para... No importa, era una ni\u00f1a que... necesitaba creer en algo especial\u00bb.</span><br></p>\n<p align=\"justify\"><strong>CATI</strong> sabe que el motivo principal de su divorcio es que nunca debi\u00f3 casarse. Cati tiene cicatrices en su cuerpo y heridas abiertas en su coraz\u00f3n. Cati sabe qu\u00e9 es el <strong>AMOR</strong> y una vez lo sinti\u00f3 con todas las may\u00fasculas <strong>POSIBLES</strong> e <strong>IMPOSIBLES</strong>.</p>\n<p align=\"justify\"><strong>MARC</strong> es un hombre hecho a s\u00ed mismo y se siente satisfecho. Marc acaba de conocer un secreto que lo devolver\u00e1 a un pasado del que escap\u00f3 a\u00f1os atr\u00e1s. Marc no sabe hasta qu\u00e9 punto est\u00e1 equivocado.</p>\n<p align=\"justify\"><strong>CATI</strong> y <strong>MARC</strong> se han tropezado una vez, o dos... por casualidad. Cati y Marc sienten una conexi\u00f3n inexplicable entre ellos. Cati y Marc intuyen que ya hubo un comienzo. Cati y Marc presienten que ya han tenido un final...</p>\n<p align=\"justify\">Un <strong>ORIGEN</strong> inconcluso que les sobrevuela.</p>\n<p align=\"justify\"><br></p>\n<p><br></p></div>"}, {"id": 56501, "comments": ""}, {"id": 56502, "comments": "<div>\n<p>Te lo advierto, si lees mi historia conocer\u00e1s hechos que jam\u00e1s deber\u00edan haber ocurrido o, peor a\u00fan, ser revelados a persona alguna.</p>\n<p>Aunque supongo que, si pese a lo dicho contin\u00faas leyendo, ser\u00e1 porque eso ya ha sucedido y alguien ha recopilado mis pensamientos en forma de libro sin importarle las consecuencias que tenga sobre la paz interdimensional o, m\u00e1s importante todav\u00eda, mi opini\u00f3n de ello.</p>\n<p>Bueno, pues de perdidos al r\u00edo. Nunca he sido de esas chicas que ocultan lo que piensan y, mucho menos, que se dejan atar por normas ajenas. El Tratado de Paz estuvo condenado en cuanto me toc\u00f3 bailar con la m\u00e1s fea, siendo esta cierta monstruosidad informe de intenciones poco amigables.</p>\n<p>\u00bfO tal vez todo se fue al garete junto a la aparici\u00f3n de cierto pr\u00edncipe de los dragones asegurando ser mi alma gemela?</p>\n<p>Y no nos olvidemos del momento en que puse un pie en el Palacio Cristalino, la instituci\u00f3n donde son educadas las futuras \u00e9lites del mundo sobrenatural...</p>\n<p>\u00bfSuena a sue\u00f1o adolescente excesivamente fantasioso? Pues es mi pesadilla personal. </p></div>"}, {"id": 56503, "comments": ""}, {"id": 56504, "comments": "<div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Drago es el protector, dispuesto a arriesgar su vida por los Caruso.</font></div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Katarina es un Luciano, protegida solo por sus hermanos.</font></div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Herido por su Familia, \u00e9l busca venganza.</font></div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Escogida por la Familia de \u00e9l, ella es forzada a unir su sangre.</font></div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Casarse con ella podr\u00eda ser su dulce venganza.</font></div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Casarse con \u00e9l ser\u00eda un matrimonio hecho en el infierno.</font></div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Solo soy un maldito guardaespaldas.</font></div><div style=\"text-align: center;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Solo soy la maldita hija del diablo.</font></div></div>"}, {"id": 56505, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Eddy es un abogado sin mucho \u00e9xito. Especialista en la ley del tr\u00e1fico de drogas, vive en rojo y con el salario del pasante trasado. Como todo el mundo, anhela ser un hombre millonario.\u00a0</span></div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Un d\u00eda, un individuo bien traicionado entra en su oficina. Precisando los servicios del doctor narc\u00f3tico, como era conocido en la ciudad, Zebuliano contrata al abogado.</div></span><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Por creer que se trata de un hombre muy rico, Eddy hace un contrato de valor millonario. Pero las cosas no empiezan a seguir el curso como estaba acostumbrado.</div></span></div>"}, {"id": 56506, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El t\u00edtulo seguramente proviene de las siglas del Diccionario de la Real Academia, y refleja la enorme preocupaci\u00f3n de Pedro por las palabras, y m\u00e1s en concreto por la gram\u00e1tica.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En una historia circular, o m\u00e1s bien elipsoidal. Un viejo arist\u00f3crata impotente observa envidioso desde su castillo al monstruoso Paivarinta, semental que satisface a las damas de su rango (incluyendo a su mujer), tratando de encontrar el origen de su fuerza.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Descubre que ese poder surge del extra\u00f1o himno que canta el semental e intenta descifrarlo sin \u00e9xito.</span></div>"}, {"id": 56507, "comments": ""}, {"id": 56508, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ven y d\u00e9jate robar el coraz\u00f3n por esta divertida y tierna historia, mientras vas descubriendo que las cosas sencillas de la vida como los recuerdos, son las joyas que te llevaras contigo cuando mueras. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y si pudieras pedir un deseo, pero sabes que este se har\u00e1 realidad,</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQu\u00e9 elegir\u00edas?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TIEMPO.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mi nombre es Lucas Blakely, tengo S\u00edndrome de Down, y estoy en una Misi\u00f3n.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tengo que conseguirle un Novio a mi mam\u00e1.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfPor qu\u00e9, te preguntaras?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Porque voy a morir. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQuieres ayudarme?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una historia como ninguna otra ven acomp\u00e1\u00f1ame y enam\u00f3rate mientras r\u00edes y lloras descubriendo que el amor real se da sin miedo o remordimientos y est\u00e1 donde menos buscaste, porque sencillamente, el verdadero amor no sabe de Matem\u00e1ticas. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y si pudieras pedir un deseo, pero sabes que este se har\u00e1 realidad, \u00bfQu\u00e9 elegir\u00edas?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">TIEMPO.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mi nombre es Lucas Blakely, tengo S\u00edndrome de Down Mosaico, y estoy en una Misi\u00f3n.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tengo que conseguirle un Novio a mi mam\u00e1.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfPor qu\u00e9, te preguntaras?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Porque voy a morir. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQuieres ayudarme?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una historia como ninguna otra ven acomp\u00e1\u00f1ame y enam\u00f3rate mientras r\u00edes y lloras descubriendo que el amor real se da sin miedo o remordimientos, que no conoce de perjuicios y est\u00e1 donde menos buscaste, porque sencillamente, el verdadero amor no sabe de Matem\u00e1ticas. </span></div>"}, {"id": 56509, "comments": ""}, {"id": 56510, "comments": ""}, {"id": 56511, "comments": ""}, {"id": 56512, "comments": "<div> <p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600\">Clara</p> <p align=\"justify\">Ense\u00f1ar en segundo grado es mi pasi\u00f3n. Mis alumnos son mi vida. Nunca admitir\u00eda tener un alumno favorito, nunca. No podr\u00eda ni aunque quisiera porque tengo dos de ellos. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic\">Mis gemelos favoritos. Uno con una sonrisa traviesa y otro con un coraz\u00f3n de oro. </p> <p align=\"justify\">Por desgracia, estos dos chicos tienen un plan bajo la manga y no lo descubro hasta que es demasiado tarde. Hasta que me han dado todo lo que pod\u00eda desear y m\u00e1s. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic\">Parece que estos dos chicos tambi\u00e9n ten\u00edan una profesora favorita. </p> <p align=\"justify\">Alguien que quer\u00edan en sus vidas a tiempo completo. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600\">Tuve la suerte de ser esa persona. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600\">Trevor</p> <p align=\"justify\">Mis gemelos y yo. Eso es todo lo que pens\u00e9 que obtendr\u00eda de esta vida y era m\u00e1s que suficiente. Ten\u00eda las manos llenas tratando de mantener a esos dos en todo momento. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic\">No necesitaba a nadie m\u00e1s en mi vida a quien tuviera que dedicar tiempo. </p> <p align=\"justify\">Ya me sent\u00eda como si estuviera siempre dos pasos por detr\u00e1s de mis dos alborotadores. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic\">Entonces, ella entr\u00f3 en mi vida, \u00bfo m\u00e1s bien fue arrastrada a ella? </p> <p align=\"justify\">En cualquier caso, al mirarla y darme cuenta de lo mucho que la necesito, s\u00e9 que si la pierdo estar\u00e9 muerto. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic\">Me di cuenta de que esta vez ten\u00eda que agradecer a mis dos gemelos entrometidos que me la trajeran. </p> <p align=\"justify\">Nos enga\u00f1aron a los dos pero acabaron d\u00e1ndome el mejor regalo del d\u00eda del padre que jam\u00e1s hubiera podido imaginar. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600\">Un futuro lleno de enga\u00f1os, travesuras, aventuras y... lo inesperado. </p></div>"}, {"id": 56513, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El conflicto y la fascinaci\u00f3n mutua entre Rusia y Occidente es un tema que sigue vigente en nuestros d\u00edas, teniendo incluso una influencia directa en los acontecimientos m\u00e1s inmediatos del escenario global a principios del siglo XXI. Dostoyevski retrata de manera profunda este duelo, marcado no s\u00f3lo por diferentes tradiciones, sino tambi\u00e9n por numerosos prejuicios. El libro Dostoyevski entre Rusia y Occidente ilumina las claves del peculiar desarrollo hist\u00f3rico y espiritual de Rusia que ha ido marcando y, posiblemente, radicalizando esta compleja relaci\u00f3n. A este respecto la obra de Dostoyevski, a medio camino entre la reflexi\u00f3n y la visi\u00f3n prof\u00e9tica, es uno de los cauces m\u00e1s poderosos para comprender la riqueza de un paisaje cultural y moral que se extiende hasta nuestro presente.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56514, "comments": ""}, {"id": 56515, "comments": ""}, {"id": 56516, "comments": "M\u00e1s que una biograf\u00eda en el sentido habitual, se trata de una historia cultural de la Rusia del siglo XIX, que ofrece una rica imagen del mundo en el que vivi\u00f3 Dostoievski y una importante reinterpretaci\u00f3n de su vida y obra."}, {"id": 56517, "comments": "<div>\n<p><strong>La irresistible nueva novela de la autora del fen\u00f3meno internacional*</strong><span style=\"font-weight: 600; font-style: italic\"> * **Un d\u00eda de diciembre</span> <strong>volver\u00e1 a robarte el coraz\u00f3n.*</strong><span style=\"font-weight: 600; font-style: italic\"> La vida de Lydia da un vuelco cuando Freddie, su alma gemela y su pareja desde hace m\u00e1s de diez a\u00f1os, muere. Lydia sabe que Freddie habr\u00eda querido que siguiera adelante y viviera al m\u00e1ximo, as\u00ed que, con la ayuda de su mejor amigo, Jonah, y su hermana, Elle, decide abrirse de nuevo al mundo (y tal vez, al amor). Pero entonces sucede algo incre\u00edble: Lydia tiene la oportunidad de volver atr\u00e1s y seguir viviendo junto a Freddie. La elecci\u00f3n parece sencilla, pero \u00bfqu\u00e9 pasa si en su nueva vida hay alguien que tambi\u00e9n la quiere a su lado? Lydia deber\u00e1 elegir entre dos vidas, entre dos amores; entre evadirse del dolor de la p\u00e9rdida o acoger las nuevas oportunidades que le brinda el destino para volver a ser feliz. \u00ab Encantadora. \u00bb<br>MARIAN KEYES \u00ab A los fans de * **Postdata: Te quiero</span> <strong>les fascinar\u00e1 lo nuevo de Josie Silver.*</strong><span style=\"font-weight: 600; font-style: italic\"> \u00bb<br>* **Cosmopolitan</span> <strong>Rese\u00f1as:*</strong><span style=\"font-weight: 600; font-style: italic\"><br>\u00abEsta lectura se quedar\u00e1 con los lectores mucho tiempo despu\u00e9s de que pasen la \u00faltima p\u00e1gina.\u00bb<br>Publishers Weekly \u00abFresca y conmovedora. La nueva novela de Josie Silver es una historia de amor y esperanza.\u00bb<br>Insider \u00abEsta reconfortante novela es la v\u00eda de escape perfecta del escalofriante mundo en el que vivimos. Te llegar\u00e1 al coraz\u00f3n.\u00bb<br>Shemazing \u00abUna nueva historia de amor irresistible.\u00bb<br>The Skimm \u00abJosie Silver lo ha vuelto a conseguir... y nos da un final que es tan gratificante como revelador.\u00bb<br>Electric Literature \u00abUna historia que conduce a los lectores hacia el final de pel\u00edcula que esperan.\u00bb<br>Kirkus Reviews \u00abLa nueva novela de Josie Silver despu\u00e9s de Un d\u00eda de diciembre gustar\u00e1 a sus fans consagrados y atraer\u00e1 a nuevos con su humor, su coraz\u00f3n y su excelente prosa.\u00bb<br>Booklist \u00abQu\u00e9 fant\u00e1stico y emotivo regalo nos ha hecho Josie Silver.\u00bb<br>JODI PICOULT Sobre * **Un d\u00eda de diciembre</span> <strong>:</strong><br>\u00abPrep\u00e1rate a dejarte arrastrar por un torbellino de emociones. Me encant\u00f3.\u00bb<br>Reese Witherspoon \u00abEl equivalente literario a <em>Love Actually</em>.\u00bb<br><em>The Bookseller</em> \u00abEl ritmo es perfecto, el tono es c\u00e1lido y los personajes son entra\u00f1ables... Cualquiera que crea en el amor verdadero o que simplemente est\u00e9 dispuesto a aceptarlo como la premisa de un fascinante cuento, quedar\u00e1 encantado con este debut conmovedor.\u00bb<br><em>Kirkus</em> **</p></div>"}, {"id": 56518, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando el controlador de vuelo Noel Prieto halla la manera de dejar de ser un hombre-lobo piensa que tal vez la calma haya regresado definitivamente a su vida.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero un acontecimiento tan inaudito no ha pasado desapercibido para los integrantes de Mundo Inc\u00f3gnito. Solo reconvirtiendo a Noel pueden llegar a descubrirse sus verdaderas implicaciones.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De vuelta a la condici\u00f3n animal, el controlador reconoce la desesperaci\u00f3n m\u00e1s absoluta. Pero es posible que en esta ocasi\u00f3n haya alguien en la manada capaz de devolver el sentido a su existencia, una vez m\u00e1s.</span></div>"}, {"id": 56519, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Carmen es una joven treinta\u00f1era que vive en Sevilla con una estable pareja y una prometedora carrera como abogada. A simple vista, parece que tiene una vida que cualquiera podr\u00eda desear, pero en su interior sabe que no es as\u00ed, que muestra una cara que no es real. Su nuevo compa\u00f1ero de trabajo, Mateo, es un joven pasional de veinticinco a\u00f1os que entra de lleno en la vida de Carmen desbaratando todos sus planes y poniendo patas arriba su d\u00eda a d\u00eda, sus emociones, sus sentimientos en desuso... Carmen comienza a replantearse muchas cosas que durante a\u00f1os hab\u00eda mantenido al margen y empiezan a aflorar antiguos demonios. Deseo, pasi\u00f3n y erotismo en estado puro. Las fantas\u00edas que cualquier persona tiene, llevadas al m\u00e1ximo exponente, son descritas al detalle, dejando al lector enganchado a cada palabra. Pero \u00bfes Mateo realmente de fiar? \u00bfLleg\u00f3 hasta Carmen por casualidad? \u00bfQui\u00e9n eres, Mateo, y por qu\u00e9 desatas a Carmen en una explosi\u00f3n de placer?</span></p></div>"}, {"id": 56520, "comments": ""}, {"id": 56521, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En cuesti\u00f3n de bribones, este es un pa\u00eds con conciencia de exceso de corruptos desde tiempos inmemoriales.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rese\u00f1ar los bribones que ha habido en este pa\u00eds y no desembocar en una larga enciclopedia es una tarea complicada, por su gran abundancia.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ese ha sido el riesgo, incluso, al acotar en este libro un periodo hist\u00f3rico concreto: el que va desde los inicios del reinado de Carlos IV de Borb\u00f3n al de su descendiente Juan Carlos I; es decir, el periodo que se conoce en historiograf\u00eda como \u00c9poca Contempor\u00e1nea, los \u00faltimos doscientos a\u00f1os y pico.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aqu\u00ed no est\u00e1n todos los que son, pero, sin duda, s\u00ed son todos los que est\u00e1n. Y no son pocos. Tenemos lo mejor de cada casa, en un panorama inquietante. En las p\u00e1ginas de este ensayo hist\u00f3rico, podremos sacar la conclusi\u00f3n, aunque no sirva de consuelo, de que pese a la exuberancia de truhanes que nos ha tocado vivir, ha habido otras muchas coyunturas en el pasado infinitamente peores.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que s\u00ed sea tal vez algo netamente espa\u00f1ol es la repetici\u00f3n hasta el hast\u00edo del mismo modus operandi de los bribones, al igual que las excusas cuando son atrapados, que llegan al punto de decir que, al fin de al cabo, no hac\u00edan nada distinto a lo que hacen muchos otros.</span></div>"}, {"id": 56522, "comments": ""}, {"id": 56523, "comments": ""}, {"id": 56524, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En Dos regalos (cuento que le da t\u00edtulo a este libro) un joven de apenas quince a\u00f1os y sin pasaporte huye de su pa\u00eds para viajar a Colombia y comprobar personalmente que Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez hab\u00eda muerto. En Mi amigo invisible un cuentista frustrado recibe clases de un maestro del g\u00e9nero breve a cambio tal vez de sacrificar su propia vida. En La carga un transporte sufre un accidente y decenas de personas intentan saquearlo. El ventanal puede significar, para los habitantes de una hermosa casa frente al mar, la certeza de un terrible final\u2026 Doce cuentos que leer\u00e1s en un abrir y cerrar de ojos.</span>"}, {"id": 56525, "comments": ""}, {"id": 56526, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Sum\u00e9rgete y </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">vive</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> la nueva vida de </span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Jessica Valles.</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> Una espa\u00f1ola que, por sus padres, tiene que </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">dejar su hogar </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">de Miami para iniciar </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">una nueva vida</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> en un pueblo donde a los </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">inmigrantes</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> </span><u style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">no los reciben muy bien</u><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">. \u00bfC\u00f3mo la acoger\u00e1n en un pueblo tan </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">conservador </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">y lleno de </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">prejuicios</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">? En el </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">instituto</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">... \u00bfpodr\u00e1 hacer vida normal o ser\u00e1 un</span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> verdadero infierno</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">? Cuando </span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Jess</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> conozca al</span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> prepotente y mujeriego </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">del instituto\u2026 </span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Niels Stewart</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">. \u00bfQu\u00e9 pasar\u00e1? El </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">chico malo</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> y sus amigos no se lo van a poner nada f\u00e1cil. Sin embargo ella </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">no se dejar\u00e1 amedrentar.</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> La atracci\u00f3n de los polos opuestos </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">\u00bfAcabar\u00e1 con los prejuicios?</span></p></div>"}, {"id": 56527, "comments": ""}, {"id": 56528, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Novela picaresca ambientada en el Toledo de finales del siglo XX. Dos hermanos hu\u00e9rfanos han de ingeni\u00e1rselas para subsistir sin m\u00e1s recursos que las migajas que les ofrece la tiran\u00eda de su t\u00eda abuela y su propio entendimiento. El mayor de ellos, tras varios fracasos en el complicado mercado laboral de su tiempo, decide abrazar el estado religioso. El segundo se decide por algo m\u00e1s luctuoso y consigue plaza en el tanatorio municipal. Despu\u00e9s de muchos enredos sus vidas, desligadas durante varios a\u00f1os, vuelven a coincidir, aunque el lugar en el que lo hacen es poco atractivo.\u00a0<br>Novela hilarante, divertida, c\u00ednica, ocurrente, que ha merecido sendos premios literarios en lugares tan dispares como Sevilla y Toledo.\u00a0<br><br><b>Premio de Novela Creativa Villa de Palomares del R\u00edo\u00a0<br><br>Premio de Novela Singular Toledo Literario</b></span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56529, "comments": "CANT36254072"}, {"id": 56530, "comments": "<div>\n<p>Maleducado y antip\u00e1tico, as\u00ed era Ryan Clayborne. Desde que lo conoci\u00f3, Jorie Peters prometi\u00f3 pasar el menor tiempo posible con el hosco ranchero. Tener que organizar su boda era solo una cuesti\u00f3n de mala suerte. Pero las chispas que saltaban entre ellos supon\u00edan un gran peligro. Lo \u00faltimo que Ryan necesitaba era que una coordinadora de bodas se paseara por el rancho. Deb\u00eda centrarse en su matrimonio temporal con una amiga de la que no estaba enamorado. Pero nada m\u00e1s ver a Jorie su vida y su coraz\u00f3n se pusieron cabeza abajo. Ryan estaba decidido a hacer lo correcto... aunque nunca le hubiera parecido tan incorrecto.</p></div>"}, {"id": 56531, "comments": "<p>El beb\u00e9 ya ha llegado a casa y empieza una etapa maravillosa y estresante a partes iguales. Y es que no hay ninguna madre ni padre que est\u00e9 preparado para todos los interrogantes que empiezan a surgir con solo mirar a la criatura. Las dudas nos asaltan: \u00bfcu\u00e1l es la mejor posici\u00f3n para dormir al beb\u00e9?, \u00bfes necesario ba\u00f1arlo todos los d\u00edas?, \u00bfpuedo salir a pasear, aunque haga fr\u00edo?, \u00bfqu\u00e9 son esta tos y estos mocos?, \u00bfqu\u00e9 hago si tiene fiebre?... y un sinf\u00edn de preguntas que nos llevan al cl\u00e1sico \u00a1\u00a1Ahhhhh!! \u00a1\u00a1Llama al m\u00e9dico!!</p>\n<p>No os preocup\u00e9is, si vuestro deseo es tener un pediatra en casa, nosotros lo hacemos realidad, \u00a1y por partida doble! <b><i>Dos pediatras en casa</i></b> es la gu\u00eda de consulta perfecta para salir de dudas sobre los temas de salud m\u00e1s t\u00edpicos de los ni\u00f1os. Elena y Gonzalo son pediatras y padres, y con sus explicaciones y #pediconsejos recuperar\u00e9is la tranquilidad y evitar\u00e9is salir corriendo al hospital.</p>"}, {"id": 56532, "comments": ""}, {"id": 56533, "comments": ""}, {"id": 56534, "comments": "<div>\n<p>El marido de Ariel ha desaparecido sin avisar, no le ha dejado ninguna nota y ni siquiera responde al m\u00f3vil. \u00bfHa salido a correr y lo han asaltado? \u00bfSecuestrado? \u00bfAsesinado? \u00bfPodr\u00eda ser un estafador, un traficante de drogas o, quiz\u00e1, un esp\u00eda? \u00bfTal vez se ha asustado ante este repentino matrimonio y la ha abandonado? Consulta, primero, al personal del hotel, luego a la polic\u00eda, despu\u00e9s a la embajada de Estados Unidos, y cada vez se enfrenta a m\u00e1s preguntas que no puede responder: \u00bfA qu\u00e9 ha venido exactamente John a Lisboa? \u00bfQui\u00e9n quiere hacerle da\u00f1o? \u00bfC\u00f3mo es que ella sabe tan poco sobre su marido? \u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l insisti\u00f3 tanto para que le acompa\u00f1ara en este viaje de negocios? Ariel recorre las antiguas calles de Lisboa, cada vez m\u00e1s frustrada, desesperada, al borde de un ataque de nervios. De pronto, una motocicleta chirr\u00eda al detenerse a su lado, el conductor le arroja algo y huye. Es un m\u00f3vil. Est\u00e1 sonando. Los minutos y las horas vuelan, a Ariel se le acaba el tiempo y no tiene m\u00e1s remedio que recurrir a la \u00fanica persona que jam\u00e1s querr\u00eda volver a ver.</p></div>"}, {"id": 56535, "comments": "<p class=\"description\">\u00bfQu\u00e9 sucede cuando el amor estalla en unos j\u00f3venes corazones, y la verdad no puede salir a la luz para convertirlo en una realidad?  <br>Jaime y M\u00f3nica se hab\u00edan conocido en una fiesta y en tan s\u00f3lo unas horas se hallaban forjando la fuerza maravillosa de su destino. Un accidente les iba a convertir en extra\u00f1os, especialmente al encontrarse \u00e9l en peligro de quedar inv\u00e1lido para siempre. \u00bfQu\u00e9 pod\u00eda separarles? \u00bfEra la piedad de M\u00f3nica o la voluntad de no sumirla a la cautividad de su eterna inmovilidad por parte de Jaime? Y lo m\u00e1s importante: \u00bfqu\u00e9 papel jugaba en todo ello Carla, la enfermera que cuidaba... y amaba en silencio a Jaime, el hombre que hab\u00eda estado esperando durante toda su vida?</p>"}, {"id": 56536, "comments": "Novela"}, {"id": 56537, "comments": "<div>\n<p>Paula es una influencer alocada y divertida, que disfruta de lo que la vida le pone por delante.<br><br>Carolina es su mejor amiga, esa con la que las locuras se viven d\u00eda s\u00ed, y d\u00eda tambi\u00e9n.<br><br>Una inesperada noticia ser\u00e1 el detonante para que Paula haga el viaje que, sin duda alguna, le cambiar\u00e1 la vida. Si es para bien o para mal no puede saberlo, pero si no sube a ese avi\u00f3n, siempre se preguntar\u00e1 qu\u00e9 habr\u00eda pasado.<br><br>Y ser\u00e1 en ese viaje, con una preciosa Irlanda como tel\u00f3n de fondo, donde vivir\u00e1 mil y una situaciones que la llevar\u00e1n de la risa a la emoci\u00f3n, y de la pasi\u00f3n al amor.<br><br>\u00bfQuieres conocer a estas dos alocadas amigas y acompa\u00f1arlas en el viaje de sus vidas? Abr\u00f3chate el cintur\u00f3n porque el avi\u00f3n est\u00e1 a punto de despegar.</p></div>"}, {"id": 56538, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Cana\u00e1n, en plena Edad de Bronce, es un hervidero de tribus que se al\u00edan y se enfrentan entre s\u00ed, rodeadas de poderosos reinos en disputa por el territorio. En Galaad, Jeft\u00e9, hijo ileg\u00edtimo de su padre, es proscrito y se aleja de su tierra. A\u00f1os m\u00e1s tarde, los varones de su aldea lo llamar\u00e1n para que encabece un ej\u00e9rcito contra los amonitas que amenazan invadir el pa\u00eds. \u00c9l no aceptar\u00e1 a cualquier precio y har\u00e1 un voto ante el cielo para asegurarse la victoria. Su hija, que ha crecido sin madre y a\u00f1orando a un padre que adora, abriga sue\u00f1os muy diferentes a los de su progenitor.</p></div>"}, {"id": 56539, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Abel y Jon son mellizos. Como muchos hermanos tienen muy pocas cosas en com\u00fan. Abel es rubio y Jon moreno. Abel saca notas excelentes y Jon va aprobando por los pelos. Abel es algo m\u00e1s robusto y Jon delgado. Abel es serio y Jon divertido. A simple vista parecen opuestos en todo pero hay algo que s\u00ed tienen en com\u00fan, ambos est\u00e1n locos por su vecina de abajo, Iris. </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Amor, superaci\u00f3n, aceptaci\u00f3n, maduraci\u00f3n; una historia que no te dejar\u00e1 indiferente.</strong></p></div>"}, {"id": 56540, "comments": ""}, {"id": 56541, "comments": ""}, {"id": 56542, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">A veces es dif\u00edcil admitir que amas a alguien y Caroline Michaels lo \nsabe bien. Han pasado dos a\u00f1os desde que abandon\u00f3 su Universidad, donde \nestaba \u00e9l. Ni siquiera supo cuando empez\u00f3 a quererlo, peor a amarlo, \npero pas\u00f3. Ella nunca se lo dijo a \u00e9l, se guard\u00f3 su amor para ella, en \nsu coraz\u00f3n; porque sab\u00eda que \u00e9l no le corresponder\u00eda de la misma \nforma... en la misma intensidad. Y guardando todo eso para ella se fue. \n\u00bfCu\u00e1ndo decide el coraz\u00f3n dejar de sentir?</span><p style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></span></div>"}, {"id": 56543, "comments": ""}, {"id": 56544, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Lucas Guerrero, enfermo de c\u00e1ncer, decide poner punto final a su existencia el mismo d\u00eda en que cumple 42 a\u00f1os y a los 20 de que H\u00e9ctor, su hermano gemelo, falleciese en accidente de tr\u00e1fico. Sin embargo, hay cumplea\u00f1os que no se desarrollan como uno los hab\u00eda planeado y, tras acabar detenido y acusado como autor de un presunto delito de lesiones por agresi\u00f3n y de secuestro de una menor, el protagonista de esta historia se ver\u00e1 obligado a replantearse algunas cosas, empezando por su futuro m\u00e1s inmediato. Narrada en primera persona, Dos horas para que sea ma\u00f1ana convierte un corto espacio de tiempo en una haza\u00f1a de superaci\u00f3n personal y en un episodio en el que el apoyo familiar adquiere el justo valor que merece cuando alguien se enfrenta a la enfermedad y a sus peores recuerdos. Su calidez y cercan\u00eda hacen de esta novela una lectura inolvidable donde los libros y el acto de la lectura cobran un apropiado protagonismo. Y es que eso es lo que quiz\u00e1 nos hace la literatura, seres excepcionales.</p></div>"}, {"id": 56545, "comments": ""}, {"id": 56546, "comments": "<div>\n<p>1745. James e Ivette, se conocen en la estaci\u00f3n de tren, pocos d\u00edas antes de finalizar la segunda guerra mundial. Ella viajaba para conocer a su futuro marido. Un matrimonio acordado para impedir la bancarrota de su querida familia. Pero sin buscarlo, vivir\u00e1 una intensa historia de amor que cambiar\u00e1 todo su futuro.2019. Iv\u00e1n es un joven atormentado por la tragedia que arras\u00f3 a toda su familia. Hundido y desolado, se esconde en un peque\u00f1o pueblo pesquero de Barcelona, Sitges, donde espera expiar su culpa. All\u00ed se siente arropado por la simp\u00e1tica compa\u00f1\u00eda de tres jubilados que le hacen los d\u00edas m\u00e1s llevaderos, hasta que decide alquilar el antiguo apartamento de su difunta abuela a una escritora de novela rom\u00e1ntica. Dulce, llegar\u00e1 poniendo patas arriba su impuesta condena. Esa joven alocada, cari\u00f1osa y so\u00f1adora le har\u00e1 replantearse su derecho a la felicidad.\u00bfQu\u00e9 tienen en com\u00fan ambas historias? Nada...Aparentemente</p></div>"}, {"id": 56547, "comments": "Una pareja espera y no quiere hacer los tr\u00e1mites por sus muertos, hasta que recibe la visita de quienes han obtenido sus nombres para invitarlos a una cena de gala. Un grupo familiar tambi\u00e9n aguarda en el hospital p\u00fablico, mientras sus im\u00e1genes son intervenidas sin que logren ser entendidos ni atendidos.  En estos Dos guiones, escritos por Diamela Eltit para algunas de sus recientes colaboraciones con Lotty Rosenfeld, nuestra cotidianidad p\u00fablica y privada se hace opaca para evidenciar la normalidad como otra m\u00e1s de \u00ablas feroces formas de reproducci\u00f3n de la violencia\u00bb, en palabras de la propia autora en uno de sus dos ensayos in\u00e9ditos sobre su escritura audiovisual aqu\u00ed incluidos.     \u00abLa invitaci\u00f3n, el instructivo\u00bb fue dirigido por Lotty Rosenfeld en su videoinstalaci\u00f3n Cuenta regresiva y estrenado por primera vez en el Centro Cultural Matucana 100 de Santiago de Chile en 2006. Fue producido por Nury Gaviola con la asistencia de Soledad Morales, la direcci\u00f3n fotogr\u00e1fica de Ren\u00e9 Rojo, el sonido directo de Pedro Orme\u00f1o, el making off de Kena Lorenzini y la edici\u00f3n de Rub\u00e9n Winer, con las actuaciones de Catalina Saavedra, Alejandro Trejo, Roxana Campos, Gloria Laso, Ernesto Anacona y Mauricio Diocares.     \u00ab\u00bfQui\u00e9n viene con Nelson Torres?\u00bb, con citas a Kaspar Hauser de Peter Handke, fue dirigido por Lotty Rosenfeld y estrenado en el Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Santiago de Chile en 2001. Fue producido por Nury Gaviola con la asistencia de V\u00edctor Larraguibel, la c\u00e1mara de Roberto Salazar y David Mu\u00f1oz, sonido de Nadine Voullieme, la edici\u00f3n de Andr\u00e9s Olgu\u00edn, la edici\u00f3n online de Rub\u00e9n Winer, Cato Castillo y Jaime Freire, y la m\u00fasica de Vi\u00f1o."}, {"id": 56548, "comments": ""}, {"id": 56549, "comments": "<div>\n<p>Lady Constantine se aburre en su finca del suroeste de Inglaterra por la ausencia de su marido, hasta que un d\u00eda, en una torre de la heredad, conoce a Swithin St Cleeve, diez a\u00f1os m\u00e1s joven que ella, de posici\u00f3n social inferior, muy atractivo y estudiante de astronom\u00eda. Esa torre se convertir\u00e1 en el centro de su romance secreto, pero enseguida el mundo exterior empezar\u00e1 a interponerse entre ellos. \"Dos en una torre\" es una arrebatadora novela de Thomas Hardy en la que las constantes de su obra (la estrechez moral de la sociedad, la desigualdad entre los sexos, la rebeld\u00eda femenina y su derecho a elegir) vuelven a estar presentes y la inmensidad del universo que Swithin recorre con su telescopio contrasta con la peque\u00f1ez y mezquindad de la vida en la tierra.</p></div>"}, {"id": 56550, "comments": ""}, {"id": 56551, "comments": "<div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Dos amigas comienzan una nueva vida en Nueva York.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Dos primos que se interpondr\u00e1n en su camino.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Una historia llena de enredos, malentendidos y corazones rotos.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Con todos sus ahorros, tres maletas repletas de ropa y calzado de marca, un chelo y una laptop, Alejandra y Marbella emprenden una aventura en busca del \u00absue\u00f1o americano\u00bb a la grandiosa ciudad de Nueva York.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">El tiempo no tarda en demostrarles que no basta con ser talentosas y resueltas para conseguir un sitio en la urbe de hierro. Enamorarse no es parte de plan, y sin embargo eso no evita que un par de chicos pongan su mundo de cabeza.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Caleb y Allan, los primos Sullivan, abogados de formaci\u00f3n y rivales por cosas del pasado, despu\u00e9s de pasar largo tiempo sin verse, vuelven a coincidir en Sullivan &amp; Abogados. Allan ha regresado para ocupar el importante puesto de fiscal y Caleb... \u00bfes el contratista que remodela sus oficinas?</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Caleb est\u00e1 decidido a conquistar a la testaruda Alejandra con sus besos y caricias. En cambio, Allan, est\u00e1 seguro de que seducir a Marbella es solo cuesti\u00f3n de justicia, pues esa revoltosa es una amenaza, de la cual, \u00e9l est\u00e1 obligado a ocuparse.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Entre enredos, malentendidos y corazones rotos, el destino ejecutar\u00e1 con ellos su jugada maestra. Las amigas deber\u00e1n replantearse si vale la pena luchar por su proyecto \u00abindependencia\u00bb aun a costa de su amistad.</font></div></div>"}, {"id": 56552, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Imagina que puedes ser feliz todos los d\u00edas de tu vida\u2026 \u00bfTe conformar\u00edas con serlo dos d\u00edas al a\u00f1o? Esta es sobre todo una historia de amor. Una historia que comenz\u00f3 en una habitaci\u00f3n de hotel veinte a\u00f1os antes, cuando Katie y Morgan se comprometen en una relaci\u00f3n donde solo importa el sexo. Sexo del bueno. Todo funciona a la perfecci\u00f3n hasta que uno de los dos traspasa esa l\u00ednea que separa la pasi\u00f3n del amor, y todo se complica. Esta es tambi\u00e9n una historia de desamor, traiciones y dolor. Porque el amor siempre deja v\u00edctimas.</span></p></div>"}, {"id": 56553, "comments": ""}, {"id": 56554, "comments": ""}, {"id": 56555, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Sophia lucha por encontrar el equilibrio entre el trabajo y su vida personal. Ha encontrado el amor, pero su vida da un giro oscuro y peligroso cuando es v\u00edctima de allanamiento en su casa, amenazas y un intento de asesinato. Adem\u00e1s, todo se complica cuando su jefe se fija en ella. El complicado tri\u00e1ngulo amoroso entre Sof\u00eda, Ryan y Robert har\u00e1 que las cosas se vuelvan cada vez m\u00e1s peligrosas.</span></p></div>"}, {"id": 56556, "comments": "Asesinatos. Una investigaci\u00f3n policial. Aventuras. Enigmas relacionados con el best seller de Matilde Asensi, El \u00faltimo cat\u00f3n. Y amor, del bueno y del malo.\n\n\u00bfArriesgar\u00edas tu vida por salvar la de un desconocido?\n\nEs la pregunta a la que se enfrentan Marina, pat\u00f3loga forense, y su pareja, Rub\u00e9n, subinspector de homicidios. Una carrera a trav\u00e9s de pasadizos subterr\u00e1neos, laberintos y monumentos hist\u00f3ricos en la que se tambalear\u00e1n sus convicciones y principios morales."}, {"id": 56557, "comments": "<p>Hemos volado a Londres para acompa\u00f1ar a Violet, que ha sido seleccionada para tocar en el musical Romeo y Julieta. Pero alguien intenta sabotear el espect\u00e1culo\u2026</p>"}, {"id": 56558, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-weight: 696; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111\">Tras </span><em style=\"color: #0f1111\">Un c\u00f3ctel en Chueca</em><span style=\"color: #0f1111\">, llega </span><em style=\"color: #0f1111\">Dos copas en Sitges</em><span style=\"color: #0f1111\">, un viaje emocionante a una de las capitales de la fiesta m\u00e1s gay en busca de risas, sexo y mucho orgullo.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-weight: 696; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111\">\u00abDurante a\u00f1os he buscado una novela as\u00ed y, como no la encontraba, la he escrito yo. Una comedia sobre cuatro amigos gays al m\u00e1s puro estilo </span><em style=\"color: #0f1111\">Valeria </em><span style=\"color: #0f1111\">o </span><em style=\"color: #0f1111\">Sexo en Nueva York</em><span style=\"color: #0f1111\">\u00bb.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; font-weight: 696\">Andr\u00e9s</span><span style=\"color: #0f1111\"> se ha marchado del piso persiguiendo a un amor t\u00f3xico que \u00e9l cree verdadero. Su novio quiere alejarle de sus amigos para siempre, pero ellos no lo van a permitir y est\u00e1n dispuestos a viajar hasta Sitges para rescatarle...</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; font-weight: 696\">Mauro </span><span style=\"color: #0f1111\">e </span><span style=\"color: #0f1111; font-weight: 696\">Iker </span><span style=\"color: #0f1111\">llevan un tiempo que no se aguantan, pele\u00e1ndose a todas horas. Est\u00e1 claro que son incompatibles y justo por eso son tan irresistibles el uno para el otro...</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; font-weight: 696\">Gael </span><span style=\"color: #0f1111\">sigue buscando la manera de quedarse en Espa\u00f1a, pero nunca pens\u00f3 que en el camino podr\u00eda darse de bruces, por primera vez, con el amor...</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; font-weight: 696\">Blanca </span><span style=\"color: #0f1111\">y </span><span style=\"color: #0f1111; font-weight: 696\">Roc\u00edo </span><span style=\"color: #0f1111\">acaban de conocerse y han empezado una relaci\u00f3n \u00absin etiquetas\u00bb pero con mucha pasi\u00f3n y mucho sexo... \u00bfQuiz\u00e1 demasiado?</span></p></div>"}, {"id": 56559, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #4d5156; background-color: #ffffff\">Relatos repletos de ingenio en clave de humor, iron\u00edas, reflexiones y gracejos varios. Una delicia para degustar entre horas</span></p></div>"}, {"id": 56560, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un extraordinario relato de intrigas familiares y palaciegas entre Don Juan Carlos y Don Alfonso.</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00abJuanito y Alfonso se llevaban dos a\u00f1os de diferencia. Ambos se apellidaban Borb\u00f3n, eran nietos del rey de Espa\u00f1a, Alfonso XIII, nacieron con la maldici\u00f3n del exilio, fueron primos y rivales, y tuvieron un destino tan extraordinario que los dos han merecido entrar en la Historia.\u00bb\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con estas palabras abre Pilar Eyre un libro apasionante, cuyas p\u00e1ginas levantan la cortina de misterio que durante a\u00f1os ocult\u00f3 las conspiraciones, las tragedias y tambi\u00e9n algunas comedias tejidas para suceder a Franco.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En aquel escenario de los a\u00f1os setenta, dos figuras vulnerables y conmovedoras, Don Juan Carlos de Borb\u00f3n y Don Alfonso de Borb\u00f3n, rivalizaban para ce\u00f1ir una corona que entonces ni siquiera exist\u00eda. Y en la sombra siempre Don Juan, conde de Barcelona, desbancado por su propio hijo tras haber luchado sin cesar por el regreso de la monarqu\u00eda a Espa\u00f1a.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un extraordinario relato de intrigas familiares y palaciegas que la autora ha construido apoy\u00e1ndose, entre otras fuentes, en las conversaciones mantenidas directamente con algunos de los protagonistas de aquellos intensos momentos.\u00a0</span></div></div>"}, {"id": 56561, "comments": ""}, {"id": 56562, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Luc\u00eda no consigue dejar de enamorarse de imb\u00e9ciles. Diego no consigue enamorarse nunca. Ambos han sido amigos, compa\u00f1eros de trabajo y confidentes, y vuelven a reencontrarse por casualidad en el \u00fanico momento de sus vidas en que no encaja ninguna pieza para que puedan estar juntos. \u00bfO se equivocan, y es precisamente en sus peores momentos que puede surgir entre ellos la clase de amor que ambos necesitan? Durante un fin de semana en el que se ven obligados a compartir habitaci\u00f3n se dar\u00e1n cuenta de que su amistad, poco a poco, se va convirtiendo en una pasi\u00f3n inesperada para ambos. Y tendr\u00e1n que ceder para dejar paso a un amor desconocido, o arriesgarse a perderse para siempre.</span></p></div>"}, {"id": 56563, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Quince muchachos de distintas edades y nacionalidades han naufragado en una isla desierta del Pac\u00edfico. \u00bfC\u00f3mo se las ingeniar\u00e1n, sin ayuda de ning\u00fan adulto, para sobrevivir\u2026 y para superar los peligros m\u00e1s inesperados?Acci\u00f3n, diversi\u00f3n y emoci\u00f3n garantizadas en esta obra maestra de la narrativa juvenil.Aventura en estado puro, para redescubrir a JulioVerne en el siglo XXI.</font>"}, {"id": 56564, "comments": "<p>DOS A\u00d1OS EN SAIG\u00d3N : Una novela contempor\u00e1nea de superaci\u00f3n personal, amistad y amor ambientada en una ex\u00f3tica ciudad al sur de Vietnam. UN LIBRO VITAL, INSPIRADOR Y OPTIMISTA SOBRE EL VALOR DE LA GRATITUD \u00bfHasta d\u00f3nde ir\u00edas para cambiar una vida que no te satisface? Salvador , un hombre soltero t\u00edmido de 40 a\u00f1os que sue\u00f1a con ser guionista, harto de malvivir dando clases particulares de matem\u00e1ticas en Barcelona, decide empezar una nueva vida en Saig\u00f3n . Sin embargo, pronto se da cuenta de que nada va a ser f\u00e1cil. A pesar de todos sus esfuerzos, y de la ayuda de sus dos nuevos amigos, Ram\u00f3n y Huyen , Salvador no consigue encontrar trabajo. En una popular web de citas conoce a Ngoc , una chica en\u00e9rgica y vital que trabaja en una productora de televisi\u00f3n. Salvador pide a Ngoc que le pase a su jefe, un tipo al que llaman el Cartero , dos proyectos que uno para hacer una serie de televisi\u00f3n y otro para hacer un reality show ; pero no despiertan el inter\u00e9s del productor y los rechaza. Despu\u00e9s de chatear durante 21 noches seguidas con Hau , una atractiva joven vietnamita, Salvador consigue ir a cenar con ella, y en la primera cita se enamora. Est\u00e1 convencido de que ella siente lo mismo por \u00e9l, pero quiz\u00e1 solo ve lo que quiere ver\u2026 \u00bfEncontrar\u00e1 trabajo? \u00bfSe har\u00e1 realidad su sue\u00f1o de ser guionista? \u00bfSer\u00e1 Hau la chica que ha estado esperando toda su vida?</p>"}, {"id": 56565, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Libro de relatos y poemas de uno de los m\u00e1s c\u00e9lebres autores de la Espa\u00f1a del siglo XIX.</span>"}, {"id": 56566, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00c9l conoci\u00f3 a Roseanne en medio de una cafeter\u00eda.\u00c9l necesita que ella le diga que lo ama una vez m\u00e1s.A ellos el tiempo les super\u00f3 cuando sus miradas cruzaron en aquella calle de Londres.Ella fue lo que no era por permanecer a su lado.Ellas se derrumbaron alguna vez en su vida, aunque, por razones distintas.Para ambos, nada es casualidad.Ellas decidieron contar c\u00f3mo los conocieron.Un h\u00e9roe puede ser malo para unos y bueno para otros.Valentine capt\u00f3 su atenci\u00f3n, pero, luego desapareci\u00f3.Crystal Moon naci\u00f3 en abril de 1998.Para Charlotte el legado M\u00fcller es su peor pesadilla.Once historias cortas sobre romance, amistad, sue\u00f1os e ilusiones. En las cuales veremos el lado bueno del amor al igual que el malo, la importancia de perseguir tus objetivos hasta alcanzarlos y el significado de la valent\u00eda.</p></div>"}, {"id": 56567, "comments": "Una historia de amor basada en hechos reales que te har\u00e1 aprender de la magia de la experiencia. Est\u00e1 escrita con bellas partes de fantas\u00eda, con muchas partes de realidad, y con una gran dosis de an\u00e1lisis de la psicolog\u00eda de las situaciones, para que no solo disfrutes de la experiencia, si no que la ganes para tener una vida m\u00e1s sana en el amor."}, {"id": 56568, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">La vida no siempre nos trata del modo esperado, a veces esta suele ser dif\u00edcil. En esta obra Dana nos muestra que no importan los tropiezos y caminos que tengamos que recorrer para llegar a la felicidad o acercarnos a ella. Esta historia y estos personajes nos llevaran a un mundo maravilloso y real donde encontraremos ese lugar que tanto anhelamos.</font>"}, {"id": 56569, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El insomnio afecta cada vez a un mayor n\u00famero de personas, debido a las prisas y nervios de la vida cotidiana. Con este libro descubrir\u00e1 la importancia de la relajaci\u00f3n para poder conciliar el sue\u00f1o y descansar profundamente.</span>\n\n</p>"}, {"id": 56570, "comments": ""}, {"id": 56571, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Lela era una ni\u00f1a feliz, viviendo su infancia en la Espa\u00f1a de la posguerra, pero la vida le empez\u00f3 a arrebatar cosas, la primera a su madre a los 9 a\u00f1os, despu\u00e9s al amor de su vida, Ricardo y por \u00faltimo a sus hermanos. Los avatares de la vida la llevaron al otro lado del mundo, separ\u00e1ndola de todo y de todos. Ella pensaba que ya no merec\u00eda la pena vivir, pero la vida le ten\u00eda reservada una gran sorpresa.</font>"}, {"id": 56572, "comments": "<p><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfPor qu\u00e9 es bueno dormir en m\u00faltiplos de 90 minutos? \u00bfQu\u00e9 cantidad de agua podemos beber antes de ir a la cama?\u00a0<br><br>Pasamos una tercera parte de nuestras vidas entre s\u00e1banas. Los que tienen suerte, durmiendo, pero muchos otros dando vueltas en la cama tratando de conciliar el sue\u00f1o.\u00a0<br><br>Las horas de descanso tienen un efecto directo en nuestro rendimiento. Nuestro estado de \u00e1nimo, humor, motivaci\u00f3n y desempe\u00f1o est\u00e1n condicionados por nuestro tiempo de reposo.\u00a0<br><br>Toca poner fin al insomnio, y de ello se encarga alguien que ha pasado d\u00e9cadas asesorando a la \u00e9lite del deporte a adaptarse a su mapa del ciclo de sue\u00f1o.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 56573, "comments": "<div><div style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diego Vila acaba de perder la custodia de sus hijas y se encuentra de noche y ebrio en el Parque del Retiro cuando, de pronto, descubre la silueta de una misteriosa mujer. Pero no es una mujer normal; tiene la apariencia de la mujer perfecta para \u00e9l. Lo \u00fanico que recordar\u00e1 de ella al despertar ser\u00e1 su nombre: \"Dorlisse\".\u00a0</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">A partir de ese momento, comenzar\u00e1 una obsesi\u00f3n por descubrir qui\u00e9n o qu\u00e9 era esa mujer: \u00bfse trataba de una alucinaci\u00f3n, de una mujer real, de un \u00e1ngel, de un sue\u00f1o...? La vida del protagonista pegar\u00e1 un cambio radical a partir de este encuentro, afectando a todas las personas que le rodean. Sobre todo, cambiar\u00e1 por completo su visi\u00f3n del amor, en todos los sentidos.\u00a0</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Como curiosidad, la novela posee ocho finales diferentes a elegir.\u00a0</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">En determinado momento, al protagonista (y al lector) se le otorgar\u00e1 la oportunidad de escoger entre ocho posibilidades, y seg\u00fan lo que escoja, se encontrar\u00e1 con un desenlace de la historia. As\u00ed, el lector podr\u00e1 escoger el camino que prefiera y encontrar su final, aunque luego podr\u00e1 leer el resto de posibilidades, para as\u00ed conocer la historia completa, ya que cada final aporta informaci\u00f3n diferente sobre Dorlisse.</div></span></div>"}, {"id": 56574, "comments": "LIBR8960311"}, {"id": 56575, "comments": "<div>\n<p>\u00bfAlguna vez has tenido sue\u00f1os que sabes que jam\u00e1s se cumplir\u00e1n? <br><br>Zel guarda una lista de deseos prohibidos en un caj\u00f3n donde madre no los pueda ver. Va a cumplir dieciocho a\u00f1os y tiene la esperanza de que madre por fin la deje salir al mundo exterior para poder correr campo a trav\u00e9s, ver el mar y sonre\u00edr a alg\u00fan desconocido. Pero eso no ocurrir\u00e1 hasta que un forajido se cuele en su habitaci\u00f3n y ella encuentre la ocasi\u00f3n perfecta para escapar. Con un miedo atroz, aunque le reviente el pecho, deja que ese chico larguirucho y sarc\u00e1stico la lleve a la cuidad donde sentir\u00e1 el triple de lo que imaginaba encerrada en su habitaci\u00f3n. Podr\u00e1 conocerse m\u00e1s a s\u00ed misma a trav\u00e9s de Jack y Flyn, los dos ladrones de cajas fuertes que la sacar\u00e1n de quicio pero la har\u00e1n cuestionarse todo lo que conoce.  <br><br><br>Maldita dulce inocencia.  <br>Una chica sin zapatos que juega a cruzar las aceras,<br>que reta al tiempo y baila con las leyes,<br>que sostiene nuestra vida y ni siquiera se la hemos dado. <br><br>\u00bfEs posible enamorase de dos personas a la vez?  </p></div>"}, {"id": 56576, "comments": ""}, {"id": 56577, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">En tus manos tienes la historia de do\u00f1a Tacones, Taki o Eustaquia, s\u00ed, soy la misma, aunque si quieres que te conteste mejor omite el \u00faltimo nombre. \u00bfQu\u00e9 os encontrar\u00e9is en el interior? Una abuela a la que adorar\u00e1s, unos amigos con los que te desternillar\u00e1s de la risa y un t\u00edo que se empe\u00f1a en poner mi mundo del rev\u00e9s. Hasta aqu\u00ed bien, \u00bfverdad? Pues no, tambi\u00e9n hallar\u00e1s una serie de sucesos \"un tanto macabros\" que te dejar\u00e1n con el alma en vilo. \u00bfPreparad@ para conocerme un poco m\u00e1s?</span></p></div>"}, {"id": 56578, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La biograf\u00eda no autorizada</b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfCu\u00e1nta fue la influencia que Luc\u00eda ejerci\u00f3 sobre su marido? \u00bfCu\u00e1les eran los ideales que ella persegu\u00eda?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La investigaci\u00f3n de la periodista Alejandra Matus revela -alejada de la caricatura- los detalles de la vida de quien fuera, por 17 a\u00f1os, la mujer m\u00e1s poderosa del pa\u00eds.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es la cr\u00f3nica de quien lidi\u00f3 con los bemoles de la maternidad, con el despecho que le provoc\u00f3 un marido infiel y con las aspiraciones -m\u00e1s o menos cumplidas- de reconocimiento y gloria.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Luc\u00eda Hiriart fue capaz de construir un reino a su escala, con sus reglas, sus caprichos y su s\u00e9quito. La esposa de Pinochet no fue solamente la mujer detr\u00e1s del poder: tuvo, tambi\u00e9n, una personal mirada de c\u00f3mo deb\u00eda ser Chile, la que ejecut\u00f3 a trav\u00e9s de CEMA, su propio ej\u00e9rcito.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una biograf\u00eda apasionante que supera la contingencia pol\u00edtica y que escarba en la trastienda m\u00e1s \u00edntima de la dictadura.</span></div>"}, {"id": 56579, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Espa\u00f1a, oto\u00f1o de 2015. Nando regresa a su ciudad de provincias con un contrato muy ansiado en una editorial. Para un fil\u00f3logo veintea\u00f1ero como \u00e9l, significa trabajar en-lo-suyo y en su pa\u00eds despu\u00e9s de fregar miles de platos en Edimburgo. A \u00e9l le gustar\u00eda editar las colecciones de novela y ensayo. Sin embargo, tiene que conformarse con ser escritor fantasma: la editorial va a publicar un libro de belleza con el nombre de Jairo Montaner. Bailar\u00edn de un programa de televisi\u00f3n e</span><span style=\"color: #333333\"> </span><em style=\"color: #333333\">instagrammer</em><span style=\"color: #333333\">, Jairo es muy atractivo, como algunos de los candidatos que se presentan a las elecciones generales de ese a\u00f1o.</span></p>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Mientras Nando observa c\u00f3mo el pa\u00eds se encamina hacia unos comicios decisivos, deber\u00e1 trabajar para sacar adelante el libro. Pero no ser\u00e1 f\u00e1cil: \u00bfpracticar\u00e1 el deporte que no hizo en el instituto?, \u00bfse rendir\u00e1 a la importancia de tener una barba cuidada? Y, sobre todo, \u00bfJairo le har\u00e1 caso?</span></p></div>"}, {"id": 56580, "comments": "<div><p class=\"description\">'Do\u00f1a In\u00e9s contra el olvido' es una novela hist\u00f3rica que nos sumerge en una saga familiar de tres siglos que compone, a su vez, un retrato de Venezuela, ir\u00f3nico y apasionado. La voz solitaria de Do\u00f1a In\u00e9s nos relata una historia de intimidades, rencores, amores y traiciones, que se suceden desde la \u00e9poca de la Colonia y de la Independencia hasta llegar al siglo XX con las dictaduras e incipientes democracias, develando de esta manera rasgos de nuestras luchas raciales, sociales, pol\u00edticas y culturales, as\u00ed como detalles de personajes de la talla de Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Juan Vicente Emparan, Cipriano Castro y Joaqu\u00edn Crespo.</p><p class=\"description\">Esta obra, considerada un cl\u00e1sico de la narrativa venezolana contempor\u00e1nea, recibi\u00f3 el Premio de Novela de la I Bienal de Literatura Mariano Pic\u00f3n-Salas (Venezuela, 1991) y el Premio Pegasus de Literatura a la mejor novela venezolana de la d\u00e9cada (1998). Traducida a varios idiomas, ha sido ampliamente estudiada por la cr\u00edtica nacional e internacional.</p></div>"}, {"id": 56581, "comments": "<div>\n<p>Paula solo tiene una certeza: no sabe qui\u00e9n es. Cansada de huir de s\u00ed misma, viaja a los confines de la tierra en busca de respuestas. Pero \u00bfc\u00f3mo regresar a un pasado que la ata a Moira, una extra\u00f1a mujer?<br><br>En Buenos Aires los pasajes que acogieron a su abuela, entonces joven emigrante, revelar\u00e1n los espejismos de su ansiedad. Y entretejiendo evocaciones, hallazgos y cicatrices, Paula entiende que la verdad se oculta tras el silencio.<br><br>\u2018Donde ya no hay adi\u00f3s\u2019 es un thriller en el que la identidad, la a\u00f1oranza y la incomunicaci\u00f3n ahondan en el hilo sutil e imperecedero de las ra\u00edces familiares. </p></div>"}, {"id": 56582, "comments": "[No data]"}, {"id": 56583, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>1000 expresiones para hablar como un nativo</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diccionario de locuciones en ingl\u00e9s est\u00e1ndar, coloquial y familiar para hispanohablantes. Recoge las expresiones fijas, locuciones y frases hechas (en ingl\u00e9s americano y brit\u00e1nico) m\u00e1s genuinas y que a los espa\u00f1oles m\u00e1s les cuesta entender y sobre todo utilizar. El libro est\u00e1 organizado por campos sem\u00e1nticos. Cada entrada contiene su categor\u00eda gramatical, su traducci\u00f3n al espa\u00f1ol y una nota sobre su origen, su estructura gramatical u otros aspectos de inter\u00e9s. Al final del libro se han incluido dos \u00edndices ordenados alfab\u00e9ticamente: uno anal\u00edtico de consulta r\u00e1pida con todas los locuciones que aparecen a lo largo de la obra, Y otro espa\u00f1ol-ingl\u00e9s con la locuci\u00f3n espa\u00f1ola y su equivalente en ingl\u00e9s.</span></div>"}, {"id": 56584, "comments": "<div>\n<p>A trav\u00e9s de sus voces recompuestas por Marie, nacida en Francia en la d\u00e9cada de 1960, los miembros de una familia jud\u00eda polaca relatan su asentamiento en Israel despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial. Entrelazadas a lo largo de las d\u00e9cadas, las sucesivas generaciones que llegan al nuevo Estado jud\u00edo y los que nacen all\u00ed expresan sus expectativas y desilusiones en el transcurso de unas vidas cotidianas acechadas por el recuerdo del Holocausto.</p>\n<p>Desde la posguerra hasta la actualidad, el exilio de algunos y la familia que permaneci\u00f3 en Francia se interpelan entre s\u00ed, tejiendo v\u00ednculos inquebrantables. Sus voces se mezclan para expresar poderosamente un destino familiar complejo y vital que es tambi\u00e9n una inmersi\u00f3n magn\u00edfica en las paradojas del estado de Israel, en torno a la cuesti\u00f3n de los pioneros, sus sue\u00f1os y sus desilusiones.</p>\n<p>Donde vivir es una emotiva novela coral sobre los inicios del joven estado jud\u00edo y sobre una familia dividida entre dos mundos, sus sue\u00f1os, sus miedos y sus desilusiones.</p></div>"}, {"id": 56585, "comments": "<span style=\"color: rgb(29, 33, 41); font-family: Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2;\">La obra recoge ese instante fugaz que dura lo que dura un suspiro pero que se recuerda -y se recrea- toda una vida. Lo fugitivo, el momento perfecto que se escapa entre los dedos como el agua, y del que s\u00f3lo permanece un destello. Una noci\u00f3n de la elegancia muy relacionada con la ligereza. Javier Aznar pone palabras a lo invisible, a lo ef\u00edmero. A todo aquello que es, al fin, lo \u00fanico que permanece.</span>"}, {"id": 56586, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta es la historia de una muchacha que, como una inconsolable Electra, busca desesperadamente a su padre desaparecido en la noche de una de las recientes dictaduras latinoamericanas, que se enfrenta por eso con su madre, v\u00edctima y a la vez culpable por haber elegido la vida, y con su padrastro oficial de la marina y delincuente que la acosa sin pausa.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un amigo de la infancia de la protagonista y la banda de secuaces del padrastro proporcionan el toque de humor, a veces negro, que recorre la historia desde el principio hasta el final. La presentaci\u00f3n directa de los personajes en acci\u00f3n y en un di\u00e1logo directo y sin barreras, es acotada por un narrador expresivo, r\u00edtmico y po\u00e9tico que nos entrega a los personajes desde su propia interioridad.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es novela negra porque la protagonista L\u00eda inicia la despiadada e irresistible investigaci\u00f3n que la llevar\u00e1 a la m\u00e1s desgarradora verdad sobre su pasado, el de sus padres, el de un hermano perdido, en un cuadril\u00e1tero de relaciones en el que los personajes se van enfrentando hasta alcanzar el cl\u00edmax con la intensidad de la tragedia griega y en medio de un ritmo que aumenta sin cesar la tensi\u00f3n y el suspenso.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56587, "comments": ""}, {"id": 56588, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Dos amigas de toda la vida, que compartieron muchos a\u00f1os los trabajos, los hijos, las vacaciones, las familias, se distancian de manera irreversible por diferencias pol\u00edticas. Con casi ochenta a\u00f1os, Leonor sale a dar una vuelta por la ciudad silenciosa debido a la cuarentena obligada por el covid. Al regresar, ve el cartel de venta en el PH que est\u00e1 arriba del suyo, donde vive Elvira, una amiga entra\u00f1able con quien ya no se habla. Las disputas pol\u00edticas han horadado la larga amistad que las hab\u00eda unido. Desde ese distanciamiento, Elvira y Leonor no pueden dejar de pensar la una en la otra y de recordar el momento en que se conocieron, en los a\u00f1os 70, en las casas colectivas del barrio Los Andes, y el modo como se fue tejiendo esa relaci\u00f3n. De candente actualidad, Donde retumba el silencio es una eleg\u00eda a la amistad, una novela que habla sutilmente de un presente atravesado por la \"grieta\" y de c\u00f3mo la pol\u00edtica y la historia se entreveran con la vida personal, la determinan, la modifican, al punto de hacernos perder lo que m\u00e1s queremos. Dijo el jurado del premio: \u00abDonde retumba el silencio se incorpora a la s\u00f3lida tradici\u00f3n de novelas de la intimidad, desarrolladas por escritoras como Virginia Woolf o Natalia Ginzburg.\u00bbClara Obligado \u00abLas vidas transcurren as\u00ed como las cuenta Agustina Caride; no existen sino en su relaci\u00f3n con los otros, los m\u00e1s cercanos, los conocidos y tambi\u00e9n con esos otros que, m\u00e1s all\u00e1, no se sabe, pero est\u00e1n.\u00bbMart\u00edn Kohan \u00abUna novela que no lo dice todo [...], pensada y escrita para lectores, no para espectadores. Donde retumba el silencio es un libro donde todo retumba, no solo el silencio\u00bb.Mart\u00edn Caparr\u00f3s</p></div>"}, {"id": 56589, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Sof\u00eda es todo lo que se espera de una dama de la alta sociedad parisina. Al llegar la noche, adopta una identidad desconocida que le permite luchar por la libertad de mujeres y ni\u00f1os desfavorecidos. Lo que jam\u00e1s lleg\u00f3 a sospechar es que un amor igual de clandestino pondr\u00eda en riesgo su vida.<br></span><em style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Donde resida tu alma</em><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\"> es una novela rom\u00e1ntica hist\u00f3rica y una trepidante aventura que nos lleva a romper todos los paradigmas e ideas preconcebidas sobre la encorsetada alta sociedad de Par\u00eds durante el siglo XIX.</span></p></div>"}, {"id": 56590, "comments": "<p>Clara es una muchacha de 17 a\u00f1os ingenua pero con mucha personalidad. Tiene muy claro lo que quiere y va a por ello. Es una chica de extremos, ama u odia con pasi\u00f3n.<br />\nEl destino har\u00e1 que conozca a Erick Wright, el \u00eddolo de millones de jovencitas y comprobar\u00e1 lo delgada que es la l\u00ednea entre el odio y el amor.<br />\nPonte c\u00f3modo/a y d\u00e9jate llevar por el azar.</p>"}, {"id": 56591, "comments": "<div>\n<p>Irene y Yolanda, las dos protagonistas de esta novela, se ven inmersas en una trama de sexo y corrupci\u00f3n social. Mientras persiguen a un nutrido grupo de corruptos cazadores de mujeres, su investigaci\u00f3n se extender\u00e1 de manera inesperada a los secretos compartidos entre alumnos de un centro de ense\u00f1anza secundaria.<br><br>La historia oculta de una violaci\u00f3n, confidencias carcelarias, los enigmas en un diario personal y diversas pesquisas policiales descubrir\u00e1n un aterrador entramado de poder, bacanales y depravaci\u00f3n.</p></div>"}, {"id": 56592, "comments": ""}, {"id": 56593, "comments": "<div><p style=\"text-align:center\"><b>Una novela de Piedad Bonnett que nos habla de la redenci\u00f3n, la soledad y las segundas oportunidades.</b></p> <p align=\"JUSTIFY\">Gabriel ha renunciado a la normalidad de la vida para perderse en una  dolorosa b\u00fasqueda de su lugar en el mundo. A sus treintai\u00fan a\u00f1os inicia esta narraci\u00f3n en la que vuelve sobre sus pasos para intentar descifrar c\u00f3mo ha llegado a convertirse en el hombre que es ahora.</p> <p align=\"JUSTIFY\"></p> <p align=\"JUSTIFY\">Con una prosa tan hermosa como desgarradora, en esta novela Piedad  Bonnett nos habla de la soledad, la angustia y la posibilidad de redenci\u00f3n de un hombre que cae hasta tocar fondo.</p></div>"}, {"id": 56594, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Luz es una joven malague\u00f1a de 29 a\u00f1os que cuando no va a conciertos de rock o a su local favorito con Ainhoa y Fran, sus mejores amigos, viaja a Madrid para ampliar sus conocimientos de psicolog\u00eda. No le gusta demasiado relacionarse con la gente, pues, casi siempre, se siente fuera de lugar, pero a pesar de ello vive la vida de tal manera que puede saltar por los aires en cualquier momento y acabar escapando por la puerta de emergencia. Eso le hace conocer a desconocidos, de todas las clases, pero ninguno es capaz de hacerla sentir completa; siempre nota rugir una parte de ella escondida, encerrada en lo m\u00e1s profundo de su ser y que no es capaz de liberar. En uno de esos viajes a Madrid conoce a alguien diferente, alguien que parece entender a la perfecci\u00f3n qui\u00e9n es ella en realidad, lo que se esconde detr\u00e1s de su cara angelical e inocente. Su nombre sacude cada rinc\u00f3n de Luz y la lleva a vivir eso que jam\u00e1s hab\u00eda sentido con nadie, un oscuro y doloroso amor. All\u00ed, entre profesores de universidad, compa\u00f1eros, trajeados de negocios y mujeres elegantes, acaba encontrando a alguien con quien es ella por completo. A su mundo no llegar\u00e1n los juicios de los dem\u00e1s, pues nadie ser\u00eda capaz de entender lo que ellos son y sienten. Su historia nos demuestra que hay tantas formas de amar como estrellas en el cielo y todas tan respetables como las dem\u00e1s. Ellos no criticar\u00e1n a la sociedad hip\u00f3crita en la que vivimos, pero esperan que su forma de sentir y expresar su amor tampoco sea criticada. Es su vida, es su mundo y es su amor. No necesitan nada m\u00e1s. Pero como en toda historia, ya sea de amor o pasi\u00f3n, hay secretos ocultos que es mejor no destapar, como el que se esconde en uno de los locales preferidos de esos trajeados y mujeres elegantes que forman su h\u00e1bitat en Madrid. En Infernorum hay buena m\u00fasica electr\u00f3nica y un reservado solo para los elegidos, pero hay m\u00e1s: una misteriosa puerta que no cualquiera puede atravesar y se vuelve la obsesi\u00f3n de Luz para llegar a conocer a esa misteriosa persona con quien es ella por completo. \u00bfQu\u00e9 esconder\u00e1 esa puerta? \u00bfQu\u00e9 secreto esconden esos trajeados y sus mujeres detr\u00e1s de aquel lugar? Luz est\u00e1 decidida a llegar hasta el final. En su nuevo mundo no puede haber juicios, pero tampoco secretos y, a veces, los secretos es mejor dejarlos enterrados, aunque sea en el mismo infierno.</span></p></div>"}, {"id": 56595, "comments": "\u00ab\u00bfPuede la vida dar un giro inesperado y el universo conspirar sin tu permiso? Ad\u00e9ntrate en una aventura en la Riviera Maya capaz de desafiar todas las expectativas\u00bb."}, {"id": 56596, "comments": ""}, {"id": 56597, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">DONDE MENOS LO ESPERES cuenta la historia de Jason Barlet, un conocido actor que por una mala decisi\u00f3n perdi\u00f3 Katherine, la mujer que amaba y desde entonces su vida se convirti\u00f3 en un infierno sin ella. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, cuando comience a superarla, el destino le dar\u00e1 una segunda oportunidad para ser feliz y Jason tendr\u00e1 que tomar una dif\u00edcil decisi\u00f3n; luchar por recuperar a Katherine o empezar una nueva vida sin ella.</span></p></div>"}, {"id": 56598, "comments": ""}, {"id": 56599, "comments": ""}, {"id": 56600, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Ana est\u00e1 a punto de cumplir los dieciocho a\u00f1os, cuando la aparici\u00f3n de un hombre herido cerca de su casa desencadena una serie de fatalidades que destruir\u00e1n todo cuanto ha conocido. Hu\u00e9rfana en mitad de una guerra que no comprende, el azar la llevar\u00e1 a trabajar de mec\u00e1nico en un aer\u00f3dromo militar. All\u00ed tendr\u00e1 que aprender a vivir en un mundo completamente nuevo para ella y a lidiar con las responsabilidades y amarguras de la vida adulta; pero tambi\u00e9n har\u00e1 nuevas amistades, forjar\u00e1 su personalidad y se enamorar\u00e1 del hombre a quien una vez salv\u00f3 la vida.</span></p></div>"}, {"id": 56601, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Donde Hubo Fuego te llevar\u00e1 al vecindario donde nuestra protagonista es una mujer decidida a recomenzar su vida. Tiene la responsabilidad de una familia y la tristeza de un pasado. Nada ser\u00e1 f\u00e1cil pues sus nuevos vecinos tienen un terrible concepto de lo que es confraternizar: Meterse en su vida. Un viejo metiche, un vecino atractivo, una mujer liberal y otra llena de prejuicios religiosos se encargaran de demostrar que en ese lugar el chisme es el rey.</span></p></div>"}, {"id": 56602, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La odisea de Pat Tillman</b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quince a\u00f1os despues del inicio de la guerra de Afganist\u00e1n, el nombre de Pat Tillman todav\u00eda se recuerda como s\u00edmbolo del gran sacrificio que Estados Unidos pidi\u00f3 a toda una generaci\u00f3n en la que ya es la misi\u00f3n militar m\u00e1s larga de su historia. Tillman hab\u00eda renunciado a un contrato millonario con la Liga de F\u00fatbol Americano (NFL) para alistarse en el Ej\u00e9rcito, tras el fuerte impacto que tuvieron sobre \u00e9l los atentados del 11 de septiembre de 2001. Pero dos a\u00f1os m\u00e1s tarde fue abatido en una misi\u00f3n en el sureste de Afganist\u00e1n, y la Casa Blanca y el Pent\u00e1gono emplearon su sacrificio para ennoblecer la guerra y sus motivos. Sin embargo, pronto se descubrir\u00eda que a Tillman no lo mataron los talibanes, sino el \u00abfuego amigo\u00bb, y que el Ej\u00e9rcito conspir\u00f3 para ocultar esas circunstancias.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A trav\u00e9s de los diarios y cartas de Tillman, entrevistas con su esposa y amigos, conversaciones con los soldados que sirvieron junto a \u00e9l y una amplia investigaci\u00f3n, Krakauer expone los acontecimientos y acciones que llevaron a su muerte. Tillman era ateo, recelaba de Bush y vivi\u00f3 como un calvario personal su primera misi\u00f3n en Iraq. Como muchos estadounidenses, ve\u00eda aquella guerra innecesaria, un capricho de la administraci\u00f3n Bush. Se neg\u00f3 a dar entrevistas y no quer\u00eda ser representante de ninguna generaci\u00f3n, s\u00f3lo quer\u00eda luchar por su patria, como uno m\u00e1s.</span></div>"}, {"id": 56603, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Inmerso en el devenir de los d\u00edas, instalado en una rutina en la que el \u00e9xito se ha convertido en la \u00fanica meta, Bruno se siente vac\u00edo y se busca sin encontrarse. Caer\u00e1n, sin embargo, todas las m\u00e1scaras cuando se reencuentre con un pasado al que hab\u00eda dado la espalda y deba forzar un adi\u00f3s precipitado que har\u00e1 que vuelva a recordar. Una historia de transformaci\u00f3n y sentimiento que le permitir\u00e1 aprender a valorar lo que de verdad importa y encontrar el para\u00edso perdido, a la vuelta de todas las esquinas.</span></p></div>"}, {"id": 56604, "comments": ""}, {"id": 56605, "comments": "<div>\n<p>La mente de un psic\u00f3pata es el lugar donde habitan los demonios.<br><br>Ha pasado un a\u00f1o y Ver\u00f3nica intenta rehacer su vida. La relaci\u00f3n con sus compa\u00f1eros de la Brigada de Homicidios y Desaparecidos ha mejorado, pero el \u00faltimo caso en el que trabaja le genera serias dudas. No cree en la culpabilidad del detenido y tampoco posee las herramientas necesarias para atrapar al verdadero asesino.<br><br>Siente que no est\u00e1 preparada para enfrentarse a los psic\u00f3patas y eso la llevar\u00e1 a emprender un viaje en el que conocer\u00e1 a alguien que cambiar\u00e1 su vida para siempre.<br><br>Un viaje al lugar donde habitan los demonios. </p></div>"}, {"id": 56606, "comments": ""}, {"id": 56607, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Tres generaciones gravitan en torno a Mar\u00eda Mart\u00ednez, hija, pero tambi\u00e9n madre; viuda, pero tambi\u00e9n amante; feminista antes del tiempo, emancipada por la libertad que ofrece la generosidad. Ella, habitante de Sacramento, un municipio en las inmediaciones de Sincelejo, pasa su vida atendiendo las quejas de su madre y con el tiempo, atendiendo sus propias quejas a su hija Adriana.</p>\n<p align=\"justify\">En medio de este clima, la violencia asoma sus fauces sin ser el tema central de esta bella f\u00e1bula sobre la p\u00e9rdida y el duelo, sobre el tiempo ido y recobrado por gracia de la escritura, sobre lo popular \u2013el cine mexicano, las telenovelas, los elep\u00e9s de m\u00fasica latinoamericana o de vallenato\u2013 y la decisi\u00f3n irrenunciable de Adriana, la hija menor, de abrazar un destino que rompa el atavismo al que parecen estar condenados quienes no conocen su propia historia.</p>\n<p align=\"justify\">El lugar de la madre, en esta bella novela de Beatriz Vanegas Athias, atraviesa a tres generaciones en un peque\u00f1o pueblo de las sabanas del caribe colombiano.\u00a0</p></div>"}, {"id": 56608, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Volver al instituto nunca hab\u00eda sido tan incre\u00edble.</p>\n<p align=\"justify\">\u00a1Bienvenidos a Dunbridge Academy!</p>\n<p align=\"justify\">Emma viaja a Escocia para cursar un a\u00f1o en la prestigiosa St. Dunbridge Academy, la escuela en la que se conocieron sus padres. Adem\u00e1s de intentar olvidar a su novio, el otro motivo para irse a estudiar all\u00ed es encontrar a su padre, del que no sabe nada pero que parece que est\u00e1 viviendo en Edimburgo. Una vez llega al internado, lo \u00faltimo que necesita es que las nuevas amistades la distraigan, especialmente Henry, uno de los prefectos de la escuela. Pero enseguida empezar\u00e1 a sentir por \u00e9l m\u00e1s de lo querr\u00eda admitir\u2026</p></div>"}, {"id": 56609, "comments": "Est\u00e1s embarazada o quiz\u00e1 tienes ya un beb\u00e9 entre tus brazos. A lo mejor s\u00f3lo te est\u00e1s planteando el tema de la maternidad. Sea como sea, est\u00e1s hecha un l\u00edo, tienes mil preguntas y nadie a quien recurrir. Escoges un libro, luego otro, luego otro m\u00e1s\u2026 Tu perplejidad va en aumento: \u00bfc\u00f3mo puede ser que coexistan enfoques tan diferentes? \u00bfPor qu\u00e9 los expertos se contradicen de tal modo? \u00bfPor qu\u00e9 te hacen sentir tan impotente y por qu\u00e9, a pesar de todo, sigues necesitando desesperadamente la gu\u00eda que te ofrecen? Te dicen que para un criar a un ni\u00f1o hace falta toda la tribu, pero\u2026 \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 nuestra tribu? \u00bfCu\u00e1ndo y c\u00f3mo nos hemos quedado tan solos? Tener un hijo es una de las experiencias m\u00e1s comunes de la humanidad, pero estamos peor preparados que nunca para ese trance. Vivimos obstinadamente de espaldas a nuestra propia naturaleza desvalida, tan dependiente de los cuidados de los dem\u00e1s. Y cuando, de pronto, la evidencia de esta vulnerabilidad se hace carne en el cuerpo de nuestros hijos, todo se tambalea. \u00bfEs nuestro interior emocional el que tiene que hacer todo el trabajo para reacomodar esta experiencia ins\u00f3lita? \u00bfEs quiz\u00e1 m\u00e1s conocimiento experto lo que nos falta? \u00bfPodemos poner a nuestros hijos en el centro de nuestras vidas sin exigir que todo cambie? \u00bfPodemos siquiera entender lo que nos est\u00e1 pasando sin mirar m\u00e1s all\u00e1 de nuestros cuerpos, m\u00e1s all\u00e1 de las paredes de nuestros apartamentos? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 mi tribu? se plantea este y otros interrogantes buscando siempre un marco m\u00e1s amplio que el de la familia, o el de la pareja madre-hijo, en el que situar estas cuestiones. Porque cuidar de nuestros hijos podr\u00eda ser una experiencia mucho m\u00e1s gozosa y, si no lo es, no es por nuestra culpa (pero tampoco por la suya)."}, {"id": 56610, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">He heredado un ni\u00f1o. S\u00ed, \u00a1un ni\u00f1o! A m\u00ed, que se me mueren hasta los cactus. Y un ni\u00f1o compartido con un tal se\u00f1or Cortada. \u00bfQue qui\u00e9n es ese \u00c9dgar Cortada? Aparte de ser un tipo que despierta mis instintos m\u00e1s primarios cuando lo tengo cerca, solo s\u00e9 que compartimos la herencia de la se\u00f1ora Merkel. Y te estar\u00e1s preguntando qui\u00e9n es la se\u00f1ora Merkel, claro. Pues no tengo ni idea, pero d\u00e9jame que empiece por el principio para que empecemos a entendernos. Me llamo Vera, tengo treinta y ocho a\u00f1os y acabo de dejar a mi novio de toda la vida, porque no se le ha ocurrido otra cosa que pedirme que me case con \u00e9l y formemos una familia. \u00a1Una familia! Yo, que vivo por y para mi trabajo y disfruto siendo una mujer independiente\u2026 Y lo he dejado a pesar de que mi se\u00f1or padre intente por todos los medios que acepte su propuesta y pase por el altar, igual que han hecho casi todos mis hermanos. Hermanos que me tratan como si fuera una cr\u00eda de doce a\u00f1os y tuvieran que organizarme la vida. Una vida en la que hay un testamento, un ex, una familia tradicional, un tipo que perturba mi paz mental y secretos, muchos muchos secretos que van a salir a la luz. \u00bfTe atreves a conocer a los Mart\u00edn de Olmedo?</p></div>"}, {"id": 56611, "comments": "<div>\n<p>Cinco Cruces es un pueblo del Norte de la Patagonia que se dispone a festejar sus primeros cien a\u00f1os de vida. Y como es normal, el intendente prepara una gran celebraci\u00f3n, que incluye la realizaci\u00f3n de un documental que cuente la vida y obra de las cinco personas m\u00e1s destacadas de la localidad. Un relato feliz que se corona en un presente venturoso, y que justifica el eslogan de la intendencia: \u201cLa gran hora de los pueblos chicos\u201d.</p>\n<p>Ese es el tel\u00f3n de fondo, a partir del cual se cruzan  dos historias diferentes, la de Rosana, una empleada dom\u00e9stica que pierde a su hijo en un accidente de la ruta y emprende una batalla solitaria contra el poder; y la de Miguel, un guionista oriundo de Cinco Cruces, que trabaja en la  de televisi\u00f3n Buenos Aires, y que es contratado para realizar el documental del Centenario.</p>\n<p>Ambas personajes traen a la superficie dramas que el intendente prefiere evitar. El reclamo de Rosana, su demanda de justicia, recupera las historias de otros muertos en accidentes, a lo cual se sumar\u00e1 la extra\u00f1a desaparici\u00f3n de dos j\u00f3venes de la localidad.  Las entrevistas de Miguel ir\u00e1n develando poco a poco otra faz inquietante: la de un peque\u00f1o pueblo asediado por una gran empresa minera.</p>\n<p>Maristella Svampa ha escrito un libro que se suma a la gran tradici\u00f3n de la novela pol\u00edtica argentina. Es decir, aquellas novelas que narran c\u00f3mo la pol\u00edtica irrumpe en la vida de una sociedad y la altera para siempre. Bajo el tenue manto de un relato costumbrista, y sin condescender nunca al estridente g\u00e9nero de la denuncia, Donde est\u00e1n enterrados nuestros muertos es una ficci\u00f3n que hace literatura con los conflictos urgentes del presente. No el presente al que aspiran el poder pol\u00edtico o empresario, sino, justamente, aquello que esos poderes quieren ocultar. </p></div>"}, {"id": 56612, "comments": ""}, {"id": 56613, "comments": "<div>\n<p>'No quiero terminar el d\u00eda sin hacer algo\u2026' dice Nadia; una buena frase para describir el motor que pone en marcha el tren de esta serie de relatos perfectos. Siete mujeres, siete edades, siete destinos aciagos trastocados por cr\u00edmenes de pueblo: discretos, de un rango \u00edntimo y familiar, pero no por eso menos detonantes de una fuerza oscura que proyecta a estas mujeres fuera de la ley. Sexo, venganza, accidentes, hartazgo dom\u00e9stico. Con un manejo preciso de la voz narradora y los registros de lengua que afirman con brillo natural las aventuras en un escenario todav\u00eda de l\u00edmites borrosos: la identidad del llano mediterr\u00e1neo entre Santa Fe y C\u00f3rdoba, Donde empieza a moverse el mundo aparece para iluminar esas peque\u00f1as tragedias pol\u00edticas, locales, que dan cuenta del mapa del deseo y de sus min\u00fasculas revoluciones.</p>\n<p>Una impecable primera incursi\u00f3n de Carina Radilov en el cuento, g\u00e9nero en pleno vigor y proyecci\u00f3n en la nueva narrativa argentina de la cual el cat\u00e1logo de Nudista se propone como vanguardia.' FERNANDO CALLERO</p></div>"}, {"id": 56614, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Micaela Harris es una adolescente de diecisiete a\u00f1os con las mismas esperanzas e ilusiones que pueda tener cualquier persona de su edad. Ella cre\u00eda que su mundo era normal y que estaba en una buena zona de confort. Todo cambia cuando la realidad le explota en la cara, teniendo que enfrentarse a los mayores desastres y a los momentos m\u00e1s dolorosos de su vida, lo que desencadena que tenga que madurar antes de tiempo y buscar cobijo en personas que nunca hab\u00eda pensado, como Jordan, un chico totalmente opuesto a ella, o eso cre\u00eda. Su historia es emotiva y tr\u00e1gica. Cabe destacar la fuerza y la valent\u00eda con las que se enfrenta a los golpes duros que le da la vida. Micaela nos ense\u00f1a a su corta edad que la vida hay que vivirla con pasi\u00f3n y que, por muy roto que est\u00e9 el mundo, las piezas siempre encajan.</span></p></div>"}, {"id": 56615, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">A ra\u00edz del robo de una pieza del Tesoro de los Quimbayas, un arque\u00f3logo, un cineasta y un abogado se ver\u00e1n envueltos en una cadena de acontecimientos que se escapan de su control y en los que se ver\u00e1n involucrados sus seres queridos. Se enfrentar\u00e1n a sus sombras, revivir\u00e1n antiguos pecados y todo ello los llevar\u00e1 por el camino oscuro e ir\u00f3nico del delito, la mentira y los secretos. En esta historia de intriga y emoci\u00f3n, los personajes se ir\u00e1n redescubriendo en cada situaci\u00f3n creada hasta llegar a conocer la verdad que cada uno de ellos escond\u00eda.</span></p></div>"}, {"id": 56616, "comments": "'Pronto voy a morir.' As\u00ed comienza esta novela perturbadora y exigente, un largo mon\u00f3logo (\u00bfdesde el limbo?) entre la realidad y la irrealidad. Angustia, opresi\u00f3n y miedo son palabras esenciales en el relato de un hombre que piensa el mundo: desde la enfermedad a los males de nuestro tiempo. Lecci\u00f3n moral, y de lucidez, en medio de la consumaci\u00f3n, el hombre que nos habla en este relato ejemplar podr\u00eda ser personaje de un renacido Thomas Bernhard o del mism\u00edsimo Dante (del limbo a las puertas del infierno). Un pa\u00eds dividido por la guerra, una joven periodista torturada y asesinada, hambre y desolaci\u00f3n\u2026 El Apocalipsis no est\u00e1 tan lejos, y de cuando en cuando aparece a la vuelta de la esquina.</b></p><p><b>'Es posible que la antesala de la muerte sea la propia muerte.' Desde El asco, de Horacio Castellanos Moya, pocos 'exabruptos' a la altura de \u00e9ste nos ha ofrecido la literatura en espa\u00f1ol.</b></p><p><b>'Debes contar tu historia antes de que sea demasiado tarde. Todos tienen que hacerlo. Pero \u00bfqui\u00e9n quiere escuchar a todos? O mejor dicho: si todos cuentan su historia, \u00bfqui\u00e9n va a escuchar? Necesitamos que unos aprendan a no decir por un momento para que otros se esfuercen en decir algo significativo.'"}, {"id": 56617, "comments": "<div>\n<p>Madrid, 2004. La desesperanza trata de apoderarse de un escritor cuando se entera de que su esposa, una soprano que intenta encontrar un lugar en el mundo de la m\u00fasica, es v\u00edctima de un atentado terrorista en la estaci\u00f3n de Atocha cuando se dirig\u00eda a una audici\u00f3n en el Teatro Real.</p>\n<p>Marcos se embarcar\u00e1 en un viaje hacia la incertidumbre y hacia sus miedos m\u00e1s profundos con el prop\u00f3sito de encontrar respuestas. Solo conseguir\u00e1 remontar el golpe emocional que sufre gracias a Mar\u00eda, una anciana que conocer\u00e1 en el peor momento de su vida.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Dos historias en tiempos distintos.</p>\n<p>Una novela narrada a cuatro voces y todas ellas con un destino com\u00fan.</p></div>"}, {"id": 56618, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Aunque esto es una novela polic\u00edaca (\u00bfqui\u00e9n mat\u00f3 a\u2026.?) cada cap\u00edtulo tiene como comienzo una frase que un pol\u00edtico del actual gobierno de Espa\u00f1a pronunci\u00f3 y m\u00e1s tarde desdijo de alguna forma (o los hechos le desdijeron). A veces es un medio period\u00edstico quien lo desdice: lo medios son partidistas, como yo mismo, y conviene no olvidarlo.Animo a que cualquier interesado en estas letras se gaste mejor el dinero en cervezas o vino tinto y no en este libro, que a m\u00ed me va la cordura en esto de escribir, pero nadie obliga a comprar nada.</span></p></div>"}, {"id": 56619, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Bruno Latour, uno de los pensadores m\u00e1s influyentes del mundo, traza un plan de supervivencia con un nuevo actor: la propia Tierra.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El panorama pol\u00edtico de los \u00faltimos cincuenta a\u00f1os se caracteriza por un peligroso c\u00f3ctel compuesto de tres ingredientes: la explosi\u00f3n vertiginosa de las desigualdades, la masiva desregulaci\u00f3n y la sistem\u00e1tica maniobra de negaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico. <i>D\u00f3nde aterrizar</i> relaciona estos tres fen\u00f3menos de sobra conocidos pero cuyos puntos en com\u00fan han pasado en gran medida desapercibidos. Por ello, la gran energ\u00eda pol\u00edtica que se podr\u00eda extraer de esta conexi\u00f3n tampoco ha sido a\u00fan aprovechada.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que subyace a estas tendencias es la convicci\u00f3n, compartida por los poderosos, de que la amenaza ecol\u00f3gica es real y que la \u00fanica forma de sobrevivir es abandonar la idea de un futuro com\u00fan. De ah\u00ed su potente inversi\u00f3n en la negaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico. La tesis de Latour es que no se puede entender ese panorama pol\u00edtico si no otorgamos un papel central a la mutaci\u00f3n ecol\u00f3gica. Para autor, las clases dirigentes han llegado a la conclusi\u00f3n de que no queda espacio en la tierra para ellas ni para el resto de la gente.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En un momento en el que aumenta la insatisfacci\u00f3n con el ideal de la modernidad, se refuerzan las fronteras nacionales o incluso \u00e9tnicas y el sue\u00f1o de la globalizaci\u00f3n se ha convertido en una pesadilla para la mayor\u00eda de las personas, es urgente que aterricemos. Latour traza un mapa de los puntos de vista impuestos por este nuevo panorama y redefine lo que realmente est\u00e1 en juego, mucho m\u00e1s all\u00e1 de la discusi\u00f3n sobre la izquierda y la derecha o lo global y lo nacional: c\u00f3mo habitar la Tierra es nuestro mayor desaf\u00edo.</p></div>"}, {"id": 56620, "comments": ""}, {"id": 56621, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333\">\u00bfQu\u00e9 queda tras la guerra?</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"font-size: 14px; color: #333333\">Una vida destru\u00edda, miels de sue\u00f1os rotos. Un futuro incierto. Recuerdos de d\u00edasmejores, y fantasmas que vagan intentando resarcir sus jirones.<br></span><span style=\"font-size: large; color: #333333\">Los ecos acerbos de la guerra se pierden en aquellos bosques al sur de Berl\u00edn. Han transcurrido doce a\u00f1os desde la derrota alemana en Stalingrado y Hasso M\u00fcller, un sobreviviente, regresa para reencontrarse con sus fantasmas. Entre ellos, una bella pianista que ha quedado atrapada en una antigua mansi\u00f3n que sirvi\u00f3 de cuartel a las tropas rusas que participaron en el cerco de Halbe en abril de 1945. Sin embargo, pese a sus ilusiones, deber\u00e1 enfrentarse a la amargura de la mujer que ama, a la traici\u00f3n de su hermano menor, quien ha renunciado a su uniforme de SS para convertirse en un funcionario de la temible Stasi, y a sus propias miserias del pasado que lo condenan a un presente incierto y m\u00e1s oscuro que su \u00e9poca de prisionero en Siberia.</span></p></div>"}, {"id": 56622, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>La lista de las 600 personas que dieron dinero al partido en 2010 y 2011</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El dossier de 65 p\u00e1ginas que incluye los informes internos completos del partido con los nombres de todos los beneficiarios y beneficiados que entregaron dinero, algunos ya en manos de la justicia.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56623, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">He tenido la oportunidad de leer parte de la obra de Carlos El\u00edas Butr\u00f3n y me ha sorprendido por la variedad de los tenas que aborda. Escritor de novelas hist\u00f3ricas, mon\u00f3logos, ensayos, y cuentos. El autor igual nos lleva al M\u00e9xico prehisp\u00e1nico, a la Conquista, o la \u00e9poca Colonial, inclusive a Espa\u00f1a. Nos ha sorprendido con un mon\u00f3logo escrito por el Diablo, en que por medio de este ente ideal critica la estulticia, as\u00ed como los mitos difundidos acerca del m\u00edtico personaje. En sus ensayos nos recuerda a Galeano, o nos conduce por situaciones poco analizadas por los historiadores. En sus cuentos nos ha llevado al Mictl\u00e1n, y por su amplitud de temas igualmente nos ha narrado le posible vida de un Jes\u00fas hist\u00f3rico. Igual ha escrito acerca de los acontecimientos de la historia reciente, como es el suceso de 1968, de guerrilleros, o de la miseria de M\u00e9xico.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En Donatien, M\u00e1s All\u00e1 del Placer, el autor nos conduce con una pulcra prosa por los vericuetos de la sexualidad humana, como pre\u00e1mbulo de un suceso que conmovi\u00f3 al mundo, los feminicidios acontecidos en Ciudad Ju\u00e1rez impunes hasta la fecha. El autor no relata su tesis acerca de las causas porque acontecieron, en una novela negra con denuncia social.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Carlos El\u00edas Butr\u00f3n, describe escenas de sexo en sus m\u00e1s variadas manifestaciones, todo girando a rededor de personajes que detentan poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico de este M\u00e9xico de desigualdad social, impunidad, e injusticia.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En su Donatien, el autor nos hace recordar con sus personajes al Marqu\u00e9s de Sade, y aporta parte de los estudios psicol\u00f3gicos acerca del singular escritor franc\u00e9s, al escribir las causas que influyeron en la vida de Donatien para llegar a sus sofisticados y crueles gustos sexuales.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Donatien , M\u00e1s All\u00e1 del Placer , resulta una novela algunas veces er\u00f3tica, que pronto deja de serlo para convertirse en un catalogo de aberraciones, sin embargo nos demuestra un mundo oculto del placer, provocado por el exceso de dinero y poder.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sin duda alguna esta novela cuenta con todos los ingredientes para capturar al lector \u00e1vido de sorpresas.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ricardo Contreras Gonz\u00e1lez.</span></div>"}, {"id": 56624, "comments": "Donald John Trump el primitivo, el bravuc\u00f3n, el visceral, el desconfiado, el inestable, el demagogo, el pesimista, el constructor de muros, el fen\u00f3meno que se trasciende as\u00ed mismo. Su llegada a la presidencia de Estados Unidos marc\u00f3 un viraje radical en la relaci\u00f3n con M\u00e9xico que ahora se vislumbra tormentosa. El matrimonio por conveniencia con el vecino del norte ha degenerado en una uni\u00f3n abusiva sin opci\u00f3n a divorcio.En este contexto, once especialistas alertan sobre las consecuencias que nuestro pa\u00eds deber\u00e1 enfrentar ante el racismo, las declaraciones viscerales, las amenazas populistas, la falta de estrategia para el combate al narcotr\u00e1fico y la ruptura del di\u00e1logo de un empresario sin escr\u00fapulos que dirige los destinos del pa\u00eds m\u00e1s poderoso del mundo como si fuese un reality show."}, {"id": 56625, "comments": "<div>La Erasmus est\u00e1 llegando a su fin y por lo tanto David deber\u00eda pensar en\n volverse ya a su puta casa, pero no. Lejos de querer dar por terminada \nsu aventura, este vividor insaciable acabar\u00e1 buscando trabajo en \nLituania con el fin de prolongar as\u00ed su estancia un poquito m\u00e1s.<br> <br>Y\n ya puestos, \u00bfpor qu\u00e9 no compartir piso con \u00d3scar y acabar \npervirti\u00e9ndose un poquito m\u00e1s si cabe? \u00a1Qu\u00e9 gran idea, s\u00ed se\u00f1or! Lo que \npasar\u00e1 entre esas cuatro paredes no se lo esperaban ni ellos.<br> <br>Sin\n embargo, la suerte que parec\u00eda sonre\u00edrle desde el principio le est\u00e1 \ndando ahora la espalda y una gran nube negra parece seguirle all\u00ed donde \nva. Todo gracias al \u201cKarma-sutra\u201d, como \u00e9l dice. Adem\u00e1s deber\u00e1 \nenfrentarse a los ex\u00e1menes que lleva todo el a\u00f1o evitando. \u00bfConseguir\u00e1 \nacabar la carrera?<br> <br>A\u00fan as\u00ed no perder\u00e1 el sentido del humor, ni \ndejar\u00e1 de enamorase a diario, ni de tentar al amor, con mejor o peor \nsuerte. Pero sobre todo, no dejar\u00e1 de salir de fiesta. \u00a1Eso nunca, \njam\u00e1s! Antes muerto que perder la vida.id ya no sabe qu\u00e9 hacer con su \nvida.</div>"}, {"id": 56626, "comments": "<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2;\">Es un breve relato que muestra con humor, la aventura de un d\u00eda cualquiera, en la vida de una chica con problemas mentales.</span>"}, {"id": 56627, "comments": "YFA - Ficci\u00f3n cl\u00e1sica (infantil/juvenil)"}, {"id": 56628, "comments": ""}, {"id": 56629, "comments": "De todos es sabido que Jos\u00e9 Zorrilla escribi\u00f3 una historia apasionante, glorioso colof\u00f3n a una tradici\u00f3n diversa y dispersa que se remontaba varios siglos. Pero \u00bfpudo ser fiel a la verdadera historia? \u00bfQu\u00e9 ocult\u00f3? \u00bfLe dejaron recoger la verdadera esencia de Don Juan?\nCl\u00e1sicoZ presenta por primera vez al p\u00fablico zombi y al no zombi interesado en la verdad, la real y \u00fanica peripecia de Don Juan Zenorio, recogida de los archivos de las sombras y de los diarios secretos del propio Zorrilla, hallados recientemente en el rom\u00e1ntico jard\u00edn de su hogar vallisoletano en una noche propicia. Prep\u00e1rense a saborear la terrible realidad."}, {"id": 56630, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La conspiraci\u00f3n mon\u00e1rquica que quiso acabar con Franco.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Corre el a\u00f1o 1948 y, pese a que Franco parece afianzado en el poder, algunos cambios sutiles, aunque significativos, han tenido lugar en su despacho en el Palacio de El Pardo.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tras la derrota de las potencias del Eje en la Segunda Guerra Mundial han desaparecido los retratos de Hitler y Mussolini. Solo conserva una imagen del Papa y, sobre su mesa, un afilado lapicero rojo y azul que, desde hace semanas, utiliza sin descanso subrayando los informes que le remite su eficiente red de esp\u00edas con el fin de controlar las actividades mon\u00e1rquicas.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gracias a ellos sabe que Don Juan est\u00e1 organizando la conspiraci\u00f3n m\u00e1s ambiciosa de todas las que han tenido lugar hasta la fecha para derrocarle y que sus tent\u00e1culos alcanzan a todos los estamentos -tanto civiles como militares- del R\u00e9gimen. El centro de la conjura radica en Estoril, donde el conde de Barcelona espera su momento, pero se extiende a otros lugares como Barcelona, Londres o el Norte de \u00c1frica. Todos parecen unir sus fuerzas contra \u00e9l, desde la izquierda en el exilio hasta personajes de la talla del duque de Alba o el general Kindel\u00e1n, hombres que anta\u00f1o gozaron de su confianza.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Don Juan contra Franco</i>\u00a0es el fruto de la minuciosa labor de investigaci\u00f3n de Juan Fern\u00e1ndez-Miranda y Jes\u00fas Garc\u00eda Calero, quienes tuvieron acceso en exclusiva a los informes de aquellos meses, que a\u00fan conservan las anotaciones de pu\u00f1o y letra del dictador. Un relato absorbente que arroja nueva luz acerca de la llegada de Juan Carlos I a Espa\u00f1a y desmiente algunos mitos y lugares comunes sobre los apoyos reales de Franco en la primera posguerra, un momento clave de nuestra historia reciente.</b></p></div>"}, {"id": 56631, "comments": "<p>Comprado en bajalibros.com 21.03.2012</p>"}, {"id": 56632, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Biograf\u00eda de Don Jaime el Conquistador\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Drama hist\u00f3rico en cinco actos y en verso</span></div>"}, {"id": 56633, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el siglo VIII de la era cristiana la pen\u00ednsula ib\u00e9rica fue invadida por pueblos \u00e1rabes y norteafricanos que profesaban un fervoroso y reciente islamismo. Derrotaron a los visigodos, m\u00e1s o menos romanizados, y en pocos a\u00f1os se hicieron con el control de todas las regiones peninsulares, excepto un n\u00facleo de resistencia en las agrestes monta\u00f1as astures que, bajo el mando inicial de don Pelayo, se fue organizando pol\u00edtica y militarmente hasta constituir un reino cristiano en el norte de Espa\u00f1a.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A este primer rey \u2013tras un breve reinado de su hijo Favila\u2013 le sucedi\u00f3 su yerno, el c\u00e1ntabro Alfonso I, y a \u00e9ste su hijo Fruela, nieto de don Pelayo, que \u2013seg\u00fan las escasas fuentes hist\u00f3ricas existentes\u2013 fue un monarca apasionado y agresivo, en el que se cumple el famoso dicho que \u201cquien a hierro mata a hierro muere\u201d.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En un relato forzosamente novelado, habida cuenta de los pocos documentos de que se dispone, se narra en las p\u00e1ginas siguientes la vida de este rey, fundador de la ciudad de Oviedo y padre del gran Alfonso II el Casto, monarca que venci\u00f3 a \u00e1rabes y vikingos, ensanch\u00f3 los l\u00edmites del primitivo reino de Asturias y lleg\u00f3 en sus correr\u00edas hasta la actual Lisboa.</span></div>"}, {"id": 56634, "comments": ""}, {"id": 56635, "comments": "<p class=\"description\">En un mundo peque\u00f1ito donde se mueven pocos centenares de personas, afanadas en la diaria rutina de subsistir, ocurren acontecimientos que no adquieren trascendencia universal, pero que, sin embargo, reflejan las pasiones, los anhelos, las inquietudes de todos los hombres y de todos los lugares de la tierra. En ese peque\u00f1o mundo que desarrolla la novela, destacan dos personajes, cuyas sombras podr\u00edan cubrir muy vastos territorios: el cura don Camilo, consejero espiritual de la pac\u00edfica grey aldeana, y el comunista Peppone, alcalde de la villa, en virtud de una victoria comicial de los \u00abrojos\u00bb. Este hecho trastorna la existencia de la aldea y plantea problemas nunca sospechados. Imagine el lector los antagonismos que surgen de semejante oposici\u00f3n. Pero el l\u00edder comunista es hijo del pueblo, criado en la reverencia al credo de sus mayores, y la nueva ideolog\u00eda social no alcanza a destruir en \u00e9l la fe religiosa. Es, en consecuencia, un comunista cat\u00f3lico, pero anticlerical, Este singular estado de conciencia provoca regocijantes soluciones en los actos del alcalde. El autor ha sabido explotarlos con decoroso humorismo, el que da a este libro una fisonom\u00eda en extremo simp\u00e1tica, adem\u00e1s de la llaneza de las sugestiones que son profundamente humanas. Porque, en verdad, remueven aquel \u00ednfimo espacio de la tierra, las mismas querellas que gravitan sobre el alma de los hombres de todas las latitudes.</p>"}, {"id": 56636, "comments": "<div>~Perder, a veces, puede ser la \u00fanica salida~ <br>En el pasado la \nambici\u00f3n por el poder desat\u00f3 la primera gran guerra que desencaden\u00f3 una \nterrible maldici\u00f3n para las futuras generaciones: el dominio del hombre \nsobre la mujer. Con sus regiones natales masacradas y devastadas, Elora y\n Syrah deber\u00e1n hacer frente a la opresi\u00f3n de los hombres que las \ncapturar\u00e1n para recuperar su libertad y poder continuar con la b\u00fasqueda \nde sus familias. No obstante, todo cambiar\u00e1 a ra\u00edz de conocer a sus \ncaptores y darse cuenta de que no todo es lo que parece. Quiz\u00e1 unirse al\n bando enemigo s\u00ed es una opci\u00f3n, despu\u00e9s de todo. Una distop\u00eda \nfant\u00e1stica que te envolver\u00e1 en un mundo de poder donde la libertad no es\n un lujo que todos poseen.<br>~Ella no era una asesina. Solo quer\u00eda vivir en paz, pero ellos se interpon\u00edan en su camino~</div>"}, {"id": 56637, "comments": "La intenci\u00f3n y finalidad de este trabajo no es otra que la de dar a conocer la figura de Don Bernardino de Mendoza, noble caballero guadalajare\u00f1o del siglo XVI, en su faceta como militar, como humanista y como historiador y testigo de los hechos b\u00e9licos en los Pa\u00edses Bajos.\n\nEl inter\u00e9s que despierta este personaje radica en que confluyen en \u00e9l un buen n\u00famero de caracter\u00edsticas que lo convierten en un hombre de enorme inter\u00e9s, y en un personaje altamente representativo de la Monarqu\u00eda de Felipe II.\n\nOtra de las caracter\u00edsticas que confieren a nuestro personaje un enorme inter\u00e9s es la de su car\u00e1cter polifac\u00e9tico. Se puede decir que Don Bernardino de Mendoza cultiv\u00f3 todas aquellas tareas que se reservaban para un segund\u00f3n de familia noble: milicia, letras y diplomacia. Las tres las practic\u00f3 con incansable ah\u00ednco, y se puede decir que en las tres destac\u00f3, aunque por la que m\u00e1s se le conozca sea por la tercera.\n\nDon Bernardino de Mendoza goza de una \u00faltima caracter\u00edstica que llama la atenci\u00f3n: al mismo tiempo de pertenecer a esa clase de hombres que encajaban perfectamente en la estructura de la Monarqu\u00eda filipina, goz\u00f3 del don de la oportunidad, pues lo vemos en buena parte de los escenarios m\u00e1s trascendentales del reinado de Felipe II."}, {"id": 56638, "comments": "Cada relato de Natalia Ginzburg es una revelaci\u00f3n; las historias que componen 'Domingo' representan el ep\u00edtome de su inconfundible voz, la de una autora en estado de gracia, que explora los l\u00edmites tanto de la ficci\u00f3n como de la narraci\u00f3n autobiogr\u00e1fica y la cr\u00f3nica. En el volumen que tiene en sus manos el lector descubrir\u00e1 siete narraciones in\u00e9ditas hasta el momento en lengua espa\u00f1ola, una 'suite' en la que la escritora se sincera sobre su vida y sorprendentes cr\u00f3nicas. Todos ellos textos para releer, reflexionar y atesorar en el recuerdo. 'En la peculiaridad de esa mirada que recoge y cose los jirones est\u00e1 precisamente el secreto de la vitalidad creativa de Natalia Ginzburg, y tambi\u00e9n en su capacidad para elevar el 'tono menor' a categor\u00eda universal'. Carmen Mart\u00edn Gaite"}, {"id": 56639, "comments": "<div>\n<p>El r\u00edo Domingod\u00f3 atraviesa la poblaci\u00f3n que lleva su nombre, en el fondo de la selva chocoana colombiana. Sigue su curso, llen\u00e1ndose de historias, de amores, desamores, pasiones, miedos y alegr\u00edas, siempre solitario, necesitado de amor y compa\u00f1\u00eda. Esta historia con un toque de realismo m\u00e1gico nos muestra a cada uno de sus personajes en su cotidianidad y los acerca a un punto donde se confunden la realidad y la fantas\u00eda. Oscuro como la noche cuando no hay luna, tanto que resulta dif\u00edcil distinguir d\u00f3nde est\u00e1n las estrellas. As\u00ed es Domingod\u00f3. **</p></div>"}, {"id": 56640, "comments": ""}, {"id": 56641, "comments": ""}, {"id": 56642, "comments": ""}, {"id": 56643, "comments": ""}, {"id": 56644, "comments": ""}, {"id": 56645, "comments": "<div>Es la primera vez que Peter se va a encontrar con una Dominatrix que ha conocido por internet para ser su esclavo.<br><br>Est\u00e1 muy nervioso por conocerla.<br><br>\u00bfSer\u00e1 capaz de hacer todo lo que ella quiera?<br><br>Esclavo\n sexual es una novela de fuerte contenido er\u00f3tico BDSM y, a su vez, una \nnueva novela perteneciente a la colecci\u00f3n Dominaci\u00f3n Er\u00f3tica, una serie \nde novelas de alto contenido BDSM rom\u00e1ntico y er\u00f3tico.\n\n</div>"}, {"id": 56646, "comments": "<div> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic; font-weight: 600\">Serena</p> <p align=\"justify\">Tengo mala reputaci\u00f3n, y mis travesuras han empujado a mi padre a tomar medidas dr\u00e1sticas. Si no acepto un puesto de ni\u00f1era para el ayudante del fiscal del distrito, me van a quitar mi fondo fiduciario, y la posibilidad de escapar a la universidad quedar\u00e1 descartada.</p> <p align=\"justify\">Despu\u00e9s de conocer a Tyson, ya no quiero escapar. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic; font-weight: 600\">Donde mi padre no logr\u00f3 domarme, mi papi sabe justo lo que necesito para mantenerme a raya: una mano firme y un toque suave.</p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic; font-weight: 600\">Tyson</p> <p align=\"justify\">Sab\u00eda que era una mala idea desde el momento en que acept\u00e9 que trabajara para m\u00ed, pero nada podr\u00eda haberme preparado para la mujer que llam\u00f3 a mi puerta. Serena es una peque\u00f1a Minx y no es consciente de lo que quiere o necesita. </p> <p align=\"justify\">Desde el momento en que la vi, supe que necesitaba un papi que cubriera sus necesidades tanto dentro como fuera de la cama.</p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic; font-weight: 600\">No deber\u00eda tocarla, pero no soy lo suficientemente fuerte para resistirme. Voy a ense\u00f1arle a esta fiestera una lecci\u00f3n, un azote a la vez.</p></div>"}, {"id": 56647, "comments": "El admirado maestro espiritual Thich Nhat Hanh nos proporciona en estas p\u00e1ginas una gu\u00eda para liberarnos de las emociones que son causa de nuestro mayor sufrimiento. Erudito de gran prestigio internacional, activista por la paz y maestro budista venerado por gentes de todas las creencias, Thich Nhat Hanh ha inspirado a millones de personas en todo el mundo con su profundo conocimiento del coraz\u00f3n y la mente humanos. En esta ocasi\u00f3n, aborda con su profunda sabidur\u00eda espiritual las emociones humanas b\u00e1sicas con las que todos nos enfrentamos cada d\u00eda. Destilaci\u00f3n de algunas de sus c\u00e9lebres obras, Domar al tigre interior constituye un manual de meditaciones, analog\u00edas y reflexiones que ofrecen t\u00e9cnicas con sentido pr\u00e1ctico para apagar la ira, transformar el miedo y cultivar el amor en todos los escenarios de la vida. En definitiva, una gu\u00eda sabia y exquisita para llevar la armon\u00eda y la sanaci\u00f3n a nuestras vidas y a las relaciones con los dem\u00e1s."}, {"id": 56648, "comments": "<div>\n<p>Estaba decidido a poseerla El jeque Shaheen Aal Shalaan se fij\u00f3 en ella en una fiesta y enseguida decidi\u00f3 que ser\u00eda suya. Tras intercambiar unas cuantas palabras, Shaheen tuvo a la misteriosa mujer en su cama, donde ella despert\u00f3 las pasiones que se hab\u00eda estado negando durante tanto tiempo. Entonces, el jeque descubri\u00f3 la verdadera identidad de su amante. Era Johara, su amiga de la infancia, ahora convertida en una mujer bell\u00edsima sin la que no pod\u00eda vivir. Sin embargo, su puesto en la casa real de Zohayd exig\u00eda un matrimonio de Estado. Pero \u00bfc\u00f3mo iba a darle la espalda a la mujer que esperaba un hijo suyo?</p></div>"}, {"id": 56649, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Desde un punto de vista cl\u00ednico, el enfado es la emoci\u00f3n olvidada. A pesar del hecho de que el enfado es una experiencia humana com\u00fan y universal, no ha sido bien entendido por la psicolog\u00eda. Nuestro conocimiento cient\u00edfico sobre la evaluaci\u00f3n, el diagn\u00f3stico y el tratamiento del enfado est\u00e1n muy por debajo del de otros trastornos emocionales como la ansiedad o la depresi\u00f3n. Debido a estos d\u00e9biles fundamentos cient\u00edficos en la investigaci\u00f3n sobre el enfado, hay una proliferaci\u00f3n de mitos y concepciones err\u00f3neas sobre la mejor manera de ayudar a la gente que sufre de enfado excesivo.</span><br style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Como cl\u00ednicos y expertos internacionales en terapia cognitivoconductual, Juan Sevill\u00e1 y Carmen Pastor han creado un manual pr\u00e1ctico y comprensible para guiar a los profesionales a ser eficaces en el tratamiento de adultos y adolescentes que sufren y expresan enfado patol\u00f3gico.</span></div>"}, {"id": 56650, "comments": ""}, {"id": 56651, "comments": "<div><div>Mi cliente era apuesto, carism\u00e1tico y como todo hombre un mujeriego, no lo pod\u00eda culpar, yo tambi\u00e9n amaba las relaciones de una noche, sin complicaciones. Pero en esta industria, si quieres sobrevivir, debes saber mantenerte bajo perfil.</div><div>Soy buena en lo que hago, y por eso me dieron este caso complejo. Un jugador de Futbol americano: lo tiene todo, pero para ellos nunca es suficiente. No tengo que tratar con un ni\u00f1o, simplemente debo ense\u00f1arle como se hacen las cosas. A fin de cuenta tengo experiencia de otros clientes y con mi propia vida.</div><div>No era un obst\u00e1culo ser mujer y trabajar con hombres, esas tentaciones estaban delimitadas, yo ten\u00eda un c\u00f3digo. Hay suficientes peces en el rio; no ser\u00eda tan idiota de entrometerme con uno de mis casos\u2026 Aun que \u00e9l me mostrara su mejor cara y viera lo honesto, leal y bueno que es, yo no pod\u00eda \u2026 \u00bfResistirme? No, yo jam\u00e1s he sido una chica simple. Yo soy independiente, fuerte y no hay hombre que me pueda domar, o \u00bfSi?</div></div>"}, {"id": 56652, "comments": "<div>\n<p>Las segundas oportunidades no son f\u00e1ciles... ni baratas...<br><br>Rebecca Fortescue necesita enmendar sus errores. Con su padre pr\u00f3fugo, ella es la \u00fanica que puede compensar a aquellos a los que hizo da\u00f1o. Y, por desgracia, la forma de hacerlo es volver al lugar donde \u00e9l caus\u00f3 el mayor da\u00f1o: el hogar de su primer amor. Tuvo la mala suerte de que el joven que conoci\u00f3 se convirtiera en un canalla indomablemente malvado (y pecaminosamente atractivo). A\u00fan m\u00e1s desafortunado es lo mucho que lo necesita ahora...<br><br>Lord Leonard Moncrieff fue una vez lo bastante tonto como para perder su coraz\u00f3n. No es un error que pretenda repetir. Y menos ahora que su madre lo ha desterrado de Londres para escapar de un esc\u00e1ndalo amoroso que ni siquiera fue obra suya. Pero entonces Rebecca vuelve a entrar en su vida y todo cambia...<br><br>No pasar\u00e1 mucho tiempo antes de que Rebecca y Leo se den cuenta de que la atracci\u00f3n que una vez existi\u00f3 entre ellos sigue siendo tan poderosa como siempre. Pero \u00bfser\u00e1 lo suficientemente fuerte como para superar la amargura de su pasado y encaminarlos hacia la felicidad eterna?</p></div>"}, {"id": 56653, "comments": "<div>\n<p>Ahora que todo est\u00e1 al descubierto, Ricardo y Laura pueden vivir su relaci\u00f3n abiertamente, pero eso no significa que las cosas sean f\u00e1ciles.<br>Con todo el l\u00edo por la rehabilitaci\u00f3n de su hermano, el matrimonio de su mejor amiga y el embarazo de su cu\u00f1ada, Laura tiene que encontrar tiempo para preparar su boda y para compartir con Ricardo, pero es m\u00e1s f\u00e1cil decirlo que hacerlo.<br>Debido a todas las cosas estresantes, surgir\u00e1n desacuerdos entre ellos, y Ricardo terminar\u00e1 mostrando un lado oscuro y peligroso que su prometida no conoc\u00eda.</p></div>"}, {"id": 56654, "comments": "<div>\n<p>Laura Acosta, no es lo que se dice inocente, pero sigue siendo lo que se llama una buena chica, sin embargo, su vida rutinaria cambiar\u00e1 en una noche.<br>Ricardo le ofreci\u00f3 lo que realmente deseaba, pero el mejor amigo de su hermano no es precisamente conocido por estar con una chica durante mucho tiempo.<br>Laura ha estado fuera de los l\u00edmites de Ricardo, y tratar\u00e1 de mantenerse alejada, pero con el tiempo \u00e9l sacar\u00e1 otro lado de ella.<br>Ambos saben que lo que est\u00e1n haciendo est\u00e1 mal y que no deber\u00eda ocurrir, porque si su hermano se entera los matar\u00eda a los dos.<br>\u00bfSer\u00e1n capaces de seguir luchando contra sus deseos?</p></div>"}, {"id": 56655, "comments": "<div>\n<p> </p>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Alissa, una chica fuerte y atrevida con un pasado no muy feliz. Su vida cambia radicalmente cuando es secuestrada y vendida en una subasta. Conocer\u00e1 a su due\u00f1o, Dominik, el jefe de la mafia m\u00e1s temido de toda Rusia. Un hombre fr\u00edo, de pocas palabras y con unos ojos de hielo que har\u00edan temblar a cualquiera. Habr\u00e1 muchos altibajos entre ambos. Cada vez parece que el destino quiere separarlos, pero si hay algo que el amor puede hacer, es luchar contra todos y todo para ganar.</span></p></div>"}, {"id": 56656, "comments": ""}, {"id": 56657, "comments": ""}, {"id": 56658, "comments": "<div><p style=\"font-family: 'Segoe UI';\">La Catedral del Dolor ha sido saqueada y se han llevado los restos de cuatro Asesinos. Hikar\u00ed y Ekaterina han desaparecido y nadie sabe de ellos. Akeru tiene pesadillas recurrentes que la aterrorizan. Un antiguo poder mal\u00e9fico ha sido liberado y quiere la destrucci\u00f3n de Kurayami. \u00bfAlgo m\u00e1s podr\u00eda salir mal?</p><p style=\"font-family: 'Segoe UI';\">**</p></div>"}, {"id": 56659, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es un lugar com\u00fan es nuestra sociedad que cuando alguien sufre una leve cefalea, un dolor de cabeza, se le d\u00e9 un analg\u00e9sico, la mayor\u00eda de la gente lleva encima analg\u00e9sicos para los dolores de cabeza, esto puede suponer, a largo plazo, problemas g\u00e1stricos por abusar de los medicamentos qu\u00edmicos, esos medicamentos son, adem\u00e1s, in\u00fatiles a la hora de solucionar los dolores cr\u00f3nicos o prolongados de cabeza. Dolores de cabeza y migra\u00f1as analiza las causas de los dolores de cabeza, tanto los ocasionales como los cr\u00f3nicos, y nos ofrece un rico cat\u00e1logo de remedios naturales y sin efectos secundarios ni a corto ni a largo plazo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Jonathan M. Berkowitz comenzar\u00e1 la obra determinando las causas de los dolores de cabeza que pueden ser muchas, desde las emociones y el estr\u00e9s hasta la mala alimentaci\u00f3n e influye un completo cat\u00e1logo de hierbas medicinales, vitaminas y minerales con los que, a\u00f1adidos a una alimentaci\u00f3n sana, cualquier persona puede reducir los s\u00edntomas de jaquecas y migra\u00f1as. Nos descubrir\u00e1 c\u00f3mo el magnesio nos puede ayudar a controlar las migra\u00f1as o c\u00f3mo las vitaminas B2 y B12 se pueden convertir en un aliado contra las cefaleas. Pero adem\u00e1s de estos elementos naturales nos da un listado de terapias eficaces contra los dolores de cabeza, como la acupuntura y la estimulaci\u00f3n el\u00e9ctrica percut\u00e1nea nerviosa.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un libro que te ofrece todas las alternativas que existen actualmente para luchar contra los dolores de cabeza, contra las migra\u00f1as, contra la cefalea en racimo e incluso contra el dolor de cabeza postraum\u00e1tico.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56660, "comments": ""}, {"id": 56661, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">La verdadera historia tras la pel\u00edcula Dolor y dinero.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Marc fue el \u00fanico sobreviviente. Ahora, cuenta su historia con material que nunca antes hab\u00eda sido publicado.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Esta es la verdadera historia que hasta ahora no se hab\u00eda contado acerca de la tortura sin sentido y el secuestro por m\u00e1s de un mes de un ciudadano.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">La historia, anteriormente contada a medias, si es que no subestimada por completo, ha sido llevada al cine. Aun como comedia negra, hay poca diversi\u00f3n en el sufrimiento humano. Las mentes enfermas y retorcidas de los secuestradores del se\u00f1or Schiller ser\u00edan apenas un despojo para los Premios Darwin si los resultados no hubiesen sido tan alarmantemente inhumanos. La tortura f\u00edsica, mental y emocional, as\u00ed como la privaci\u00f3n de los sentidos y la inanici\u00f3n, se diferenciaron de las condiciones de un prisionero de guerra s\u00f3lo por el hecho de que el se\u00f1or Schiller se encontraba completamente solo.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">El se\u00f1or Schiller narra su historia con tortuosos detalles. Su humillaci\u00f3n, dolor y sufrimiento a manos de estos pervertidos inadaptados sociales resultan una impactante revelaci\u00f3n.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfC\u00f3mo es estar encarcelado en condiciones casi similares a las de un calabozo? Todo este caos en suelo estadounidense a finales del \u00faltimo milenio.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">La codicia, el anhelo de poder y el deseo de infligir dolor y miseria fueron aparentemente las fuerzas que inspiraron este espantoso incidente.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00a1Una historia verdaderamente desgarradora y que no solamente usted no podr\u00e1 olvidar pronto, sino que le motivar\u00e1 e inspirar\u00e1!</font></div></div>"}, {"id": 56662, "comments": "<strong>En Dolor de uno, dolor de todos, Arnoldo Kraus nos habla constantemente sobre la necesidad que tiene la persona que soporta el dolor de restaurar en su horizonte vital un rayo de esperanza, un sentimiento reconfortante: sentirse escuchado, tal vez tocado.</strong><br><strong>Pr\u00f3logo de Francisco Gonz\u00e1lez Cruss\u00ed.</strong><br>\"En la cl\u00ednica la palabra m\u00e1s frecuente es dolor; transferir esa carga y asumir que lleg\u00f3 a buen puerto le permiten al enfermo depositarse, saber que sus dolores y miedos fueron entendidos y suelen mejorar sin medicamentos y sin necesidad de ex\u00e1menes o radiograf\u00edas...<br>Como si lanzara un recordatorio a quienes dan la impresi\u00f3n de haberlo olvidado, el doctor Arnoldo Kraus menciona en este libro que el primer deber del m\u00e9dico es aliviar el sufrimiento; que el dolor no es un beneficio sino un agobio que pesa sobre el enfermo, haci\u00e9ndolo m\u00e1s enfermo de lo que ser\u00eda sin \u00e9l.<br>Que el dolor sea, desde un punto de vista filos\u00f3fico, inexpresable o indecible,..."}, {"id": 56663, "comments": ""}, {"id": 56664, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La historia oscura de la polic\u00eda en la \u00e9poca de Franco, donde todo estaba controlado y contrastado. Documentos hist\u00f3ricos y confidenciales que nos acercan a una Espa\u00f1a reciente y a una \u00e9poca turbulenta.</span>"}, {"id": 56665, "comments": "<p><b><strong>El reencuentro de dos amantes. Una tormenta que asola el norte de Europa.  Una tierra sumergida bajo las aguas. Una novela fascinante.</strong></b></p> <p>Diciembre de 2013. La potente depresi\u00f3n atmosf\u00e9rica bautizada como Xaver se cierne sobre el norte de Europa convertida en una bomba meteorol\u00f3gica. Desde el Met Office de Exeter, Ted Hamilton es uno de los meteor\u00f3logos que lanza la alerta sobre la peligrosa tormenta que se avecina. Y avisa tambi\u00e9n a su hermana Margaret, profesora de Arqueolog\u00eda en la Universidad de St Andrews, que tiene previsto viajar  a Dinamarca para dar una conferencia sobre Doggerland, la porci\u00f3n de tierra que en el Mesol\u00edtico un\u00eda las costas del Reino Unido con el continente y que acab\u00f3 sumergida bajo las aguas del oc\u00e9ano.</p><p>Pero Ted no logra disuadirla de su viaje, y en Dinamarca Margaret coincidir\u00e1 con Marc Berthelot, con quien en sus a\u00f1os de estudiante mantuvo una relaci\u00f3n amorosa. Marc, que ahora trabaja para la industria petrol\u00edfera y tambi\u00e9n participa en el simposio, se siente inquieto por la sospecha de que se pueda repetir en un futuro no muy lejano un desplazamiento de capas tect\u00f3nicas como el que supuso la desaparici\u00f3n de Doggerland, lo cual tendr\u00eda consecuencias catastr\u00f3ficas.</p><p>En medio de la tormenta, que ha tocado ya tierra y vac\u00eda las calles, se produce el reencuentro de los antiguos amantes tras dos d\u00e9cadas sin verse... Pero estos personajes conforman tan solo una de las dimensiones de una novela que tiene muchas: la humana, la geol\u00f3gica, la ecol\u00f3gica, la econ\u00f3mica.</p><p>Con una prosa absorbente, \u00c9lisabeth Filhol explora las simas de los seres humanos y de los continentes, escruta las depresiones atmosf\u00e9ricas y la explotaci\u00f3n y especulaci\u00f3n petrol\u00edfera que amenaza el equilibrio ecol\u00f3gico del planeta... Osada, arriesgada y portentosa, en <em>Doggerland</em> se entrecruzan los insondables deseos y sentimientos humanos con los no menos insondables misterios geol\u00f3gicos.</p><p>\u00abUna punzante historia de amor,"}, {"id": 56666, "comments": "El  valor bibliogr\u00e1fico de este juicio radica en que presenta por primera vez un seguimiento cronol\u00f3gico de la documentaci\u00f3n sobre el orden del r\u00e9gimen  administrativo de bienes, remisiones y aprovisionamientos en los primeros  a\u00f1os de la Colonia, informaci\u00f3n que se sirvi\u00f3 en mucho de las Cartas de  relaci\u00f3n."}, {"id": 56667, "comments": "El libro re\u00fane una cuidadosa selecci\u00f3n de documentos, ordenanzas, cartas  y todo tipo de relaciones administrativas que nos ilustran no solamente  de las dotes organizativas del conquistador, sino del sutil y agudo  sentido de la estrategia pol\u00edtica que Hern\u00e1n Cort\u00e9s puso al servicio de  la consolidaci\u00f3n del poder y el dominio espa\u00f1oles en los primeros a\u00f1os de  la Colonia."}, {"id": 56668, "comments": "<div>\n<p>Nicole dirige un popular p\u00f3dcast sobre salud, que combina con una legi\u00f3n de seguidores en TikTok.<br>A sus veintisiete a\u00f1os, es divertida, ingeniosa y encantadora.<br>Para celebrar el mes del coraz\u00f3n, se ha propuesto entrevistar a algunos de los doctores m\u00e1s relevantes del pa\u00eds, entre los que se encuentra la doctora Torres.<br><br>La doctora In\u00e9s Torres se encarga del departamento de cardiolog\u00eda del Hospital Watson Memorial en la ciudad de Nueva York y tiene fama de ser m\u00e1s fr\u00eda que el acero de su bistur\u00ed.<br>A los cuarenta a\u00f1os, su vida se resume en cinco palabras: \u201ctodo trabajo, nada de diversi\u00f3n\u201d.<br>Su coraz\u00f3n est\u00e1 reservado tan solo para sus pacientes.<br><br>\u00bfConseguir\u00e1 Nicole que la doctora Torres baje la guardia y encuentre una nueva motivaci\u00f3n en su vida?</p></div>"}, {"id": 56669, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><strong style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Los ni\u00f1os de la Ciudad Oscura es una trilog\u00eda de fantas\u00eda urbana ambientada en un mundo de corte moderno azotado por la oscuridad. Doctrina es la primera parte de esta historia.</strong><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\"> Urza, la \u00fanica naci\u00f3n de Perseide que contin\u00faa en pie, fue invadida hace quince a\u00f1os por unas nubes de oscuridad que convierten a las personas con los corazones m\u00e1s siniestros en sombras aterradoras. Para combatir este mal desconocido, la Sociedad de las Sombras, la organizaci\u00f3n que estudia este fen\u00f3meno y que dirige la Ciudad Oscura, ha reclutado a un grupo selecto de j\u00f3venes inmunes a la transformaci\u00f3n. Se los conoce como los ni\u00f1os de la Ciudad Oscura. Viajan por toda Urza combatiendo a las sombras. Creen que sirven a un bien mayor, pero su forma de ver las cosas cambiar\u00e1 cuando profundicen en los entresijos de los planes de la Sociedad de las Sombras y en el secreto que se esconde tras la oscuridad.</span></p></div>"}, {"id": 56670, "comments": "<div>\n<p>Hace diez a\u00f1os, una cirug\u00eda que ambas querr\u00edan olvidar cambi\u00f3 sus vidas para siempre.<br><br>La doctora Stone contin\u00faa atormentada por la p\u00e9rdida de aquel paciente.<br>Desde entonces, ha dedicado su vida al trabajo, tratando de evitar el dolor.<br>Si se mantiene ocupada no debe enfrentarse a su pasado. Al menos eso es lo que se repite a s\u00ed misma.<br><br>Sarah Taylor comienza su residencia en el Hospital Watson Memorial de Manhattan.<br>Eso no tendr\u00eda nada de especial si no fuese porque la doctora a su cargo es la misma que estaba en el quir\u00f3fano cuando su hermano muri\u00f3 hace seis a\u00f1os.<br>Sarah est\u00e1 decidida a convertirse en una cirujana de prestigio, pero trabajar en el mismo hospital donde falleci\u00f3 su hermano, bajo la supervisi\u00f3n de la misma doctora que no logr\u00f3 salvarlo, conlleva importantes retos.<br>Por no mencionar que cada vez que la doctora Stone sonr\u00ede, consigue que a la mitad de las residentes les tiemblen las piernas.</p></div>"}, {"id": 56671, "comments": "<div>\n<p>Un doctor enamorado de una residente.<br>Una residente enamorada de una paciente.<br>Una paciente enamorada de s\u00ed misma.<br><br>La doctora Rachel Harris siempre ha seguido las normas\u2026 hasta que conoce a una paciente que llega al hospital tras un grave accidente y se encuentra en coma inducido.<br>Cada d\u00eda, mientras cuida de esa paciente, la doctora Harris deja volar a su imaginaci\u00f3n y se imagina un futuro perfecto junto a ella.<br>Sin embargo, su mundo se derrumba cuando la paciente despierta del coma y revela su verdadero yo: una mujer malhumorada y egoc\u00e9ntrica que no se parece en nada a lo que Rachel hab\u00eda imaginado.</p></div>"}, {"id": 56672, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El intr\u00e9pido tripulante de la Tardis, conocido como \u201cEl Doctor\u201d, se embarca en una inesperada aventura con la esperanza de impresionar a sus tres nuevos acompa\u00f1antes, recogidos en la ciudad de Alicante: Fran, Luis, y Ada.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero, en mitad de un viaje a trav\u00e9s del V\u00f3rtice espacio-temporal, la Tardis intercepta por mera casualidad un apresurado mensaje de advertencia\u2026 \u00a1enviado desde un remoto pasado!\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con la conformidad de sus nuevos amigos, el Doctor se lanza a investigar el misterio de tan ins\u00f3lito mensaje...</span></div>"}, {"id": 56673, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\"><strong>Lo que te presten hay que docolverlo...</strong><br>\u00abQuiere m\u00e1s tiempo Sr. Brown, por supuesto que s\u00ed. Todos queremos m\u00e1s tiempo. D\u00e9jeme hacerle una oferta\u2026\u00bb<br>Andrew Brown nunca tiene tiempo suficiente. Ni para llamar a su hermana, ni para preparar esa presentaci\u00f3n importante en el banco donde trabaja. El tren llega tarde, el ascensor se estropea. Si s\u00f3lo tuviese un poquito m\u00e1s de tiempo. Y el tiempo es oro para el Sr. Symington y el Sr. Blenkinsop. Le prestar\u00e1n un poco \u2013 a cambio de un razonable inter\u00e9s.<br>Al detectar el problema, el Doctor, Amy y Rory se cuelan en el banco. Pero tienen que moverse r\u00e1pido para detener a Symington y a Blenkinsop antes de que cobren sus inversiones. Una nueva y emocionante aventura del Doctor, Amy y Rory, interpretados por Matt Smith, Karen Gillan y Arthur Darvill en la espectacular serie de \u00e9xito de la BBC.</p></div>"}, {"id": 56674, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Doctor, \u00bfy ahora qu\u00e9? no es una gu\u00eda para cuidar a los m\u00e1s peque\u00f1os, no pretende ser un manual cient\u00edfico ni tampoco dar reglas de oro para llegar a ser los mejores padres. En sus p\u00e1ginas el pediatra Jorge Mu\u00f1oz nos ofrece, de forma muy cercana y emp\u00e1tica, la realidad de su consulta.<br>Historias y an\u00e9cdotas del d\u00eda a d\u00eda, algunas en clave de humor, sobre dudas, debilidades o situaciones en las que, a buen seguro, muchas mam\u00e1s y muchos pap\u00e1s se ver\u00e1n reflejados y asentir\u00e1n sonriendo.</p></div>"}, {"id": 56675, "comments": ""}, {"id": 56676, "comments": "Doctor Rat es una novela maravillosa, una acusaci\u00f3n pero tambi\u00e9n una celebraci\u00f3n l\u00edrica, un viaje por el laboratorio digno de un m\u00e9dico loco nazi, a excepci\u00f3n que este doctor es un roedor espabilado que podr\u00eda haber interpretado el mismo Groucho Marx."}, {"id": 56677, "comments": ""}, {"id": 56678, "comments": ""}, {"id": 56679, "comments": ""}, {"id": 56680, "comments": ""}, {"id": 56681, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQui\u00e9n eres t\u00fa para juzgar los actos que he cometido? Lo que ves c\u00f3mo una crueldad incre\u00edble y maldad absoluta, incluso algo de locura, yo lo veo como progreso, redenci\u00f3n, descubrimiento\u2026 est\u00e1 bien, quiz\u00e1s tengas raz\u00f3n, probablemente matar a 107 personas pueda ser considerado un acto de demencia total. Pero cr\u00e9eme cuando te digo esto: era necesario.\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tal vez hayas escuchado de m\u00ed persona \u00faltimamente, ya que los peri\u00f3dicos no paran de hablar de lo que hice. Muchos afirman que nac\u00ed sin ning\u00fan tipo de conciencia y seguramente tengan raz\u00f3n, o a lo largo de mi camino la perd\u00ed. Hoy solo veo oscuridad y donde mis ojos ven muerte un d\u00eda vieron vida, pero \u00bfsabes algo?, me aburr\u00ed de ver vida y solo me interes\u00f3 la muerte y el dolor. Si te preguntas que me llev\u00f3 a esto, No te preocupes, te contar\u00e9 mi historia.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56682, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En esta obra Karen Armstrong abandona los debates sobre las doctrinas y la historia y nos ofrece un libro pr\u00e1ctico y apasionado cuyo objetivo es ayudarnos a hacer del mundo un lugar m\u00e1s compasivo, explic\u00e1ndonos el ben\u00e9fico papel de la compasi\u00f3n en la sociedad actual.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La autora cree firmemente que la compasi\u00f3n es una caracter\u00edstica de todos los seres humanos y que es preciso que nos esforcemos en cultivar y poner en pr\u00e1ctica nuestra capacidad de compadecernos en las situaciones dif\u00edciles que experimentan quienes nos rodean. En este libro Armstrong nos hace reflexionar sobre todo ello y nos propone un programa que nos conduce a una vida m\u00e1s compasiva.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los doce pasos que Armstrong sugiere empiezan con \u201cAprendamos sobre la compasi\u00f3n\u201d y se cierran con \u201cAma a tus enemigos\u201d. Entre ambos cap\u00edtulos, nos habla de la compasi\u00f3n hacia nosotros mismos; de la pr\u00e1ctica del mindfulness; del sufrimiento; de las alegr\u00edas compartidas y tambi\u00e9n de los l\u00edmites de nuestro conocimiento de los dem\u00e1s.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A lo largo del texto, propone formas concretas de poner en pr\u00e1ctica la compasi\u00f3n en nuestras vidas cotidianas, y nos insta a que aprendamos a ponernos en el lugar de los dem\u00e1s.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El libro recoge tambi\u00e9n la Carta de la Compasi\u00f3n que ha sido firmada por destacadas personalidades de diversas religiones.</span></div>"}, {"id": 56683, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Una nueva aventura de los personajes de Las voces de Pia, en un concepto y universo totalmente diferente, en las que se podr\u00e1n ver aut\u00f3matas, verdad e ilusi\u00f3n</font>"}, {"id": 56684, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desencantados, cr\u00edticos, mordaces, algo verdes y picantes, descre\u00eddos y en ocasiones irreverentes, don Heriberto y don Servando, dos ancianos tertulianos que ya han pasado de los ochenta y se re\u00fanen en el Casino de su peque\u00f1o pueblo para hablar de pol\u00edtica, emprenden en esta novela una curiosa terapia: Su plan es dejar de comentar la realidad para contarse cuentos de Andersen con la esperanza de rejuvenecer y recuperar la vitalidad y el optimismo perdidos.</span><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Empiezan con Los cisnes salvajes, un canto a la esperanza y a la fuerza del amor. Alcanzan su m\u00e1ximo momento de gloria cuando leen \u00a1Es Cierto! sobre c\u00f3mo se extienden los rumores, y empiezan a decaer irremisiblemente con El abeto que les lleva a evocar el destino final de todo lo que est\u00e1 vivo.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cada vez menos convencidos de la efectividad de su terapia, reflexionan sobre la soledad y lo ef\u00edmero de las relaciones en El hombre de nieve sobre el ego\u00edsmo y lo que han dado al mundo En el caracol y el rosal. Y es que los cuentos de hadas pueden ser m\u00e1s duros que la propia realidad.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una entra\u00f1able y l\u00facida novela sobre el inevitable devenir del paso de los a\u00f1os y el valor de la amistad, que conjuga los cuentos de Andersen, algunos muy populares otros menos conocidos, con los comentarios de los dos ancianos: entra\u00f1ables, divertidos, ir\u00f3nicos, picantes o pesimistas, pero en todo caso, siempre certeros.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En definitiva, Javier Tomeo en estado puro.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div></div>"}, {"id": 56685, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Confidencias de una secretaria del F\u00fchrer\u00a0<br><br>En el presente volumen el capit\u00e1n Zoller se ha asomado a los misterios obscuros de la personalidad del F\u00fchrer.\u00a0<br><br>Reproduce con fidelidad absoluta el relato de una secretaria que pas\u00f3 doce a\u00f1os al lado de este \u00faltimo. Por motivos f\u00e1ciles de comprender, el nombre de esta mujer no debe ser divulgado.\u00a0<br><br>El libro est\u00e1 escrito con la mayor objetividad. Quiz\u00e1 sorprendan algunos pasajes, pero no hay que olvidar que el autor ha querido poner de manifiesto todas las facetas, a\u00fan desconocidas, del problema alucinante que plantea para el historiador este caso patol\u00f3gico: Hitler</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56686, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfEn qui\u00e9n de sus personajes ver\u00e1s reflejada tu vida? \u00bfHasta d\u00f3nde ser\u00edas capaz de llegar como ellos lo hacen?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un final de historia que te sorprender\u00e1 y te har\u00e1 pensar hasta d\u00f3nde podr\u00edas llegar.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dos parejas que mezclar\u00e1n sus vidas, su deseo, su lujuria, llevados hasta las dudas entre el amor y sexo. Encuentros casuales que los llevaran a abrir sus mentes a situaciones y actos para los que creyeron que ser\u00edan incapaces. Una mujer l\u00facida, posesiva dominadora, ardiente y que solo busca satisfacci\u00f3n de cualquier manera. Un hombre que se deja llevar hasta los extremos que \u00e9l mismo desconoc\u00eda que era capaz de llegar por el simple hecho de dar y darse placer. Una mujer que obligada a someterse a una partida en la que nunca crey\u00f3 que fuera capaz de entrar, en la que no deseaba estar. Un hombre atractivo, elegante, enamorado de su mujer que hace por ello lo que le pide sin ponerle objeci\u00f3n alguna.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Unas vidas cruzadas de deseos que los llevar\u00e1n a los l\u00edmites de la pasi\u00f3n, el ardor, la lujuria, el sexo y el dolor.</span></div>"}, {"id": 56687, "comments": "<div>\n<p>Estamos ante una novela de realismo dram\u00e1tico en un entorno futurista. La parte futurista se enmarca dentro de un proyecto de desarrollo de un androide perfecto. El realismo dram\u00e1tico se produce al presentarse distintas barreras imposibles de prever, aunque normales en la vida.</p>\n<p>El protagonista es un prestigioso cient\u00edfico que lidera el proyecto de creaci\u00f3n de los componentes necesarios para construir un androide. En secreto va aplicando los desarrollos de su proyecto para construir un clon suyo. Es una persona de \u00e9xito al que, de repente, se le diagnostica un c\u00e1ncer. Ve en ello una oportunidad para usar a su androide y evitar a su entorno el sufrimiento con su enfermedad.</p>\n<p>Poco a poco va cayendo en un laberinto personal al que arrastra a su esposa. Ella, en paralelo, empieza a sufrir los efectos del alzheimer sin que su marido real sea consciente de ello. Se llega al punto m\u00e1s profundo del laberinto cuando \u00e9l cae en un coma del que no despertar\u00e1 en unos a\u00f1os. Cuando esto sucede se da cuenta de que su mujer ha perdido la memoria y que su androide no ha sabido estar a la altura.</p>\n<p>Vuelve a usar la tecnolog\u00eda para tratar de recuperar el tiempo perdido, pero, finalmente, se conforma con lograr alguna sonrisa de su esposa y tener unos segundos de vuelta al pasado.</p>\n<p>La obra finaliza con reflexiones personales sobre su decisi\u00f3n y el uso hecho de la ciencia. Pese a su dramatismo, se intuye un halo de esperanza en el futuro gracias a las nuevas tecnolog\u00edas.</p></div>"}, {"id": 56688, "comments": ""}, {"id": 56689, "comments": ""}, {"id": 56690, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>La biograf\u00eda inesperada de Horacio Verbitsky</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Como periodista, oper\u00f3 a favor del golpe contra Illia y cobr\u00f3 del gobierno de facto de Ongan\u00eda.Trabaj\u00f3 en la redacci\u00f3n de Clar\u00edn mientras era parte de la Inteligencia montonera.Vivi\u00f3 en Buenos Aires durante toda la dictadura y colabor\u00f3 con la Fuerza A\u00e9rea.Fue el gran denunciante de la corrupci\u00f3n menemista y el gran encubridor de la kirchnerista. Adalid de los derechos humanos, apoy\u00f3 tres ascensos del general Milani.Gabriel Levinas Horacio Verbitsky, uno de los hombres m\u00e1s influyentes de la Argentina, en una radiograf\u00eda tan pol\u00e9mica como inesperada. Con un trabajo de investigaci\u00f3n de a\u00f1os, Gabriel Levinas completa una tarea que parec\u00eda imposible: biografiar al personaje que hizo de su actividad como periodista una de las m\u00e1s poderosas m\u00e1quinas de construcci\u00f3n y acumulaci\u00f3n de poder pol\u00edtico real. M\u00e1s de cinco d\u00e9cadas de tr\u00e1gica historia argentina en un libro que busca responder, por fin, a la pregunta que muchos se hacen desde hace a\u00f1os: \u00bfqui\u00e9n es Horacio Verbitsky?</span></div>"}, {"id": 56691, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De 1990 a 1995, el Dr. Rick Strassman realiz\u00f3 en la Universidad de Nuevo M\u00e9xico estudios cl\u00ednicos aprobados y financiados por el gobierno de los Estados Unidos, en los que inyect\u00f3 a 60 voluntarios con dimetiltriptamina (DMT), uno de los psicod\u00e9licos m\u00e1s potentes que se conocen. Su recuento pormenorizado de esas sesiones constituye una interesant\u00edsima indagaci\u00f3n sobre la naturaleza de la mente humana y el potencial terap\u00e9utico de los psicod\u00e9licos. La DMT, una sustancia qu\u00edmica derivada de las plantas que se encuentra en la ayahuasca, una infusi\u00f3n psicod\u00e9lica del Amazonas, tambi\u00e9n es producida por el cerebro humano. Esta sustancia, liberada naturalmente por la gl\u00e1ndula pineal, facilita al alma su entrada y salida del cuerpo y es una parte integrante de las experiencias del nacimiento y la muerte, as\u00ed como de los estados superiores de meditaci\u00f3n e incluso de la trascendencia sexual. Si se utiliza sabiamente, la DMT podr\u00eda dar paso a un per\u00edodo de extraordinario progreso en la exploraci\u00f3n cient\u00edfica de las regiones m\u00e1s m\u00edsticas de la mente y el alma humanas.</span>"}, {"id": 56692, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde su producci\u00f3n en 1965, se ha hablado mucho de \u00abDjango\u00bb, una de las pel\u00edculas clave del western europeo, y tambi\u00e9n un t\u00edtulo que ha ejercido una notable influencia a realizadores de distintas generaciones: de Clint Eastwood a Quentin Tarantino.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Entre otras muchas cualidades, \u00abDjango\u00bb puede presumir de ser la pel\u00edcula que puso de moda un ins\u00f3lito h\u00e9roe del western: el \u00e1ngel de la muerte, que con un halo casi sobrenatural recorre el Oeste para impartir justicia, en ocasiones, y casi siempre venganza.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Django y los \u00e1ngeles de la muerte del western europeo</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0es un libro de cine, sobre un tipo de cine popular, muy despreciado en su \u00e9poca, que con el tiempo va ganando una nueva consideraci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Fija su atenci\u00f3n sobre este estilo de h\u00e9roe y en sus diversas apariciones en el western: desde Django, el pionero, a otras figuras no menos populares, como Sartana o Sabata.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El libro incluye informaci\u00f3n sobre estos personajes, sus historias, sus caracter\u00edsticas y, por supuesto, sus respectivas filmograf\u00edas.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56693, "comments": "<div><p class=\"description\">El presente libro tiene como prop\u00f3sito exponer, de una manera que no resulte sentenciosa, d\u00f3nde se halla la iglesia en la actualidad en lo que respecta a lidiar con la cuesti\u00f3n de divorcio y nuevo casamiento. Tambi\u00e9n explicar\u00e1 c\u00f3mo hemos llegado a este punto cr\u00edtico y brindar\u00e1 una clara distinci\u00f3n en cuanto a la cosmovisi\u00f3n secular y la cristiana en lo que ata\u00f1e a este tema vital. En \u00faltima instancia, lo que importa es: \u00bfA qui\u00e9n hemos de creer?</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 56694, "comments": "Djadi tiene once a\u00f1os cuando huye solo de Siria y acaba llegando a Fr\u00e1ncfort. Nadie sabe lo que ha vivido en su huida por el Mediterr\u00e1neo ni lo que ha perdido por el camino. Djadi se encuentra completamente solo en Fr\u00e1ncfort cuando Jan y Dorothea lo acogen en la casa que comparten con otros mayores y se ocupan de \u00e9l. D\u00eda a d\u00eda aprende el idioma, las costumbres de su nueva \"familia\" y a adaptarse al colegio. Pero es la gran conexi\u00f3n y amistad con Wladi, un hombre de setenta y cinco a\u00f1os, lo que le ayuda a Djadi a convivir con sus miedos. \nPoco a poco aprende a confiar en las personas que lo acogen en su casa compartida."}, {"id": 56695, "comments": "<p>Cuatro amigas divorciadas y una agencia de citas. &iquest;Qu&eacute; puede salir mal?</p>&#13;\n&#13;\n<p>Cuando Connie, Jenny, Lucy y Sadie quedan para tomar algo, hablan de su vida amorosa. Unas copas m&aacute;s tarde se les ocurre la brillante idea de montar su propia agencia de citas online. A pesar de las discusiones y diferencias entre las mujeres divorciadas de treinta y tantos, Divorciados.com se inaugura pronto en uno de los hoteles m&aacute;s prestigiosos de Londres.&nbsp;</p>&#13;\n&#13;\n<p>&iquest;Ser&aacute; esta la respuesta a sus problemas, o el inicio de muchos m&aacute;s? &iquest;Y, al final, encontrar&aacute; alguna de las cuatro mujeres al hombre de sus sue&ntilde;os?&nbsp;</p>&#13;\n&#13;\n<p>Si re gusta la novela rom&aacute;ntica contempor&aacute;nea poco convencional, re encantar&aacute; Divorciados.com de Eileen Thornton: una comedia rom&aacute;ntica llena de humor ingenioso y drama.&nbsp;<br />&#13;\n<br />&#13;\n&nbsp;</p>"}, {"id": 56696, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Carlos ya no quiere seguir viviendo en casa; quiere el divorcio. Sin embargo, su car\u00e1cter d\u00e9bil sabe que le jugar\u00e1 una mala pasada y que no ser\u00e1 capaz de dar el paso, que acabar\u00e1 volviendo con su mujer, aunque \u00e9sta le siga asiendo miles de trastadas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por tanto, para que no haya reconciliaci\u00f3n posible, un Carlos m\u00e1s que desesperado decide dar un paso que no tendr\u00e1 vuelta atr\u00e1s; se va de putas, cosa que har\u00e1 publica en una cena de familia.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hacerlo, \"desmelenarse\", le desvelar\u00e1 un mundo nuevo, un sinf\u00edn de org\u00edas f\u00edsicas y mentales que jam\u00e1s pudo imaginar que la vida le tuviera reservadas.</span>\n\n</p>"}, {"id": 56697, "comments": "Hoy en d\u00eda, el divorcio es una posibilidad de rehacer una vida rota, una nueva oportunidad. Pero no siempre fue visto as\u00ed.\n\nLa mayor\u00eda de las protagonistas de este libro pasaron por separaciones traum\u00e1ticas y tuvieron que luchar para recobrar el respeto de las sociedades en las que viv\u00edan, desde la antigua Roma a la China imperial, la Europa medieval o la Alemania nazi. Leonor de Aquitania, Urraca de Castilla, Catalina de Arag\u00f3n, Anita Delgado, la emperatriz Soraya o Lady Di\u2026, de todas ellas las mujeres de hoy tenemos algo que aprender.\n\nElena Zarraluqui \u2015una de las mejores abogadas de familia de nuestro pa\u00eds\u2015 ha reunido en este libro algunos de los divorcios y separaciones que cambiaron la historia y convulsionaron las conciencias de su \u00e9poca.\n\n**\n\n### Descripci\u00f3n del producto\n\nHoy en d\u00eda, el divorcio es una posibilidad de rehacer una vida rota, una nueva oportunidad. Pero no siempre fue visto as\u00ed.\n\nLa mayor\u00eda de las protagonistas de este libro pasaron por separaciones traum\u00e1ticas y tuvieron que luchar para recobrar el respeto de las sociedades en las que viv\u00edan, desde la antigua Roma a la China imperial, la Europa medieval o la Alemania nazi. Leonor de Aquitania, Urraca de Castilla, Catalina de Arag\u00f3n, Anita Delgado, la emperatriz Soraya o Lady Di\u2026, de todas ellas las mujeres de hoy tenemos algo que aprender.\n\nElena Zarraluqui \u2015una de las mejores abogadas de familia de nuestro pa\u00eds\u2015 ha reunido en este libro algunos de los divorcios y separaciones que cambiaron la historia y convulsionaron las conciencias de su \u00e9poca."}, {"id": 56698, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>La verdad contra un gobierno totalitario</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Uni\u00f3n Mediterr\u00e1nea, a\u00f1o 2112, Atenas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Durante las obras de reconstrucci\u00f3n de la Acr\u00f3polis se halla una serie de t\u00faneles bajo el Parten\u00f3n desconocidos hasta el momento. Todos ellos conducen a una sala central que alberga un gran cubo negro de origen desconocido. Se cree que puede datar de tiempo m\u00e1s antiguos que la civilizaci\u00f3n sumeria.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Madrid.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Marta Ibalde, redactora del peri\u00f3dico digital 'La Uni\u00f3n', decide embarcarse, junto a su amigo Thomas Abdal\u00e1, en un peque\u00f1o reportaje period\u00edstico sobre la noticia.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que ninguno de los dos imagina es que esa decisi\u00f3n cambiar\u00e1 sus vidas por completo, y les llevar\u00e1 a conocer un lado oscuro de su propio gobierno.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una gran organizaci\u00f3n secreta que se hace llamar 'Divisi\u00f3n Escorpio' controlar\u00e1 todos sus movimientos para evitar que dicho reportaje vea la luz, lo que a Marta le llevar\u00e1 a pensar que hay algo m\u00e1s all\u00e1 de lo que el gobierno quiere mostrar, y luchar\u00e1 por conocer la verdad que se esconde tras ese descubrimiento.</span>\n\n</div>"}, {"id": 56699, "comments": "<div><div>El cielo se est\u00e1 colocando de un oscuro intenso en las monta\u00f1as, lo puedo ver desde mi habitaci\u00f3n.\u00a0</div><div><br></div><div>Las tropas se preparan para atacar en unas horas a los evolucionados.</div><div><br></div><div>Nunca has sentido que naciste para algo m\u00e1s que esta vida qu\u00e9 pasa si es as\u00ed y no lo recuerdas.</div><div><br></div></div>"}, {"id": 56700, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Comprometidas con la sociedad, en Divinas Lectoras hacemos todo lo posible para colaborar con proyectos que creemos que lo necesitan. Tienes en tus manos un trozo del coraz\u00f3n de cada uno de los 40 escritores que hemos convocado para esta rom\u00e1ntica ocasi\u00f3n. Los relatos tienen como hilo conductor el amor y la magia que nos envuelve, y nos vuelve a enamorar, en esta fecha tan esperada: SAN VALENT\u00cdN. Deseamos que disfruten de las historias, que conecten con ese maravilloso sentimiento, motor que mueve al mundo, que cada autor plasm\u00f3 con sensibilidad, emoci\u00f3n, pasi\u00f3n y hasta humor, para ti. Todos los beneficios ser\u00e1n destinados a la Fundaci\u00f3n Hogar El Alba, Su trabajo est\u00e1 orientado hacia la formaci\u00f3n integral del ni\u00f1o. Cubrimos todos los \u00e1mbitos necesarios para el correcto desarrollo en salud f\u00edsica, espiritual y psicol\u00f3gica.</span></p></div>"}, {"id": 56701, "comments": ""}, {"id": 56702, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Cuando la experimentada instructora de yoga Mila Mercado recibe el encargo de supervisar las clases del nuevo profesor de \u00abLa casa del loto\u00bb, desconoce por completo que el atl\u00e9tico y sexi Atlas Powers va a impartir una m\u00e1s que controvertida forma de yoga. Con nombre de tit\u00e1n y cuerpo de dios griego, Atlas compagina sus er\u00f3ticas clases con su otra pasi\u00f3n: la m\u00fasica. Pero cuando la ardiente y temperamental Mila entra en escena, hace que la palabra \u00abdeseo\u00bb cobre una nueva dimensi\u00f3n. Atlas sabe lo que es luchar por un sue\u00f1o. Por eso entiende bien a Mila, que tambi\u00e9n intenta hacerse un hueco en el mundo de la pintura. Pero, \u00bfpodr\u00e1n superar sus tensos encuentros y dejar atr\u00e1s las viejas heridas que llevan a sus espaldas? Conectados por mucho m\u00e1s que una simple atracci\u00f3n, Mila y Atlas desnudan sus cuerpos \u2013y sus almas\u2013 dentro y fuera de las clases de yoga, mientras unen sus fuerzas para conseguir aquello que siempre han deseado.</span></p></div>"}, {"id": 56703, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Divinas en apuros es la primera parte de la bilog\u00eda. Las divinas son seis j\u00f3venes y divertidas amigas de caracteres muy diferntes. Luc\u00eda es impulsiva y decidida. Elisa es reflexiva y sensata. Luna es fr\u00eda y despreocupada. Vanesa es insegura y bondadosa. Megan es r\u00e1pida e ir\u00f3nica. Teresa es una princesa y tiene una coraza. Juntas se complementan a la perfecci\u00f3n porque cada una aporta algo diferente. Les une el valor de la amistad y que juntas pueden con todo. Todas guardan una maravillosa e intrigante historia que te cautivar\u00e1 hasta la \u00faltima p\u00e1gina. Junto a las divinas empatizar\u00e1s y tendr\u00e1s todo tipo de sentimientos y sensaciones: llorar\u00e1s, te enamorar\u00e1s, te reir\u00e1s, te enfadr\u00e1s... \u00bfQu\u00e9 divina eres t\u00fa?</span></p></div>"}, {"id": 56704, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> Cinco a\u00f1os despu\u00e9s, Luc\u00eda y sus amigas ya rondan la treintena. Bodas, nuevos amores, reencuentros, secretos, desilusiones y amistad en estado puro, protagonizan las nuevas aventuras de las divinas. Conservando su esencia y sin perder la locura que las caracteriza afrontan esta nueva etapa con mayor madurez.Luc\u00eda es organizadora de eventos del Palm Golf Resort y la impulsividad sigue dirigiendo cada una de sus decisiones.Luna da un giro de 180\u00ba a su vida, dejando atr\u00e1s sus ansias de ser mujer florero.Vanesa sigue sumergida en una aut\u00e9ntica monta\u00f1a rusa \u00bfEncontrar\u00e1 la manera de poner fin a su crisis emocional?Teresa por fin encuentra un pr\u00edncipe... pero no sabemos su verdadero color. Elisa se siente congelada; ha perdido la capacidad de sentir. \u00bfConseguir\u00e1 derretirse cuando vuelva a ver a Rodri?Megan tiene una relaci\u00f3n perfecta con Miguel; solo eso.Las divinas cuentan con un nuevo fichaje. Lolo es una divina muy loca, quien no tarda en ganarse el coraz\u00f3n y la confianza de las chicas.R\u00ede, llora, ama, siente e identif\u00edcate con las divinas.\u00bfQu\u00e9 divina eres t\u00fa?</span></p></div>"}, {"id": 56705, "comments": ""}, {"id": 56706, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\"><span style=\"color: #0000ff\">Ana llevaba una vida normal, con trabajo, amigos y pareja estable, hasta que cay\u00f3 en una profunda crisis que la llev\u00f3 a reflexionar sobre el rumbo que estaba tomando su vida y a averiguar qu\u00e9 era lo que estaba fallando. Hubo dos factores que la salvaron: el yoga y la meditaci\u00f3n. Ana recibi\u00f3 esos descubrimientos como un regalo y decidi\u00f3 formarse como coach para ayudar a otras personas a encontrar el prop\u00f3sito y la direcci\u00f3n de su vida. Inspirado en el exitoso p\u00f3dcast Divina de la Mente, este libro de car\u00e1cter pr\u00e1ctico, que nace de las vivencias personales de la autora, nos ofrece todas las herramientas necesarias para transformar nuestro estado emocional cuando lo necesitemos. Mediante ejercicios de autoconocimiento y pr\u00e1cticas\u00a0inspiradas en\u00a0la\u00a0filosof\u00eda\u00a0del yoga y la meditaci\u00f3n, Ana Garc\u00eda del Barrio nos ense\u00f1a a calmar nuestra mente y a liberarnos de los miedos y las creencias que nos impiden evolucionar, tanto en la vida en pareja como en el trabajo o en nuestras relaciones sociales. <br>Un libro para mejorar nuestra vida emocional y laboral, inspirado en el exitoso p\u00f3dcast de meditaci\u00f3n y crecimiento personal Divina de la Mente</span></p></div>"}, {"id": 56707, "comments": "<div>\n<p>\u00abQu\u00e9 error m\u00e1s grande, haberse ahogado en alcohol... Nunca lo hab\u00eda hecho, no era su estilo. Pero claro, eso pod\u00eda ser porque, en realidad, nunca hab\u00eda llegado a sufrir por amor ni por ninguna otra cosa...\u00bb.Tras su desventurado paso por el Olimpo y la estrepitosa derrota frente a su eterno enemigo y ni\u00f1o mimado de Zeus, Adonis ha conseguido recibir lo que todos consideran un merecido castigo: su condena a una vida entera como mortal.Sin embargo, esa condena es precisamente la que \u00e9l ha estado buscando y tanto ha anhelado: volver a sus inicios, vivir su propia vida, lejos de los designios y las intrigas de los dioses ol\u00edmpicos. Ha conseguido enga\u00f1ar a todos. O eso es lo que \u00e9l cree, porque all\u00e1 arriba se est\u00e1n riendo de lo lindo a costa suya tras endi\u00f1arle a la mejor amiga de Psique, la loca de Elsa. \u00bfSer\u00e1 en realidad la suya una divina condena, o un infierno en la Tierra? Descubre la historia m\u00e1s terrenal del gran Adonis, antiguo cazador, gran guerrero, hombre atractivo donde los haya y un idiota en el amor.</p></div>"}, {"id": 56708, "comments": ""}, {"id": 56709, "comments": ""}, {"id": 56710, "comments": "<div>\n<p>En el mundo cu\u00e1ntico, las leyes que rigen el comportamiento de las part\u00edculas m\u00e1s peque\u00f1as de la materia, que son, parad\u00f3jicamente, no materiales, son distintas a las leyes que rigen los cuerpos macrosc\u00f3picos. Existiendo, en ese campo, una extra\u00f1a condici\u00f3n que genera un fuerte desaf\u00edo a nuestro sentido com\u00fan. Condici\u00f3n que lleva a la ruptura de s\u00f3lidos paradigmas, en los cuales siempre hemos cre\u00eddo. Esta condici\u00f3n o ley cu\u00e1ntica, se denomina \u201csuperposici\u00f3n cu\u00e1ntica\u201d, que es una caracter\u00edstica inherente a todo lo que existe en nuestro universo y que consiste en que nada existe de manera definida, clara o precisa. Nada es lo que parece. Todo lo que existe se encuentra, realmente, en un estado de probabilidad de existir, y adem\u00e1s, de existir de diversas maneras. Parece m\u00edstica o magia, pero no lo es. Es ciencia cu\u00e1ntica pura. Lo que nos parece m\u00e1s s\u00f3lido y real, solo lo es cuando una \u201cconciencia\u201d entra en contacto con el \u201csistema\u201d y hace que en \u00e9ste se produzca un colapso de onda, lo cual le da las caracter\u00edsticas de existencia, a nivel de materia, a todo aquello que habitualmente percibimos. Es pues, la uni\u00f3n de la \u201cconciencia perceptora\u201d con el estado nebuloso de superposici\u00f3n cu\u00e1ntica, lo que genera aquello que llamamos realidad. Cada uno de nosotros crea su propia parcela de la realidad. Eso no significa que estemos creando la realidad. A partir de la realidad, a partir de ese inmenso flujo de energ\u00eda, cada uno crea su propia parcela de la realidad. Toda la materia es energ\u00eda condensada en vibraciones de diferentes frecuencias. Todos somos energ\u00eda. Todos somos una sola consciencia, experiment\u00e1ndonos a nosotros mismos, muy subjetivamente. Nuestra diminuta conciencia no ser\u00eda otra cosa, sino un destello \u00ednfimo de la Conciencia Absoluta, semejante en condici\u00f3n, pero infinitamente lejana en intensidad o tama\u00f1o, a la que da origen al universo. </p></div>"}, {"id": 56711, "comments": ""}, {"id": 56712, "comments": "<div>Los personajes principales son: Sarah Burton, una directora joven e \nidealista; Robert Carne de Maythorpe Hall, atormentado por su desastroso\n matrimonio, Joe Astell, un socialista que  lucha contra la pobreza , y \nla se\u00f1ora Beddows, la primera mujer concejal del distrito.\u00a0<div>Mostrando \nc\u00f3mo las decisiones p\u00fablicas puede moldear al individuo, esta historia \nofrece una panor\u00e1mica y una mirada inolvidable de la vida en Yorkshire \nDistrito del Sur comienza con la llegada a un peque\u00f1o pueblo del \nficticio distrito del sur de Yorkshire de Sarah Burton, la nueva \ndirectora del colegio femenino.\u00a0</div><div>Sarah constituye una brisa de aire \nfresco gracias a sus modernas ideas que chocan frontalmente con el \nsector m\u00e1s tradicionalista personificado en el terrateniente Robert \nCarne. \u00a0\u00a0</div></div>"}, {"id": 56713, "comments": ""}, {"id": 56714, "comments": "<div>\n<p>Segundo libro de la trilog\u00eda Distrito </p>\n<hr>\n<p>Quise respirar por \u00faltima vez en aquel almac\u00e9n abandonado, lanzarme al abismo saboreando el aliento de mi asesino y emprender el rumbo hacia la luz para reunirme con mi familia. Pero \u00e9l me salv\u00f3. </p>\n<p>Me siento como si divagara en un t\u00fanel oscuro tortur\u00e1ndome constantemente mientras busco una salida digna para todos. Sin embargo, soy un desastre tomando decisiones que me empujan a \u00e9l negando la generosidad de un hombre que me ama de verdad. Trato de luchar contra la indecisi\u00f3n de mis sentimientos fracasando porque \u00e9l me domina sin estar presente. Mis deseos duermen pl\u00e1cidamente siempre que no sean despertados por una fuerza que me arrastra duramente hacia sus pies a trav\u00e9s de una energ\u00eda ins\u00f3lita que desconoc\u00eda. </p>\n<p>Se envenena de m\u00ed. Y yo me enveneno con \u00e9l. </p>\n<p>Una relaci\u00f3n insana que jam\u00e1s tendr\u00e1 m\u00e1s consecuencias que las imaginarias. Por este motivo que me descontrola sin raz\u00f3n la idea de construir un distrito paralelo al actual ser\u00e1 una buena decisi\u00f3n. Es una buena decisi\u00f3n. Es lo que debo hacer. Es lo que todos esperan de m\u00ed. </p>\n<p>Aunque el veneno sea una necesidad inmediata de la que me alimento. </p>\n<p>El Distrito 1011 me salvar\u00e1.<br>El Distrito 1011 me proteger\u00e1. <br>El Distrito 1011 no existe. </p>\n<p>Da igual. Ya no importa de todas formas. <br>Todo se ha ido a la mierda. </p>\n<p>Att. Armony. </p></div>"}, {"id": 56715, "comments": "<div>\n<p>Vivo atrapada en un agujero sacado del infierno al que he sido arrastrada por un hombre que me quiere en su vida tan muerta como viva. Me ha retenido en contra de mi voluntad amenaz\u00e1ndome a m\u00ed y a mi familia. Por ellas lucho todos los d\u00edas fingiendo que mi sonrisa es verdadera, que mi rutina es placentera y que mi integraci\u00f3n es un hecho. Sobrevivo para protegerlas del villano m\u00e1s cruel que jam\u00e1s haya existido, una pieza letal destructora capaz de arrebatarte tu identidad sin sentir arrepentimiento por ello. </p>\n<p>Un error nos llev\u00f3 hasta \u00e9l, un error nos mantiene secuestradas en el Distrito 1010. </p>\n<p>Me jur\u00e9 hallar una salida pero nunca imagin\u00e9 que aparecer\u00eda delante de m\u00ed la \u00fanica opci\u00f3n que me quedaba por descubrir. </p>\n<p>Da igual. Ya no importa de todas formas. <br>Todo se ha ido a la mierda. </p>\n<p>Att. Armony. </p>\n<p>xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx </p>\n<p>Recomendado para mayores de 18 a\u00f1os. </p></div>"}, {"id": 56716, "comments": "<div>\n<p>- Tercera y \u00faltima entrega de la trilog\u00eda Distrito.Era nuestra prioridad. Era la due\u00f1a. Era qui\u00e9n gobernaba nuestras vidas hasta que su descontrol conquist\u00f3 lo poco que conservaba de su racionalidad. Nos replanteamos su presente como un acto natural con el que convivimos duramente, hemos atravesado etapas buenas y etapas malas en las que la reina jug\u00f3 con nuestros sentimientos, y luchamos contra una persona humana que nunca lo fue porque una parte de ella muri\u00f3 en el pasado. Aunque los peores cuentos tambi\u00e9n conservan su final feliz. Actualmente no lo hemos afrontado con la dignidad que lo requiere pero trataremos de mantenernos a flote como un naufragio que nunca se hundir\u00e1 en el fondo del mar. Para eso ya est\u00e1 mi coraz\u00f3n, desintegr\u00e1ndose lentamente abandonado y perdido en un oc\u00e9ano infinito. Somos y siempre seremos su maldici\u00f3n as\u00ed como su bendici\u00f3n. Da igual. Ya no importa de todas formas. Todo se ha ido a la mierda. Att. Se\u00f1ora Garrick.</p></div>"}, {"id": 56717, "comments": "Distorsiones de David Roas es una summa de la literatura fant\u00e1stica y un cruce entre la Frikip\u00e6dia y el Necronomic\u00f3n. Ni Woody Allen y Groucho Marx escribiendo juntos para Twilight Zone habr\u00edan urdido una historia mejor que 'Das Kapital' o 'Locus Amoenus'. Los cuentos de David Roas son una suerte de pienso de astronauta: min\u00fasculas croquetas literarias de arroz con Poe y fibra borgeana, que mantienen el pelo Wilde y resultan ideales para hacer Kafka en el espacio. 'Fernando Iwasaki'."}, {"id": 56718, "comments": "LIBR9225128"}, {"id": 56719, "comments": "<div>\n<p>Esta es la Penitenciar\u00eda de Alabastro... D\u00f3nde te env\u00edan cuando el mundo piensa que est\u00e1s muerto. Y cr\u00e9eme, desear\u00e1s estarlo. Somos la mancha en la sociedad. Los monstruos, los asquerosos, tus documentales favoritos de Netflix cobrando vida. Nos encierran y tiran la llave, porque nos lo merecemos. Pero yo no. Solo soy un humilde ladr\u00f3n de bancos. No pertenezco aqu\u00ed, rodeado de psic\u00f3patas y asesinos sin remordimientos... Al menos, no creo que lo haga. Salir ileso es mi m\u00e1xima prioridad. Desafortunadamente para m\u00ed y para mis compa\u00f1eros de prisi\u00f3n, los responsables son m\u00e1s peligrosos que nosotros. Ver\u00e1s, los guardias dirigen el espect\u00e1culo, y parece que he llamado la atenci\u00f3n del m\u00e1s retorcido. Tiene un nombre, pero bien podr\u00eda ser oficial. Nos movemos uno alrededor del otro como un sol y una luna, girando en un eje de lujuria y tormento confuso hasta que la verdad se distorsiona, y lo que una vez tem\u00ed se convierte en lo que anhelo; mi vil adicci\u00f3n, de alguna manera muy exquisita. La realidad se deforma en la mazmorra y me quedo pregunt\u00e1ndome qu\u00e9 prisi\u00f3n es peor... la que sostiene mi cuerpo o mi mente.</p></div>"}, {"id": 56720, "comments": "<div>\n<p>\u00bfC\u00f3mo sobrevivir a una crisis?\u00bfQu\u00e9 hacer cuando el futuro que t\u00fa imaginabas se borra de repente dejando solo vac\u00edo, un papel en blanco?\u00bfC\u00f3mo transformar el mundo en que vivimos?\u00bfC\u00f3mo provocar un autentico cambio en tu vida y en la de la gente que te rodea?\u00bfC\u00f3mo hacer para vivir en ese mundo que sue\u00f1as hace tiempo? Una crisis empieza siempre igual. Uno est\u00e1 tan tranquilo, y tan confiado, cuando de repente paf, llega ella y como la bofetada que no esperas, te pone en tu sitio. Borra tu futuro, te demuestra que no todo depende de ti. Y sin embargo tambi\u00e9n, si quieres, si lo manejas bien, puede sacar lo mejor de ti: creatividad, habilidades que no sab\u00edas que ten\u00edas e incluso crear un futuro mejor del que hab\u00edas previsto. Seguro que has tenido alguno de estos momentos en tu vida. Pero esta vez, hay algo distinto. Una crisis ha afectado en el 2020 a todos los \u00e1mbitos de nuestra sociedad. La \u00fanica diferencia es que esta vez es todos a la vez. Todo el mundo a la vez.Este libro, concebido como un aut\u00e9ntico manual de crisis, ha sido escrito con la urgencia del momento pero desde el poso que da la experiencia. Con \u00e9l podr\u00e1s encontrar ese hilo rojo, que empieza en alg\u00fan lugar cerca de tu coraz\u00f3n y que te une con ese destino que deseas. Te acompa\u00f1ar\u00e1 a fijar la mirada en ese lugar, a decidir qu\u00e9 cosas quieres llevarte de hoy hacia ese lugar. Qu\u00e9 es lo que quieres dejar para siempre atr\u00e1s. Podr\u00e1s entender qu\u00e9 es lo que tienes que construir desde ti hacia el mundo. Te sorprender\u00e1 cuando descubras las implicaciones que c\u00f3mo piensas y lo que haces tiene en algunas cosas que te rodean y en el futuro de los que vienen despu\u00e9s. De una manera \u00e1gil, amena, y siempre c\u00e1lida, te aportar\u00e1 las claves para que t\u00fa mismo contestes a estas preguntas y comiences a construir, desde un mayor conocimiento de ti mismo, un mundo nuevo. Un mundo mejor y m\u00e1s aut\u00e9ntico. El que t\u00fa quieras. \u00c1ngela Covas Riera, naci\u00f3 en Mallorca, Espa\u00f1a en 1973. Es coach Master Coach (MCC) certificada por la ICF. Graduada en Psicolog\u00eda e Ingeniera t\u00e9cnica en Inform\u00e1tica de Gesti\u00f3n. \u00c1ngela es cercana, creativa, emp\u00e1tica e inquieta. Le encanta escribir. Viajar y estar sola en los aeropuertos. Las conversaciones inteligentes. Dar de comer a la gente. Trabaja desde casa y le gusta ir descalza. En la actualidad se dedica a escribir, a realizar formaciones, a formar y mentorizar coaches, pero sobre todo a que cada persona encuentre el camino que busca, acompa\u00f1\u00e1ndole a superar los obst\u00e1culos que encuentre en el camino.</p></div>"}, {"id": 56721, "comments": ""}, {"id": 56722, "comments": "<div>\n<p>Mar\u00eda Laura y Manuel cruzan sus destinos en una zona rural, al norte de la provincia de La Pampa.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Dos estancias imponentes que descienden a sus manos casi por casualidad.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Mar\u00eda Laura, escritora, recibe el mando de Las Azaleas despu\u00e9s de una tremenda fatalidad.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Manuel, abogado, huye de su ciudad en la provincia de Santa Fe y adquiere La Luci\u00e9rnaga; ans\u00eda que sus d\u00edas serenen el latir de su coraz\u00f3n, movilizado adem\u00e1s por una fuerza misteriosa.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Pero el universo es sabio y lo que est\u00e1 haciendo en realidad es unir una historia oculta que data del a\u00f1o 1900. Distancias buscadas, distancias fatales y m\u00e1s adelante, desencuentros, ausencias inoportunas, ascendencia enmara\u00f1ada, confusiones y dos seres que saben, en lo m\u00e1s profundo de sus almas que se aman y que los escollos son solo par\u00e9ntesis.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Distancias que fortalecen lazos esuna historia que trata del amor, de un amor duplicado en el pasado sin verg\u00fcenzas pero escondido en el doble fondo de un caj\u00f3n antiguo, de un amor intenso que ni siquiera el portal de la muerte puede destruir, de un amor de madre insustituible y silenciada por el error, de un amor casual, y a trav\u00e9s de todos ellos de un amor especial y \u00fanico que se busca en la distancia y se encuentra en los detalles.</p></div>"}, {"id": 56723, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Distancias pol\u00edticas propone al lector tomar distancia del puro acontecer para pensar pol\u00edticamente algunos dilemas presentes en la sociedad global contempor\u00e1nea, signada por la mutaci\u00f3n y la crisis. En su conjunto, este libro tiene un doble objetivo: por un lado releer autores cl\u00e1sicos del pensamiento pol\u00edtico (Lutero, Hobbes, Locke, Rousseau, Tocqueville) y por otro, rescatar para la teor\u00eda pol\u00edtica pensadores que no son usualmente considerados como pertenecientes al canon de la disciplina (Cicer\u00f3n, Maim\u00f3nides, Bodino, Galileo) para llegar hasta la ra\u00edz de las distancias pol\u00edticas.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Entre las tem\u00e1ticas que han sido problematizadas, el lector podr\u00e1 encontrar aqu\u00ed estudios dedicados a la soberan\u00eda, el Estado y el gobierno. Estas tres categor\u00edas, fuertemente relacionadas entre s\u00ed, contemplan investigaciones sobre el liberalismo, la econom\u00eda, la espacialidad, la angelolog\u00eda, la demonolog\u00eda y el gobierno divino del mundo, as\u00ed como sobre las tensiones entre las nociones de pueblo y sociedad, reforma, revoluci\u00f3n y contrarevoluci\u00f3n, lo outsider y la censura, la extensi\u00f3n y el cuerpo pol\u00edtico.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El marco hist\u00f3rico en el que nos encontramos ha clausurado, naturalizado e hiperprocesado numerosas perspectivas sobre ciertos temas y actores. Frente a esto los autores aqu\u00ed reunidos suman sus voces a quienes proponen nuevas lecturas de viejos y actuales t\u00f3picos, invitando a no dar nunca por terminado el debate sobre algunas de las categor\u00edas cardinales para la reflexi\u00f3n pol\u00edtica. La urgencia del pensar interpela nuestro tiempo, una vez m\u00e1s.</span></div>"}, {"id": 56724, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Joaqu\u00edn y Camille llevan a\u00f1os separados. Su relaci\u00f3n naufrag\u00f3 en aguas de secretos y mentiras. Ahora, \u00e9l quiere redimirse y para tratar de ganarse el perd\u00f3n de la mujer que a\u00fan ama, decide narrar su versi\u00f3n de la historia revelando las verdades que tantas veces ocult\u00f3. Joaqu\u00edn conf\u00eda que en la vida y en el amor las distancias son solo fr\u00e1giles espacios que pueden anularse de un momento a otro, \u00bfqui\u00e9n sabe si acaso alg\u00fan d\u00eda la vida de Camille no vuelva a entrelazarse con la suya? Guarda pocas esperanzas, pero era la propia Camille quien dec\u00eda siempre que de sue\u00f1os se vive. Y Joaqu\u00edn vive de sue\u00f1os, solo por Camille.</span></p></div>"}, {"id": 56725, "comments": "<font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">La distancia no siempre es tangible, \u00bfqui\u00e9n no se ha sentido alguna vez solo en compa\u00f1\u00eda o, unido a alguien que est\u00e1 en la otra punta del planeta? Algo as\u00ed sienten Abril y Bruno cuando, tras 365 d\u00edas viviendo puerta con puerta, se conocen el primer d\u00eda del estado de alarma.</font>"}, {"id": 56726, "comments": "<div>\n<p>Algo tan inevitable como el amor le ocurre a Armando \"pianista y heredero\" y a Margarita \"camarera de un hotel\" en un escenario tan complicado como el M\u00e9xico de Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo. Mientras la pareja busca acortar la distancia entre ellos, los avatares del gobierno en turno abren una brecha cada vez m\u00e1s profunda entre los mexicanos. El sexenio de 1976 a 1982 cobra vida en una historia recreada con el trazo y el flujo de la tinta vital de Beatriz Rivas, quien revela una \u00e9poca donde el trasfondo es el auge de lo desmedido, la prepotencia llevada a niveles absurdos y surreales: funcionarios que se arrodillan para no perder el empleo; bur\u00f3cratas corruptos que saben tensar los hilos y mantenerse en el sistema; los criminales y los defensores de la ley devor\u00e1ndose el pa\u00eds entre org\u00edas, desplantes y delirios de grandeza; fiestas donde la atracci\u00f3n es lanzar a la alberca a un oso panda beb\u00e9 mientras millones de ciudadanos conf\u00edan ciegamente en que pronto podr\u00e1n administrar la abundancia prometida.</p></div>"}, {"id": 56727, "comments": ""}, {"id": 56728, "comments": ""}, {"id": 56729, "comments": "<div>\n<p>En la peque\u00f1a ciudad de Oz, la extravagante familia de Jan Mitchell se estaba viniendo abajo. Sus padres no dejaban de pelearse, su hermana peque\u00f1a parec\u00eda haberse vuelto loca y, para empeorar las cosas, su antiguo amor del instituto estaba metido en todo aquello. Morgan Price siempre hab\u00eda tenido el poder de acelerarle el coraz\u00f3n con solo mirarla, pero ahora lo que hac\u00eda era ponerle furioso... especialmente desde que le hab\u00eda contado su descabellado plan para solucionar los problemas de su familia... \u00a1Casarse con ella a toda prisa!</p></div>"}, {"id": 56730, "comments": "Disfruta de las aventuras de Elena en plena guerra civil, arrastrada por las circunstancias para convertirse en una esp\u00eda para el bando nacional, al lado del amor de su vida, \u00d3scar.\n\n\u2014 \u00bfDeber\u00eda? \u2014pregunt\u00f3 Elena, con los ojos llenos de l\u00e1grimas\u2014 Has dicho que nunca me doy excusas. Te estoy suplicando que t\u00fa me la des \u2014le sacudi\u00f3 de las solapas de la chaqueta del traje, aunque no pudo moverlo\u2014. Por el amor de Dios, mi\u00e9nteme, cu\u00e9ntame cualquier cosa. Cualquier cosa a la que pueda agarrarme. Te estoy suplicando, \u00d3scar. Te suplico que me des algo. Dime cualquier cosa para que\u2026 para que pueda seguir creyendo\u2026 \u2014pero no acab\u00f3 la frase.\n\nNo se atrevi\u00f3 a acabarla.\n\n\u2014 Dilo, Elena. \u00bfPara que puedas seguir creyendo\u2026?\n\nElena mir\u00f3 al joven, y por un momento record\u00f3 al ni\u00f1o con el que hab\u00eda crecido.\n\nSu primer amor.\n\nSu \u00fanico amor.\n\nEl amor de su vida.\n\nY musit\u00f3:\n\n\u2014 Para que pueda seguir creyendo que no estar\u00edas mejor muerto."}, {"id": 56731, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Emilio Ruiz trabaja como periodista del diario La Voz en el Madrid previo a la Guerra Civil espa\u00f1ola. En la ficci\u00f3n, es el protagonista de La Biblia Bastarda, de Fernando y Mario Tasc\u00f3n. En esta colecci\u00f3n de relatos llamada DISPAROS, Emilio Ruiz escribe algunas de las historias, mientras que en otras asume el rol de protagonista o de destinatario.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">DISPAROS es una colecci\u00f3n de relatos vistos desde la perspectiva de un periodista avezado, que sufre una extra\u00f1a inclinaci\u00f3n por los enredos. Pero el t\u00edtulo tambi\u00e9n esconde la base de un oficio que atraviesa duros momentos de replanteamiento social y profesional.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los disparos del libro proceden en muchos casos de armas de fuego, pero tambi\u00e9n son las preguntas procedentes del periodista, que utiliza las palabras como su mejor arma.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mucha acci\u00f3n e intriga, enmarcados en la profesi\u00f3n period\u00edstica, ali\u00f1an esta colecci\u00f3n de relatos que alcanzar\u00e1 con seguridad el mismo \u00e9xito de p\u00fablico y cr\u00edtica cosechado con La Biblia Bastarda.</span>\n\n</p>"}, {"id": 56732, "comments": ""}, {"id": 56733, "comments": "El error matem\u00e1tico atraviesa fronteras, ideolog\u00edas y actividades: lo\ncometen tanto personajes c\u00e9lebres como Donald Trump, Cristiano Ronaldo o\nEnrique Iglesias como periodistas, publicistas y otros profesionales de\nla comunicaci\u00f3n, al igual que una gran parte de la poblaci\u00f3n. Con\nfrecuencia, la ignorancia matem\u00e1tica, conocida como anumerismo, campa a\nsus anchas y se exhibe sin complejos. Es incluso motivo de broma y de\ndisculpa social. Ni su rectificaci\u00f3n siempre llega ni se la espera, ni\nsu persistencia es solo fruto del desconocimiento, tambi\u00e9n puede denotar\nvoluntad de enga\u00f1o. El clich\u00e9 tan extendido de que las matem\u00e1ticas son\ndif\u00edciles e in\u00fatiles para la vida cotidiana parece exculparnos de su\nignorancia y servirnos para ocultar una acomplejada incompetencia. Los\ndisparates, gazapos y pifias matem\u00e1ticos abundan en el c\u00e1lculo\naritm\u00e9tico \u2013hasta el punto de que las matem\u00e1ticas se identifican con \u00e9l\u2013\ny la geometr\u00eda, pero sin duda tambi\u00e9n en los gr\u00e1ficos, la probabilidad o\nla estad\u00edstica. Sin perder el humor ni el sentido de la cr\u00edtica mordaz,\neste libro recopila algunos de los numerosos y sonados errores y\nequ\u00edvocos que proliferan en televisi\u00f3n, radio, prensa, publicidad,\ncomercios o redes sociales. Se\u00f1alar y esclarecer dichos errores es lo\nque pretende su autor, \u201cal menos para re\u00edr tales disparates y ojal\u00e1\ntambi\u00e9n para revertir la indiferencia social\u201d."}, {"id": 56734, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Una historia inquietante y hostil d\u00f3nde habr\u00e1 que buscar el amor verdadero, el propio.<br>Patriarcado, violencia dom\u00e9stica, romance, experimentos qu\u00edmicos y la opresi\u00f3n del gobierno, ser\u00e1n los ingredientes de esta Distop\u00eda futurista. La ceremonia de la inoculaci\u00f3n se ha convertido en el sello de identidad de Nueva corona. Con ella, el gobierno de Tri Fortoj ha conseguido que los lazos del matrimonio sean irrompibles, uniendo para ello: legislaci\u00f3n, ciencia y religi\u00f3n, por una misma causa. Sof\u00eda Vidal nunca crey\u00f3 en esto; hasta que V\u00edctor, el hombre perfecto para ella, aparece en su vida y ambos quedan unidos para siempre. El mundo que nos muestra Disonancia es inquietante y hostil. Un escenario en el que se ensalza el valor de la mujer en la familia, al tiempo que se la despoja de todos sus derechos. Y en el que la lucha, entre lo que piensas y lo que te dicta el coraz\u00f3n, ser\u00e1 indispensable para sobrevivir.</span></p></div>"}, {"id": 56735, "comments": "<div>\n<p>Imagina subir entre 2 y 3 puntos las notas en los ex\u00e1menes a partir de ahora. Se puede conseguir aplicando las 50 reglas del Juego de los Ex\u00e1menes de este libro.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u00a1Incluye 3 regalos en su interior!</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Quiero ayudar a tu hijo/a (o a quien regales este libro) a que haga ex\u00e1menes irresistibles, es decir, que cuando el profesor corrija su pr\u00f3ximo examen diga: \u00ab\u00a1Qu\u00e9 cambio ha pegado!\u00bb</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>El libro no son t\u00e9cnicas de estudio ni para mejorar la memoria, ya hay muchos libros de eso...</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Con este libro el lector mejorar\u00e1 la mentalidad y su motivaci\u00f3n, aumentar\u00e1 la concentraci\u00f3n, evitar\u00e1 bloqueos, sabr\u00e1 c\u00f3mo responder para que la nota sea m\u00e1xima... y mucho m\u00e1s que podr\u00e1 descubrir en este libro, escrito con lenguaje sencillo y f\u00e1cil de leer.</p>\n<p>\u00a0</p></div>"}, {"id": 56736, "comments": ""}, {"id": 56737, "comments": ""}, {"id": 56738, "comments": ""}, {"id": 56739, "comments": ""}, {"id": 56740, "comments": "<div>L<span style=\"font-family: Verdana, Arial, Helvetica, sans-serif; orphans: 2; text-align: justify; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">os fil\u00f3sofos distinguen entre el conocimiento por familiaridad y el conocimiento por descripci\u00f3n. Los lectores de este libro encontrar\u00e1n un poco de ambos. He tenido conocimiento de la vejez por experiencia propia durante bastantes a\u00f1os y la doctora Vaughan conoce muy bien c\u00f3mo la han descrito los estudiosos del tema. Mucho de lo que se sigue, tomado en parte de mi trabajo sobre el autocontrol intelectual, describe mis propias soluciones al problema de envejecer. El resto, que primordialmente constituye la colaboraci\u00f3n de la doctora Vaughan, procede de la literatura existente de la vejez. Si este libro fuese un tratado cient\u00edfico, deber\u00edamos haberlo escrito de manera muy diferente. Su contenido habr\u00eda sido mucho m\u00e1s f\u00e1cil de relacionar con otros hechos del comportamiento humano y m\u00e1s \u00fatil en nuevas investigaciones de los problemas de la vejez, pero no habr\u00eda servido a nuestro prop\u00f3sito, puesto que habr\u00eda quedado fuera del alcance de millones de personas que no quieren pensar en la vejez de una manera cient\u00edfica, pero, aun as\u00ed, desean dar los pasos necesarios para tener una vejez feliz. El lector debe decidir por s\u00ed mismo si en el lenguaje cotidiano hemos conseguido alcanzar nuestro prop\u00f3sito, y los cient\u00edficos del comportamiento, por su parte, ser\u00e1 necesario que efect\u00faen su propia traducci\u00f3n (encontrar\u00e1n para ello algunas sugerencias al final del libro).</span></div>"}, {"id": 56741, "comments": "En cada uno de los cap\u00edtulos de este libro Jose Luis Gallego recoge recuerdos y reflexiones sobre lugares, especies animales o vegetales, \u00e9pocas del a\u00f1o y actividades en la naturaleza y nos hace part\u00edcipes de todos esos momentos \u00fanicos (\"Los sonidos de la marisma\", \"El gigante de la estepa\", \"El incre\u00edble viaje de la angula\", \"Tierra de lobos\", \"Lo peque\u00f1o es hermoso\"...) con la declarada intenci\u00f3n de mostrarnos lo m\u00e1gico e insustituible de nuestro entorno natural. Apela a nuestra condici\u00f3n de seres vivos, antes que humanos, para animarnos a disfrutar en la naturaleza, y por supuesto conservarla, porque \"\u00bfCu\u00e1l es el precio de una mariposa maca\u00f3n sobrevolando unas genistas de Grazalema? \u00bfY el de una flor de nieve que acaba de abrirse en las cumbres de Sierra Nevada? \u00bfCu\u00e1nto podr\u00eda llegar a cotizar en bolsa un bando de avutardas cruzando los cielos enrojecidos de las Lagunas de Villaf\u00e1fila?\". La naturaleza nos regala muchas cosas, que no son cosas, de valor incalculable. La naturaleza nos est\u00e1 esperando."}, {"id": 56742, "comments": "<div>\n<p>Los personajes de los relatos de Disfrazado de novia comparten una idea que los salva de las rutinas mundanas y del impiadoso paso del tiempo.</p>\n<p>Creen que si sus miedos los definen en el mundo, sus deseos pueden cumplirse en otras dimensiones, en las que lo posible se enrarece y se pliega: la poes\u00eda, el lenguaje, las fantas\u00edas privadas, los recuerdos, la muerte.</p>\n<p>Hasta all\u00ed se transportan las criaturas de Carlos Schilling, en busca de un amor no correspondido, del doppelg\u00e4nger de una cantante pop de los '80, de una epifan\u00eda familiar o de una venganza espectral. Y hasta all\u00ed se transporta el mismo autor, que se arriesga a atravesar el portal de estas dimensiones, viajar en el tiempo y (la mejor parte) volver para cont\u00e1rnoslo.</p>\n<p>Juliana Rodr\u00edguez</p></div>"}, {"id": 56743, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">CATARSIS III - DISFRAZ HUMANO es un libro de poemas escrito durante su etapa m\u00e1s oscura de la adolescencia. Los poemas comienzan a desandar el camino que lleva a quitarse el h\u00e1bito de vivir siempre con un disfraz humano, con una careta que pocos se animan a tirar.</span>"}, {"id": 56744, "comments": ""}, {"id": 56745, "comments": ""}, {"id": 56746, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Conozca los principales tipos de jardines que existen y decida cu\u00e1l de ellos se ajusta mejor a las caracter\u00edsticas de su hogar. En este completo manual encontrar\u00e1 toda la informaci\u00f3n necesaria para dise\u00f1ar y organizar el espacio verde disponible, as\u00ed como t\u00e9cnicas de preparaci\u00f3n del terreno o pistas para elegir los elementos naturales y decorativos m\u00e1s adecuados.</font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px;\"><br></div></div>"}, {"id": 56747, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando la vida te lleva por donde t\u00fa no quieres y tienes una cierta capacidad literaria, siempre te queda la posibilidad de escribirte tu propio personaje... aunque lo dificil es conseguir convertirlo en realidad.\u00a0<br><br>Si lo consigues, puedes convertirte en el heroe de tu historia y, si lo sabes hacer, la industria editorial se te rifar\u00e1 para que pongas en marcha una serie de thilers con aventuras en medio mundo, acci\u00f3n y un estilo propio.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56748, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Candela se ha marchado de casa huyendo de una vida llena de obligaciones que no quiere ni puede cumplir. Alex ha renunciado a una vida de lujos en busca del sue\u00f1o que siempre ha querido vivir. Al verse por primera vez, los dos sienten que todo empieza a tener sentido, pero sobre todo que lo que est\u00e1n viviendo es para siempre. Son las obligaciones de Candela y el pasado de Alex, lo que finalmente les condena a vivir de los recuerdos. Madrid, Nueva York y las grandes capitales de Europa, ser\u00e1n el escenario donde las melod\u00edas y los dise\u00f1os intentar\u00e1n reunirles de nuevo. Puede que el amor no sea suficiente, pero hay quien dice, que es para siempre.</span></p></div>"}, {"id": 56749, "comments": "<div>\n<p>Desde la perspectiva \u00fanica que le da su responsabilidad al frente de Infojobs, Jaume Gurt explica las diversas transformaciones que estamos viviendo en el mundo laboral y nos ayuda a comprender mejor el futuro, a preparanos para \u00e9l con tiempo y a vivir en armon\u00eda con nuestro entorno.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Diversas fuerzas -profundos cambios generacionales, transformaciones tecnol\u00f3gicas, etc.- est\u00e1n sacudiendo nuestra vida personal y profesional como si de un tsunami se tratara. Dise\u00f1a tu futuro desvela las din\u00e1micas de esta revoluci\u00f3n, sus profundas implicaciones en las personas y en las empresas, y las herramientas que poseemos como seres humanos para afrontar este cambio.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Jaume Gurt, gracias a su experiencia como director general de Infojobs, el mayor portal de b\u00fasqueda de empleo del pa\u00eds con millones de usuarios, comparte aqu\u00ed su propia experiencia vital a lo largo de muchos a\u00f1os.</p></div>"}, {"id": 56750, "comments": "<div>\n<p>Sheila no se imagina cuando va hacia el metro despu\u00e9s de salir de trabajar de camarera, que su vida va a cambiar para siempre y que los King iban a entrar en ella. Patrick King era todo lo que una mujer pudiera desear, pero no la tragaba aunque se sent\u00eda atra\u00eddo hacia ella...Sheila no podr\u00eda resistirse, aunque quisiera.\u00a0</p></div>"}, {"id": 56751, "comments": "<div>\n<p>No es oro todo lo que reluce A sus treinta y cinco a\u00f1os, Bella era una experta en diamantes, pero le segu\u00eda faltando uno en el dedo anular de la mano izquierda. Al menos su negocio de joyer\u00eda era un \u00e9xito, y ten\u00eda un nuevo cliente muy interesante: nada menos que William Cameron, duque de Hawksley. Will era alto, moreno y tan atractivo que a Bella le resultaba dif\u00edcil concentrarse en las joyas que \u00e9l le hab\u00eda llevado. Lo m\u00e1s sorprendente de todo era que entre ellos hab\u00eda una qu\u00edmica muy especial... y urgente, que les hizo perder por completo el control en el asiento trasero del coche de William. Tal vez fuera siendo hora de que Bella se arriesgara en el amor...</p></div>"}, {"id": 56752, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Discurso en defensa del talento de las mujeres (1786) es un brillante ensayo a favor de la emancipaci\u00f3n femenina escrito en la Espa\u00f1a del siglo XIX. El pilar fundamental sobre el que Josefa Amar construye su discurso \u2014sin cuestionar la igualdad intelectual entre hombres y mujeres\u2014 es la exigencia del acceso a la educaci\u00f3n, \u00abinstrucci\u00f3n\u00bb o \u00abilustraci\u00f3n\u00bb, para poner fin a la \u00abignorancia absoluta\u00bb a la que han sido relegadas la mujeres por parte del var\u00f3n y que las coloca en una situaci\u00f3n similar a la del amo y el esclavo.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56753, "comments": "<P><I><B>D\u00edselo a la Luna</B></I><B> es la nueva novela de Violeta Boyd, autora detr\u00e1s del \u00e9xito </B><I><B>Un beso bajo la lluvia.</B></I></P> <P>\u00bfDE QU\u00c9 SIRVE LA CAPACIDAD</P> <P>DE CAMBIAR LAS COSAS</P> <P>SI AL FINAL NO PUEDES</P> <P>EVITAR LO INEVITABLE?</P> <P>Despu\u00e9s de perder a su padre, Yionne se pasa las noches quej\u00e1ndose a la luna. Una manera de canalizar la tristeza y la rabia que termina por convertirse en algo completamente inesperado. Tras noches y noches lament\u00e1ndose, Yionne recibe</P> <P>el poder de viajar en el tiempo a cualquier d\u00eda menos al de la muerte de su padre.</P> <P>Pero lo que algunos considerar\u00edan un regalo, para ella se convertir\u00e1 en una maldici\u00f3n.</P> <P>Entre saltos temporales conoce a alguien con quien empezar\u00e1 un nuevo viaje inolvidable que no saldr\u00e1 como esperaba. Como consecuencia, se ver\u00e1 atrapada en un bucle temporal lleno de suspense en el que deber\u00e1 decidir entre salvar la vida de sus seres queridos o dejar de existir.</P> <P>VIOLETA BOYD..."}, {"id": 56754, "comments": ""}, {"id": 56755, "comments": "Lord James Hamilton es el s\u00e9ptimo Duque de Rodhersay, M\u00e1rquez de Burleg, y Conde de Glasgow.  \n  \nEs el caballero m\u00e1s codiciado por las damas de la alta sociedad de todo el Reino Unido, en las galas s\u00f3lo se cotillea sobre su fortuna, y su apremiante ascendencia al trono, si el actual Rey no concibe un heredero.  \n  \nEl actuar Duque es caballero elegante y distinguido, aunque es enigm\u00e1tico, misterioso y reservado. Lord James era un caballero rigurosamente educado, con todas las normas y reglamentos de la nobleza, de forma tal, que las emociones, y deseos no lo dominaban, hasta que una joven dama se tropieza en su camino, haciendo que la cordura y la prudencia del caballero sean derribadas.  \n  \nLady Annabel Scott, es una joven de una singular belleza, es criada entre las paredes de la mansi\u00f3n de su padre de Wellingtone, alejada de la alta sociedad, y cuando su caballo la lleva sin rumbo, la providencia divina hace que conozca a un caballero que ella no sab\u00eda quien era, ya que la muchacha carec\u00eda de mundanalidad ya que estaba criada, entre cuatro paredes.  \n  \nEntre ellos surge, un discreto amor, que ninguno estaba esperando, no obstante este era profundo, m\u00e1s la diferencia, hac\u00eda que esa emoci\u00f3n fuera inalcanzable.  \n  \nEstas diferencias hacen que renazca una historia de Amor."}, {"id": 56756, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El 10 de diciembre del a\u00f1o 2010, el senador Bernie Sanders subi\u00f3 al estrado de la c\u00e1mara alta estadounidense para pronunciar un discurso de ocho horas que sacudi\u00f3 los muros del Capitolio y las conciencias del pa\u00eds. Sin morderse la lengua, aquel venerable caballero de maneras impecables fue desvelando los males que aflig\u00edan a la naci\u00f3n m\u00e1s poderosa de la Tierra. Y se\u00f1al\u00f3 a los culpables. Millones de ciudadanos pudieron contemplar la conmoci\u00f3n en las pantallas de sus ordenadores. Un alud de llamadas colaps\u00f3 los tel\u00e9fonos del Senado. La prensa de todo el mundo se hizo eco del se\u00edsmo. Ese viernes memorable salieron a la luz heridas sociales que nos afectan a todos y que siguen salvajemente abiertas: al fin y al cabo, lo que sucede en Washington o en Wall Street no es un mero asunto exterior para nosotros. De ah\u00ed la importancia de este libro.</span>"}, {"id": 56757, "comments": "El Discurso, texto eminentemente filos\u00f3fico, marca el punto de ruptura con el mundo conceptual del medievo, dominado por la escol\u00e1stica. Al mismo tiempo, y junto a su valor fundamental, es tambi\u00e9n una cr\u00f3nica del pensamiento, un libro de memorias, una elaboraci\u00f3n cient\u00edfica en la que el investigador pasa a primer plano, a la primera persona. As\u00ed reconocemos, a la par que la obra que funda los cimientos del mundo moderno, un minucioso retrato de su creador: Ren\u00e9 Descartes."}, {"id": 56758, "comments": "\"Rosa Barocio dedica este libro a los abuelos en una \u00e9poca de grandes cambios para la familia. En una sociedad donde cada vez m\u00e1s madres trabajan y los abuelos se convierten en un apoyo importante en el cuidado de los nietos. Para que la relaci\u00f3n entre los padres y los abuelos sea armoniosa, ambos deber\u00e1n mantener\nl\u00edmites personales sanos.\""}, {"id": 56759, "comments": "<div>\n<p>No se puede escapar de lo que eres, del pasado no se puede huir, m\u00e1s temprano que tarde te encuentra.La vida nunca ha sido f\u00e1cil para Alexander, no pudo dedicase a lo que amaba, y en su pasado hay un dolor tan grande, que no le deja vivir el presente. Poco a poco la vida comienza a ajustarse, no como \u00e9l quer\u00eda, pero casi; pero la vida en forma de Amanda llega para mostrarle que el castillo de naipes que hab\u00eda construido era tan fr\u00e1gil que con un solo soplido se vendr\u00eda abajo, una carta a la vez.El amor nunca estuvo en los planes, para \u00e9l las mujeres eran sin\u00f3nimo de sexo. Amanda no era algo que estuviera planificado, y sus sentimientos por ella, solo lo irritan. Intenta alejarse, pero se encuentra volviendo a ella una y otra vez.Una mujer del pasado viene a arreglar cuentas con Alexander y es cuando todo se trastorna, se complica y Alexander tiene que descubrir si amar vale la pena.</p></div>"}, {"id": 56760, "comments": ""}, {"id": 56761, "comments": ""}, {"id": 56762, "comments": "<div> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic; font-weight: 600\">\u00c9l es sexy. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic; font-weight: 600\">Es sucio y tiene mala idea escrito por todas partes. </p> <p align=\"justify\">Como princesa, Margarita siempre ha disfrutado del t\u00edtulo y de los privilegios que \u00e9ste otorga.</p> <p align=\"justify\">Hasta que su padre le exige que se case con un pr\u00edncipe de un peque\u00f1o pa\u00eds vecino. </p> <p align=\"justify\">Un pr\u00edncipe al que nunca ha conocido, y que no tiene intenci\u00f3n de conocer. </p> <p align=\"justify\">En el siglo XXI, los matrimonios concertados deber\u00edan estar prohibidos. \u00bfNo es as\u00ed?</p> <p align=\"justify\">El padre de Margarita no est\u00e1 de acuerdo. </p> <p align=\"justify\">Ella sabe que cuando su padre hace un decreto, es m\u00e1s rey que padre. </p> <p align=\"justify\">Lo que significa que est\u00e1 condenada. </p> <p align=\"justify\">As\u00ed que Margarita hace una \u00faltima petici\u00f3n. </p> <p align=\"justify\">Quiere unas vacaciones, para disfrutar de sus \u00faltimas semanas como mujer soltera.</p> <p align=\"justify\">Despu\u00e9s, aceptar\u00e1 su destino y se casar\u00e1 con el pr\u00edncipe Archibald, lo cual significa que \u00e9l es m\u00e1s rana que pr\u00edncipe. </p> <p align=\"justify\">Sorprendentemente, su padre dice que s\u00ed. </p> <p align=\"justify\">Margarita va a intentar dejar atr\u00e1s su vida de soltera sin remordimientos. </p> <p align=\"justify\">Al diablo con ser una buena chica. </p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic; font-weight: 600\">Llega Eddie Andrews. </p> <p align=\"justify\">Tiene coraz\u00f3n roto escrito por todas partes. </p> <p align=\"justify\">Es el tipo de hombre que las ama y las deja. </p> <p align=\"justify\">Lo cual est\u00e1 bien. Porque cuando estas dos semanas de vacaciones terminen, ser\u00e1 Margarita quien se vaya.</p> <p align=\"justify\" style=\"font-style: italic; font-weight: 600\">Al menos ese es el plan.</p></div>"}, {"id": 56763, "comments": ""}, {"id": 56764, "comments": "<div>\n<p>Necesitando escapar de mis millones de problemas, mi mejor amiga y yo acabamos en la fiesta del a\u00f1o. Lo mejor es el chico sexy con el que acab\u00e9 esa noche. Excepto que hay un problema gigantesco. Dicho chico sexy es el jefe de mi mejor amiga y ella lo desprecia, por decirlo suavemente. No solo eso, me ofrece algo que no puedo rechazar. Pero ahora me est\u00e1 mandando, tratando de controlar todos mis movimientos. Este acuerdo nuestro puede ser un gran error. Hasta que se confirme mi peor temor. Ahora puede que no tenga otra opci\u00f3n que ser suya para siempre. </p></div>"}, {"id": 56765, "comments": ""}, {"id": 56766, "comments": ""}, {"id": 56767, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En esta gu\u00eda de supervivencia para directivos de Secundaria dispondr\u00e1s de un mont\u00f3n de recursos para afrontar con \u00e9xito el paso de profesor a directivo de un Centro educativo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Steve Jobs ten\u00eda una manera particular de entender el liderazgo. Este libro te traslada las buenas pr\u00e1ctidas del liderazgo inspirador de personajes como Steve Jobs al ambiente diario y especial de un Centro Educativo. Un directivo sabe dar a cada uno lo que necesita para que pueda hacer su trabajo de forma excelente, siguiendo su propio talento. Para lograr cambiar tu Centro te proporcionamos una guia paso a paso de c\u00f3mo conseguirlo utilizando herramientas de Coaching, PNL y creaci\u00f3n de equipos de Alto Rendimiento.</span></div>"}, {"id": 56768, "comments": "<div>\n<p>Las vueltas de la vida son impredecibles y la que dio la m\u00eda, me encanta.</p>\n<p> </p>\n<p>Tengo una oportunidad.</p>\n<p>La firma de abogados donde trabajo me dio un caso con un importante empresario.</p>\n<p>Ya no tengo vida social. Y esta es mi posibilidad de subir de cargo y tener si quiera un respiro en este ritmo tan dif\u00edcil. Mi amiga ya no cree en m\u00ed y para qu\u00e9 hablar de mi vida amorosa. Nadie merece una persona incapaz de desconectarse de sus responsabilidades laborales.</p>\n<p>Ahora, tengo que lograr ganar este caso, pero su mirada me desconcentra\u2026 \u00bfEn que momento mi cliente se volvi\u00f3 tan interesante? \u00bfDesde cuando me permito estos juegos?</p>\n<p>No estoy segura que esto termine bien\u2026</p></div>"}, {"id": 56769, "comments": ""}, {"id": 56770, "comments": "<p>Pol\u00edtico y diplom\u00e1tico estadounidense (Fuerth, Alemania, 1923). Su origen jud\u00edo le oblig\u00f3 a abandonar Alemania con su familia para escapar de la persecuci\u00f3n nazi (en 1938). En 1942 obtuvo la nacionalidad americana, pero el hecho de no haber nacido en Estados Unidos pesar\u00eda siempre sobre su futuro, cerr\u00e1ndole la posibilidad de ser candidato a la presidencia. Estudi\u00f3 Ciencias Pol\u00edticas y se dedic\u00f3 a la ense\u00f1anza en la Universidad de Harvard, antes de pasar a la pol\u00edtica activa de la mano del Partido Republicano. El presidente Nixon aprovech\u00f3 su conocimiento de la pol\u00edtica internacional, nombr\u00e1ndole asesor para asuntos de seguridad nacional en 1968; la brillantez con la que ejerci\u00f3 su labor hizo que en 1973 le nombrara secretario de Estado (ministro de Asuntos Exteriores). Cuando Nixon hubo de dimitir, forzado por el esc\u00e1ndalo Watergate, y le sucedi\u00f3 el vicepresidente Ford (1974-77), \u00e9ste mantuvo a Kissinger al frente de la pol\u00edtica exterior. Durante los cuatro a\u00f1os en que dirigi\u00f3 la diplomacia norteamericana, Kissinger dise\u00f1\u00f3 una nueva pol\u00edtica exterior y quiz\u00e1 incluso un nuevo marco internacional. Impuls\u00f3 la distensi\u00f3n mediante la renuncia de los Estados Unidos al principio de intervenci\u00f3n militar global, as\u00ed como el reconocimiento de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica como interlocutora y part\u00edcipe de la hegemon\u00eda mundial (Conferencia de Helsinki, 1975). Fue uno de los principales art\u00edfices del acercamiento de los Estados Unidos a la Rep\u00fablica Popular China (viaj\u00f3 a Pek\u00edn en 1971, donde prepar\u00f3 el reconocimiento diplom\u00e1tico del r\u00e9gimen de Mao y la visita de Nixon en 1972).</p>"}, {"id": 56771, "comments": "<div><p align=\"CENTER\" style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p><div style=\"text-align: left;\"><b>Desde los inicios de la civilizaci\u00f3n, el hombre he pretendido responder al sentido de su propia existencia, a su misi\u00f3n en la tierra y a qu\u00e9 le espera tras la muerte,\u00a0</b><b>la respuesta a estas preguntas condiciona la vida humana desde la Prehistoria hasta la actualidad.</b></div><p style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde las primeras organizaciones tribales, el hombre ha sentido la necesidad de responder a las cuestiones trascendentales de la existencia y de poner en com\u00fan las distintas respuestas para elaborar un c\u00f3digo de creencias que aliviara la ansiedad ante el destino desconocido del hombre y ante la incertidumbre de la muerte, pero que tambi\u00e9n funcionara como marco \u00e9tico de las comunidades y como un modo de jerarquizarlas.\u00a0<i>Dioses, templos y or\u00e1culos</i>\u00a0describe las creencias de cinco civilizaciones antiguas \u2013los hititas, los babilonios, los egipcios, los griegos y los romanos- y nos ense\u00f1a con ello c\u00f3mo a aquellos hombres les inquietaban las mismas cosas que a nosotros.</p><p style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b>Francisco Jos\u00e9 G\u00f3mez</b>\u00a0desentra\u00f1ar\u00e1 en este libro las preguntas sobre la existencia, las creencias sobre el origen del mundo, las convicciones sobre la muerte, las complejas mitolog\u00edas y, algo menos tratado en los manuales, las artes adivinatorias de estas cinco culturas. Pero tambi\u00e9n, el rastro material que esas creencias trascendentales dejaban en los pueblos: los templos, los altares, las castas sacerdotales, los t\u00famulos, tumbas y panteones\u2026 Los primeros en aparecer ser\u00e1n los hititas de los que descubriremos la lucha salvaje que, seg\u00fan ellos, daba origen al universo o la adivinaci\u00f3n del futuro a trav\u00e9s del vuelo de ciertas aves; los babilonios sin embargo ten\u00edan un particular pante\u00f3n con m\u00e1s de 3.000 deidades, sus templos, los zigurats, no eran menos curiosos, adem\u00e1s como los dioses se manifestaban a trav\u00e9s de la naturaleza, unas personas elegidas pod\u00edan descifrar sus designios; Egipto ten\u00eda un sistema de creencias complejo, que combinaba zoolatrismo con la figura del fara\u00f3n que es a la vez dios, rey, sacerdote y padre, adem\u00e1s la sociedad egipcia se articulaba gracias a una casta de sacerdotes que aglutinaban un saber que mezclaba ciencia y misticismo; curioso caso es el de Grecia, cuya teogon\u00eda y sistema de creencias fue inspirado por dos poetas \u2013 Homero y Hes\u00edodo- , sus sacerdotes eran un ciudadano m\u00e1s sin privilegios y, en cuanto a la adivinaci\u00f3n, adem\u00e1s de or\u00e1culos y augures consideran los sue\u00f1os como premonitorios; por \u00faltimo los romanos adaptan los dioses de sus predecesores y los mitos como modelos \u00e9ticos, tienen videntes, profetisas y astr\u00f3logos, pero sin duda lo m\u00e1s relevante es su evoluci\u00f3n del polite\u00edsmo sincr\u00e9tico a convertirse en el centro mundial del cristianismo.</p></div>"}, {"id": 56772, "comments": ""}, {"id": 56773, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cEcha una ojeada al pasado m\u00e1s remoto de la Humanidad, para descubrir que fuimos visitados por Entidades Extraterrestres, que se hicieron pasar por dioses. Y echa un vistazo al mundo del futuro, m\u00e1s desolador, y comprobar que esas mismas deidades regresar\u00e1n, y la Humanidad estar\u00e1 en v\u00edas de Extinci\u00f3n, por el retorno de esos dioses\u2026\u00a1dioses Reptilianos!\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Visita una isla del Pac\u00edfico del 2000 antes de Cristo, para ser testigo del descenso de los dioses, y milenios m\u00e1s tarde, visita el Madrid del futuro, donde los humanos son recolectados como Ganado\u2026\u201d</span></div>"}, {"id": 56774, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">El despertar de los dioses se avecina. Durante siglos hemos le\u00eddo sobre las grandes haza\u00f1as de las deidades, esas heroicas batallas que han cambiado la historia de la humanidad, pero \u00bfhay m\u00e1s acerca de ellos que desconocemos? No lo dudamos, griegos, n\u00f3rdicos, egipcios, aztecas..., todos ellos han dejado huella no solo por las impresionantes contiendas que han librado, sino por las historias que llevan en el fondo de sus corazones, haci\u00e9ndoles vulnerables a ese sentimiento que creen tan terrenal. La prueba m\u00e1xima de un hombre es cuando debe luchar por amor, \u00bfla de un Dios ser\u00e1 igual? Libros que dejan huella se enorgullece en presentar una emocionante colecci\u00f3n de relatos reunidos en una antolog\u00eda que nos har\u00e1 caminar por las tierras mitol\u00f3gicas que habitaron los dioses desde el inicio de los tiempos, un grupo de talentosos autores se han unido para despertar con las notas suaves de un arpa milenaria, a las deidades m\u00e1s imponentes de las mitolog\u00edas del mundo y les han devuelto a la vida en diecis\u00e9is relatos donde encontrar\u00e1s amor, lealtad, hermandad, amistad, fantas\u00eda, suspenso\u2026 y mucho m\u00e1s que ir\u00e1s descubriendo al pasar las p\u00e1ginas mientras te adentras en una m\u00e1gica interpretaci\u00f3n de lo que podr\u00eda suceder si comparti\u00e9ramos una aventura entre humanos y divinidades, entre lo real, el misticismo y la ficci\u00f3n. En este 2021 los seres supremos regresan a la tierra para darle vida a Dioses que dejan Huella.</span></p></div>"}, {"id": 56775, "comments": "<div>\n<p>Con este libro se reafirma uno de los cuentistas m\u00e1s interesantes de su generaci\u00f3n. Se trata de un autor que sabe cu\u00e1ndo detenerse, en qu\u00e9 momentos acelerar y por \u00faltimo, dar el golpe final. Hay algo de boxeo, de lucha callejera, en su manera de narrar: no s\u00f3lo por el lugar de la violencia en sus historias, sino tambi\u00e9n por el ritmo. Uno, dos, tres a pu\u00f1o limpio.</p>\n<p>Guillermo Salvador Marinaro</p>\n<p>Leer a Fabio Martinez nos hace sentir inc\u00f3modos porque la inquietud y el v\u00e9rtigo son dos armas claves en su literatura. Se lee y camina por la cornisa. Situaciones duras en momentos duros.</p>\n<p>Leandro Calle</p></div>"}, {"id": 56776, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; text-align: start; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los protagonistas son seis aficionados a la lectura, que se re\u00fanen una vez al mes para comentar lo que han le\u00eddo y para discutir de lo divino y de lo humano. Un buen d\u00eda, se ponen de acuerdo para escribir un libro que constar\u00e1 de seis novelas: escribir\u00e1 una cada uno de ellos; dichas novelas deber\u00e1n ser entregadas una a una en las seis siguientes reuniones y, siendo delatora cada una de los gustos de su autor, deber\u00e1 ingeni\u00e1rselas de alg\u00fan modo para recapitular las precedentes. Habida cuenta de que entre los seis amigos hay uno aficionado a la ciencia ficci\u00f3n, otro a la literatura de terror, otro a los cl\u00e1sicos latinos y griegos, otro a la novela polic\u00edaca, otro a los autores hispanoamericanos y un sexto que se pasa la vida escudri\u00f1ando textos religiosos, resulta que quien escriba la primera novela puede hacerlo como le plazca pero quien deba escribir la sexta se enfrenta a una labor imposible.\u00a0</span>\n\n</div>"}, {"id": 56777, "comments": "<font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">El hombre es el gran hacedor de dioses. Transforma el barro y la piedra para crearlos a su imagen y semejanza; les da vida plasmada de esta manera en los m\u00faltiples rostros de los dioses antiguos. As\u00ed como el hombre transfiere su poder creador a los dioses, parad\u00f3jicamente son los dioses quienes dan vida al hombre. Hoy estamos ante la presencia de los dioses ancestrales. Para ello hemos tomado como referencia principal a las divinidades del Centro de M\u00e9xico, con proyecci\u00f3n hacia otras regiones de Mesoam\u00e9rica. Aqu\u00ed podemos ver la concepci\u00f3n que del universo ten\u00edan los pueblos antiguos; conoceremos de los rituales que un\u00edan al hombre con las deidades y nos transportaremos al tiempo de los dioses, tiempo que se convert\u00eda en la dualidad que nos lleva a estar frente al rostro de la vida...y de la muerte. Iniciemos, pues, nuestro recorrido.</span></font>"}, {"id": 56778, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que menos esperaba Arthur McClelland, obsesionado solo por las mariposas, era encontrarse con la palmera Luc\u00eda Amelivia, malcasada con un plantador local.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gracias a la coqueter\u00eda de Luc\u00eda y a la propensi\u00f3n por pasar a la posteridad de su marido, se organiza una expedici\u00f3n cient\u00edfica en La Palma en busca de una mariposa que resultar\u00e1 mucho m\u00e1s amenazante de lo que su aspecto rom\u00e1ntico indica. Porque se desatar\u00e1n las pasiones. Y tras ellas llegar\u00e1 la melancol\u00eda.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un viaje que explora tanto la geograf\u00eda extraordinaria de la isla como los rec\u00f3nditos lugares adonde el coraz\u00f3n nos lleva.</span></div>"}, {"id": 56779, "comments": "<div>\n<p>La Era del Jazz est\u00e1 en pleno apogeo, pero Casiopea Tun est\u00e1 demasiado ocupada fregando suelos en casa de su rico abuelo como para prestar atenci\u00f3n a las nuevas melod\u00edas. Sue\u00f1a, de todos modos, con una vida lejos de su peque\u00f1o y polvoriento pueblo en el sur de M\u00e9xico. Una vida que pueda calificar de propia. Sin embargo, esta nueva vida parece tan remota como las estrellas, hasta el d\u00eda en que encuentra una curiosa caja de madera en la habitaci\u00f3n de su abuelo. La abre y libera sin querer el esp\u00edritu del dios maya de la muerte, que le pide ayuda para poder recuperar su trono, que est\u00e1 actualmente en manos de su traidor hermano. El fracaso significar\u00eda la muerte de Casiopea, pero el \u00e9xito podr\u00eda hacer realidad sus sue\u00f1os. En compa\u00f1\u00eda de un dios extra\u00f1amente seductor y armada con su ingenio, Casiopea comienza su aventura, una odisea que la llevar\u00e1 por las selvas de Yucat\u00e1n, las brillantes luces de Ciudad de M\u00e9xico, hasta sumergirla en las oscuras profundidades del inframundo maya. \u00abUn fascinante cuento de hadas que encuentra sus ra\u00edces en la mitolog\u00eda mexicana [...] Dioses de jade y sombra es un cuento de hadas m\u00e1gico que gira en torno a la identidad, la libertad y el amor, y que no se parece a nada que hayas podido leer hasta ahora. \u00bb \u2014Bustle \u00abCalificado como uno de los mejores libros del a\u00f1o por NPR\u00bb \u2014Tor.com</p></div>"}, {"id": 56780, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-weight: 600\"><span style=\"color: #000000\">Un puma deambulando por las calles desiertas de Santia\u00adgo de Chile. El gorila de monta\u00f1a que se hizo bot\u00e1nico. Las historias sobre la jirafa de Lamarck, el mamut de Cu\u00advier o los pinzones mutantes de Darwin. Correr\u00edas entre dinosaurios y hom\u00ednidos f\u00f3siles...</span></p>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">Arque\u00f3logo, naturalista y explorador, Jordi Serrallonga nos explica qu\u00e9 relaci\u00f3n guardan sus aventuras con la comprensi\u00f3n del cambio clim\u00e1tico o el desembarco de nuevas pandemias en pleno siglo XXI.</span></p>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">Durante la Prehistoria vivimos mimetizados con la fauna y flora salvajes hasta que lleg\u00f3 la Revoluci\u00f3n Industrial y la globalizaci\u00f3n. Entonces triunf\u00f3 el mito de la especie escogida, y ridiculizamos a los evolucionistas. Cre\u00edmos que el ser humano, con sus decisiones, estaba por encima de los caprichos de la naturaleza; pero, en realidad, la est\u00e1bamos desafiando y se materializaron las consecuencias: desde la crisis medioambiental al despertar de virulentas entidades microsc\u00f3picas.</span></p>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">La selecci\u00f3n natural sigue ah\u00ed; dentro y fuera del </span><em style=\"color: #000000\">Homo sapiens</em><span style=\"color: #000000\">. En \u00c1frica, un hadzabe le dice al autor: </span><em style=\"color: #000000\">\u00absomos animales\u00bb</em><span style=\"color: #000000\">. Somos una especie m\u00e1s, y solo la ciencia permite comprender la posici\u00f3n de la humanidad en un planeta donde la evoluci\u00f3n biol\u00f3gica es imparable. El cetro del cambio no est\u00e1 en manos de dioses con pies de barro, sino en los dominios rebeldes y libres de la naturaleza.</span></p></div>"}, {"id": 56781, "comments": "<div>\n<p>Despu\u00e9s del accidente y tras varios meses en coma, Antara despierta sin poder ver. Todo su mundo se desmorona: \u00d3scar no ha ido a verla ni un solo d\u00eda; sus amigas se alejan de ella y todos sus sue\u00f1os se tambalean.<br>o \u00fanico que se mantiene ah\u00ed es aquella peque\u00f1a librer\u00eda entre cuyas paredes Antara encuentra la protecci\u00f3n que necesita. Mina, su propietaria, una anciana amargada y sumida en mil vicios reprobables, trata de ayudarla en todo cuanto puede pero ella siente que se hunde en los lodazales de un mundo que era s\u00f3lo apariencia y cuya solidez se ha desmoronado ante la primera prueba de fuego.<br><br>La tarde en que conoce a un misterioso joven, se presume como un punto de inflexi\u00f3n para ella. Entre risas, bromas y palabras convertidas en asidero, Antara ve prenderse la llama de una nueva ilusi\u00f3n, un vago espejismo que se esfuma de nuevo cuando \u00e9l se marcha repentinamente con una promesa vac\u00eda en los labios.<br><br>Antara vuelve a buscar refugio en los libros y es entonces cuando Mina le habla de uno en especial: el Libro de los V\u00ednculos: un extra\u00f1o volumen con las p\u00e1ginas en blanco que necesita algo muy distinto a la tinta para ser escrito; un libro que, adem\u00e1s, no puede ser completado por un \u00fanico autor.<br><br>Lo que sus p\u00e1ginas claman por gritar es lo mismo que se esconde en el coraz\u00f3n de Antara, una historia, la suya, que la llevar\u00e1 a un lugar m\u00e1gico donde su presencia no pasar\u00e1, precisamente inadvertida. La meta: salvar aquel mundo; salvarse a s\u00ed misma. Su mejor arma: el amor.</p></div>"}, {"id": 56782, "comments": ""}, {"id": 56783, "comments": "Desesperada y con la peloncha desprolija, la reina Inanna viola la orden de restricci\u00f3n y acude a Ninshubar, su flamante y antigua Criada Capilar Hermegen\u00e9tica, luego de eones de no verse. \u00bfEl motivo? Sus yoes terrestres est\u00e1n fuera de s\u00ed, delirando y en peligro de muerte.     Cuchillazos, escopetazos, bidones de nafta estallando se volvieron moneda corriente en su querida Terra. \u00bfSer\u00e1 como dice el dicho que detr\u00e1s de toda diosa hay una gran estilista?    Alejandro L\u00f3pez (autor de \"La asesina de Lady Di\") desata en esta nueva novela toda su inventiva y lenguaje encendido, para deleite de las lectoras, sin importar de qu\u00e9 galaxia vengan."}, {"id": 56784, "comments": "Una obra de teatro especial, cuyo dramatis personae se configura a trav\u00e9s de exhortaciones y relatos. Una indagaci\u00f3n sobre el mal."}, {"id": 56785, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desfiles, cat\u00e1logos, editoriales y fiestas en destinos como Par\u00eds, Mil\u00e1n, Londres, Sicilia, Mozambique, Los Alpes o las ex\u00f3ticas Scheylles son el escenario en el que transcurre la historia de Mar\u00eda, una joven adolescente con la curiosidad de descubrir un mundo de sue\u00f1os que se rompieron cuando la moda mostr\u00f3 las dificultades y duros momentos sobre los que nadie le advirti\u00f3.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 56786, "comments": "<p>Enero de 2009. En plena crisis financiera un misterioso personaje, Satoshi Nakamoto, publica el c\u00f3digo de Bitcoin. El poder disruptivo de esa moneda digital es enorme, pues ha sido dise\u00f1ada para que no pueda ser controlada por ninguna autoridad bancaria o gubernamental y permite operar de forma totalmente an\u00f3nima. El agente especial Harris es asignado para encontrar qui\u00e9n se esconde tras esa identidad. En paralelo, una poderosa organizaci\u00f3n cibercriminal est\u00e1 tambi\u00e9n buscando a Nakamoto y no se detendr\u00e1 ante nada. Ada, una joven prodigio que estudia en Barcelona y L30n, un elusivo hacker, se ver\u00e1n arrastrados por esa persecuci\u00f3n.<br />\nInglaterra 1693. Londres se encuentra tambi\u00e9n en los albores de una revoluci\u00f3n financiera. Para detener la creciente falsificaci\u00f3n, la corona decide reacu\u00f1ar todas las monedas del reino. Isaac Newton, el famoso f\u00edsico que descubri\u00f3 las leyes de la gravitaci\u00f3n universal, es designado como Maestro de la F\u00e1brica de la Moneda y deber\u00e1 enfrentarse a los falsificadores y llevar a buen puerto esa misi\u00f3n. En el proceso crear\u00e1 el est\u00e1ndar del oro, que perdurar\u00e1 doscientos a\u00f1os.<br />\nRealidad y ficci\u00f3n se entremezclan en este thriller que urde una tensa trama que explora el poder del dinero y la tecnolog\u00eda.</p>"}, {"id": 56787, "comments": "<div><p class=\"description\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gianni Vattimo y Carmelo Dotolo entablan en el presente texto un di\u00e1logo entre el pensamiento posmoderno y la teolog\u00eda. Ambos autores interpretan el advenimiento de la modernidad no como una ruptura con la tradici\u00f3n judeocristiana sino como un fen\u00f3meno derivado de la misma, como una continuaci\u00f3n desacralizada de sus valores antropol\u00f3gicos, cosmol\u00f3gicos y pol\u00edticos.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfDebe el cristianismo seguir pensando en Dios como fundamento metaf\u00edsico del mundo o bien es precisamente Dios quien, secularizado, se ha transformado en la utop\u00eda de la historia? \u00bfAcaso no representan los valores cristianos un mundo distinto de Dios, un mundo precisamente secular? Las respuestas que dan a estas preguntas los dos pensadores se\u00f1alan caminos inteligentes por los que es posible transitar.</span><br></p><p class=\"description\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Giovanni Giorgio es profesor en la Pontificia Universidad Lateranense de Roma y en el Instituto Teologico Abruzzese-Molisano, que tambi\u00e9n preside. Entre sus obras recientes destacan <i>Il pensiero de Gianni Vattimo</i> y <i>Spiegare per comprendere.</i></span>\n\n</p></div>"}, {"id": 56788, "comments": ""}, {"id": 56789, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro-entrevista, finalmente traducido al espa\u00f1ol, el Cardenal Joseph Ratzinger ofrece de forma catequ\u00e9tica y espiritual \u2013gracias al estilo de di\u00e1logo- ense\u00f1anzas b\u00e1sicas pero a la vez profundas sobre la vida cristiana, \"para que ayude a muchas personas a comprender su fe\", como dice el prefacio.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As\u00ed, la obra pasa revista no s\u00f3lo a temas controvertidos \u2013que el Cardenal alem\u00e1n nunca rehuye-, sino a otros que parecen fundamentales, pero que escapan de la conciencia del cristiano con no poca frecuencia: Dios, Jesucristo, el Esp\u00edritu Santo, las Escrituras, la Virgen Mar\u00eda, la Iglesia...\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sin temor, con transparencia y profunda sencillez \u2013un arte que el Cardenal Ratzinger domina como pocos- la obra presenta respuestas contundentes a temas y preguntas que desconciertan al cristiano de hoy.</span></div>"}, {"id": 56790, "comments": "<div><div>\u2026En esto postreros d\u00edas nos ha hablado por el Hijo, a quien constituy\u00f3 heredero de todo, y por quien asimismo hizo el universo; el cual, siendo el resplandor de su gloria, y la imagen misma de su sustancia, y quien sustenta todas las cosas con la palabra de su poder, habiendo efectuado la purificaci\u00f3n de nuestros pecados por medio de s\u00ed mismo, se sent\u00f3 a la diestra de la majestad en las alturas, Hebreos 1:2 \u2013 3 Debo de hacer un serio juramento para que comprendan que lo que se relata en este libro es un compromiso con Dios y que lo hago en obediencia de que \u00c9l me ha ordenado que lo haga. Declaro delante de mi Gran Se\u00f1or Jes\u00fas, mi Dios Padre Celestial y el Esp\u00edritu Santo, consta que todo lo que usted va a leer en este libro es solo verdad y que no lleva un prop\u00f3sito lucrativo o solo pretendo impactar a la gente a que compren este texto. Procedo a hacerlo delante de m\u00ed Dios hago el juramento:</div><div><br></div></div>"}, {"id": 56791, "comments": "<div>\n<p>Dios se fue de viaje es la historia de dos mujeres de diferentes \u00e9pocas que no obstante, tienen una conexi\u00f3n: la de defender su libertad.\u00a0</p>\n<p>\u00bfNo ser\u00e1 que Dios se ha ido a un largo viaje y no planea regresar?\u00a0</p>\n<p>Esta es una novela \u00e9pica, amorosa, \u00edntima, seductora... los lectores agradecer\u00e1n tenerla en sus manos y jam\u00e1s podr\u00e1n olvidarla.\u00a0</p>\n<p>Entre Cirey en 1735 y Par\u00eds en 1934, ocurre el \u00e9xodo de cuatro amantes que un d\u00eda abrieron los ojos y descubrieron que Dios (si es que en verdad existe), tan pronto cre\u00f3 el mundo, tom\u00f3 su veliz y se fue de viaje, quiz\u00e1 para nunca m\u00e1s volver, dejando tras de s\u00ed un mundo de inequidades, prejuicios, violencia, miseria e ignorancia. Impidiendo el tr\u00e1nsito de la historia feliz de una humanidad que no acaba de entender que ahora Dios est\u00e1 escondido en el conocimiento, en la ciencia, en la raz\u00f3n y en la lucha por la conquista de los ideales como la libertad y un amor a prueba decasi todo.\u00a0</p>\n<p>Entre \u00c9milie du Ch\u00e2telet y Gerda Taro existen varios v\u00ednculos sutiles y uno evidente: ambas son defensoras de su propia libertad y aman y se dejan amar con vehemencia para poder encontrarse. La primera, rindi\u00e9ndose a la voluptuosa inteligencia de Voltaire, desterr\u00e1ndose por voluntad propia para estudiar, junto con \u00e9l, las ecuaciones del universo y el esp\u00edritu; la segunda, supeditando el obturador de su gitano Robert Capa a un ideal de igualdad en medio de los horrores del fascismo. Ambas est\u00e1n instaladas en una b\u00fasqueda interminable. El puente entre ellas ser\u00e1 una carta escrita por la matem\u00e1tica francesa en 1749, legando su fuerza a la fot\u00f3grafa m\u00e1rtir de la Guerra Civil Espa\u00f1ola.</p></div>"}, {"id": 56792, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Durante 4.000 a\u00f1os, la Kabbalah ha sido prohibida para las mujeres. Hasta que una mujer decidi\u00f3 que ya era suficiente. Dirigiendo los Centros de Kabbalah internacionales junto con su esposo Rav Berg, Karen Berg hizo llegar por primera vez la sabidur\u00eda m\u00e1s antigua a todas las personas del mundo. Ahora, en Dios usa l\u00e1piz labial, Karen revela el rol espiritual tan especial que la mujer tiene en el universo. Bas\u00e1ndose en los secretos de la Kabbalah, Dios usa l\u00e1piz labial explica la ventaja espiritual de la mujer, el poder de las almas gemelas y el verdadero prop\u00f3sito de la vida, y conduce una discusi\u00f3n sin barreras sobre diversos temas que abarcan desde el manejo de las relaciones hasta la reencarnaci\u00f3n y el poder secreto y significado del sexo. 'Las mujeres somos las que alimentamos al mundo y, como tales, somos las mensajeras de Dios.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56793, "comments": "\u00bfQu\u00e9 tienen en com\u00fan John Wayne, Juan Pablo II, la pel\u00edcula The Blues Brothers, Amy MacDonald, los cristianos martirizados en la guerra siria y el guionista de Instinto B\u00e1sico? El humorista y periodista Itxu D\u00edaz realiza una apasionante \u00abcr\u00f3nica de almas\u00bb en la que, con la curiosidad de un ni\u00f1o, indaga en las vidas de grandes personajes que han encontrado a Dios, desvela conmovedoras historias an\u00f3nimas y se sumerge en hechos de actualidad en donde es imposible burlar la huella divina. Un texto escrito con agilidad, cari\u00f1o y buen humor que har\u00e1 descubrir nuevos oc\u00e9anos a quienes ya han experimentado la fe, y sorprender\u00e1 gratamente a quienes dudan de la existencia de Dios."}, {"id": 56794, "comments": "\"Si hubiera de empezar alguna vez la novela que s\u00f3lo escribir\u00eda para ti, que puede ser justo lo que estoy haciendo en este momento, te dir\u00eda las palabras que quisiera decirte si tuviera el tiro de gracia de poder hablarte sabiendo que hab\u00eda de ser la \u00faltima vez. Te dir\u00eda, si las palabras no huyeran pavorosas al verte para dejarme solo ante la m\u00fasica de tus ojos, que lo m\u00e1s importante de la novela, de la creaci\u00f3n o de la vida, nunca ser\u00e1 c\u00f3mo empieza, con que palabras se escribi\u00f3 o con cu\u00e1les se acabar\u00eda porque lo \u00fanico importante es que t\u00fa hayas sido la musa que ha inspirado todas esas cosas accesorias, la \u00fanica protagonista de la vida que a mi manera he vivido para ti\"."}, {"id": 56795, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">En esta entrevista amplia, variada (autobiogr\u00e1fica y doctrinal; experiencial y conceptual; africana, romana, universal...), sincera, briosa y en tantos momentos cautivadora, el cardenal Sarah aborda con altura y franqueza los grandes temas eclesiales de la actualidad: desde la misi\u00f3n de la Iglesia, la evangelizaci\u00f3n, la liturgia o la oraci\u00f3n, al celibato sacerdotal, las vocaciones, la lucha contra la pobreza o las m\u00e1s candentes cuestiones en torno a la familia y al matrimonio.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">He le\u00eddo Dios o nada con gran provecho espiritual, alegr\u00eda y gratitud. Vuestro testimonio de la Iglesia en \u00c1frica, del sufrimiento durante la \u00e9poca del marxismo en Guinea y de una vida espiritual din\u00e1mica, tiene gran importancia para la Iglesia. Es singularmente relevante y profundo lo que afirma acerca de la centralidad de Dios, la celebraci\u00f3n de la liturgia y la vida moral de los cristianos. Su valiente respuesta a los planteamientos de la \"teor\u00eda de g\u00e9nero\" clarifica una cuesti\u00f3n antropol\u00f3gica fundamental. Benedicto XVI, Papa em\u00e9rito.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Hay un \"momento de \u00c1frica\" que se est\u00e1 desarrollando en el catolicismo, y el cardenal Robert Sarah es una de sus voces m\u00e1s importantes. Si quiere usted entender las fuerzas que configuran el futuro de la Iglesia, le recomiendo que lea este libro. John Allen, escritor y editor estadounidense.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">El cardenal Sarah muestra un profundo amor por el Evangelio, el coraz\u00f3n de un pastor para los pobres y una visi\u00f3n clara de los desaf\u00edos a los que se enfrenta la Iglesia en el mundo posmoderno. Es una gu\u00eda importante para la misi\u00f3n de la nueva evangelizaci\u00f3n. Jos\u00e9 H. G\u00f3mez, Arzobispo de Los \u00c1ngeles (California).</font></div></div>"}, {"id": 56796, "comments": "\u00a1Vamos, hazlo de una maldita vez! \u2014 Me increpaba con ansia mientras yo apretaba el arma con \u00edmpetu contra su sien. \u2014 \u00a1\u00bfNo ves que si no tengo que hacerlo yo?!\nDios me perdonar\u00e1\u2026\n\nSantander, a\u00f1o 1 despu\u00e9s del coronavirus. \nLa inspectora \u00c1urea Zarco, malhablada, adicta al sexo espor\u00e1dico pero intenso y con un pasado lleno de injusticias que vengar, es destinada a la tierra que la vio nacer, y de la que tuvo que huir sin mirar atr\u00e1s. All\u00ed deber\u00e1 investigar la escabrosa muerte de un agente de la ley, que recuerda demasiado a otra que sucedi\u00f3 en el pasado, al tiempo que se reencontrar\u00e1 con los monstruos que se le aparecen en sus peores pesadillas\u2026\nPilar Romero, lucha porque su dura historia personal, marcada por el asesinato del padre de su hija en 1993, no quede impune, o al menos se conozca la verdad.\nMientras tanto, toda una mara\u00f1a de intereses y mentiras ser\u00e1 convenientemente dirigida, llevando a cabo todo lo que sea necesario para que nada de esto ocurra.  \nPasado y presente se mezclan en una historia de venganza en la que reina la necesidad de dos mujeres por conseguir justicia. En la que nada es lo que parece y en la que su trama transcurre a un ritmo tan vertiginoso que no te dar\u00e1 respiro alguno.\n\nAUTOR\nIV\u00c1N L\u00d3PEZ PARDO.\nNac\u00ed en 1982 en la bella ciudad de Santander. Soy escritor y guionista por convicci\u00f3n e insistencia.\nDesde siempre he amado la literatura y por suerte he podido cumplir un sue\u00f1o que ten\u00eda desde bien peque\u00f1ito. Despu\u00e9s de a\u00f1os creando infinidad de re- latos y poes\u00eda, en el 2011 me decid\u00ed a escribir mi primer libro, El traficante de almas. M\u00e1s tarde, a mediados del 2015, lleg\u00f3 Lobos con piel de cordero. En el 2016, conceb\u00ed el guion de El traficante de almas realizado junto a David Here\u00f1\u00fa, con el prop\u00f3sito de intentar llevarlo al cine. A finales del 2017, naci\u00f3 El Vals de los Malditos, constituyendo una obra m\u00e1s madura donde los personajes se mezclan entre ficci\u00f3n e historia, el 2019, recibi\u00f3 El Reino del silencio y en el 2022 Dios nos perdonar\u00e1 es mi \u00faltimo libro."}, {"id": 56797, "comments": "<div>La fotograf\u00eda de una mujer asesinada en el bolso de su compa\u00f1era de \ntrabajo alerta a Julia, maquilladora, quien emprende sus pesquisas con \nla ayuda de su madre, vidente, y del novio de su sobrina, que se gana la\n vida escribiendo epitafios, as\u00ed como de su mejor amiga, cuya jornada \nlaboral transcurre en la calle posando como estatua.\n<br>Cuando ven que todos los indicios apuntan como pr\u00f3xima v\u00edctima a la \nsobrina de Julia, Loreto, siniestra, este estrafalario grupo inicia la \npersecuci\u00f3n de la supuesta asesina, regidora de televisi\u00f3n e integrante \nde una secta sat\u00e1nica. Isabel Camblor retrata nuestro mundo a trav\u00e9s de \nesta delirante parodia que lleva al lector de la sonrisa a la carcajada.\n<br>Si Almod\u00f3var nos sit\u00faa en un mundo aparentemente exc\u00e9ntrico pero \nreal, Isabel Camblor, con su voz fresca y precisa, nos devuelve al \nsurrealismo que llevamos dentro.\u00a0</div>"}, {"id": 56798, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este ebook contiene el Volumen I y el Volumen II de la saga \u201cDios es DJ\u201d.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La joven neurobi\u00f3loga y cabeza del proyecto VIVE, Marla McNulty, tras a\u00f1os de duro trabajo, consigue dar al fin con la clave para revolucionar la forma de ocio humano: registrar experiencias humanas a nivel sensorial y emocional para su posterior reproducci\u00f3n por terceras personas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfPagar\u00edas por ponerte en la piel de tu deportista favorito? \u00bfPor experimentar qu\u00e9 se siente al escalar a cuarenta metros de altura sin ning\u00fan tipo de medida de seguridad? \u00bfPor acostarte con la estrella de realidad virtual er\u00f3tica m\u00e1s cotizada del momento? \u00bfCu\u00e1nto pagar\u00edas por poder hacer cosas como estas una y otra vez sin levantarte del sof\u00e1? Bienvenidos al mundo de las experiencias de segunda mano.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los intereses en conflicto por parte de los cuatro inversores del proyecto desencadenar\u00e1n una serie de acontecimientos que provocar\u00e1n el mayor atentado de la humanidad durante el regreso a los escenarios y presentaci\u00f3n del nuevo tema del d\u00fao musical m\u00e1s aclamado de la historia, Fart Farm.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cHemos vuelto para hacer bailar al mundo entero\u201d, Fart Farm.</span></div>"}, {"id": 56799, "comments": "En la historia de Espa\u00f1a, existen cientos de personajes cuyo nombre no ha sido justamente valorado. Entre estos, destaca Dionisio Alcal\u00e1-Galiano. Un marino nacido en el pueblo de Cabra, provincia de C\u00f3rdoba, merecedor de los m\u00e1s grandes elogios. Un hombre que desde muy peque\u00f1o tuvo clara su vocaci\u00f3n y que con el paso de los tiempos fue el hombre que supo acercar, sin olvidarnos de su vocaci\u00f3n militar, las ciencias n\u00e1uticas a la marina. En este libro se nos describe su vida con amplios detalles: sus aplicaciones cient\u00edficas, sus idas y venidas a Am\u00e9rica en busca del paso de Ferrer Maldonado, su aportaci\u00f3n a la expedici\u00f3n de Malaspina y por ultimo su final en la batalla de Trafalgar, pasando a ser uno de los marinos m\u00e1s ilustres que ha dado Espa\u00f1a. Los aficionados a la historia, y quienes aprecien la narraci\u00f3n de aventuras reales, encontrar\u00e1n en esta obra gran satisfacci\u00f3n."}, {"id": 56800, "comments": "<div><div style=\"font-family: Georgia, sans-serif; font-size: 15px; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La historia del padre Andrea, un sacerdote recto y ferviente de Dios que persigue la lascivia de los p\u00faberes del colegio cat\u00f3lico donde ejerce, hasta que una enfermedad lo convierte a \u00e9l en el ser depravado que ha perseguido redimir en toda una vida de dedicaci\u00f3n.\u00a0</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Arial, Verdana, sans-serif\" size=\"2\"><span style=\"line-height: 18px;\"><br></span></font></div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Dios entre demonios es la historia de un hombre, tal cual, que pasa de la servidumbre de su propia fe al ate\u00edsmo m\u00e1s extremo.</div></span></div>"}, {"id": 56801, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando su novia rompe con e\u0301l, River se siente absolutamente desorientado. Y entonces se encuentra con Segunda Oportunidad, un grupo de terapia colectiva para superar las adicciones... aunque e\u0301l no tiene ninguna. Pero la dina\u0301mica del grupo le gusta tanto que decide fingir que es drogadicto. Lo que en principio pareci\u0301a una pequen\u0303a mentira, acaba por convertirse en un complicado enredo, especialmente cuando conoce a una chica que forma parte del grupo y que le atrae poderosamente.\u00a0</span>"}, {"id": 56802, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B>No te pierdas la segunda entrega de \u00abJur\u00e1sico Total\u00bb, la nueva serie  de ciencia ficci\u00f3n y aventuras, y prep\u00e1rate para embarcarte  en un viaje alucinante a la era de los dinosaurios.</B></P> <P>Lucas, Carla, Dani, Leo y Elena han viajado a un lugar donde los  dinosaurios siguen vivos. Y juntos han vivido una aventura incre\u00edble.</P> <P>Pero la t\u00eda de Lucas sigue desaparecida.</P> <P>Y existe un nuevo portal a Pangea.</P> <P>Esta vez, el equipo Jur\u00e1sico Total cuenta con el apoyo de un grupo de  cient\u00edficos y robots alucinantes... Aunque no todos est\u00e1n de su lado.</P> <p style=\"text-align:center\"><B>\u00bfQu\u00e9 misterios descubrir\u00e1n en esta aventura?</B></P>"}, {"id": 56803, "comments": ""}, {"id": 56804, "comments": "<div>\n<p>La historia de un amor, el que arrastra a dos personajes marginales de Buenos Aires a vivir peripecias novelescas en el otro extremo del mundo, enciende la imaginaci\u00f3n de un viejo escritor ya hastiado de la vida y lo lleva a reinventarse. A su vez, la vida de ese anciano germinar\u00e1 en la relaci\u00f3n de dos j\u00f3venes que apenas empiezan a asomarse a la vida. Si el dinero para fantasmas del t\u00edtulo alude a una antigua creencia china, tambi\u00e9n las historias que recorren esta novela van abri\u00e9ndose una tras otra al modo de cajas chinas. Mientras, los personajes cruzan sus existencias y dibujan pasiones vividas e imaginadas, llevados por el deseo no apagado por los a\u00f1os y el que estalla en quienes dan sus primeros pasos en el amor.</p></div>"}, {"id": 56805, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los llamados boomers (la generaci\u00f3n de empresarios nacidos entre 1930 y 1940) y los baby boomers (la de los nacidos entre 1945 y 1955) han sido la saga que m\u00e1s riqueza han creado en la historia de la humanidad. Si \"de cada diez herencias que se reparten, nueve desaparecen\", el dilema en el que se encuentran las familias m\u00e1s pr\u00f3speras del planeta no es de poca monta.\u00a0<br><br>En\u00a0<i>Dinast\u00edas familiares, legado y riqueza</i>, Ra\u00fal Serebrenik pone a disposici\u00f3n de los lectores treinta a\u00f1os de experiencia para entender los elementos que hacen posible crear un emporio familiar, conservarlo y traspasarlo a las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes. Con ejemplos reales de familias de empresarios colombianos y del mundo, este libro se erige como uno de los trabajos m\u00e1s minuciosos que se hayan escrito sobre la materia.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56806, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Igual que en M\u00e9xico, en Estados Unidos se compran elecciones...</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">\u00c9sta es la historia de c\u00f3mo los hombres m\u00e1s poderosos del mundo lograron encumbrar a Donald Trump, a la mala.</b></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En esta<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">\u00a0poderosa investigaci\u00f3n</b>, la galardonada periodista Jane Mayer documenta c\u00f3mo los\u00a0<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">multimillonarios\u00a0</b>estadounidenses lucharon -y consiguieron- adue\u00f1arse del<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">\u00a0sistema electoral</b>\u00a0de la naci\u00f3n m\u00e1s influyente del mundo.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No conformes con disfrutar de uno de los tratos m\u00e1s privilegiados en el planeta, los potentados<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">secuestraron la democracia</b>\u00a0de aquel pa\u00eds para sus propios fines, con una sofisticaci\u00f3n inaudita y altamente efectiva.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este gran reportaje -y en este a\u00f1o- reviste especial relevancia para M\u00e9xico, donde los empresarios y los pol\u00edticos suelen\u00a0<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">imitar\u00a0</b>lo que hacen y\u00a0<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">perpetran\u00a0</b>sus hom\u00f3logos de Estados Unidos.</p></div>"}, {"id": 56807, "comments": ""}, {"id": 56808, "comments": "<div>\n<p>MALBEC PRESENTA: EL BRILLO AZUL: DINAST\u00cdA DE FUEGO</p>\n<p>La joven escritora de Cartagena, EVA PASTOR MON\u00cdS, hace su debut literario con el primer volumen de la biolog\u00eda EL BRILLO AZUL que nace bajo el t\u00edtulo de LA DINAST\u00cdA DE FUEGO.</p>\n<p>Esta obra literaria, madurada, adictiva, creativa, se enmarca dentro de la nueva NOVELA FANT\u00c1STICA en espa\u00f1ol que tanto est\u00e1 triunfando entre los lectores europeos. Un libro con toques de misterio, cual thriller de acci\u00f3n y suspense, que no podr\u00e1s solar y del que esperar\u00e1s su inmediata continuaci\u00f3n.</p>\n<p>Eva Pastor, a sus 17 a\u00f1os, crea un incre\u00edble mundo repleto de personajes inolvidables, de tramas audaces, de mucho misterio y suspense.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>SINOPSIS:</p>\n<p>Izhan Leiko, joven habitante de la villa minera de Dongro, se ve obligado a abandonar su ciudad natal tras cometer un crimen contra su voluntad. Viajar\u00e1 a Belikehim, capital del Reino, acompa\u00f1ado por Joan, su \u00fanico amigo, y una misteriosa daga que desprende un extra\u00f1o brillo azul, con la cual siente una especial afinidad.</p>\n<p>En su empe\u00f1o por derrocar al gobierno que ha sometido todo cuanto conoc\u00eda, se unir\u00e1 a Las Lavandas de la Noche, un grupo de rebeldes que se oponen al mandato de Belikehim. Sin embargo, los infortunios que ocurrir\u00e1n a su alrededor, dejar\u00e1n la mente de este muchacho magullada, pero, sobre todo, muy enfocada en su misi\u00f3n de poner fin a esa monarqu\u00eda.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>D\u00c9JATE SORPRENDER POR UNA NOVELA DE FANTAS\u00cdA BRILLANTE ESCRITA POR UNA JOVEN TALENTOSA, CUYA TRAYECTORIA LITERARIA ACABA DE ARRANCAR</p></div>"}, {"id": 56809, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Natasha es una joven que se casa por amor. Sin embargo, al poco tiempo, su marido muere, dej\u00e1ndola sola con un gran vac\u00edo en su coraz\u00f3n y en su alma. A\u00f1os m\u00e1s tarde, Natasha se enfrenta a un pasado que nada tendr\u00eda que ver con ella, encarnado en un hombre que se llama Dimitri Sokolov. Dimitri Sokolov es un hombre peligroso que no teme a nada ni a nadie, la sola menci\u00f3n de su nombre provoca miedo y terror. La luz y la oscuridad, \u00bfpueden encontrarse y amarse?</span></p></div>"}, {"id": 56810, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b><i>Catorce historias del g\u00e9nero bastardo</i></b>\u00a0<br><br>Una antolog\u00eda de relatos de varios autores espa\u00f1oles publicada por La Pastilla Roja, que inaugura con este t\u00edtulo su nueva colecci\u00f3n \u00abLow Cost\u00bb La Pastilla Azul y que pretende ser un homenaje a los grandes cl\u00e1sicos del cine de Serie B.\u00a0<br><br>Esas pel\u00edculas, en blanco y negro o technicolor, que construyeron los pilares del g\u00e9nero fant\u00e1stico tal y como lo entendemos hoy. Terror y Ciencia Ficci\u00f3n en doble sesi\u00f3n. Monstruos, insectos gigantes, criaturas venidas del espacio profundo, cient\u00edficos locos...\u00a0<br><br>Bajo presupuesto, disfraces horribles, maquetas y cart\u00f3n piedra, la esencia misma de esta forma de entender el entretenimiento y que desat\u00f3 la imaginaci\u00f3n y la creatividad de muchos de nosotros.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56811, "comments": "<div><div>La tribu sobrevive en los duros tiempos prehist\u00f3ricos a como puede, guiada por el cham\u00e1n de la tribu, que resulta muerto y deja en herencia a una mujer sus dones, que es exiliada por las insidias de algunos de los miembros del clan. Chamanes, anjanas, brujos y una testigo llegada desde el siglo XX, nos conducir\u00e1n por las p\u00e1ginas de este libro hasta el establecimiento de la tribu en los alrededores de una cueva, que con el tiempo recibir\u00e1 en nombre de Covalanas</div><div>La tribu sobrevive en los duros tiempos prehist\u00f3ricos a duras penas, guiada por el cham\u00e1n de la tribu, muerto, y deja en herencia (que deja en herencia?) a una mujer que es exiliada por las insidias de algunos de los miembros del clan.</div></div>"}, {"id": 56812, "comments": ""}, {"id": 56813, "comments": "Dime una adivinanza est\u00e1 considerado, con justicia, un verdadero cl\u00e1sico de la literatura norteamericana. Un libro que explora algunos de los temas fundamentales de la experiencia humana, incluyendo la perdurabilidad de los lazos familiares, la experiencia de la inmigraci\u00f3n, el compromiso pol\u00edtico o la importancia de los cuidados. Olsen demostr\u00f3 en esta obra un excepcional af\u00e1n de totalidad, sin renunciar por ello a las posibilidades expresivas y po\u00e9ticas del lenguaje. El libro re\u00fane cuatro historias protagonizadas por los miembros de una misma familia. En \"Aqu\u00ed estoy, planchando\", una madre desgrana la relaci\u00f3n con su hija mientras da cuenta de una vida marcada por la falta de recursos; \"\u00bfQu\u00e9 barco, marinero?\" es una eleg\u00eda por la p\u00e9rdida de los antiguos v\u00ednculos entre un marino alcoh\u00f3lico y la familia que le acoge; \"Oh, s\u00ed\" es la cr\u00f3nica de la ruptura de una amistad en el Estados Unidos de la segregaci\u00f3n y \"Dime una adivinanza\" sigue a una pareja de ancianos y la descomposici\u00f3n de su relaci\u00f3n durante los \u00faltimos a\u00f1os de su vida. \"Este libro es suficiente para hacer de Olsen un nombre fundamental en la historia de la literatura.\" Dorothy Parker \"Respeto se queda corto, \"reverencia\" es la palabra.\" Margaret Atwood \"Una de las escritoras m\u00e1s influyentes de la literatura norteamericana.\" Jane Lazarre"}, {"id": 56814, "comments": "<div>\n<p>HQ\u00d1 366 Un viaje. Dos mujeres. Y perder el autob\u00fas al regreso de una excursi\u00f3n. Lola necesita volver a su hotel en Belfast, recoger sus maletas y regresar a Espa\u00f1a, ya que en poco m\u00e1s de veinticuatro horas debe acudir a una importante entrevista de trabajo. Sin dinero y con un nivel de ingl\u00e9s muy bajo, ve que no podr\u00e1 cumplir su objetivo. Sin embargo, Fabi\u00e1n est\u00e1 dispuesto a ayudarla, un extra\u00f1o con el que tendr\u00e1 alg\u00fan que otro problema de comunicaci\u00f3n... y no solo por el idioma. Un viaje por carretera en el que puede ocurrir de todo. Una historia de amor sin l\u00edmites ni barreras. </p>\n<p>Una aventura inesperada y divertida entre dos desconocidos. </p>\n<p>Una comedia rom\u00e1ntica con un road trip que transcurre en un d\u00eda. </p>\n<p>Las mejores novelas rom\u00e1nticas de autores de habla hispana. </p>\n<p>En HQ\u00d1 puedes disfrutar de autoras consagradas y descubrir nuevos talentos. Contempor\u00e1nea, hist\u00f3rica, policiaca, fantas\u00eda, romance... \u00a1Elige tu historia favorita! \u00bfDispuesta a vivir y sentir con cada una de estas historias? \u00a1HQ\u00d1 es tu colecci\u00f3n!</p></div>"}, {"id": 56815, "comments": ""}, {"id": 56816, "comments": "<p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">Alis una joven enfermera de urgencias, intenta perdonar la infidelidad de su prometido, pero nunca imagino que en la ceremonia de renovaci\u00f3n de sus padres lograr\u00eda ver toda la verdad que se escond\u00eda tras a\u00f1os de traici\u00f3n. Mientras que un sorpresivo reencuentro hace que reaparezcan antiguos sentimientos que cre\u00eda haber sepultado tras a\u00f1os de ausencia.</p>"}, {"id": 56817, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A partir de la mirada incesante e inquisitiva a una vieja fotograf\u00eda, el narrador de esta novela busca desentra\u00f1ar los misterios que ocultan las sonrisas de las tres j\u00f3venes frente a la c\u00e1mara, en un fugaz momento de felicidad. Este ejercicio abre las puertas a un poderoso\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">esfuerzo de memoria y reflexi\u00f3n y a un impresionante y conmovedor relato de familia.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dime si en la cordillera sopla el viento reconstruye la historia de cuatro generaciones de los Polan\u00eda, en el Huila, desde su instalaci\u00f3n en Diamantina, la abrupta tierra que los ver\u00e1 florecer en los a\u00f1os 30, hasta la p\u00e9rdida del patrimonio, la frustraci\u00f3n de sus aspiraciones\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">sociales, la zozobra y el horror ante los primeros brotes de la violencia que se generalizar\u00e1 en el pa\u00eds en los a\u00f1os sucesivos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta novela de Samuel Jaramillo es una obra de gran aliento sobre los vientos de violencia pol\u00edtica y transformaci\u00f3n social que arrastraron a tantas familias colombianas a lo largo del\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">siglo xx, y un relato po\u00e9tico, dram\u00e1tico y cercano sobre la vitalidad y fragilidad de la lucha de sus protagonistas.</span></div>"}, {"id": 56818, "comments": ""}, {"id": 56819, "comments": "<div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">En un Madrid futurista, la vida de Sandra no es como ella imaginaba. Tras huir de Nueva York para olvidar su pasado y dejar atr\u00e1s todo lo que ama: su familia, tiene que enfrentarse a la dura vida empresarial y una soledad que ella nunca consider\u00f3 un obst\u00e1culo para ser feliz. </font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">Su vida dejar\u00e1 de ser c\u00f3moda y rutinaria tras el descubrimiento de sentimientos ocultos por su mejor amigo de la infancia: Miguel. El miedo a lo desconocido y el deseo por lo prohibido pondr\u00e1n a prueba su d\u00eda a d\u00eda.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">Miguel y Sandra deber\u00e1n afrontar un sinf\u00edn de obst\u00e1culos en la b\u00fasqueda de sus mayores deseos. \u00bfPodr\u00e1n hacer frente a las mentiras y al antiguo dolor que todav\u00eda persiste?</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">Dime que esto es real es la primera parte de esta emocionante bilog\u00eda en la que los sentimientos est\u00e1n a flor de piel y d\u00f3nde la amistad ser\u00e1 el peor de los problemas. Descubre esta fascinante historia de la autora de Encuentros bajo la piel.</font></div></div>"}, {"id": 56820, "comments": "<div>\n<p>C\u00e9sar es un exitoso hombre de negocios cuya fama trasciende el \u00e1mbito profesional: est\u00e1 acostumbrado a tener lo que quiere y a conseguirlo a cualquier precio. Obligado a hacerse cargo del negocio familiar desde muy joven, vive asediado por las responsabilidades y por la dependencia emocional de una hermana menor caprichosa y obsesiva. Su v\u00eda de escape para combatir el estr\u00e9s y la infelicidad de su vida pasa por los suburbios del sexo, la droga y la violencia hasta que conoce a Mar\u00eda, una camarera corriente y una mujer muy peculiar. <br>El encuentro con ella le desconcierta hasta el punto de creer que se ha enamorado por primera vez, pero hay sombras del pasado que se adentran sigilosas en la historia y quien cre\u00eda manejar las cuerdas podr\u00eda perder el control. Dime qui\u00e9n eres es una novela acerca de qui\u00e9nes somos realmente y lo que somos capaces de hacer para cambiar nuestro destino.</p></div>"}, {"id": 56821, "comments": ""}, {"id": 56822, "comments": ""}, {"id": 56823, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQu\u00e9 har\u00edas si pudieras hablar con tu yo del pasado? Vera acaba de perder su trabajo y se siente perdida. No entiende por qu\u00e9 ha llegado a esta situaci\u00f3n y cree que si hubiera escogido otro camino en la vida, podr\u00eda haber tenido m\u00e1s \u00e9xito. A ra\u00edz de su despido y sin saber muy bien c\u00f3mo, se encuentra a su yo del pasado, una chica diez a\u00f1os m\u00e1s joven que ella, que est\u00e1 a punto de elegir una carrera universitaria. Es la oportunidad perfecta para cambiar el rumbo de su vida. \u00bfPodr\u00e1 convencer a su otro yo para que escoja un nuevo camino? \u00bfSer\u00e1 capaz de cambiar su rumbo y, con ello, su presente? **</p></div>"}, {"id": 56824, "comments": "<div><p class=\"description\">Kr\u00e1sa no tiene futuro al solo contar con su mam\u00e1, quien sufre de par\u00e1lisis cerebral esp\u00e1stica.  <br>Al verlas deambular por las calles de Coral Gables en Miami, Esso, un escritor reconocido en la ciudad por sus novelas er\u00f3ticas, decide escribir la historia de ellas.  <br>A Cristina, la mam\u00e1 de Kr\u00e1sa, le gusta la idea, sobre todo pensando que el libro podr\u00eda ser el sustento de Kr\u00e1sa en un futuro en el que ella no est\u00e9.  <br>Cuando descubre sus vidas, Esso percibe que Cristina puede escribir muy bien, as\u00ed como tambi\u00e9n que tiene pesadillas en las que se arrepiente de haber tenido a Kr\u00e1sa.  <br>Esso decide escribir la biograf\u00eda junto con Cristina y as\u00ed dejarla desahogar sus pesadillas, pesadillas que trocar\u00e1n la realidad de los dos, y el deseo de tocarse.  <br>Con cada pesadilla que Cristina escribe, a Esso le asusta que ella pueda intentar aniquilar la incertidumbre del futuro de Kr\u00e1sa en la realidad.  <br>En el momento menos esperado, Esso y Cristina se tocan, y la confusi\u00f3n los lleva a un cataclismo que deja a Kr\u00e1sa sola en un mundo que ella nunca imagin\u00f3 tan grande, el cual la hace entender de la importancia de los l\u00edmites.</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 56825, "comments": "<div>\n<p>\u00abEste libro, con un tono apasionado poco frecuente en los libros de investigaci\u00f3n y sin dejar de observarse el rigor cient\u00edfico que requiere este tipo de estudios, nos acerca a la narraci\u00f3n oral, un acto tan natural como complejo. Esta pasi\u00f3n deviene, quiz\u00e1s, del movimiento que los narradores urbanos fueron generando en las \u00faltimas d\u00e9cadas, creciendo de manera vertiginosa, con mucha necesidad de reflexionar sobre la propia pr\u00e1ctica. (...) Con un despliegue de virtuosismo, cada uno de los investigadores, nos propone adentrarnos en las m\u00faltiples problem\u00e1ticas que conlleva la pr\u00e1ctica de esta actividad. Como si fuera un espejo, los narradores nos vemos reflejados en las descripciones de las experiencias que se describen al mismo tiempo que nos alimentan y hacen reflexionar.\u00bb (Del pr\u00f3logo de Juana La Rosa)<br>/ / / / /<br>\u00abEl libro presenta una aproximaci\u00f3n al recorrido del relato oral, desde los narradores folkl\u00f3ricos \"espont\u00e1neos\" a la actividad de los narradores \"profesionales\" que se observan en las grandes ciudades. Re\u00fane contribuciones de investigadores de diversas disciplinas, tanto de la antropolog\u00eda, como de la ling\u00fc\u00edstica y la cr\u00edtica literaria, de diferentes puntos de la Rep\u00fablica Argentina. La obra propone estudiar la narraci\u00f3n oral como pr\u00e1ctica en diferentes \u00e1mbitos: ya en zonas rurales ya en zonas urbanas de la Argentina y Europa, as\u00ed como tambi\u00e9n en lugares diversos, como escuelas, bibliotecas, clubes, plazas, centros culturales, bares y restaurantes. El hilo que unifica todos estos \u00e1mbitos es la puesta en valor de la pr\u00e1ctica de la narraci\u00f3n oral, en sus distintos matices. Es un aporte sumamente original llevado a cabo por investigadores que conocen muy bien la tem\u00e1tica.<br>El cap\u00edtulo introductorio desarrolla diferentes acercamientos te\u00f3ricos al fen\u00f3meno de narrativa oral, desde la escuela Finesa y los estudios de Vladimir Propp hasta los coneceptos de performance de Richard Bauman y de Schechner. Asimismo, analiza la figura del narrador, desde el narrador folkl\u00f3rico hasta el narrador urbano profesional. Se centra luego en el surgimiento de los narradores en las ciudades, espec\u00edficamente en la ciudad de Buenos Aires hacia 1960, y c\u00f3mo luego se extiende el fen\u00f3meno hacia C\u00f3rdoba y Rosario. Destaca las figuras de Padovani, La Rosa, Bovo, todas ellas narradoras orales, algunas de las cuales entrevista para que hablen sobre su quehacer profesional. Se suceden luego una serie de reflexiones sobre la narrativa oral y la teatralidad, los narradores y el texto literario, la oralidad y la escritura, la narraci\u00f3n oral y el g\u00e9nero, entre otros. Los cap\u00edtulos siguientes desarrollan tem\u00e1ticas variadas mostrando un espectro amplio sobre la narrativa oral, desde la articulaci\u00f3n entre la narraci\u00f3n oral esc\u00e9nica y la narraci\u00f3n folkl\u00f3rica, hasta la narrativa oral mapuche, cap\u00edtulo donde se analiza un g\u00e9nero textual narrativo propio de la literatura mapuche, el epew, brindando al lector un panorama amplio del tema.<br><br>En s\u00edntesis, el volumen ofrece una visi\u00f3n integral de la narrativa oral, tema investigado desde distintos puntos de vista. El an\u00e1lisis de la labor realizada muestra que los investigadores han desarrollado una l\u00ednea de trabajo muy interesante, y que se han concentrado en el estudio de distintos fen\u00f3menos vinculados con el campo del relato oral. En este sentido han podido producir una contribuci\u00f3n original y relevante para el conocimiento de la narraci\u00f3n folkl\u00f3rica.\u00bb<br>(Del referato de la Dra. Ana Fern\u00e1ndez Garay)</p></div>"}, {"id": 56826, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lucas es un joven que cree controlar todo y a todos. Durante los \u00faltimos meses de su servicio militar conoce a Gonzalo, compa\u00f1ero de personalidad misteriosa y compleja, a quien considera un cero a la izquierda. Pero ser\u00e1 ese don nadie quien le haga ir siempre por detr\u00e1s de los acontecimientos y complique la relaci\u00f3n con Sandra, su novia, en una historia de amores, odios y traiciones, con el transfondo de un chantaje por un asunto de drogas. La agilidad de su prosa, la pericia del argumento, la habilidad para trazar los personajes y la fuerza de su lenguaje, hacen que con esta su primera novela, Nicol\u00e1s Casariego se convierta en una de las m\u00e1s solidas apuestas de la literatura espa\u00f1ola.</span>"}, {"id": 56827, "comments": ""}, {"id": 56828, "comments": "<div>\n<p>Hay miles de historias.</p>\n<p> Algunas son tiernas, como el recuerdo de aquel amor de verano con quien te diste el primer beso. Otras son apasionantes, como esa relaci\u00f3n fugaz en la que te entregaste por completo sabiendo que ten\u00eda fecha de caducidad. O inalcanzables, como el amor plat\u00f3nico con el que sigues fantaseando y pregunt\u00e1ndote c\u00f3mo habr\u00eda sido si\u2026</p>\n<p> Tambi\u00e9n las hay menos memorables, como aquella pareja t\u00f3xica que secuestr\u00f3 tus sue\u00f1os y te hizo creer que el amor se escrib\u00eda de otra forma.</p>\n<p> Y alguna vez nos hemos convertido en protagonistas o antagonistas de alguna. Cr\u00e9eme, aunque no lo sepas, todos hemos sido el \u00abNo me lo creo\u00bb, el \u00abNi loco\u00bb y el \u00abOjal\u00e1\u00bb de alguien.</p>\n<p> Pero tambi\u00e9n hay historias especiales. De esas que llegan a tu vida desorden\u00e1ndolo todo. De las que te abrasan la piel y te hacen sentirte \u00fanica. De las que hacen magia. Historias hermosas que sabes que no pueden mantenerse en el tiempo porque nada es tan bello que dure eternamente.</p>\n<p> Y esta es mi historia. La de Alba. Una hist</p></div>"}, {"id": 56829, "comments": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que cinco j\u00f3venes, de cinco pa\u00edses distintos, de cinco continentes diferentes; que jam\u00e1s se hab\u00edan visto ni ten\u00edan la m\u00e1s remota idea de la existencia de los otros; hayan sufrido un accidente en el mismo instante y se reunieran en un mundo absolutamente fant\u00e1stico para pelear juntos contra las fuerzas del mal?\n\nAunque parezca inveros\u00edmil, eso mismo fue lo que les ocurri\u00f3 a Sebasti\u00e1n, Nataly, Dakarai, Mizuki y Amanda. La reina Zafiro los convoc\u00f3 a sus dominios para luchar en su nombre y restablecer la vida en su mundo desolado.\n\nAhora, mientras luchan por asimilar su nueva realidad, deber\u00e1n acostumbrarse a lidiar con un viaje que pondr\u00e1 a prueba no solo su valor e instinto de supervivencia; tambi\u00e9n los llevar\u00e1 hasta el l\u00edmite de su cordura mientras aprenden a trabajar en equipo y dar la vida por algo m\u00e1s grande que ellos mismos."}, {"id": 56830, "comments": ""}, {"id": 56831, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A partir de un verso de Joaqu\u00edn Sabina, \"Dile que le he escrito un blues\", pero tambi\u00e9n de la interdisciplinariedad de George Steiner, de la cr\u00edtica musical y literaria de Edward Said o de las concepciones antag\u00f3nicas sobre la interpretaci\u00f3n de Stravinsky o Borges, este libro aborda la traducci\u00f3n entendi\u00e9ndola en su sentido m\u00e1s amplio: como una actividad heterot\u00f3pica a caballo entre espacios y tiempos epistemol\u00f3gicos diversos; una actividad que atraviesa, no solo todas las artes contempor\u00e1neas, desde la m\u00fasica y la pintura o la danza hasta la literatura, sino tambi\u00e9n cada momento de nuestra vida, desde el nacimiento hasta el ocaso.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Traducir es dejarse seducir por las palabras, y tambi\u00e9n seducir a las palabras. Lo realmente dif\u00edcil de traducir no es averiguar lo que el texto dice sino lo que no dice expl\u00edcitamente, a trav\u00e9s de los ruidos y de las melod\u00edas de las palabras. La m\u00fasica y la traducci\u00f3n son formas de comunicaci\u00f3n, y lo que comunican es informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n emociones. Ese es el objetivo de este libro. Reflexionar sobre la sabidur\u00eda que se torna audible al o\u00eddo que piensa. El conocimiento hecho m\u00fasica. La cuesti\u00f3n de c\u00f3mo piensa el o\u00eddo, de qu\u00e9 pensamos al escuchar o de c\u00f3mo y qu\u00e9 escuchamos al pensar. Y es que a todos, pero especialmente a los traductores, las palabras nos abren los ojos y nos meten en el mundo y nos animan a mirar de reojo y a cantar. Con ellas reconstruimos tristezas ajenas en l\u00e1grimas propias y reinventamos laberintos al recibir mensajes a veces indescifrables.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sin embargo, traducir siempre es posible, aun en aquellos casos en los que las palabras nos crean y nos recrean, nos hacen creer y descreer, nos obligan a anudar incertidumbres y a acariciar lo que tal vez de otro modo, desde otra profesi\u00f3n, nunca hubi\u00e9ramos querido tocar.</span></div>"}, {"id": 56832, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Fuentes del Horna, Segontia, Provincia de Celtiberia (A\u00f1o 586)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La ruptura de un compromiso matrimonial entre dos clanes de la nobleza rural visigoda desata una guerra abierta que se prolongar\u00e1 durante casi tres d\u00e9cadas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con el trasfondo de los primeros a\u00f1os del reinado de Recaredo, la oficializaci\u00f3n del catolicismo y la proscripci\u00f3n de la fe arriana, ambas familias se afianzar\u00e1n en sus posiciones y la escalada de violencia se volver\u00e1 inevitable.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La llegada de un misterioso extranjero al pueblo inclinar\u00e1 la balanza.</span></div>"}, {"id": 56833, "comments": ""}, {"id": 56834, "comments": ""}, {"id": 56835, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">La dignidad ha sido el concepto filos\u00f3fico m\u00e1s transformador y revolucionario del siglo XX. Inspira debates (sobre bio\u00e9tica, tecnolog\u00eda o rob\u00f3tica) y aparece en toda clase de contextos morales y jur\u00eddicos. Ha dado origen a importantes causas sociales y, ya en nuestro siglo, ha inspirado el movimiento de los indignados, sin que extra\u00f1amente \u00e9stos sintieran la necesidad de precisar antes, siquiera en esbozo, qu\u00e9 es aquello cuya ausencia encend\u00eda su airada protesta. Esta omisi\u00f3n es recurrente y general. Se usa el concepto sin definirlo. Desde que Schopenhauer se mofara de \u00e9l, la filosof\u00eda lo ha desde\u00f1ado o ignorado. Pasan las d\u00e9cadas, los siglos incluso, y la dignidad, cuya influencia es imposible de exagerar, sigue ah\u00ed, vacante, pendiente de pensar, sin due\u00f1o filos\u00f3fico. Este libro se propone ocupar el concepto, convertirlo en tema filos\u00f3fico y extraer algunas de las consecuencias te\u00f3ricas que encierra. Se estructura en tres partes de dos cap\u00edtulos cada una: la primera aborda su historia y esencia, la segunda explora su relaci\u00f3n con la cultura y su posible dignificaci\u00f3n, y la tercera se traslada a la esfera p\u00fablica. S\u00f3lo una vida digna de ser vivida compensa su inevitable miseria. Conoce, lector, tu dignidad.</span>"}, {"id": 56836, "comments": ""}, {"id": 56837, "comments": "<div>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";letter-spacing:.8pt;mso-fareast-language:\nES'>La gu\u00eda de la autoedici\u00f3n <i style=\"mso-bidi-font-style:normal\">\u00a1Digitil\u00edzate!\nC\u00f3mo autoeditar y por qu\u00e9</i>, un \u00e9xito de ventas que ha recibido varios\npremios, est\u00e1 ahora disponible en espa\u00f1ol.</span></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";letter-spacing:.8pt;mso-fareast-language:\nES'>Internet ha </span><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nletter-spacing:.8pt'>revolucionado todos y cada uno de los sectores con los que\nha entrado en contacto, y el mundo de la edici\u00f3n no es una excepci\u00f3n. Por\nprimera vez, estos cambios est\u00e1n devolviendo el poder a los escritores. De ti\ndepende que te aproveches de ellos.</span></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><b style=\"mso-bidi-font-weight:normal\"><i style=\"mso-bidi-font-style:\nnormal\"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nletter-spacing:.8pt'>\u00a1Digital\u00edzate! C\u00f3mo autoeditar y por qu\u00e9</span></i></b></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";color:#222222;letter-spacing:.8pt;\nmso-fareast-language:ES;mso-bidi-font-style:italic'>Esta gu\u00eda contiene m\u00e1s de\n60.000 palabras en forma de ensayos y gu\u00edas de instrucciones, adem\u00e1s de art\u00edculos\nde 33 autores independientes, entre los que se incluyen</span><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";mso-fareast-font-family:\n\"Times New Roman\";color:black;letter-spacing:.8pt;mso-fareast-language:ES'> J\nCarson Black, Bob Mayer, Victorine Lieske, Mark Edwards y muchos m\u00e1s.</span></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";color:black;letter-spacing:.8pt;\nmso-fareast-language:ES'>Lo abarca todo, desde la manera en que Internet ha\nalterado el sector editorial para siempre hasta las oportunidades que eso ha\ncreado para los escritores. Da informaci\u00f3n pr\u00e1ctica sobre la edici\u00f3n, el dise\u00f1o\nde la portada, el formateo y la fijaci\u00f3n de precios. Incluye asimismo consejos\nrelativos al marketing, desde el uso de los blogs y las redes sociales hasta\nlos concursos, los descuentos, las cr\u00edticas y los regalos.</span></p><p></p><p></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";color:black;letter-spacing:.8pt;\nmso-fareast-language:ES'><span style=\"mso-spacerun:yes\"> </span><br>\nSi est\u00e1s pensando en la autoedici\u00f3n, si necesitas dar vida a tus tristes\nventas, o si quieres entender por qu\u00e9 es un momento ideal para ser escritor, </span><b style=\"mso-bidi-font-weight:normal\"><i style=\"mso-bidi-font-style:normal\"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nletter-spacing:.8pt'>\u00a1Digital\u00edzate! C\u00f3mo autoeditar y por qu\u00e9</span></i></b><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nletter-spacing:.8pt'> te lo explicar\u00e1 todo.</span></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";color:black;letter-spacing:.8pt;\nmso-fareast-language:ES'>Cr\u00edticas de </span><b style=\"mso-bidi-font-weight:\nnormal\"><i style=\"mso-bidi-font-style:normal\"><span lang=\"ES\" style='font-size:\n14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";letter-spacing:.8pt'>\u00a1Digital\u00edzate!\nC\u00f3mo autoeditar y por qu\u00e9</span></i></b><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;\nfont-family:\"Times New Roman\",\"serif\";letter-spacing:.8pt'> </span><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";letter-spacing:.8pt;mso-fareast-language:\nES'></span></p><p></p><p></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";color:black;letter-spacing:.8pt;\nmso-fareast-language:ES'><br></span><b style=\"mso-bidi-font-weight:normal\"><i style=\"mso-bidi-font-style:\nnormal\"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nletter-spacing:.8pt'>\u00ab\u00a1Digital\u00edzate! C\u00f3mo autoeditar y por qu\u00e9</span></i></b><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nletter-spacing:.8pt'> es de lectura obligatoria para cualquiera que se plantee\nla autoedici\u00f3n.\u00bb</span><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";color:black;letter-spacing:.8pt;\nmso-fareast-language:ES'> -- <b>JA Konrath</b>, autor del \u00e9xito de ventas <i>Trapped</i>, <i>Origin</i>,\nand <i>Whiskey Sour</i>.</span></p><p></p><p></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";color:black;letter-spacing:.8pt;\nmso-fareast-language:ES'><br>\n\u00abIncluso con mis antecedentes de escritor independiente, he encontrado varios\nconsejos valiosos... \u00e9ste es sencillamente el mejor libro sobre la revoluci\u00f3n\nde los ebooks que he le\u00eddo.\" -- <b>Michael Wallace</b>, autor de la\nserie y \u00e9xito de ventas <i>Righteous</i>. </span></p><p></p><p></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";color:black;letter-spacing:.8pt;\nmso-fareast-language:ES'><br>\n\u00abCre\u00edble y completo. Se lo recomendar\u00eda a cualquier escritor que est\u00e1 pensando\nen autoeditarse o a cualquier persona interesada en el estado actual del mundo\nde la edici\u00f3n.\u00bb -- <b>Big Al's Books and Pals.</b></span></p><p></p><p></p>\n\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; margin-bottom: 0.0001pt; line-height: normal; \"><span lang=\"ES\" style='font-size:14.0pt;font-family:\"Times New Roman\",\"serif\";\nmso-fareast-font-family:\"Times New Roman\";color:black;letter-spacing:.8pt;\nmso-fareast-language:ES'><br>\n\u00abDeber\u00eda ser el aut\u00e9ntico punto de partida para cualquiera que se plantee la\nautoedici\u00f3n hoy d\u00eda. Este libro deber\u00eda ser de lectura obligatoria para\ncualquier escritor independiente.\u00bb -- <b>Pixel of Ink</b>.</span></p><p></p><p></p>\n\n</div>"}, {"id": 56838, "comments": ""}, {"id": 56839, "comments": "<div>\n<p>Marcus Powell hab\u00eda sido un mujeriego durante mucho tiempo. Era multimillonario con solamente 38 a\u00f1os. Siempre hab\u00eda salido con modelos, rubias, pero s\u00f3lo como conquista de una noche solamente. Amaba el sexo er\u00f3tico, pero intent\u00f3 ocultar esa parte oscura de su vida de los dem\u00e1s. Lo menos que deseaba era m\u00e1s publicidad y mucho menos sobre su estilo de vida a los reporteros que lo \u00fanico que buscaban era desprestigiar su imagen con mentiras durante toda su vida. Siempre quiso compartir su lado oscuro con alguien que disfrutase como \u00e9l, con la mujer perfecta pero no hab\u00eda tenido suerte en esa \u00e1rea. Estaba a punto de tirar la toalla cuando conoci\u00f3 a una bella joven en una cafeter\u00eda seis meses atr\u00e1s. Desde ese d\u00eda, nunca dej\u00f3 de pensar en ella. Se estaba convirtiendo en una obsesi\u00f3n para Marcus. Ella estaba haci\u00e9ndole las cosas m\u00e1s dif\u00edciles porque ni tan siquiera le dirig\u00eda la mirada. Era dif\u00edcil de conquistar, y Marcus har\u00eda cualquier cosa en su poder para hacerla suya. Sab\u00eda que no ser\u00eda f\u00e1cil, pero el nunca rechazaba un reto y ella era uno. Lo que menos esperaba era el pasado de esa mujer. \u00bfPodr\u00eda ella ser como \u00e9l quer\u00eda? \u00bfSer\u00eda la mujer que Marcus estuvo buscando por tanto tiempo? Marie Smith tuvo una infancia dif\u00edcil. Algo terrible le sucedi\u00f3 a muy corta edad, que cambiar\u00eda su vida para siempre. Sin parientes de sangre vivos y como un recordatorio de lo sucedido, ella intent\u00f3 estar lejos de todo y todos, vistiendo ropas horribles y principalmente usando una sudadera con capucha que cubr\u00eda su cabeza completamente. Tratando de pasar inadvertida. Algo nuevo lleg\u00f3 a su vida en forma de un hombre, y lucho contra sus sentimientos con todo lo que ten\u00eda. Marie ten\u00eda 25 a\u00f1os, y era una mujer multimillonaria, con solamente un amigo en su vida, Tom. \u00c9l la ayud\u00f3 en los momentos dif\u00edciles, y \u00e9l era la \u00fanica persona que la quer\u00eda como familia. \u00bfSer\u00eda Marie capaz de olvidar su pasado y tener un futuro con Marcus?\u00bfPodr\u00eda Marie ser esa mujer que Marcus deseaba? Ella no estaba segura sobre eso, pero, aunque su mente le imped\u00eda hacerlo, su cuerpo le gritaba constantemente todo lo contrario.</p></div>"}, {"id": 56840, "comments": "<div>\n<p>Marcus Powell hab\u00eda sido un mujeriego durante mucho tiempo. \u00c9l era un multimillonario con solamente 38 a\u00f1os. Siempre hab\u00eda salido con modelos, rubias, pero s\u00f3lo como conquista de una noche solamente. Amaba el sexo er\u00f3tico, pero intent\u00f3 ocultar esa parte oscura de su vida de los dem\u00e1s. Lo menos que deseaba era m\u00e1s publicidad y mucho menos sobre su estilo de vida a los reporteros que lo \u00fanico que buscaban era hacerlo caer con mentiras durante toda su vida. Siempre quiso compartir su lado oscuro con alguien que disfrutase como \u00e9l, con la mujer perfecta pero no hab\u00eda tenido suerte en esa \u00e1rea. Estaba a punto de tirar la toalla cuando conoci\u00f3 a una bella joven en una cafeter\u00eda seis meses atr\u00e1s. Desde ese d\u00eda, nunca dej\u00f3 de pensar en ella. Se estaba convirtiendo en su obsesi\u00f3n para Marcus. Ella estaba haci\u00e9ndole las cosas m\u00e1s dif\u00edciles para porque ni tan siquiera le dirig\u00eda la vista. Era dif\u00edcil de conquistar, y Marcus har\u00eda cualquier cosa en su poder para hacerla suya. Ella era dif\u00edcil de conquistar pero el nunca rechazaba un reto y ella era uno. Lo que menos esperaba era el pasado de esa mujer. \u00bfPodr\u00eda ella ser como \u00e9l quer\u00eda? \u00bfSer\u00eda la mujer que Marcus estuvo buscando por tanto tiempo? Marie Smith tuvo una infancia dif\u00edcil. Algo terrible le sucedi\u00f3 a muy corta edad, que cambiar\u00eda su vida para siempre. Sin parientes de sangre vivos y como un recordatorio de lo sucedido, ella intent\u00f3 estar lejos de todo y todos, vistiendo ropas horribles y principalmente usando una sudadera con capucha que cubr\u00eda su cabeza completamente. Algo nuevo lleg\u00f3 a su vida en forma de un hombre, y lucho contra sus sentimientos con todo lo que ten\u00eda. Marie ten\u00eda 25 a\u00f1os, y era una mujer multimillonaria, con solamente un amigo en su vida, Tom. \u00c9l la ayud\u00f3 en los momentos dif\u00edciles, y \u00e9l era la \u00fanica persona que la quer\u00eda como familia. \u00bfSer\u00eda Marie capaz de olvidar su pasado y tener un futuro con Marcus?\u00bfPodr\u00eda Marie ser esa mujer que Marcus deseaba? Ella no estaba segura sobre eso, pero, aunque su mente le imped\u00eda hacerlo, su cuerpo gritaba todo lo contrario</p></div>"}, {"id": 56841, "comments": "<p class=\"description\">Colecci\u00f3n de cuentos. Historias de tem\u00e0tica variada. Cuentos para pensar.</p>"}, {"id": 56842, "comments": "<div>\n<p>\"\u00bfC\u00f3mo te has atrevido a ocult\u00e1rmelo?\" Que su exnovia estuviera detr\u00e1s de la mala prensa de su compa\u00f1\u00eda era una cosa; descubrir que hab\u00eda tenido a su hijo en secreto, otra muy diferente. El millonario Max Preston no iba a aceptar ninguna de las excusas de Gillian Mitchell. Se casar\u00eda con \u00e9l... o Max usar\u00eda todo su poder para alejarla de su hijo. Sin embargo, despu\u00e9s de una boda rel\u00e1mpago en Las Vegas, el deseo de Max por Gillian era m\u00e1s intenso que nunca. Pero \u00e9l sab\u00eda que pensar en su matrimonio como algo m\u00e1s que un acuerdo de conveniencia significar\u00eda entrar en un terreno para el que no estaba preparado.</p></div>"}, {"id": 56843, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Edward Mu es el soltero m\u00e1s codiciado de la ciudad, nacido en una familia rica, nunca supo lo que era el amor, algo que jam\u00e1s obtuvo de sus padres. Roc\u00edo era una mujer especial. Como una coronel del ej\u00e9rcito, estaba acostumbrada a llevar una vida dura y sacrificada, sin embargo, su principal objetivo era luchar como madre soltera por criar al hijo que tuvo con Edward seis a\u00f1os atr\u00e1s y del quien \u00e9l ni siquiera conoc\u00eda la existencia. Un d\u00eda, finalmente, ella decidi\u00f3 reaparecer en su vida con el peque\u00f1o... Pero lo que no esperaba era que esa decisi\u00f3n transformar\u00eda por completo la vida de los tres. Cautivado por esta mujer tan especial, esta vez Edward la amar\u00eda con locura. \u00bfEl destino les dar\u00eda una nueva oportunidad?</span>"}, {"id": 56844, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Alice tiene un particular don que descubri\u00f3 el d\u00eda en el que murieron sus padres: puede rebobinar el tiempo diez segundos. Lo utiliza para desbancar casinos y costear as\u00ed el caro tratamiento de su hermana peque\u00f1a. Pero ese mismo don es a la vez una maldici\u00f3n, ya que cada vez que lo pone en pr\u00e1ctica su vida se acorta. Hasta que un d\u00eda se cruza en su camino una extra\u00f1a anciana, que le propone un peligroso trato</font>"}, {"id": 56845, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En esta obra, el autor presenta una \u00e9tica elemental, una \u00e9tica de m\u00ednimos, com\u00fan a creyentes y no creyentes, a j\u00f3venes y a adultos, a personas de nivel intelectual alto y bajo, a conservadores y a progresistas. Solamente con esa \u00e9tica b\u00e1sica podr\u00e1 construirse una sociedad mejor. La \u00e9tica que establece est\u00e1 basada en diez valores: ser veraz, ser justo, ser responsable, ser tolerante, ser dialogante, ser solidario, trabajar honradamente, mantener la palabra dada, ser cr\u00edtico y saber aceptar la cr\u00edtica, estar abierto a la utop\u00eda.</span>"}, {"id": 56846, "comments": "Porfiada acumuladora de datos simp\u00e1ticos, cronista infatigable, en este libro Nora B\u00e4r nos gu\u00eda a trav\u00e9s de la cocina de los hallazgos cient\u00edficos fundamentales del siglo XX, tomando como excusa diez inc\u00f3gnitas que la ciencia a\u00fan no logra resolver. Desde qu\u00e9 sucedi\u00f3 antes del Big Bang hasta por qu\u00e9 dormimos, su propuesta nos lleva a recorrer la historia de la ciencia occidental a partir de an\u00e9cdotas desopilantes y datos curiosos, extra\u00f1os azares y situaciones por momentos paranormales. De protagonistas, mujeres y hombres curiosos, creativos, inconformistas: casi artistas. Con prosa clara y sin tecnicismos, la autora explora las fronteras de la investigaci\u00f3n en \u00e1reas como la astrof\u00edsica, la medicina y las neurociencias, al tiempo que nos recuerda las enormes dificultades que los intr\u00e9pidos investigadores fueron dejando en el camino. Lleno de vidas notables, Diez preguntas que la ciencia (todav\u00eda) no puede contestar convoca las voces de destacados cient\u00edficos argentinos, como Juan Mart\u00edn Maldacena, Mar\u00eda Teresa Dova o Mat\u00edas Zaldarriaga, y tambi\u00e9n de personalidades internacionales, como Giulio Tononi, Daniel Dennett o Stanislas Dehaene, siempre con la mira puesta en que el lector pase un buen rato. Nora B\u00e4r elige \u2013y lo hace con maestr\u00eda\u2013 algunas de esas preguntas que nos llevan a la frontera de la ciencia. All\u00ed estar\u00e1n el universo oscuro, el tiempo, los misterios del cerebro o el sue\u00f1o, la vida misma. Y lo hace con la misma sagacidad con la que la leemos en el diario o la escuchamos en la radio, d\u00e1ndonos la dosis justa de datos, certezas y desconocimientos. Diego Golombek,"}, {"id": 56847, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B>Este volumen re\u00fane diez de las mejores novelas del gran autor  argentino, C\u00e9sar Aira, con selecci\u00f3n y prefacio de Juan Pablo Villalobos.</B></P> <P>\u00abHace tiempo descubrimos que la gran novela de C\u00e9sar Aira se estaba  escribiendo con la acumulaci\u00f3n de sus decenas de novelitas, que   alcanzaron la centena en 2018. Los devotos fuimos atesor\u00e1ndolas como si  se tratara de los fasc\u00edculos de una enciclopedia secreta, ya que,  adem\u00e1s, iban public\u00e1ndose con rapidez por aqu\u00ed y por all\u00e1, de manera  esquiva -un gesto m\u00e1s propio de un artista contempor\u00e1neo que de un escritor.</P> <P>\u00bbEn el camino nos acostumbramos a que algunas de las entregas tuvieran  s\u00f3lo diez o quince p\u00e1ginas, a que asumieran formas diversas- digresiones  ensay\u00edsticas, cr\u00f3nicas inveros\u00edmiles, cuentos de hadas-, a que  cuestionaran conscientemente las reglas de aquello que suele considerarse \"escribir bien\". Porque, al fin y al cabo, \u00bfqu\u00e9 podemos esperar de una obra de C\u00e9sar Aira? Cualquier cosa: un artefacto  ingenioso e impredecible, una miniatura narrativa que renueva, una y otra vez, la literatura.</P> <P>\u00bbEste volumen re\u00fane por vez primera diez novelas publicadas en  editoriales peque\u00f1as y que en muchos casos estaban fuera de circulaci\u00f3n. Diez piezas del ins\u00f3lito rompecabezas <I>airano</I>: una novela de  zombies, una teor\u00eda y pr\u00e1ctica del humor, la biograf\u00eda de un m\u00fasico de  jazz genial, o el relato delirante de la huida de dos personajes  diminutos dentro de la maqueta de un colegio, entre otras.  Diez razones  que confirman a C\u00e9sar Aira como uno de los narradores m\u00e1s asombrosos de la literatura actual.\u00bb<BR><B>Juan Pablo Villalobos</B></P> <p style=\"text-align:center\">Este volumen incluye las novelas:</P> <p style=\"text-align:center\"><B><I>Cecil Taylor</I></B>, <B><I>La costurera y el viento</I></B>, <B><I>Las conversaciones</I></B>, <B><I>El divorcio</I></B>, <B><I>Los dos payasos</I></B>,  <B><I>El volante</I></B>, <B><I>La confesi\u00f3n</I></B>, <B><I>La pastilla de hormo"}, {"id": 56848, "comments": "<div><p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">Diez sue\u00f1os, diez viajes al subconsciente, diez on\u00edricas visiones, melanc\u00f3licas, angustiosas, oscuras, tormentosas y en las que en ocasiones se vislumbra la muerte. 'Diez noches de sue\u00f1os' nos sumerge en lo m\u00e1s oculto de la mente de Soseki para desvelarnos sus miedos e inseguridades, reflejados a trav\u00e9s de diez desgarradoras enso\u00f1aciones.</p><p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">Un cariz diferente desprende 'El gorri\u00f3n de Java', pieza en la que, a trav\u00e9s de la velada lecci\u00f3n de moralidad escondida entre la exquisitez de sus l\u00edneas, el autor nos describe con todo lujo de detalles al delicado parajillo de n\u00edveo plumaje, el devenir de sus d\u00edas y la progresiva dejadez en sus cuidados.</p><p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">'Miscel\u00e1neas primaverales' es una colecci\u00f3n de breves relatos, muchos de los cuales transcurren en Londres, ciudad en la que Soseki vivi\u00f3 los peores a\u00f1os de su vida. Muchas de estas historias dejan traslucir la desesperaci\u00f3n, la profunda melancol\u00eda, el aislamiento y la soledad que el autor experiment\u00f3 durante su estancia europea y que lo marcar\u00edan tan profundamente.</p><p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">Las tres obras que recopilamos en el presente volumen, pues, muestran al Soseki m\u00e1s \u00edntimo e introspectivo y nos exhortan a adentrarnos en lo m\u00e1s oculto de su mente.</p></div>"}, {"id": 56849, "comments": "<div>\n<p>Danielle Harrington era la directora de una importante empresa y un as en los negocios, pero en cuanto topaba con Maxwell Padgett estaba perdida. Era cierto que era un tipo muy arrogante, pero tambi\u00e9n demasiado sexy... como para dejarlo escapar. Estaba claro que necesitaba un plan para conquistar a ese hombre... Maxwell Padgett nunca hab\u00eda estado tan furioso... ni tan excitado en toda su vida. Cada vez que se daba la vuelta, ah\u00ed estaba esa belleza, que estaba desbaratando todos sus planes, prepar\u00e1ndole comidas caseras o bes\u00e1ndole de un modo enloquecedor. Si no conociera bien a Dani Harrington, habr\u00eda cre\u00eddo que estaba pensando en algo m\u00e1s aparte de los negocios. \u00bfAcaso hab\u00eda subestimado el verdadero poder de aquella encantadora millonaria?</p></div>"}, {"id": 56850, "comments": ""}, {"id": 56851, "comments": ""}, {"id": 56852, "comments": "<p class=\"description\">\u00bfQu\u00e9 pensar\u00edas si despertaras con un cad\u00e1ver sobre tu cama? \u00bf C\u00f3mo te sentir\u00edas si s\u00f3lo tuvieras diez d\u00edas para exculparte? \u00bfQu\u00e9 har\u00edas en una \u00e9poca que no conoce m\u00e9todos de investigaci\u00f3n?  <br>  <br>Ahora tu vida depende de las desesperadas acciones de un monje de vida recluida, de las prohibidas correr\u00edas de un atractivo marido de conveniencia, de tu peculiar abuelo y de la inoportuna visita de un extranjero de Amberes.  <br>  <br>Los pr\u00f3ximos d\u00edas ir\u00e1n desvelando lo impensable y sometiendo tu vida a sus imprevisibles consecuencias. \u00bfQu\u00e9 ser\u00eda de ti en la Sevilla del siglo XVI?   <br>  <br>\u00bfQu\u00e9 ser\u00e1 de Mariana S\u00e1nchez de Leza en los pr\u00f3ximos \u201cDiez d\u00edas\u201d?   <br>  <br>El misterio palpita entre tus dedos. Atr\u00e9vete a desvelarlo.  <br>(fuente: [BiblioEteca.com](http://www.biblioeteca.com))</p>"}, {"id": 56853, "comments": "Guillermo Meneses es uno de los mejores cuentistas venezolanos. La presente selecci\u00f3n re\u00fane lo esencial de su producci\u00f3n narrativa corta, mostrando, muy n\u00edtidamente, una evoluci\u00f3n creadora rica y bastante significativa dentro de la literatura venezolana. Una de sus primeras obras, La balandra Isabel lleg\u00f3 esta tarde, est\u00e1 narrada con un dominio y un poder de evocaci\u00f3n que hizo que se la se\u00f1alara como a una peque\u00f1a obra maestra, y \u00e9ste es el juicio que d\u00e9cadas despu\u00e9s a\u00fan sostiene un cr\u00edtico tan calificado como Enrique Anderson Imbert. En otros relatos de la misma \u00e9poca el realismo po\u00e9tico o m\u00e1gico se vuelve psicol\u00f3gico e introspectivo, alcanzando aun mayor fuerza de alucinaci\u00f3n. A partir de entonces, el mundo de Meneses no s\u00f3lo se adensa m\u00e1s sino que tiende a hacerse tambi\u00e9n m\u00e1s radical. Empieza a narrar con la impasible iron\u00eda de quien descubre la crueldad y la sordidez de la vida, as\u00ed como la fragilidad de la existencia humana. Muchos de sus personajes parecen ahora vivir una pesadilla; seres dominados por la fatalidad, no se mueven sino dentro del odio, la violencia, el escepticismo o el c\u00ednico desencanto, pero tambi\u00e9n dentro de una lucidez que se constituye igualmente en su propia perdici\u00f3n. Un intelectual ca\u00eddo en la miseria y el alcohol, convierte conscientemente su propia degradaci\u00f3n en un arma de burla y aun de humillaci\u00f3n para los dem\u00e1s. En el momento de su agon\u00eda, otro personaje, un profesor que ha vivido como afantasmado por una obsesi\u00f3n, descubre que su destino se ha cumplido, es decir, que su vida no pod\u00eda concluir sino en el fracaso y que este fracaso ya estaba prefigurado en todos sus actos anteriores. Un joven delincuente de las barriadas de Caracas, asume en un minuto el destino que siempre hab\u00eda sentido gravitar sobre \u00e9l: muere en un estallido' de coraje contra la polic\u00eda. Por este camino llega Meneses al relato que es quiz\u00e1 su obra culminante: La mano pinto al muro (1951). En \u00e9l se renueva sensiblemente su t\u00e9cnica narrativa, ajust\u00e1ndose al mundo -o trasmundo- de una acci\u00f3n que se desarrolla como dentro de un c\u00edrculo alucinante y que al mismo tiempo ocurre en el plano de la conciencia y de la realidad; de igual modo, su lenguaje se hace m\u00e1s poderoso y m\u00e1s profunda su concepci\u00f3n o su visi\u00f3n de las cosas."}, {"id": 56854, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">El autor, Sergio Gaspar Mosqueda, ha reunido en esta obra diez de sus mejores relatos cortos, distribuidos en diferentes libros publicados tanto en papel como en formato electr\u00f3nico. La selecci\u00f3n se ha basado en la capacidad que los cuentos tienen de despertar el terror en los lectores. El primero de los textos de este libro, \u201cLas bestias diminutas\u201d, fue adaptado ya al teatro (un \u00e1mbito dif\u00edcil para el g\u00e9nero de terror) y consigui\u00f3 entusiasmar al p\u00fablico.</span></p></div>"}, {"id": 56855, "comments": "<div>\n<p>Cinco relatos, cinco parejas, diez corazones<br>Tiernas, divertidas, emocionantes, cautivadoras. Sum\u00e9rgete en cinco historias de amor que no te dejar\u00e1n indiferente.</p>\n<p>Una pareja con una considerable diferencia de edad (ella 40, \u00e9l 27).</p>\n<p>Un joven demasiado t\u00edmido como para declarar su amor con palabras.</p>\n<p>Un reencuentro inesperado en una noche de borrachera.</p>\n<p>El amor accidental e imposible entre un mago arist\u00f3crata y una de sus sirvientas.</p>\n<p>Una historia de amor borrada por la amnesia tras un misterioso accidente.</p>\n<p><br></p>\n<p><br></p></div>"}, {"id": 56856, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gilda Santana ha escrito este libro para aquellos millones de espectadores que a\u00f1o tras a\u00f1o comparten interrogantes que por fin, encontrar\u00e1n respuestas.</span><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El nacimiento del programa Gran Hermano dio inicio oficialmente a la era de los reality shows, y cambi\u00f3 el modo de hacer y entender la televisi\u00f3n.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Transform\u00f3 la relaci\u00f3n entre emisor y receptor en un camino de \u201cdoble v\u00eda\u201d permitiendo al espectador, por primera vez, hacer uso del voto para convertirse en coguionista y as\u00ed decidir el desarrollo y el final de la historia.</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Once a\u00f1os despu\u00e9s del comienzo de la primera edici\u00f3n en Espa\u00f1a, el programa mantiene millones de fieles seguidores, y aunque el fen\u00f3meno Gran Hermano ha sido estudiado por fil\u00f3sofos, sic\u00f3logos, soci\u00f3logos y analistas de medios, no hay un solo libro que cuente c\u00f3mo se hace, qu\u00e9 ocurre realmente detr\u00e1s de las c\u00e1maras, c\u00f3mo se toman las decisiones y se eligen y montan los contenidos.</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro desmenuza el d\u00eda a d\u00eda de todo lo ocurrido en la casa durante diez a\u00f1os, deteni\u00e9ndose en los contratiempos, las an\u00e9cdotas y la presi\u00f3n medi\u00e1tica y social que rodearon al programa desde su inicio.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde la aguda perspectiva de la autora, encontrar\u00e1 respuesta a preguntas como \u00bfqu\u00e9 hay que hacer para ganar Gran Hermano?, un excelente an\u00e1lisis cr\u00edtico del reality realizado desde el interior del espacio televisivo m\u00e1s pol\u00e9mico de la \u00faltima d\u00e9cada en todo el mundo.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div></div>"}, {"id": 56857, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQu\u00e9 debe hacer una autora ante un bloqueo que se alarga en el tiempo? Desconectar ya no funciona y la fecha de entrega se acerca peligrosamente.<br>\u00bfSu \u00fanica opci\u00f3n? Recurrir a su mejor amigo quien no solo es un experto en las relaciones sin compromiso, sino que, adem\u00e1s, es el amor plat\u00f3nico m\u00e1s intenso que Olivia ha sufrido en toda su vida.<br>\u00bfEl proceso? Diez citas falsas con Ford que terminan pareci\u00e9ndose mucho a una relaci\u00f3n rom\u00e1ntica.<br>\u00bfEl resultado? Para eso tendr\u00e1s que leer la novela.</p></div>"}, {"id": 56858, "comments": "<p class=\"description\">Dietas a la carta' es el libro que da respuesta al \u00e9xito y las demandas de los lectores a su autora durante d\u00e9cadas, preocupados por llevar y mantener unos correctos h\u00e1bitos y pautas en la alimentaci\u00f3n, gracias a los conocimientos de diet\u00e9tica y nutrici\u00f3n de su autora, Ana Mar\u00eda Lajusticia. Encontrar\u00e1 una dieta dise\u00f1ada para usted con recomendaciones, tablas de equivalencias y recetas que le ayudar\u00e1n a estar y sentirse mejor cada d\u00eda. La obra definitiva que proporciona, de forma sencilla y pr\u00e1ctica, las claves para llevar una dieta correcta y adecuada en cada una de las circunstancias o problemas de salud que aquejan a la poblaci\u00f3n en el siglo XXI.</p>"}, {"id": 56859, "comments": "<div>\n<p>Regresar a Blue Ridge para ayudar a su abuela era un alivio despu\u00e9s de trabajar como enfermera en urgencias del hospital de Tucson. Aubrey Stuart necesitaba unas semanas de paz y tranquilidad... pero se encontr\u00f3 con su pasado. Gage Raintree, de quien se hab\u00eda divorciado diez a\u00f1os antes, se hab\u00eda convertido en un hombre mucho m\u00e1s tentador que entonces. Tiempo atr\u00e1s, ambos eran demasiado j\u00f3venes e inseguros como para luchar por su relaci\u00f3n, pero en esta ocasi\u00f3n, ten\u00eda seis semanas antes de que Aubrey regresara a su trabajo. Seis semanas para demostrarle a su primer y \u00fanico amor que merec\u00eda una segunda oportunidad.</p></div>"}, {"id": 56860, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Muchas personas sufren una gordura u obesidad aparante debido a una constante retenci\u00f3n de l\u00edquido en sus cuerpos. Esto se revierte con una dieta reductora, que no solo promueve la eliminaci\u00f3n de l\u00edquido sino que adem\u00e1s permite bajar de peso y finalmente eliminar la grasa acumulada. Este fant\u00e1stico mini libro describe d\u00eda por d\u00eda los men\u00fas de la Dieta Reductora, incluye deliciosas recetas y aporta toda la informaci\u00f3n complementaria para que aprendas un nuevo h\u00e1bito de alimentaci\u00f3n. Luego de la primera semana puedes apreciar cambios notables en tu cuerpo, sobre todo en caderas, gl\u00fateos, abdomen y piernas. La reducci\u00f3n de tu silueta puede llegar en pocos d\u00edas hasta dos tallas. \u00a1No pierdas m\u00e1s tiempo y descubre ya mismo como recuperar tu cuerpo natural.</span>"}, {"id": 56861, "comments": ""}, {"id": 56862, "comments": "<div><div>Sol es una rolliza e ilusa chica de pueblo menospreciada por sus compa\u00f1eros de trabajo, que, en medio de la crisis econ\u00f3mica galopante, deber\u00e1 sobrevivir al endiablado expediente de regulaci\u00f3n de empleo de su empresa, mientras lucha por conquistar al hombre del que est\u00e1 enamorada.</div><div><br></div><div>Sol pronto descubrir\u00e1 una reveladora verdad: que todo lo que la separa de sus sue\u00f1os es tan solo una dieta..., una dieta muy especial.</div><div><br></div><div>Dieta para una vida es una comedia descarnada e irreverente, que le ofrecer\u00e1 un maquiav\u00e9lico manual de supervivencia laboral. Una novela de humor negro que no le dejar\u00e1 indiferente.</div><div><br></div><div>El autor advierte que el libro puede llegar a herir ciertas sensibilidades, y no se responsabiliza de los posibles efectos secundarios producidos por su lectura.</div></div>"}, {"id": 56863, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Maril\u00f3 Montero presenta en este libro las claves de una dieta sana y equilibrada con la que es posible perder peso de forma r\u00e1pida y eficaz.\u00a0</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Estar a dieta no significa pasar hambre ni renunciar a un aperitivo y este libro presenta numerosas opciones muy apetitosas con las que es posible restar calor\u00edas pero no sabor.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si a ello se le une un programa de ejercicio f\u00edsico adecuado, los resultados ser\u00e1n visibles en apenas unos d\u00edas.</span></div></div>"}, {"id": 56864, "comments": ""}, {"id": 56865, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diego tiene la clara conciencia de que no desea seguir viviendo. Sin embargo, a alguien tan acostumbrado a dejar las cosas sin terminar morir no le resulta tarea f\u00e1cil. La muerte esquiva su voluntad cuando se dirige hacia ella y la suerte la aparta de su camino con resultados chocantes. En su b\u00fasqueda, har\u00e1 girar la vida de quienes el destino entrecruza con sus pasos, a veces hacia la redenci\u00f3n, a veces hacia la tragedia...</span>"}, {"id": 56866, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un vistazo a la vida pol\u00edtica de Diego Rivera, el gran revolucionario que sent\u00f3 las bases del movimiento muralista mexicano.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En esta obra, Guadalupe Rivera Mar\u00edn, hija de Diego Rivera y Guadalupe Mar\u00edn, nos presenta a Diego, el ser humano sensible, comprometido y profundamente afectado por la desigualdad social del mundo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diego el rojo es la apasionante historia de un hombre monumental dentro de la historia de M\u00e9xico. \u201cUn artista enamoradizo y enamorado de los ideales de justicia que, desde su punto de vista, s\u00f3lo podr\u00edan ser realidad a trav\u00e9s de la lucha revolucionaria\u201d.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Guadalupe Rivera, a lo largo de estas p\u00e1ginas, nos lleva de la mano por la vida de Diego el adolescente, el hombre, el amante, el c\u00e9lebre pintor, el rojo y, antes que nada, el gran revolucionario que sentar\u00eda las bases del gran movimiento muralista mexicano.</span></div>"}, {"id": 56867, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diego el emigrante esta lleno de acci\u00f3n y aventura.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diego siempre so\u00f1aba llegar a los Estados Unidos donde el se imaginaba saciar todas sus necesidades econ\u00f3micas en un corto tiempo. Pero despu\u00e9s de muy poco tiempo de haber llegado a los Estados Unidos se dio cuenta que las cosas que el hab\u00eda so\u00f1ado hacer y obtener no iban hacer tan f\u00e1ciles de lograr como el pensaba.</span></div>"}, {"id": 56868, "comments": ""}, {"id": 56869, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">La verg\u00fcenza de ser la \u00fanica chica que no ha sido besada en la escuela secundaria es algo que Sandy Cardington se niega a aceptar. El proyecto del primer beso es su plan infalible para finalmente deshacerse de ese estado en su fiesta de cumplea\u00f1os n\u00famero 17, mientras sus padres est\u00e1n fuera de la ciudad. Con varios chicos besables en su lista de invitados, esto deber\u00eda ser pan comido. Pero no contaba con que su hermano mayor regresara de la universidad y arruinara sus planes. Para complicar a\u00fan m\u00e1s las cosas, tiene un amigo a su lado, y el simp\u00e1tico jugador de hockey agita inesperadamente mariposas en su est\u00f3mago cada vez que sus caminos se cruzan. Mientras que Sandy mueve cielo y tierra para hacer realidad su fiesta y proyecto, parece que Thane Griffyn tiene sus propios planes para ense\u00f1arle el verdadero significado de un primer beso\u2026</p></div>"}, {"id": 56870, "comments": "<p class=\"description\">Stirlitz, un agente secreto de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, se infiltra entre los nazis desde los comienzos hasta llegar, en la Segunda Guerra Mundial, a la c\u00fapula de la organizaci\u00f3n. Desde el \"Centro\" le comunican que hay un jerarca nazi que est\u00e1 comenzando a negociar con los Aliados para firmar una paz por separado, que no implique la rendici\u00f3n total pero que asegure menos poder para el bloque sovi\u00e9tico al finalizar la guerra. Sin contactos, vali\u00e9ndose s\u00f3lo de su inteligencia y de su intuici\u00f3n, debe desbaratar esta operaci\u00f3n, no ser descubierto y salir vivo. Esta trama por s\u00ed sola valdr\u00eda para leer este libro. Pero adem\u00e1s Stirlitz es un esp\u00eda como no ha habido otro. Es un comunista convencido. Es un pragm\u00e1tico. Es un ser sensible y respetuoso de la vida humana. Es un rom\u00e1ntico. Es eficiente como una m\u00e1quina. Conoce las miserias de las que es capaz el ser humano, y sin embargo tiene una fe inquebrantable por la humanidad. Yulian Semi\u00f3nov construy\u00f3 un personaje imbatible a lo largo de 14 novelas. Diecisiete instantes de una primavera es la m\u00e1s famosa. Quien lea este libro quedar\u00e1 presa de un hechizo que lo llevar\u00e1 a esperar con impaciencia otras obras del autor.</p>"}, {"id": 56871, "comments": ""}, {"id": 56872, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una madre soltera, abandonada por su pareja, encuentra en su camino a personas claves que le ayudan a superar su tristeza, y a encontrarse a s\u00ed misma, mientras un secreto familiar se le revela como la repetici\u00f3n de su misma tragedia.</span>"}, {"id": 56873, "comments": "<div><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diecis\u00e9is mujeres</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0es una declaraci\u00f3n de amor a R\u00edo de Janeiro. Una ciudad que va m\u00e1s all\u00e1 de los barrios tur\u00edsticos y se adentra en los suburbios, en las favelas, en las elitistas urbanizaciones privadas. Tambi\u00e9n es una declaraci\u00f3n de amor a diecis\u00e9is mujeres, cada una con sus dramas y tragedias, y sus heroicidades diarias. Son historias p\u00e9rfidas, como la de Helena, la adolescente que se aventura en las favelas desde su universo de clase media; o tiernas, como la de la prostituta Jamilly, que ahorra todo el dinero para poder cumplir su sue\u00f1o; tambi\u00e9n conmovedoras, como la de Cintia, que espera el resultado de un an\u00e1lisis de VIH; o de despecho, como la de Renata, que intenta vengarse de la traici\u00f3n de su marido.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56874, "comments": "<div>\n<p>\"HEARTSTOPPER pero con fantasmas\" BookTokUNA NOVELA DARK JUVENIL LGTBIQA+PERFECTA PARA LOS LECTORES DE ALICE OSEMAN Y V.E. SCHWAB.EN LA EMBRUJADA CIUDAD DE YORK INCLUSO LOS MUERTOS TIENEN ALGO QUE TEMER.Alguien est\u00e1 haciendo desaparecer los esp\u00edritus en la ciudad m\u00e1s embrujada de Europa, York. Cuando Charlie Frith, un vidente de 16 a\u00f1os, se da cuenta de que uno de sus amigos fantasmales ha desaparecido, debe dejar de lado su propia seguridad y su existencia solitaria si desea encontrarlos. Charlie se une a rega\u00f1adientes a Sam Harrow, el nuevo vidente de la ciudad, y a un grupo heterog\u00e9neo de fantasmas, para salvar a sus amigos de un destino literalmente peor que la muerte. Pero hay un prop\u00f3sito oscuro detr\u00e1s de estas desapariciones, y m\u00e1s siniestro de lo que Charlie podr\u00eda haber imaginado. A medida que acepta lentamente sus sentimientos rom\u00e1nticos hacia Sam, la b\u00fasqueda se convierte en un camino contrarreloj en el que todo estar\u00e1 en juego.\u00abLa frase \"Heartstopper pero con fantasmas\" resume perfectamente esta novela.\u00bb Charley Robinson\u00abEs muy f\u00e1cil enamorarse de Diecis\u00e9is almas. Fantasmas victorianos, un misterio delicioso, el ambiente seductor de York, una amistad y un romance queer irresistibles. Ojal\u00e1 pudiera volver a leerlo por primera vez.\u00bb Dawn Kurtagich\u00abEsta novela es tan inquietante como encantadora. Con personajes v\u00edvidos, amistades feroces y giros perfectos, este libro me atrajo de inmediato: me re\u00ed, llor\u00e9 y no pude dejarlo. Lectores de fantas\u00eda y amantes de las historias de fantasmas, esto es para ustedes.\u00bb H.M. Long\u00abUna versi\u00f3n cautivadora de la p\u00e9rdida, la amistad y el amor que me atrap\u00f3 de principio a fin. Lo termin\u00e9 con una sonrisa en los labios y una l\u00e1grima en los ojos.\u00bb Menna van Praag\u00abUn debut magn\u00edficamente escrito que me atrap\u00f3 por completo. Rosie Talbot ha creado un mundo deliciosamente espeluznante con personajes de los que te enamorar\u00e1s.\u00bb Amy McCaw\u00abImagina una historia que tenga todo el car\u00e1cter de York, luego ll\u00e9nala con todos los fantasmas de la zona... y mientras lo haces, hazla queer.\u00bb Rory Michaelson\u00abDiecis\u00e9is almas es una interpretaci\u00f3n queer infinitamente inteligente y sincera de la historia de un joven sensible que tiene la capacidad de ver gente muerta. Talbot ha creado algo escalofriantemente encantador. Perfecto para el estante de cualquier amante de los demonios.\u00bb Adam Sass</p></div>"}, {"id": 56875, "comments": "<div style=\"text-align:justify;\">Lo que realmente es el Amor, para unos se trata del deseo (Eros) para otros es algo que ya poseemos (philia), y tambi\u00e9n la satisfacci\u00f3n en alegrar al otro (\u00e1gape)Si te gustan las historias rom\u00e1nticas de princesa, \u00a1renuncia a leer ese libro inmediatamente! Esta historia se trata de un muchacho nerd y andr\u00f3gino que sufre algunos problemas en socializar y conoce a una chica diferente y con algunos misterios ella aprecia recibir los consejos y le encanta hacer hechizos de su t\u00eda entre sue\u00f1os y pasiones nos tomamos a preguntar cu\u00e1l, realmente es la verdadera forma de amor una historia dram\u00e1tica y llena de suspenso con mensajes subliminales con ense\u00f1anzas wicca y cabal\u00edsticas que s\u00f3lo el tiempo los har\u00e1 reflejarA cada uno de los dos el verdadero significado de la vida y cada uno de su forma y forma diferente toman rumbos aventurerosDonde ense\u00f1ar una manera diferente de amar y hacer frente a nuestros miedos internosNarrado por dos personajes la novela muestra la perspectiva diferente de cada uno entre relaciones \"poliamorosas\" y polig\u00e1micas</div>"}, {"id": 56876, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Carlota Guti\u00e9rrez, 22 a\u00f1os. Adicta al&#160;</span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Candy Crush</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">.<br>Aficiones: bailar, el senderismo y el&#160;</span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">running</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">.<br>Amo: el olor de las flores reci\u00e9n cortadas y la comida vegana.<br>Odio: las redes sociales y detesto a las personas que no son sinceras.<br>Profesi\u00f3n: mentirosa.<br><br>Todo lo que soy en cinco peque\u00f1os p\u00e1rrafos\u2026 o no.<br>Las personas mienten y quien lo niegue es el embustero m\u00e1s grande del mundo. Yo, por ejemplo, lo admito y lo creo a pies juntillas. Por eso \u00abmiento, luego existo\u00bb se ha convertido en mi frase motivadora.<br>Es m\u00e1s, s\u00e9 lo que soy y, lejos de renegar de ello, lo hice mi profesi\u00f3n.<br>Me gano la vida enga\u00f1ando a los novios de otros. Meto bolas a diestro y siniestro. Los pongo a prueba y casi todos han picado. Gracias a las mujeres y hombres celosos del mundo puedo pagar las facturas todos los meses.<br>He sido una mu\u00f1equita japonesa, un maduro fot\u00f3grafo de moda, una ama de casa aburrida y todas las variantes que se te pasen por la cabeza. El l\u00edmite est\u00e1 en la imaginaci\u00f3n, y yo de eso voy sobrada.<br>Todo va bien hasta que, no s\u00e9 ni c\u00f3mo, aparece \u00e9l. Un encargo at\u00edpico y supuestamente f\u00e1cil, que no lo es ni de broma.<br>O s\u00ed\u2026<br>Y todo ello me lleva al dilema existencial de mi vida: \u00bfpuedo hablar sin mentir? \u00bfPuedo separar la verdad de la ficci\u00f3n? Mi \u00faltimo caso, en forma de bibliotecario ca\u00f1\u00f3n, \u00bfme afectar\u00e1 m\u00e1s de la cuenta? \u00bfPor qu\u00e9, aunque me desmaquille la noche anterior, me levanto como un oso panda?<br>Preguntas y m\u00e1s preguntas con m\u00faltiples respuestas.<br>\u00bfTe atreves a creerme?</span></p></div>"}, {"id": 56877, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B>El nuevo libro de Agustina Bazterrica, ganadora del Premio Clar\u00edn Novela 2017 con Cad\u00e1ver exquisito.</B></P> <BR> <P ALIGN=JUSTIFY>\u00abTengo un conejo entre las piernas. Es negro. Yo le digo Roberto, pero se podr\u00eda llamar Ignacio o incluso Carla, pero le digo Roberto porque tiene forma de Roberto. Es lindo porque es peludo y duerme mucho. Le cont\u00e9 a mi amiga Isabel. Le dije: \"Isa, hace poco me creci\u00f3 un conejo entre las piernas. \u00bfVos tambi\u00e9n ten\u00e9s uno?\".\u00bb</P> <P ALIGN=JUSTIFY></P> <P ALIGN=JUSTIFY></P> <P ALIGN=JUSTIFY>Con la publicaci\u00f3n de Cad\u00e1ver exquisito (Premio Clar\u00edn Novela 2017), <B>Agustina Bazterrica</B> logr\u00f3 dos cosas al mismo tiempo: consagrarse como una de las escritoras argentinas m\u00e1s le\u00eddas y respetadas en todo el mundo, y transformar el libro en un cl\u00e1sico instant\u00e1neo. Esa distop\u00eda acerca de un mundo casi inhumano, que no cesa de cuestionar nuestro modo de vida actual y que dispara toda clase de preguntas acerca de lo contempor\u00e1neo, tiene historia. La autora lleva muchos a\u00f1os escribiendo relatos y cuentos breves, que hoy Alfaguara reedita en este volumen. Diecinueve cuentos que nos llevan al coraz\u00f3n de nuestros miedos, de las fantas\u00edas m\u00e1s delirantes y oscuras y tambi\u00e9n del humor m\u00e1s negro. Textos que cuestionan el amor, la amistad, las relaciones familiares y los deseos inconfesables. Una lectura absorbente que confirma un estilo y una profundidad \u00fanicos en el panorama de la literatura en castellano.</P> <P ALIGN=JUSTIFY></P> <P ALIGN=JUSTIFY></P> <P ALIGN=JUSTIFY><B>Sobre Cad\u00e1ver exquisito la cr\u00edtica ha dicho...</B></P> <P ALIGN=JUSTIFY></P> <P ALIGN=JUSTIFY>\u00abUna s\u00f3lida y escalofriante novela futurista con un inesperado final de cuento. Una alegor\u00eda sobre la sociedad can\u00edbal en la que vivimos; un trama sorprendente y bien dosificada, escrita con una prosa afilada como un cuchillo.\u00bb<BR><B>Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz</B></P> <P ALIGN=JUSTIFY></P> <P ALIGN=JUSTIFY>\u00abCon un lenguaje directo y despojado, Cad\u00e1ver exquis"}, {"id": 56878, "comments": ""}, {"id": 56879, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para D\u00eddac la vida nunca ha sido f\u00e1cil. Tener un cerebro privilegiado es complicado, igual que ver m\u00e1s all\u00e1 de las apariencias o saberse superior a los dem\u00e1s. Adem\u00e1s, est\u00e1 Zacar\u00edas. M\u00e1s concretamente, la muerte de Zacar\u00edas.</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Porque D\u00eddac lo ha tenido peor que la mayor\u00eda; no es que haya tenido que vivir con la sombra de un hermano muerto, es que ha tenido que vivir con la sombra de un hermano asesinado. Y con la desesperaci\u00f3n de que nunca se descubriera qui\u00e9n lo hizo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ahora, a\u00f1os m\u00e1s tarde, se ha reabierto el caso. Las pruebas se\u00f1alan la existencia de un asesino en serie, especializado en ni\u00f1os superdotados, que lleva a\u00f1os burlando a la polic\u00eda. Pero a este asesino le falta la joya de su corona, la v\u00edctima perfecta a la que lleva a\u00f1os acechando. Zacar\u00edas no fue m\u00e1s que un error de c\u00e1lculo, el objetivo real era y ser\u00e1 siempre el propio D\u00eddac.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No obstante, D\u00eddac es un hombre de recursos que tiene que ocultar sus propias aficiones a la sociedad, m\u00e1s concretamente, a la polic\u00eda. Al fin y al cabo, es un depredador con el instinto tan aguzado como cualquier otro animal de presa, y, una vez captado el rastro del monstruo que le arrebat\u00f3 a su hermano, no descansar\u00e1 hasta finalizar la caza.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero el juego es demasiado peligroso y hay muchos m\u00e1s jugadores de lo que parec\u00eda en un principio. D\u00eddac navega por un mar de incertidumbres tratando de alcanzar la venganza y salir vivo de una empresa m\u00e1s arriesgada de lo que imagin\u00f3.</span></div></div>"}, {"id": 56880, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un accidente que pr\u00e1cticamente la destruye, alienta a sus amigas a \nllevarla a un viaje en el cual, sin saberlo, un nuevo comienzo la espera\n \u00bfSer\u00e1 la ciudad m\u00e1s austral del mundo, el destino para Saiana?</span><p style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></span></div>"}, {"id": 56881, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Tras la muerte de su padre y el asesinato de su esposo, Dido debe retomar fuerzas para fundar una nueva ciudad y lidiar con el asedio amoroso de Jarbas, rey de la tribu libia de los g\u00e9tulos. Cuando el h\u00e9roe troyano Eneas llega al reci\u00e9n erigido puerto de Cartago, la reina Dido se enamora de inmediato de \u00e9l. Durante un tiempo gozan de su mutuo amor, pero los dioses, con sus caprichosos designios, tienen otros planes. Conoce esta historia narrada por la protagonista mientras te adentras en uno de los m\u00e1s apasionantes episodios de la Eneida.</span></p></div>"}, {"id": 56882, "comments": ""}, {"id": 56883, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Paula es una enfermera de atenci\u00f3n primaria que, tras una relaci\u00f3n fallida, consigue vivir tranquila finalmente. Dedicada a sus dos hijas y acompa\u00f1ada, como siempre, de sus cuatro mejores amigas y sus alocadas historias, cree haber encontrado la estabilidad que necesitaba. Lo que ella no sabe es que esa calma es tan s\u00f3lo moment\u00e1nea. Un tsunami de emociones arrasar\u00e1 con ella y la arrastrar\u00e1 a vivir algo que ya daba por imposible.</span></p></div>"}, {"id": 56884, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><i>William no entiende c\u00f3mo ha podido dejar pasar el tiempo entre su querida Eve Jane y \u00e9l. Pasaron de compartirlo todo de ni\u00f1os a mirarse como extra\u00f1os, como si en sus vidas no representaran m\u00e1s que recuerdos o ilusiones pasadas. Por eso, la decisi\u00f3n insistida por ambas familias de que se unan en matrimonio le imposibilita dormir por las noches. Eso, y las terribles pesadillas en las que muere ahogado por unas manos que \u00e9l tanto anhela y conoce. Pesadillas tan reales como la amenaza que se cierne sobre Vant Konur y sobre Jane. El primog\u00e9nito de los Montybell no cree en las leyendas sobre las damas de agua que acechan en el bosque, hasta que la verdad toma forma y amenaza con llev\u00e1rsela a ella, y a todo aquel que se interponga en el camino de la luna. Porque luna siempre consigue lo que quiere.</i></font>"}, {"id": 56885, "comments": "SINOPSIS En Ulis, la capital de Ulim\u00e1n, un espadach\u00edn de siniestra fama y oscuro pasado, Soronas el Silencioso, es contratado por un oficial de la Guardia Real de Peldas II, monarca de Ulim\u00e1n, para llevar a cabo un cometido en principio sencillo. Un caballero que a\u00f1ora tiempos mejores llamado Artas Gando, harto de la guerra, se detiene a descansar en una taberna en mitad de ninguna parte donde todo se complicar\u00e1 por culpa de un saco lleno de varias calaveras. El verdugo de varios reyes, Filas Torkkin, es convocado para ejercer su sanguinario oficio, sin saber que en esta ocasi\u00f3n la v\u00edctima es quien menos esperaba.En una humilde aldea de pescadores de Asmanar, el peque\u00f1o Antos se re\u00fane con su padre durante un tranquilo d\u00eda de pesca que pronto se convierte en una pesadilla con la llegada de los terribles piratas de las islas de Rocasal conducidos por un poderoso hechicero. Todos estos personajes se ven envueltos en una sangrienta guerra civil en la que tres contendientes se disputan la corona de Ulim\u00e1n, mientras otros sucesos terribles en diferentes partes del mundo lo sumen en una oscuridad de la que es dif\u00edcil escapar. EL AUTOR Federico Garrido Villar Naci\u00f3 en Esparragosa de la Serena (Badajoz) en 1985. Licenciado en Derecho por la Universidad de Extremadura y formador profesional, se considera un dibujante y escritor aficionado y un apasionado de los libros, los c\u00f3mics y el cine. Ha ganado algunos premios literarios menores y publicado diversos relatos fant\u00e1sticos y de terror en revistas digitales, entre los que destacan La mano, en Zineni\u00f1a (enero de 2008), El mar acecha, en Valinor (mayo de 2014), Un saco de calaveras, enAlmiar (junio de 2016), Prisionero de los b\u00e1rbaros, en Visor (marzo de 2017) y Canci\u00f3n inacabada, en Relatos Ins\u00f3litos (marzo de 2017), y en algunas antolog\u00edas como Renaissance. El nuevo ciclo de los Mitos(2016), donde apareci\u00f3 su relato Los dioses de barro. Es tambi\u00e9n el autor del blog dedicado a la vida y obra de Lovecrafthttp: //hijosdecthulhu.blogspot.com.es, en el que escribe desde el a\u00f1o 2009."}, {"id": 56886, "comments": "<div>\n<p>Una historia cautivadora que te derretir\u00e1 el coraz\u00f3n.<br><br><br>Un pueblo id\u00edlico entre monta\u00f1as.</p>\n<p>Un secreto que har\u00e1 que su paz sufra una sacudida.</p>\n<p>Una chica rota por dentro.</p>\n<p>Y alguien que llegar\u00e1 para sanarla.<br><br><br>A Alya le gusta rodearse de la naturaleza, el silencio y la soledad.<br><br>Varios sucesos terribles la convirtieron en una persona poco sociable que solo disfruta de la compa\u00f1\u00eda de su m\u00fasica.<br><br>Lucas llegar\u00e1 para demostrarle que el pasado tiene una lecci\u00f3n que mostrarnos y que un trauma se puede superar con paciencia, tiempo y amor. Sobre todo, amor.<br><br><br>\u00bfQu\u00e9 ser\u00edamos en esta vida sin amor? De un padre, una madre, un hermano, un amigo, una pareja. El amor lo mueve todo y es capaz de sanar las heridas m\u00e1s profundas, hasta las que no son visibles.<br><br>\u00bfY si la lluvia es m\u00e1s de lo que nos obligamos a ver? \u00bfY si la tempestad que tanto tememos trae momentos m\u00e1gicos consigo? </p></div>"}, {"id": 56887, "comments": ""}, {"id": 56888, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La figura de Jos\u00e9 Luis Sampedro es una de las m\u00e1s respetadas y queridas de la historia reciente de Espa\u00f1a.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Elaborado con el mayor cuidado por Olga Lucas, coautora con Sampedro de Escribir es vivir y Cuarteto para un solista, este Diccionario Sampedro se nutre tanto de los ensayos del intelectual como de sus novelas, y re\u00fane lo mejor de su pensamiento sobre las cuestiones m\u00e1s diversas, desde el capitalismo o la igualdad, al amor, la guerra o la religi\u00f3n. As\u00ed aparecen los fragmentos clave de la obra de Sampedro en los que habla de los temas fundamentales que vertebran su pensamiento y su literatura.</span></div>"}, {"id": 56889, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Extraordinario despliegue de iron\u00eda, desnudando los t\u00f3picos y convencionalismos en los que se refugia el ser humano contempor\u00e1neo, dejando en evidencia todas nuestras contradicciones. El autor es un francotirador de la palabra que comienza disparando contra s\u00ed mismo y termina aguijoneando conciencias ajenas, en una exhibici\u00f3n de agudeza, buen humor, autocr\u00edtica y reflexiones de toda naturaleza sobre cuanto le rodea. Un libro para abrir por cualquier p\u00e1gina, y deleitarse.</span>"}, {"id": 56890, "comments": "<div><p class=\"description\">Algunas leyendas medievales centroeuropeas explican que un mortal puede espiar a las hadas cuando se re\u00fanen para danzar en corro ciertas noches en lugares alejados de lo que llamamos civilizaci\u00f3n\u2026, a condici\u00f3n de no dejarse ver. Si ellas advierten su presencia, le invitar\u00e1n a unirse al baile, no podr\u00e1 negarse y tendr\u00e1 que acompa\u00f1arlas hasta la muerte. Lo mismo sucede con algunos seres fe\u00e9ricos irlandeses, muy hospitalarios, a los que les gusta invitar a fiestas a los humanos en sus hogares bajo tierra. Fiestas de las que cualquier incauto que asista no saldr\u00e1 jam\u00e1s o, si lo hace, ser\u00e1 varios siglos m\u00e1s tarde. En Galicia, la Santa Compa\u00f1a tambi\u00e9n tiene costumbre de reclutar a los mortales tan imprudentes como para no escapar de su presencia o al menos protegerse adecuadamente.</p><p class=\"description\">S\u00ed, el universo fant\u00e1stico existe, en alg\u00fan lugar muy cerca y a la vez muy lejos de nuestro gris y rutinario d\u00eda a d\u00eda. All\u00ed hay tierras maravillosas, seres extravagantes, monstruos aterradores y h\u00e9roes dignos de tal nombre. Este diccionario es una gu\u00eda para no perderse en ese mundo. Publicado originalmente en 2003 y agotado desde hace a\u00f1os, se materializa de nuevo, corregido y ampliado, gracias a Kokapeli Ediciones.</p><p class=\"description\">Pedro Pablo G. May, veterano periodista y escritor, trabaja en los diversos formatos del departamento de EFEverde/EFEfuturo, encargado de la informaci\u00f3n medioambiental, cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica de la Agencia EFE. Es autor de una quincena de ensayos y de media docena de novelas, la mayor parte de ellas de corte fant\u00e1stico.</p></div>"}, {"id": 56891, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un diccionario pr\u00e1ctico que garantizar\u00e1 el uso correcto de la lengua s\u00e1nscrita en el \u00e1mbito del yoga.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Muchas practicantes de yoga se han preguntado alguna vez cu\u00e1l es la traducci\u00f3n literal del nombre de una postura, c\u00f3mo pronunciarla correctamente o qu\u00e9 estamos diciendo al recitar un mantra.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este manual de consulta, manejable, visual y pr\u00e1ctico incluye los t\u00e9rminos s\u00e1nscritos m\u00e1s utilizados en el d\u00eda a d\u00eda de las clases de yoga: los nombres de las posturas y otras t\u00e9cnicas del ha\u1e6dha-yoga, los conceptos filos\u00f3ficos fundamentales, una traducci\u00f3n did\u00e1ctica de los Yogas\u016btra de Pata\u00f1jali, algunos mantras, as\u00ed como una breve historia del yoga que permite contextualizar el uso de toda la terminolog\u00eda. Los t\u00e9rminos s\u00e1nscritos se ofrecen analizados, traducidos, comentados y acompa\u00f1ados de im\u00e1genes ilustrativas y audios con su correcta pronunciaci\u00f3n. Todos los audios, con la voz de Kausthub Desikachar, pueden descargarse desde los Enlaces de Inter\u00e9s presentados en el libro.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dirigido a practicantes y profesores de cualquier escuela, sin conocimientos previos de s\u00e1nscrito, puede ser utilizado para el estudio individual o como recurso did\u00e1ctico en los cursos de formaci\u00f3n de profesores de yoga.</span></div>"}, {"id": 56892, "comments": ""}, {"id": 56893, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #000000\">El turismo irrumpe como actividad econ\u00f3mica, de gran impacto social y territorial, en el siglo XX. Esta realidad justific\u00f3 tambi\u00e9n que los desplazamientos, la movilidad por motivo de ocio y la propia actividad tur\u00edstica se consolidaran como un campo de conocimiento importante dentro de las ciencias sociales, con especial relevancia en algunas de sus disciplinas entre las que destacan la econom\u00eda, la sociolog\u00eda y la geograf\u00eda. La complejidad del fen\u00f3meno, su dinamismo y las m\u00faltiples dimensiones que muestra, se expresan en el car\u00e1cter transversal de este campo de conocimiento, cuyo estudio implica el abordaje de aspectos muy diversos, como son los territoriales, econ\u00f3micos, pol\u00edticos, sociales, hist\u00f3ricos o culturales. Todos ellos, adem\u00e1s de complicar el an\u00e1lisis y comprensi\u00f3n del turismo, han favorecido la existencia de un amplio conjunto de t\u00e9rminos y conceptos que se han desarrollado en paralelo a los avances en la caracterizaci\u00f3n del turismo. A ellos se han unido algunos t\u00e9rminos propios, mucho m\u00e1s recientes, entre los que proliferan los anglicismos y neologismos. Este diccionario pretende establecer un corpus terminol\u00f3gico, conceptualmente cient\u00edfico y riguroso, compuesto por las definiciones b\u00e1sicas de las palabras consideradas clave para la interpretaci\u00f3n del turismo. Un corpus con vocaci\u00f3n totalizante, que ha sido elaborado por profesionales de la geograf\u00eda, una de las disciplinas m\u00e1s implicadas en el an\u00e1lisis y sistematizaci\u00f3n cient\u00edfica del turismo.</span></p></div>"}, {"id": 56894, "comments": "<div><p class=\"description\">Desde los egipcios, la simbolog\u00eda ha sido la gran ciencia de la antig\u00fcedad. En Oriente ha perdurado sin interrupci\u00f3n hasta ya entrado el siglo XX y en Occidente inspir\u00f3 todo el arte medieval y, en gran medida, el renacentista y barroco, hasta que el descubrimiento del \u00abInconsciente\u00bb volvi\u00f3 a recuperar los s\u00edmbolos en \u00e1mbitos y maneras muy distintos. Este Diccionario de s\u00edmbolos es la versi\u00f3n \u00faltima y definitiva de la obra en prosa m\u00e1s importante del poeta y cr\u00edtico de arte Juan Eduardo Cirlot. Publicado por primera vez en 1958 con el t\u00edtulo Diccionario de s\u00edmbolos tradicionales, fue traducido al ingl\u00e9s en 1962. Cirlot continu\u00f3 elaborando nuevas voces y art\u00edculos que introdujo en la segunda edici\u00f3n castellana de 1969 y en la segunda edici\u00f3n inglesa y americana de 1971. En esta edici\u00f3n se han incluido nuevas voces, hasta el momento s\u00f3lo publicadas en ingl\u00e9s, as\u00ed como el art\u00edculo \u00abSimbolismo fon\u00e9tico\u00bb, \u00faltimo \u00e1mbito del estudio simbol\u00f3gico de Cirlot, recuperado de su publicaci\u00f3n en prensa.</p><p class=\"description\">En el ep\u00edlogo, Victoria Cirlot sit\u00faa en la vida de su padre la construcci\u00f3n de esta obra siempre en expansi\u00f3n y la relaciona con la poes\u00eda y la cr\u00edtica de arte. Tambi\u00e9n muestra el inter\u00e9s de Cirlot por la simbolog\u00eda a partir de los a\u00f1os cincuenta, cuando conoce en Barcelona al music\u00f3logo y antrop\u00f3logo Marius Schneider, aportando documentos in\u00e9ditos, como por ejemplo la carta a Andr\u00e9 Breton en la que se relata el sue\u00f1o aludido en la voz \u00abCicatrices\u00bb.</p></div>"}, {"id": 56895, "comments": ""}, {"id": 56896, "comments": "Entre el dolor y la parodia, entre el gesto grave y la redenci\u00f3n final del humor, Andr\u00e9s Gallina y Mat\u00edas Moscardi escribieron muchos libros en uno. Entre ellos, un tratado del desamor para tiempos online."}, {"id": 56897, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Cada vez son m\u00e1s las personas que comprenden que no siempre es necesario recurrir a medicamentos qu\u00edmicos para paliar dolencias corrientes, ya que estas pueden ser aliviadas con soluciones m\u00e1s naturales y mejor adaptadas a nuestro organismo. En este Diccionario de plantas medicinales, Jordi Cebri\u00e1n nos ofrece un exhaustivo compendio de las plantas utilizadas en las medicinas tradicionales, perfecto para iniciarse en el universo de la fitoterapia con plena confianza a partir de fichas pr\u00e1cticas con ilustraciones e informaci\u00f3n de las distintas aplicaciones en la medicina tradicional, ayurv\u00e9dica y china.</font>"}, {"id": 56898, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nunca podr\u00e1 hablarse demasiado de la relevancia que la Patr\u00edstica reviste para el fen\u00f3meno cristiano en todas sus acepciones. La evoluci\u00f3n dogm\u00e1tica, la configuraci\u00f3n de las diversas Iglesias cristianas, el desarrollo teol\u00f3gico y la historia del cristianismo son s\u00f3lo algunos de los aspectos referidos de manera obligatoria a la misma. Constituye, por tanto, un instrumento de recurso indispensable para la pastoral, la evangelizaci\u00f3n, la teolog\u00eda, la historia, la ex\u00e9gesis, la liturgia y el estudio del dogma. No es menor \u2014 \u00a1todo lo contrario! \u2014 el papel de los estudios patr\u00edsticos en el di\u00e1logo intereclesial puesto que a esa historia com\u00fan pueden remitirse los cristianos de cualquier denominaci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Informaci\u00f3n esencial sobre la vida, la obra y la teolog\u00eda de los Padres de la Iglesia, con referencia a los acontecimientos m\u00e1s relevantes del momento. Ordenados alfab\u00e9ticamente, el lector encontrar\u00e1 acceso a varios centenares de padres de los seis primeros siglos de acuerdo a una metodolog\u00eda que estimamos sencilla y clara.</span></div>"}, {"id": 56899, "comments": "Las neurociencias nos abarcan, nos envuelven, nos atraviesan. Profesionales de todas las disciplinas abrevan en sus articulaciones y en sus avances.\u2029\u2029A pedido de los participantes de los seminarios, posgrados y diplomados que dictamos en el Instituto Braidot de Formaci\u00f3n, hemos elaborado una obra accesible, din\u00e1mica, con los t\u00e9rminos esenciales que necesitan quienes estudian aspectos relacionados con las neurociencias y los aplican en sus empresas, los ense\u00f1an o los utilizan para el desarrollo de sus propias capacidades cerebrales.\u2029\u2029Este diccionario est\u00e1 dirigido tambi\u00e9n a los interesados en iniciarse en la maravillosa tarea de comprender el funcionamiento del cerebro y c\u00f3mo se implementan estos conocimientos en disciplinas de avanzada, entre ellas, neuromarketing, neuroeconom\u00eda, neuroliderazgo, neuroaprendizaje y neurocapacitaci\u00f3n."}, {"id": 56900, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">H\u00e9roes, dioses, historias y mitos lejanos y cercanos tanto en el tiempo como en el espacio se dan cita en este diccionario con el que el lector no especializado tendr\u00e1 f\u00e1cil acceso a la cultura cl\u00e1sica de Grecia y Roma, a la mitolog\u00eda celta y n\u00f3rdica, a la de Egipto y Oriente, Am\u00e9rica e incluso culturas tan misteriosas como la africana o las de la Polinesia y Australia.</span>"}, {"id": 56901, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este es una herramienta que cada pastor y estudiante de la Biblia debe de tener en su biblioteca. Le ayudar\u00e1 descubrir el significado de m\u00e1s de 5.700 palabras b\u00edblicas en su original hebreo o griego. El Vine es para aquellos que quieren adentrarse en las maravillas del texto original de las Sagradas Escrituras.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El \"Diccionario Expositivo de Vine del Antiguo y Nuevo Testamento\" permite que un estudiante con bastante, poco o ningun conocimiento del griego o el hebreo estudie el significado de las palabras biblicas en su idoma original. Contiene mas de 5,700 palabras ordenadas alfabeticamente. Sirve como diccionario, comentario y concordancia al ofrecer las palabras hebreas o griegas originales, su traduccion, significado y comentarios sobre su empleo en los pasajes biblicos. Y permite estudiar el significado de las palabras sin tener que conocer los idiomas originales.</span></div>"}, {"id": 56902, "comments": "<div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">En los 4 tomos de este Diccionario de los Papas y Concilios encontrar\u00e1 las 265 biograf\u00edas de todos los sumos pont\u00edfices, desde San Pedro a Benedicto XVI. El libro ha sido escrito por un equipo de historiadores, especializados cada uno en las distintas etapas hist\u00f3ricas, pero los autores no han redactado esta p\u00e1ginas s\u00f3lo para especialistas sino que, pensando en el gran p\u00fablico interesado en la Historia de la Iglesia, han sabido hacer compatible el rigor hist\u00f3rico con la divulgaci\u00f3n.\u00a0</span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Las 265 biograf\u00edas de los Papas aparecen en las p\u00e1ginas de estos 4 tomos por orden cronol\u00f3gico, de modo que el lector puede conocer de cada uno de ellos sus or\u00edgenes familiares, su carrera eclesi\u00e1stica, su magisterio, la manera como gobern\u00f3 la Iglesia y las relaciones con el resto de los Estados.\u00a0</span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Con el fin de ofrecer la mayor informaci\u00f3n posible y facilitar su lectura, se describen los concilios en un apartado propio. De este modo se obtiene una mejor visi\u00f3n de conjunto de cada uno de ellos, especialmente de los concilios que se desarrollaron a lo largo de m\u00e1s de un pontificado. Este libro incorpora tambi\u00e9n una serie de \u00edndices que facilitan su lectura y permiten al lector una r\u00e1pida localizaci\u00f3n de los temas de inter\u00e9s. Adem\u00e1s contiene un glosario con unas breves definiciones que explican el significado de los t\u00e9rminos espec\u00edficos que aparecen tanto en las biograf\u00edas de los Papas como en la descripci\u00f3n de los concilios.</span></font></div></div>"}, {"id": 56903, "comments": "<div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">En los 4 tomos de este Diccionario de los Papas y Concilios encontrar\u00e1 las 265 biograf\u00edas de todos los sumos pont\u00edfices, desde San Pedro a Benedicto XVI. El libro ha sido escrito por un equipo de historiadores, especializados cada uno en las distintas etapas hist\u00f3ricas, pero los autores no han redactado esta p\u00e1ginas s\u00f3lo para especialistas sino que, pensando en el gran p\u00fablico interesado en la Historia de la Iglesia, han sabido hacer compatible el rigor hist\u00f3rico con la divulgaci\u00f3n.\u00a0</span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Las 265 biograf\u00edas de los Papas aparecen en las p\u00e1ginas de estos 4 tomos por orden cronol\u00f3gico, de modo que el lector puede conocer de cada uno de ellos sus or\u00edgenes familiares, su carrera eclesi\u00e1stica, su magisterio, la manera como gobern\u00f3 la Iglesia y las relaciones con el resto de los Estados.\u00a0</span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Con el fin de ofrecer la mayor informaci\u00f3n posible y facilitar su lectura, se describen los concilios en un apartado propio. De este modo se obtiene una mejor visi\u00f3n de conjunto de cada uno de ellos, especialmente de los concilios que se desarrollaron a lo largo de m\u00e1s de un pontificado. Este libro incorpora tambi\u00e9n una serie de \u00edndices que facilitan su lectura y permiten al lector una r\u00e1pida localizaci\u00f3n de los temas de inter\u00e9s. Adem\u00e1s contiene un glosario con unas breves definiciones que explican el significado de los t\u00e9rminos espec\u00edficos que aparecen tanto en las biograf\u00edas de los Papas como en la descripci\u00f3n de los concilios.</span></font></div></div>"}, {"id": 56904, "comments": "<div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">En los 4 tomos de este Diccionario de los Papas y Concilios encontrar\u00e1 las 265 biograf\u00edas de todos los sumos pont\u00edfices, desde San Pedro a Benedicto XVI. El libro ha sido escrito por un equipo de historiadores, especializados cada uno en las distintas etapas hist\u00f3ricas, pero los autores no han redactado esta p\u00e1ginas s\u00f3lo para especialistas sino que, pensando en el gran p\u00fablico interesado en la Historia de la Iglesia, han sabido hacer compatible el rigor hist\u00f3rico con la divulgaci\u00f3n.\u00a0</span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Las 265 biograf\u00edas de los Papas aparecen en las p\u00e1ginas de estos 4 tomos por orden cronol\u00f3gico, de modo que el lector puede conocer de cada uno de ellos sus or\u00edgenes familiares, su carrera eclesi\u00e1stica, su magisterio, la manera como gobern\u00f3 la Iglesia y las relaciones con el resto de los Estados.\u00a0</span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Con el fin de ofrecer la mayor informaci\u00f3n posible y facilitar su lectura, se describen los concilios en un apartado propio. De este modo se obtiene una mejor visi\u00f3n de conjunto de cada uno de ellos, especialmente de los concilios que se desarrollaron a lo largo de m\u00e1s de un pontificado. Este libro incorpora tambi\u00e9n una serie de \u00edndices que facilitan su lectura y permiten al lector una r\u00e1pida localizaci\u00f3n de los temas de inter\u00e9s. Adem\u00e1s contiene un glosario con unas breves definiciones que explican el significado de los t\u00e9rminos espec\u00edficos que aparecen tanto en las biograf\u00edas de los Papas como en la descripci\u00f3n de los concilios.</span></font></div></div>"}, {"id": 56905, "comments": "<div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">En los 4 tomos de este Diccionario de los Papas y Concilios encontrar\u00e1 las 265 biograf\u00edas de todos los sumos pont\u00edfices, desde San Pedro a Benedicto XVI. El libro ha sido escrito por un equipo de historiadores, especializados cada uno en las distintas etapas hist\u00f3ricas, pero los autores no han redactado esta p\u00e1ginas s\u00f3lo para especialistas sino que, pensando en el gran p\u00fablico interesado en la Historia de la Iglesia, han sabido hacer compatible el rigor hist\u00f3rico con la divulgaci\u00f3n.\u00a0</span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Las 265 biograf\u00edas de los Papas aparecen en las p\u00e1ginas de estos 4 tomos por orden cronol\u00f3gico, de modo que el lector puede conocer de cada uno de ellos sus or\u00edgenes familiares, su carrera eclesi\u00e1stica, su magisterio, la manera como gobern\u00f3 la Iglesia y las relaciones con el resto de los Estados.\u00a0</span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Con el fin de ofrecer la mayor informaci\u00f3n posible y facilitar su lectura, se describen los concilios en un apartado propio. De este modo se obtiene una mejor visi\u00f3n de conjunto de cada uno de ellos, especialmente de los concilios que se desarrollaron a lo largo de m\u00e1s de un pontificado. Este libro incorpora tambi\u00e9n una serie de \u00edndices que facilitan su lectura y permiten al lector una r\u00e1pida localizaci\u00f3n de los temas de inter\u00e9s. Adem\u00e1s contiene un glosario con unas breves definiciones que explican el significado de los t\u00e9rminos espec\u00edficos que aparecen tanto en las biograf\u00edas de los Papas como en la descripci\u00f3n de los concilios.</span></font></div></div>"}, {"id": 56906, "comments": "Tras el \u00e9xito internacional del bestseller \"El cuerpo habla\", el exagente del FBI y experto mundial en lenguaje no verbal, Joe Navarro, vuelve con su obra m\u00e1s pr\u00e1ctica y \u00fatil: un novedoso diccionario en el que describe y explica m\u00e1s de 400 actitudes corporales y sus correspondientes interpretaciones. Un manual de referencia para entender mejor a aquellos con los que interactuamos en todos los \u00e1mbitos de nuestra vida diaria. En esta aut\u00e9ntica gu\u00eda de campo, brillante y amena, sobre la conducta humana, el autor realiza un exhaustivo recorrido, deteni\u00e9ndose en cada parte del cuerpo desvelando las claves de nuestras actitudes conscientes e inconscientes.Por ejemplo c\u00f3mo detectar preocupaci\u00f3n o enga\u00f1o en los labios de nuestro interlocutor; cu\u00e1les son las m\u00faltiples maneras de cruzar los brazos y qu\u00e9 significa cada una de ellas; c\u00f3mo la posici\u00f3n de los pulgares al apoyarnos las manos en la cadera refleja nuestro estado mental... y otras muchas revelaciones fascinantes. Los lectores..."}, {"id": 56907, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una vuelta por el mundo del psicoan\u00e1lisis en 89 entradas.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Entretenido y caprichoso, este\u00a0<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Diccionario amoroso</b>\u00a0de\u00a0<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">\u00c9lisabeth Roudinesco</b>\u00a0invita a un recorrido fascinante: el que cruza al psicoan\u00e1lisis como cultura a trav\u00e9s de la historia, el cine, el arte, la geograf\u00eda y las mitolog\u00edas.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El psicoan\u00e1lisis, una suerte de nuevo mesianismo nacido en Viena a comienzos del siglo XX, se propuso encontrar una nueva tierra prometida: el inconsciente, la cl\u00ednica de las neurosis y de la locura. Fen\u00f3meno urbano, representa una revoluci\u00f3n de lo \u00edntimo fundada en la actualizaci\u00f3n de los grandes mitos de la antigua Grecia. Anuncia que el hombre, aunque determinado por un destino, puede liberarse de sus cadenas pulsionales mediante una exploraci\u00f3n de s\u00ed mismo, de sus sue\u00f1os y sus fantasmas. \u00bfUna nueva medicina del alma? Sin duda, pero tambi\u00e9n un desaf\u00edo al mundo de la racionalidad. Extra\u00f1a disciplina, fue atacada por fan\u00e1ticos religiosos, reg\u00edmenes totalitarios y cientificistas preocupados por reducir al hombre a una suma de circunvoluciones cerebrales, al tiempo que era adulada por sus adeptos, cuyas jergas contribuyeron a menudo a degradarla.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00abEn este <i>Diccionario amoroso del psicoan\u00e1lisis</i> he adoptado el estilo de la lecci\u00f3n -clasificar, reflexionar, distinguir, nombrar- a los efectos de explicarle al lector la forma en que el psicoan\u00e1lisis se nutri\u00f3 de literatura, de cine, de teatro, de viajes y de mitolog\u00edas para llegar a ser una cultura universal. He atravesado ciudades y museos, me he encontrado con personajes, poemas y novelas [...] De Amor a Zurich, pasando por Animales, Buenos Aires, El segundo sexo, Sherlock Holmes, Hollywood, Marilyn Monroe, New York, Psique o Leonardo da Vinci, se encontrar\u00e1 aqu\u00ed una lista de experiencias y palabras que permiten trazar la historia y la geograf\u00eda de esta saga del esp\u00edritu en permanente metamorfosis.\u00bb</p></div>"}, {"id": 56908, "comments": ""}, {"id": 56909, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nuestro pacto republicano se ve atacado cada d\u00eda por discriminaciones raciales, sexistas y hom\u00f3fobas que suponen tambi\u00e9n una ofensa para la democracia. \u00bfC\u00f3mo podemos tolerar, en los albores del siglo XXI, que una persona pueda ser \u00abagredida\u00bb \u2013verbalmente y en ocasiones tambi\u00e9n f\u00edsicamente\u2013 por el solo hecho de su identidad real o supuesta? Precisamente, sobre la homofobia, esta voluminosa obra tiene el inmenso m\u00e9rito de clarificar el debate y de abrir el camino a las ideas avanzadas, cosa que s\u00f3lo se puede hacer afrontando lo que est\u00e1 en juego [...]. Pero, adem\u00e1s, el desaf\u00edo es tambi\u00e9n cultural, pedag\u00f3gico, es decir \u00abfilos\u00f3fico\u00bb. \u00bfC\u00f3mo podemos cambiar la mirada hacia el Otro y poner en pr\u00e1ctica los valores del respeto, de la generosidad y de la fraternidad? \u00bfC\u00f3mo se pueden desmontar los mecanismos sociales, psicol\u00f3gicos y pol\u00edticos del rechazo y de la intolerancia? Esta obra tambi\u00e9n tiene el m\u00e9rito de proponer respuestas a estos interrogantes fundamentales. Porque para avanzar es necesario comprender. (Bertrand Delan\u00f6e, alcalde de Par\u00eds) Violencia f\u00edsica, moral o simb\u00f3lica, la homofobia es el objeto de este diccionario, \u00fanico en su g\u00e9nero, que ha reunido a setenta y seis especialistas de diversas disciplinas para analizar esta problem\u00e1tica. En total, 165 entradas que hablan de: - Los discursos y pr\u00e1cticas hom\u00f3fobas. - Las teorias y justificaciones avanzadas. - Los ap\u00f3stoles de la homofobia y sus v\u00edctimas m\u00e1s famosas. - Las instituciones y los espacios sociales y geogr\u00e1ficos de las crispaciones hom\u00f3fobas.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 56910, "comments": "<div><p>La rutina de Elena se ve interrumpida cuando aparece en su vida un misterioso desconocido que parece seguirla a todas partes, justo cuando cre\u00eda haber dejado atr\u00e1s su siniestro y tormentoso pasado. Un cambio repentino en el comportamiento de su peque\u00f1a hija, un enigm\u00e1tico libro en blanco capaz de decidir pos s\u00ed mismo y el descubrimiento de un primer amor, convertir\u00e1n su vida en un laberinto de emociones, temores y sentimientos hasta ahora totalmente desconocidos para ella. \u00bfQu\u00e9 clase de libro es aquel que siempre regresa junto a su leg\u00edtima due\u00f1a? \u00bfPor qu\u00e9 s\u00f3lo la ni\u00f1a puede abrirlo? \u00bfQui\u00e9n es ese extra\u00f1o que la observa desde la distancia? Por qu\u00e9 aquel misterioso surrealismo envolviendo su sombr\u00eda y certera realidad? La ins\u00f3lita e inexplicable historia de Elena te envolver\u00e1 desde el principio por su sencillez y proximidad, sorprendi\u00e9ndote hasta el final con pinceladas de suspense y magia.</p>\n<p>**</p></div>"}, {"id": 56911, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Jacky, a pesar de sujetarla con fuerza, no puede evitar que Alba caiga por la ventana.Angustiada y triste, emprende un viaje en auto caravana desde el norte hasta el sur del pa\u00eds. Con ella van sus hermanastros, una ni\u00f1a de doce a\u00f1os y un ni\u00f1o de seis a los que acaba de conocer. Es una oportunidad para ganar dinero, por lo que no duda en mentirles siguiendo las indicaciones de Carlos, su novio, un delincuente con peligrosas conexiones al que ha prometido entreg\u00e1rselos.La primera noche de la huida, atropellan a una persona, el veh\u00edculo sufre una aver\u00eda y se ven obligados a permanecer en un pueblo, lo que har\u00e1 peligrar su plan. Efr\u00e9n es un chico de veintid\u00f3s a\u00f1os, que, atormentado por un suceso del pasado, vive la vida arriesg\u00e1ndose a perderla, sin miedo ni medida. La m\u00fasica, bailar, las motos y los tatuajes es lo \u00fanico que le importa. Solo cuando Jacky irrumpe de forma inesperada en su mundo, es capaz de enfrentarse al pasado, al destino y a la culpa.Pero, para que algo nuevo nazca, lo viejo tiene que morir. Sin embargo, hay promesas que no se olvidan y, cuando se han hecho entre dos personas, una de ellas forzar\u00e1 a la otra a cumplirla, cueste lo que cueste.</span></p></div>"}, {"id": 56912, "comments": ""}, {"id": 56913, "comments": "<div>\n<p>La cabeza y las manos son los elementos m\u00e1s dif\u00edciles del dibujo de la figura humana, pero la cartilla cl\u00e1sica del prestigioso ilustrador Andrew Loomis ofrece la soluci\u00f3n.</p>\n<p>Este libro descubre, paso a paso, sencillas t\u00e9cnicas para dibujar cabezas y manos. Los estudiantes, profesionales y aficionados podr\u00e1n usarlo como gu\u00eda \u00fatil y segura para pintar retratos realistas y c\u00f3mics. El resto de los lectores encontrar\u00e1n en \u00e9l un placentero viaje por la anatom\u00eda de rostros y manos vistos a trav\u00e9s de la \u00f3ptica de un maestro del dibujo. </p>\n<p>Dibujo de cabeza y manos es el segundo t\u00edtulo que Anaya Multimedia rescata en ediciones facs\u00edmiles del maestro estadounidense Andrew Loomis con la calidad de la obra original para los lectores hispanoparlantes.</p></div>"}, {"id": 56914, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">\u00bfQu\u00e9 ocurre con las cosas que se obligan a no decir y a no hacer? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si supieras que vives para no cometer los errores de otros? India tiene veintinueve a\u00f1os y un objetivo muy claro: triunfar como pintora. Vive en Madrid, sola y lejos de su \u00fanica familia; su madre. Tiene un trabajo que le permite mantener una vida aceptable y dos amigas que hacen las veces de hermanas. Con eso le resulta suficiente para continuar persiguiendo su sue\u00f1o de artista\u2026 Hasta que el ruido de una tormenta le muestra los ojos de Lucas. Y entonces ya no puede conformarse con no vivir la vida de otros. India necesita experimentar, sentir, explorar, conocer\u2026 pero sobre todo, volver a dibujarse. Catalina Conde regresa con una nueva novela que aborda las contradicciones propias de una persona que no vive su propia vida y que necesita volver a dibujarse para descubrirse a s\u00ed misma. Romanticismo, pasi\u00f3n, desenga\u00f1os, sexo, descubrimientos\u2026 Una novela en la que cualquiera de sus personajes, puede hacer girar la historia.</span></p></div>"}, {"id": 56915, "comments": "\u00a1Yo prefiero dibujar aquello que nadie m\u00e1s ve! Un divertido gui\u00f1o al Principito. Corderito, como todos sus compa\u00f1eros de clase, quiere dibujar un principito. Pero no se atreve a intentarlo porque piensa que es muy malo para dibujar. Lo que Corderito no sabe es que con ayuda de su mam\u00e1 no solo aprender\u00e1 a dibujar, sino a ver lo que nadie m\u00e1s ve. Dib\u00fajame un principito trata sobre las inseguridades creativas que tienen los ni\u00f1os, y de c\u00f3mo son capaces de superarlas si cuentan con un poco de apoyo y aliento. Esta historia le mostrar\u00e1 a sus lectores que lo verdaderamente importante es encontrar la voz propia."}, {"id": 56916, "comments": "<span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-family: 'Adobe Garamond Pro'; font-size: 15px; \">\u201cUna declaraci\u00f3n de Luis Bu\u00f1uel \u2014escribe Rafael P\u00e9rez Gay en este libro\u2014 dec\u00eda que una de las cosas que m\u00e1s le agradec\u00eda a la vejez era haber derrotado a ese tirano que gobern\u00f3 su vida genial sin piedad y sin descanso: el sexo. Detr\u00e1s de esa catedral de la sabidur\u00eda asomaba en mi cabeza la luz instant\u00e1nea de un aforismo de Samuel Beckett:\u00a0<i>\u2018There\u2019s not love; only fucking</i>\u2019\u201d.</span>"}, {"id": 56917, "comments": "<div>\n<p>Mi nombre es Luci y tengo dieciocho a\u00f1os, o por lo menos eso es lo que cre\u00eda hasta hace pocos d\u00edas. Mi vida en Monasterio era tranquila y com\u00fan. Ten\u00eda unas amigas maravillosas, una madre algo despistada, e iba a la universidad como cualquier chica de mi edad, aunque finalmente result\u00f3 que yo no era cualquier chica. Ha pasado solo un mes desde que Alexander Voulgaris lleg\u00f3 a nuestro pueblo y ya se ha abierto a m\u00ed un mundo que hasta ahora permanec\u00eda oculto. Un amor eterno, una maldici\u00f3n y un druida oscuro que me quiere muerta. Ese es el resumen de mi nueva vida, un mont\u00f3n de sucesos que, seg\u00fan pensaba, solo exist\u00edan en los libros y las pel\u00edculas. Pues bien, resulta que me equivocaba.</p></div>"}, {"id": 56918, "comments": "<div>\n<p>Una terrible sequ\u00eda asola sin piedad la sierra de Balou, la tierra se resquebraja y las cosechas se malogran. Los habitantes de una peque\u00f1a aldea, temiendo por sus vidas, deciden huir en busca de un clima mejor. Sin embargo, un anciano se queda atr\u00e1s, acompa\u00f1ado por su perro ciego, para vigilar la \u00fanica planta de ma\u00edz que ha brotado. Cada d\u00eda que pase ser\u00e1 una victoria sobre la muerte.</p>\n<p>Yan Lianke, uno de los m\u00e1s grandes maestros de la narrativa china contempor\u00e1nea, ha creado esta bell\u00edsima par\u00e1bola sobre el amor, la vejez, la soledad y la fuerza de la vida; una alegor\u00eda luminosa y conmovedora, que rinde homenaje y dignifica</p>\n<p>la vida campesina, sus rigores y sacrificios.</p>\n<p>Se trata del cuarto t\u00edtulo de este autor que publica Autom\u00e1tica Editorial tras El Sue\u00f1o de la Aldea Ding, Los besos de Lenin y Cr\u00f3nica de una Explosi\u00f3n. D\u00edas, meses, a\u00f1os ha sido galardonada con el prestigioso premio Lu Xun y es un cl\u00e1sico en su pa\u00eds.</p></div>"}, {"id": 56919, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Ant\u00f3logos y cr\u00edticos han reconocido a Eugenio de Nora como un poeta de avanzada, pionero en la renovaci\u00f3n po\u00e9tica de posguerra que abri\u00f3 brechas entre las apretadas filas de la poes\u00eda establecida. Fue el primero en responder, con actitud cr\u00edtica y dial\u00e9ctica, a una situaci\u00f3n social sumida en la intransigencia religiosa, ideol\u00f3gica y pol\u00edtica, lo que le concede un lugar privilegiado en la que posteriormente se llamar\u00eda \"poes\u00eda social\". Y todo ello sin ceder terreno a la esencia de la poes\u00eda l\u00edrica. Su obra figura con mayor n\u00famero de p\u00e1ginas en las antolog\u00edas de poes\u00eda espa\u00f1ola publicadas, junto a las de Jos\u00e9 Hierro y Blas de Otero.</span>"}, {"id": 56920, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">D\u00edas tan luminosos (que nos dejaron ciegos) cuenta la historia de Luc\u00eda y Mario.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ella es directora creativa en un agencia de publicidad y \u00e9l regenta un local de m\u00fasica jazz en el San Sebasti\u00e1n de finales de los a\u00f1os 90. Una noche se conocen en una fiesta y surge el flechazo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Comienza la vida de una pareja normal, se van conociendo y afianzando la relaci\u00f3n. Mario tiene un socio en su bar, Rafa, que al conocer a Luc\u00eda siente c\u00f3mo una chispa salta dentro de su coraz\u00f3n y, aunque es el mejor amigo de Mario, empieza una campa\u00f1a de acoso y derribo para llegar hasta el alma de Luc\u00eda.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ella se debate entre dejarse llevar por el juego de Rafa o luchar por la serenidad de Mario. Hasta que un d\u00eda Rafa anuncia su intenci\u00f3n de casarse con una de las chicas que frecuenta, ante el asombro de Luc\u00eda y Mario...</span></div>"}, {"id": 56921, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Mike Starsky es un treinta\u00f1ero que a\u00fan sue\u00f1a con escribir la gran novela americana. Mientas, se gana la vida traduciendo al ingl\u00e9s obras escritas en yidish. Una noche de verano conoce a una chica en el bar de su amigo Sam. Despu\u00e9s de muchas cervezas, acaban en la cama del apartamento de Mike. Cuando \u00e9l despierta, la chica est\u00e1 muerta. \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?</font>"}, {"id": 56922, "comments": "Carlos Otamendi, heredero de una de las familias m\u00e1s ricas en la Espa\u00f1a de 1918 se enamora de la chica que intenta robarle en la Puerta del Sol. Una atracci\u00f3n que acabar\u00e1 d\u00e1ndoles la m\u00e1s hermosa e imposible historia de amor que ambos pudieran imaginar. Entre los prejuicios, las diferencias y lo que se supone que se debe hacer y lo que no, ambos luchar\u00e1n por su relaci\u00f3n en una historia apasionante, inmersiva y llena de detalles en la que descubriremos que a veces hay enigmas que nadie es capaz de descifrar. Un viaje por la historia y por los m\u00e1s oscuros secretos de la Iglesia, pero tambi\u00e9n por el amor en may\u00fasculas, la pasi\u00f3n, el misterio, el poder del deseo y el incontenible magnetismo entre dos personas que se atraen."}, {"id": 56923, "comments": ""}, {"id": 56924, "comments": "LIBR9342951"}, {"id": 56925, "comments": "Con Walt Whitman como musa, Michael Cunningham ha escrito con D\u00edas memorables una novela cautivadora y extravagante que se hace eco del planteamiento narrativo que el autor empleara en su anterior obra, Las Horas. Compuesta por un elegante tr\u00edptico de relatos, tres personajes en diferentes \u00e9pocas y situaciones nos hablan sobre el progreso humano y el declive social."}, {"id": 56926, "comments": "<div>\n<p><strong>UNA JOVEN MAESTRA QUE DESAFI\u00d3 LAS NORMAS DE SU TIEMPO PARA PERSEGUIR SUS SUE\u00d1OS.</strong> <strong>UN GRAN AMOR SEPARADO POR EL EXILIO.</strong> <strong>LOS CONVULSOS A\u00d1OS DE LA POSGUERRA EN UN PUEBLO DE LOS PICOS DE EUROPA.</strong> Tras varios a\u00f1os viviendo en Par\u00eds, Julieta regresa a Santander, la ciudad en la que pas\u00f3 su infancia al cuidado de su querida t\u00eda In\u00e9s. Al llegar, se encuentra con que su t\u00eda ha sufrido un colapso de salud. Desde la cama del hospital esta le narra a su sobrina la ins\u00f3lita y secreta historia de su vida, plagada de viejos pecados con largas sombras. La joven In\u00e9s, que sue\u00f1a con ser maestra, vive con sus hermanos y su brutal y violento padre, pero un tr\u00e1gico giro del destino la empujar\u00e1 a abandonar a su familia y comenzar una nueva vida. Primero en Santander, donde tendr\u00e1 que hacerse cargo de una pensi\u00f3n, y m\u00e1s tarde como maestra en una peque\u00f1a escuela en los Picos de Europa, In\u00e9s vivir\u00e1 una apasionante aventura que har\u00e1 que ponga en valor la amistad y el amor; y experimentar\u00e1 la amargura del odio y la traici\u00f3n. <em>D\u00edas grises con cielo azul</em> es la \u00e9pica historia de una mujer fuerte que nunca quiso dejarse vencer por nada ni por nadie. \u00abCon esta novela he querido significar de nuevo a las mujeres y a mis ra\u00edces, mostrar la fuerza femenina y la inmensidad de una tierra infinita y bella. Relatar peque\u00f1as historias que seguramente pasaron en alg\u00fan momento y, si no sucedieron as\u00ed, es probable que se asemejen con lo vivido por alguna persona. He trabajado en una extensa labor de investigaci\u00f3n para poder mostrar los detalles, las costumbres y los lugares de Li\u00e9bana, en los Picos de Europa, donde la vida pasa lentamente y la realidad es m\u00e1s aut\u00e9ntica, donde las amistades se hacen eternas y donde ser vecino es algo m\u00e1s que eso. Y tambi\u00e9n la entereza de sus mujeres, personificadas en esta novela en In\u00e9s, una maestra en tiempos de posguerra que no lo tuvo f\u00e1cil, pero que supo hacer frente a los problemas.\u00bb<br>CONCEPCI\u00d3N REVUELTA **</p></div>"}, {"id": 56927, "comments": "<div>\n<p>La vida de cuatro adolescentes cambia bruscamente una calurosa noche de verano. A partir de entonces, el destino de los cuatro tomar\u00e1 rumbos diferentes. Pero lo sucedido esa noche, y a pesar de todos sus intentos por superarlo y olvidarlo, los va a unir para siempre por medio de un terrible secreto del que no pueden escapar, del que son prisioneros. Durante casi treinta a\u00f1os, estos cuatro j\u00f3venes luchar\u00e1n con la peor de las torturas: la culpa. Una novela inquietante y dura, que nos hace encontrarnos de frente con nuestros miedos y nuestras pasiones ocultas, sobre todo cuando hemos sido llevados al l\u00edmite. El final no podr\u00e1 dejar a nadie indiferente.</p></div>"}, {"id": 56928, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En Agua Grande, tierra que alguna vez fue habitada por la etnia A\u00f1u, un grupo de militares intenta tomar el poder por asalto - en pleno siglo XX- prometiendo conjurar los errores del pasado, y forjar un futuro mejor para los habitantes de esa tierra de gracia, ba\u00f1ada de riquezas naturales e impregnada de historias m\u00e1gico-religiosas</span>"}, {"id": 56929, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u201cD\u00edas de pared\u00f3n y pan negro\u201d es la continuaci\u00f3n de \u201cLa acr\u00f3polis de los pantanos.\u201d La saga de los Colliure entra ahora en el per\u00edodo de la guerra civil espa\u00f1ola. Este segundo volumen presenta la situaci\u00f3n que se vivi\u00f3 en un pueblo situado en la retaguardia republicana, cerca de Valencia. La trama arranca con los hechos del verano de 1936, durante los cuales el golpe de Estado del 18 de julio constituy\u00f3 la se\u00f1al decisiva que desencaden\u00f3 el inicio de una aut\u00e9ntica revoluci\u00f3n, llevada a cabo por los Comit\u00e9s que a tal efecto fueron creados, los cuales se hallaban completamente al margen de las instituciones y del control gubernamental. En la provincia de Valencia estos Comit\u00e9s recibieron el nombre de Comit\u00e9 Ejecutivo Popular y bajo cuya f\u00e9rula se llevaron a cabo, no solamente las expropiaciones de tierras que permitieron la subsiguiente colectivizaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n numerosas exacciones y cr\u00edmenes que constituir\u00edan lo que m\u00e1s tarde los vencedores de la contienda denominar\u00edan \u201cterror rojo.\u201d Pasada la turbulencia de ese verano incendiario, el gobierno de la rep\u00fablica recuper\u00f3 hasta cierto punto el control de la situaci\u00f3n, disolvi\u00f3 los Comit\u00e9s e instaur\u00f3, al menos, un suced\u00e1neo de orden p\u00fablico, aunque \u00e9stos cambiaron su nombre y siguieron actuando como una suerte de poder paralelo, si bien con una virulencia menor, hasta el final de la guerra. Concluida \u00e9sta, da comienzo un r\u00e9gimen cuartelero, represor y corrupto, el cual, durante los primeros a\u00f1os, excita y canaliza la venganza popular, no s\u00f3lo contra los autores de los desmanes cometidos durante el conflicto, tambi\u00e9n contra quienes ocuparon un cargo o asumieron una responsabilidad en partidos pol\u00edticos y sindicatos. Comienza as\u00ed el llamado \u201cterror blanco.\u201d \u201cD\u00edas de pared\u00f3n y pan negro\u201d es una historia de odio y de perd\u00f3n, en la que se tejen las ideas, los sentimientos y las razones de unos y otros. Por citar una frase de la novela, la guerra civil fue: \u201c\u2026 una locura inconmensurable, generalizada, construida con el material de la raz\u00f3n de todos.\u201d</font>"}, {"id": 56930, "comments": "P> <P>\u00ab<B>En su poesi\u0301a esta\u0301 Jose\u0301 Luis Sampedro. En estado puro. Con toda su  complejidad. Con toda su humanidad. Con todo su compromiso, con su tiempo y consigo mismo. Con toda su genialidad.\u00bb</B><BR>Jose\u0301 Manuel Luci\u0301a Megi\u0301as</P> <P>***</P> <P>Este sera\u0301 mi premio y mi victoria.<BR>Que una tarde, al leerme,<BR>necesites buscar entre las pa\u0301ginas,<BR>una rosa olvidada, que no existe.<BR>Y al no encontrarla, silenciosamente,<BR>te asomes angustiado a la ciudad,<BR>y veas, por vez primera,<BR>que elacero y los hombres son ceniza.<BR>Que la brisa es un ri\u0301o de palabras marchitas.<BR>Que siempre que se mira bien el mundo<BR>se asiste al acabar de alguna cosa.<BR>Y que a pesar de todo,<BR>muy en el fondo, inexplicablemente,<BR>es hermoso ser hombre hacia la muerte.</P>  <P><B>Resen\u0303as:</B><BR>\u00abUn feliz rescate que completa el retrato de un lu\u0301cido escritor. [...]  Para Jose\u0301 Luis Sampedro, el poema es una chispa, un incendio en lo  cotidiano por el que \u00abaspiramos la vida ansiosamente\u00bb. [...] Su obra  poe\u0301tica es un monumento moral a favor de lo humano, de la vida contemplada como un hecho u\u0301nico.\u00bb<BR>Diego Doncel, <I>ABC Cultural</I></P> <P><BR>\u00abLo he lei\u0301do en estos di\u0301as, y relei\u0301do hoy. Es una verdadera delicia, y  por momentos sobrecogedor encontrarse con la intimidad de un hombre al  que conoci\u0301, que me honro\u0301 con su amistad y que es, en mi experiencia y mi  sentir, de largo la persona ma\u0301s importante con la que he tenido trato, y  posiblemente la ma\u0301s importante con la que vaya a tener trato"}, {"id": 56931, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Diarios 1985-1991)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En\u00a0</span><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">D\u00edas de los ochenta</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0Manuel Rico recupera los diarios que fue escribiendo entre 1985 y 1991, una etapa decisiva en el proceso de transici\u00f3n pol\u00edtica, cultural, literaria y social que vivi\u00f3 Espa\u00f1a despu\u00e9s de la dictadura. Una visi\u00f3n, en tiempo real, de los a\u00f1os de la \"movida madile\u00f1a\" y de la evoluci\u00f3n de la literatura en aquellos a\u00f1os realizada por uno de los escritores y cr\u00edticos literarios que comenzaron a publicar a principios de los ochenta. Unos diarios que tienen mucho de \"taller del escritor! puesto que en ellos se refleja su trabajo, su visi\u00f3n y sus retos durante el proceso de escritura de los libros de su primera \u00e9poca (en narrativa y en poes\u00eda).\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lecturas, experiencias personales, acontecimientos pol\u00edticos (desde los cambios institucionales hasta la ofensiva terrorista), la postmodernidad en la m\u00fasica, en el cine, en las artes pl\u00e1sticas y en la arquitectura: todo ello est\u00e1 en la mirada cotidiana de Manuel Rico. Un fragmento de la historia contempor\u00e1nea de Espa\u00f1a visto a trav\u00e9s de la intrahistoria vivida por el autor.</span></div>"}, {"id": 56932, "comments": "Mi instinto me advirti\u00f3 que Alex Volkov era un hombre peligroso. Mi cabeza me dijo que saliese corriendo cuando \u00e9l me puso en su punto de mira con firme determinaci\u00f3n. Y no es que yo no haya intentado resistirme, pero Alex hab\u00eda planeado su juego por adelantado. Siempre iba un paso por delante de m\u00ed, h\u00e1bilmente enred\u00e1ndome m\u00e1s y m\u00e1s en su red. Hasta cuando me concedi\u00f3 la libertad, solo se trat\u00f3 de una ilusi\u00f3n.\n\nAhora mismo, hasta esa ilusi\u00f3n se ha desvanecido. Soy su prisionera en el sentido m\u00e1s literal de la palabra, mientras \u00e9l me lleva r\u00e1pidamente Rusia a bordo de su avi\u00f3n privado. Ya no tengo ni voz ni voto, no mientras nuestras vidas est\u00e9n en peligro, y quiz\u00e1s no vuelva a tenerlos nunca m\u00e1s. Nuestra historia se balancea en tenso equilibrio sobre el delgado filo que separa el desastre de la felicidad. Cada d\u00eda que pasa, estoy menos segura de sobre qu\u00e9 lado va a caer la moneda... ni de si sobreviremos siquiera.\n\nNota: Esta es la conclusi\u00f3n de la historia de Alex y Kate."}, {"id": 56933, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">una historia de amor fuera de lo normal,que te har\u00e1 suspirar en cada p\u00e1gina y te demostrara que no existen limites para amar.</font>"}, {"id": 56934, "comments": ""}, {"id": 56935, "comments": ""}, {"id": 56936, "comments": "<p>\n  <b>En la lista de los mejores libros para ni\u00f1os y j\u00f3venes (Banco del\n    Libro, Venezuela)</b></p>\n<p>El abuelo de \u00c1lvaro ha intentado cazar un elefante. El vecino de\n  Beatriz tiene un perro que va a la compra, hace la comida y cuida de\n  su due\u00f1o, que es un poco despistado; y el perro Sol, el cerdito Urano\n  y la t\u00f3rtola Torta se han hecho amigos gracias a un cazador al que le\n  gustan mucho los animales... Para Rodrigo, Noem\u00ed, Beatriz, \u00c1lvaro,\n  Dami\u00e1n y los dem\u00e1s, los d\u00edas de clase son una aventura... solo tienen\n  que escuchar.</p>"}, {"id": 56937, "comments": "<div><p class=\"description\">Se trata de una obra ambientada entre Valladolid y Burdeos en los primeros a\u00f1os del milenio. Amor, migraci\u00f3n, inseguridad, humor\u2026 Un contable bastante ineficiente de una empresa de lombricultura se ve envuelto en un inexplicable desfalco y simplemente decide huir para evitar las consecuencias. En Burdeos conoce a una serie de personajes, para \u00e9l pintorescos, con los que vivir\u00e1 la aventura de su cotidianidad.</p>\n<p class=\"description\">**</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 56938, "comments": "<div>\n<p>Este Diario escrito durante el confinamiento hasta el t\u00e9rmino del estado de alarma es un texto profundo de sabidur\u00eda y espiritualidad, un libro de cabecera para saber lo que no se ha contado, lo que m\u00e1s se necesita en estos tiempos finales para encontrar la paz, la luz, la verdad y las respuestas que se est\u00e1n buscando. <br>Fue escrito con la \u00fanica finalidad de ayudar a los dem\u00e1s, hacerles felices y que vean el cielo. <br>Contiene la clave y las respuestas exactas a lo que pas\u00f3, est\u00e1 sucediendo y puede ocurrir. <br>En el color rojo de la portada se ve la sangre derramada, el negro del t\u00edtulo representa el luto por la muerte y el dolor de las v\u00edctimas inocentes, el nombre en blanco del autor es un mensaje de amor y esperanza para una nueva vida. <br>Un Nuevo Orden a escala global ha comenzado: los que mandan en el mundo lo han puesto en el lugar donde quer\u00edan. El triunfo sobre el virus de poco servir\u00e1 hasta que no se logre la victoria final sobre la vigente oscuridad. <br>Es un intento muy serio, escrito desde el coraz\u00f3n, para abrir los ojos a los que no quieren ver y despertar a los que se niegan a vivir. <br>En un mundo sin amor y sin fe, entregado a la deriva, dominado por el poder del dinero y la sumisi\u00f3n esclava a los sentidos, s\u00f3lo Dios puede salvarnos.</p></div>"}, {"id": 56939, "comments": "<span style=\"font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Este hermoso ensayo recrea un momento fundamental de la cultura espa\u00f1ola de la Edad de Plata: los d\u00edas compartidos en Granada en el verano de 1924 entre Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez y Federico Garc\u00eda Lorca. Un par\u00e9ntesis temporal \u00fanico en el que recorremos paso a paso la ciudad andaluza con Juan Ram\u00f3n y Zenobia, de la mano de Federico y su familia. Esos d\u00edas produjeron en las personas que los compartieron una impresi\u00f3n indeleble que guardaron siempre en su memoria. A ello contribuyeron, adem\u00e1s de la presencia de Manuel de Falla, la de otros protagonistas de la vida cultural granadina como Hermenegildo Lanz, Emilia Llanos, Manuel \u00c1ngeles Ortiz o \u00c1ngel Barrios. De aquel viaje nacieron el extraordinario poema \u201cGeneralife\u201d de Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez, el largo romance que dedic\u00f3 a Isabel Garc\u00eda Lorca y las magn\u00edficas prosas de su libro <i>Olvidos de Granada</i>. \u201cD\u00edas como aquellos se viven pocas veces en la vida\u201d, escribir\u00e1 Juan Ram\u00f3n muchos a\u00f1os despu\u00e9s. Alfonso Alegre Heitzmann los ha reconstruido en un libro que combina de modo magistral la narraci\u00f3n y la cr\u00edtica.</span>"}, {"id": 56940, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Por primera vez en castellano, en una cuidada edici\u00f3n a cargo de Lorenzo Luengo, Siruela publica los diarios de Sophia y Nathaniel Hawthorne entre los a\u00f1os 1842 y 1843, retrato v\u00edvido de una \u00e9poca que marc\u00f3 el rumbo de la literatura y la filosof\u00eda de nuestro tiempo. \u00a0</p>\n<p align=\"justify\">Diarios en la vieja rector\u00eda es un acercamiento al primer a\u00f1o de convivencia del c\u00e9lebre escritor Nathaniel Hawthorne y su esposa Sophia, cuando, reci\u00e9n casados, se instalaron en una casa de Concord. Es tambi\u00e9n la exploraci\u00f3n de un entorno a\u00fan por descubrir, de un paisaje, natural y cultural, donde coincidieron personalidades tan destacadas como Thoreau y Emerson, figuras capitales del pensamiento trascendentalista. Esta filosof\u00eda, surgida en parte como reacci\u00f3n al impacto que tuvo la Revoluci\u00f3n Industrial sobre la naturaleza y el orden social, se manifiesta en estas p\u00e1ginas en esa forma a veces sobrecogida, a veces exaltada, con que el matrimonio cuida cada retazo del jard\u00edn, los frutos de la tierra y las orillas del r\u00edo que pasa junto a su hogar, en lo que supone una lecci\u00f3n moral, elegantemente descrita y con una profundidad tan sabia como enternecedora, para nuestros d\u00edas.\u00a0 \u00a0</p>\n<p align=\"justify\">Alternando sus voces ;la so\u00f1adora y enigm\u00e1tica de Nathaniel, la sorprendentemente profunda y encantadora de Sophia;, nos descubren el esplendor y la extra\u00f1eza que presenta nuestra realidad m\u00e1s cercana cuando la mirada se detiene sobre ella con devoci\u00f3n y cuidado. Nos ense\u00f1an el valor de la quietud, las inesperadas recompensas de la pausa. Como apunta la introducci\u00f3n a estos diarios, \u00abel mundo del ma\u00f1ana ten\u00eda para ellos la belleza de sus mejores sue\u00f1os, y las p\u00e1ginas que escribieron cuando so\u00f1aban con nosotros siguen siendo todav\u00eda maravillosamente j\u00f3venes\u00bb.</p></div>"}, {"id": 56941, "comments": "<div>\n<p>Un delicioso cl\u00e1sico del autor de los \u00abDiarios del agua\u00bb: libro de viajes, de paseos bajo las copas de los \u00e1rboles, que se lee como una pl\u00e1cida novela de aventuras.</p>\n<p>\u00abEntrar en un bosque es acceder a un mundo distinto en el cual nos transformamos\u00bb. Con estas palabras nos invita Roger Deakin a adentrarnos en Diarios del bosque, un libro que bulle con esa curiosidad de la que se nutre la vida. Un texto que desvela el bosque \u2014y tambi\u00e9n la madera, ese \u00abquinto elemento\u00bb\u2014 como parte de comunidades mucho m\u00e1s grandes, repletas de historias con un amplio e inolvidable elenco de artesanos, artistas, granjeros, mimbreros o recolectores de nueces, as\u00ed como de plantas, bardas, p\u00e1jaros y polillas. Deakin recorre as\u00ed no solo su Inglaterra natal: su viaje lo lleva hasta bosques de los Pirineos, Australia o Asia Central, en un intento de rozar con su escritura el duramen de una fascinaci\u00f3n y un amor por la madera, el \u00e1rbol y el bosque al alcance de muy pocos.</p></div>"}, {"id": 56942, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Las imborrables impresiones que registr\u00f3 Albert Camus en sus viajes por Am\u00e9rica del Norte y Am\u00e9rica del Sur durante los a\u00f1os cuarenta Publicado a t\u00edtulo p\u00f3stumo en 1978, Diarios de viaje contiene los apuntes que Albert Camus tom\u00f3 durante dos periplos por Am\u00e9rica del Norte y Am\u00e9rica del Sur en los a\u00f1os cuarenta. Una primera parte describe su estancia en los Estados Unidos y Canad\u00e1 de marzo a mayo de 1946, mientras que la segunda recoge su paso por el Brasil, la Argentina y Chile entre junio y agosto de 1949. Aunque presentan un inter\u00e9s com\u00fan, los textos tienen un tono muy distinto. Camus llega a dar conferencias en Estados Unidos como un periodista de la resistencia y autor poco conocido; en Sudam\u00e9rica, en cambio, desembarca en viaje oficial, como el escritor consagrado por el \u00e9xito mundial de La peste. El segundo viaje tambi\u00e9n le depara los temores vinculados al recrudecimiento de la tuberculosis que lo acosaba desde su juventud. Y en sus p\u00e1ginas queda la marca de una crisis personal de la que nacer\u00e1n nuevas obras.</p></div>"}, {"id": 56943, "comments": "Los a\u00f1os finales de su corta, ambigua, e intensa vida en el desierto argelino son la m\u00e9dula de estas p\u00e1ginas escritas entre 1900 y 1904, el a\u00f1o de su tr\u00e1gica muerte. Cuando Isabelle redacta estas notas no ten\u00eda in mente su publicaci\u00f3n, por lo que constituyen un documento veraz y espont\u00e1neo sobre sus preocupaciones, pero tambi\u00e9n su personalidad. Apasionada, rebelde, tierna, Isabelle se funde con el desierto y la cultura \u00e1rabe con una exaltaci\u00f3n rom\u00e1ntica que lo impregna todo. Vestida de hombre y bajo la identidad masculina de Mahmoud Essadi recorre el desierto, da cuenta de su pasi\u00f3n por la Causa \u00c1rabe, se inicia en la espiritualidad suf\u00ed y ama locamente a Slimane Ehnni, el soldado argelino con quien se cas\u00f3 en 1901. Su propia vida fue su mejor novela. Una vida que ha inspirado un par de pel\u00edculas, documentales, novelas y una \u00f3pera. Hasta el propio John Berger coescribi\u00f3 un guion sobre su fascinante historia."}, {"id": 56944, "comments": "<div>\n<p align=\"center\" style=\"font-weight: bold\">Segundo volumen de los Diarios de Abelardo Castillo, que abarcan el per\u00edodo 1992-2006, etapa consagratoria del autor como uno de los m\u00e1s importantes escritores argentinos del siglo XX.</p>\n<p align=\"justify\"><strong>Los diarios</strong> personales de <strong>Abelardo Castillo</strong> publicados por primera vez. Este segundo volumen, que corresponde a los a\u00f1os 1992-2006, abarca la etapa m\u00e1s consagratoria del autor de las novelas El que tiene sed y Cr\u00f3nica de un iniciado, adem\u00e1s de ensayos, obras de teatro y cinco vol\u00famenes de cuentos. Castillo fund\u00f3 y dirigi\u00f3 las legendarias revistas El Escarabajo de Oro, considerada por la cr\u00edtica especializada como la m\u00e1s prestigiosa publicaci\u00f3n literaria de los a\u00f1os sesenta, y El Ornitorrinco, la primera y m\u00e1s importante revista de la resistencia cultural durante los a\u00f1os de la dictadura. Novelista, cuentista, dramaturgo y ensayista, en sus Diarios podemos asomarnos al proceso creador de ideas que se transforman en cuentos o novelas, al maestro de escritores (que concurren a su legendario taller), al observador cr\u00edtico de la pol\u00edtica local e internacional, al pensador, al hombre con sus conflictos personales y, sobre todo, al enorme y fervoroso lector que fue durante toda su vida.</p></div>"}, {"id": 56945, "comments": "<div>\n<p>Se publican aqu\u00ed, por primera vez, los Diarios de Abelardo Castillo, brindando as\u00ed al lector acceso a esta escritura \u00edntima, privada, que acompa\u00f1\u00f3 desde sus inicios la vida y la obra de uno de los m\u00e1s notables y le\u00eddos escritores argentinos. Castillo comenz\u00f3 a llevar un diario a los dieciocho a\u00f1os, con la temprana decisi\u00f3n de convertirse en escritor. En estas p\u00e1ginas, el autor ha anotado circunstancias de su vida cotidiana, pero sobre todo pensamientos, comentarios a lecturas literarias y filos\u00f3ficas, preocupaciones pol\u00edticas, y las ideas y textos iniciales que luego se convertir\u00edan en cuentos, novelas u obras de teatro. Este primer volumen, que abarca desde 1954 hasta 1991, refleja sus a\u00f1os de formaci\u00f3n solitaria -que pueden leerse como una verdadera novela de iniciaci\u00f3n-, la lucha por su independencia material y creativa, el gran suceso de Israfel, su pasi\u00f3n por la m\u00fasica y el ajedrez, sus relaciones amorosas, el conflictivo v\u00ednculo con el alcohol, los claroscuros de su amistad con Ernesto S\u00e1bato, los encuentros con Borges y Cort\u00e1zar, su labor al frente de las revistas culturales que encabez\u00f3, as\u00ed como la g\u00e9nesis y fragmentos in\u00e9ditos de sus novelas Cr\u00f3nica de un iniciado y El que tiene sed, y de un gran n\u00famero de sus cuentos y ensayos. Los Diarios, cuya publicaci\u00f3n constituye sin duda un acontecimiento literario y editorial, iluminan y complementan la obra de un escritor fundamental, aportan valiosas reflexiones sobre la literatura, el arte y el proceso creativo, y dan cuenta de gran parte de la vida cultural argentina de la segunda mitad del siglo XX.</p></div>"}, {"id": 56946, "comments": ""}, {"id": 56947, "comments": ""}, {"id": 56948, "comments": "Este Diario romano, escrito a dos manos, la del gran historiador del arte y la de su colaboradora, atestigua la primera presentaci\u00f3n p\u00fablica del Atlas Mnemosyne en la conferencia pronunciada por Warburg en la Biblioteca Hertziana, todav\u00eda in\u00e9dita. El gran proyecto del Atlas, que habr\u00eda de quedar interrumpido por la muerte de Warburg el 26 de octubre de 1929, propone un m\u00e9todo de an\u00e1lisis que en la actualidad constituye el punto de partida necesario para todo estudio sobre la imagen. Adem\u00e1s, el Diario refleja el microcosmos cultural y pol\u00edtico en el que trabajaron Aby Warburg y Gertrud Bing en a\u00f1os decisivos tanto para su investigaci\u00f3n como para la cultura italiana. Roma y su mundo es objeto de di\u00e1logo entre ambos, de juicios y valoraciones cr\u00edticas, mezcladas con la cotidianidad de la vida misma, lo que hace de este Diario un texto imprescindible para todo el que desee aproximarse a la fascinante y enigm\u00e1tica personalidad del fundador de la iconolog\u00eda, que, lejos del esteticismo imperante entre los historiadores del arte, orient\u00f3 sus trabajos guiado por la historia de las religiones y la psicolog\u00eda."}, {"id": 56949, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diario ap\u00f3crifo del gran poeta y dramaturgo granadino, Federico Garc\u00eda Lorca. El lector se acercar\u00e1 a gran cantidad de datos fidedignos sobre los \u00faltimos a\u00f1os de la existencia del poeta. Conocer\u00e1 cuadros y situaciones poco tratadas sobre la vida y viajes del autor espa\u00f1ol. Aunque un gran misterio se cierne sobre este extra\u00f1o diario; muchos a\u00f1os ha permanecido oculto, y ahora surge a la luz a trav\u00e9s de las manos delicadas de una mujer, que am\u00f3 al poeta y a su obra con toda su alma.</span>"}, {"id": 56950, "comments": ""}, {"id": 56951, "comments": ""}, {"id": 56952, "comments": "\u00abEn un r\u00e9gimen en el que la \u00fanica realidad aceptable es la que dictan los medios oficiales, la labor del testigo de Fang Fang es peligrosa y heroica\u00bb, Antonio Mu\u00f1oz Molina.\n\nEl 25 de enero de 2020, Fang Fang comenz\u00f3 un blog en el que documentaba la vida en Wuhan durante la cuarentena decretada por el coronavirus. Cada noche escrib\u00eda sobre familiares y amigos y analizaba la evoluci\u00f3n de la crisis y la respuesta del gobierno chino. Su diario se ha convertido en una de las fuentes m\u00e1s importantes para conocer el impacto del virus y ha sido le\u00eddo por millones de personas en todo el mundo. Su relevancia ha sido recogida por medios como The New York Times, El Pa\u00eds y The Guardian.\n Fang Fang ha encontrado el coraje necesario para desentra\u00f1ar lo que estaba sucediendo en vivo y en directo desde el primer pa\u00eds en enfrentarse a la mayor crisis sanitaria, social y econ\u00f3mica de nuestra historia. Su estremecedor testimonio cobra especial valor en tanto que fue capaz de arrojar luz en unos d\u00edas en que el gobierno chino se enfrentaba a una amenaza a\u00fan desconocida.\n La enorme audiencia que han recibido estas p\u00e1ginas llenas de urgencia, honestidad y rabia, ha convertido a Fang Fang en una de las intelectuales m\u00e1s necesarias y relevantes surgidas a ra\u00edz de esta cat\u00e1strofe. Siempre vinculada a Wuhan y con una carrera literaria consolidada, ha sido galardonada, entre otros premios, con el Chinese Literature Media Award y el Lu Xun Literary Prize."}, {"id": 56953, "comments": "<div><p class=\"description\">Esta escritora mordaz ha plasmado a trav\u00e9s de su blog sus experiencias en el mundo del intercambio de parejas, el ambiente BDSM, el polyamor ... en un tono irreverente, fresco e ilustrativo. </p>\n<p class=\"description\">DIARIO DE UNA SWINGER describe el swinging style desde el punto de vista de Amanda Manara, una escritora poco habitual, que con una mirada 100% sarc\u00e1stica, afilada y divertida habla de sexo como otros de recetas de cocina. </p>\n<p class=\"description\">Prologado por Josep Guijarro, Director de Penthouse.</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 56954, "comments": "<div>\n<p>\"Vivimos en un mundo diverso pero cerrado, donde las opiniones y las costumbres que se aprueban en unos lugares y en unas \u00e9pocas, est\u00e1n prohibidas en otras. Muchas cosas, consideradas antes como cr\u00edmenes, han salido hoy de su clandestinidad y ya no escandalizan a nadie, pero el acto de matar un hijo sigue siendo inconfesable\u201d.<br>As\u00ed comienza el Diario de una seducida, una novela en la que se ofrece un profundo an\u00e1lisis psicol\u00f3gico a partir de la mirada a la vida \u00edntima de Sonia, su protagonista, quien ahog\u00f3 en una playa a su hijo de cinco a\u00f1os para<br>vengarse de su marido homosexual. Sin embargo, tras huir a una ciudad lejana para empezar de cero, con una nueva identidad, ella ya no est\u00e1 tan segura de las razones de su crimen. Veinte a\u00f1os despu\u00e9s intentar\u00e1 salvar a una ni\u00f1a de los abusos de un hombre, en un intento desesperado de auto redenci\u00f3n.<br>En Diario de una seducida, el autor explora las reacciones de lo humano frente a la adversidad, la soledad<br>y la derrota. En la conciencia de Sonia confluyen varias voces y se condensan el pasado y el presente,<br>haciendo que el lector pueda comprender poco a poco los sentimientos, los pensamientos y las pasiones<br>de su protagonista. Tambi\u00e9n es un retrato de la \u00e9poca en que vivimos, caracterizada por el individualismo,<br>la soledad y la violencia, y plantea desafiantes miradas al papel de la mujer como hija, amante y madre<br>en la sociedad.</p></div>"}, {"id": 56955, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Cierra los ojos unos segundos y olv\u00eddate de tu realidad. Cuando los abras de nuevo, estar\u00e1s atado al cabecero de una cama ajena, sin poder moverte. Observas a tu alrededor y ves que est\u00e1s dentro de una caba\u00f1a. La primera pregunta que te viene a la cabeza es: \u00bfD\u00f3nde estoy? \u00bfQu\u00e9 ha ocurrido? Y entonces sabr\u00e1s que est\u00e1s en situaci\u00f3n de peligro. Eva del \u00c1lamo es nuestra protagonista, una mujer normal, con una vida corriente, sin sobresaltos ni grandes aventuras, hasta que de pronto un d\u00eda la atacan en un parking. Durante el transcurso de la novela, Eva conocer\u00e1 a sus secuestradores, pero no el motivo de su secuestro, pues no hay un m\u00f3vil econ\u00f3mico. Inmersa en una turbia trama donde el nombre de su marido es lo primero que destaca, tendr\u00e1 que poner en marcha toda su astucia para enfrentarse a la situaci\u00f3n antes de que sea demasiado tarde.En esta historia se mezcla la intriga, el suspense y unas gotas de erotismo que no dejar\u00e1n al lector impasible.</font>"}, {"id": 56956, "comments": "Fito tiene sida. Lo cant\u00f3 \u00e9l mismo cuando se terminaron los a\u00f1os 80. Es un portador sano de todo lo que contagia (en las fronteras) cada \u00e9poca. Fito pone el cuerpo. Escribe el diario de un viaje: las mil y una idas y vueltas entre hoteles, casas, palacios, aeropuertos, arrabales y desierto. Es uno de los \u00faltimos mohicanos que hace su ritual en la monta\u00f1a.Puso las canciones en tu walkman, hoy en tu spotify. Y ahora pone en tus manos un diario para repasar entre sus colchas revueltas ciertas filiaciones hist\u00f3ricas. Porque Fito hierve de malestar en la cultura. Hay algo que no le cierra, una fractura que es necesario reponer y que en \u00e9l toma la forma de una risa negra. As\u00ed, entre anotaciones, obsesiones, recuerdos y sociolog\u00eda fina de calle, nos va descubriendo en su escritura espl\u00e9ndida el montaje de un a\u00f1o de su vida, repleto de tensiones pol\u00edticas y personales.Mart\u00edn Rodr\u00edguez"}, {"id": 56957, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B>Por la casa de Candela Mohr pasaron m\u00e1s de 200 animales  rescatados. En este libro, repasa algunas de las historias que m\u00e1s la  marcaron y da consejos muy \u00fatiles para aquellos que quieren ayudar.</B></P> <BR>  <p style=\"text-align:center\"><B>Salvar a un animal para que otra persona lo adopte es algo que puede cambiarte la vida.</B></P> <P ALIGN=JUSTIFY>A veces, cuando vemos a un perro o a un gato abandonado no sabemos qu\u00e9 hacer. Pero <B>Candela</B>, con solo trece a\u00f1os, decidi\u00f3 pasar a la  acci\u00f3n. Desde entonces, ayudar a los animales que m\u00e1s lo necesitan se convirti\u00f3 en su prioridad.</P> <P ALIGN=JUSTIFY><B>Diario de una rescatista</B> compila historias de perros y de  gatos rescatados del abandono y el maltrato, y nos confirma que el amor  que las mascotas son capaces de dar vale cualquier esfuerzo.</P>"}, {"id": 56958, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las personas sin escr\u00fapulos hacen lo que sea... </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQuieres conocer a una mujer as\u00ed?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No tiene moral, no tiene pudor, no tiene miedo de decir su verdad...</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lee su diario y descubre qu\u00e9 tanto te pareces a ella.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por mi parte espero, que nunca te cruces en su camino.</span></div>"}, {"id": 56959, "comments": "<p>Novela corta escrita en forma de diario. Una profesora conoce a un jubilado que le har\u00e1 cuestionarse de manera distinta su hipersensibilidad. Una historia amable sobre las personas PAS (Personas Altamente Sensibles)</p>"}, {"id": 56960, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diario de una mala madre no es un libro de crianza al uso, sino una catarsis personal, con historias contadas en primera persona y peque\u00f1os consejos o trucos que me fueron \u00fatiles con mis peques. Aqu\u00ed no encontrar\u00e1s un manual que te indique c\u00f3mo ser buena madre o c\u00f3mo criar a tus hijos sino vivencias personales de las que puedes rescatar peque\u00f1as cositas que te pueden ayudar en tu camino. Hablaremos del sue\u00f1o del beb\u00e9, de la lactancia materna, de la realidad de la maternidad, de la alimentaci\u00f3n complementaria, de las rabietas y de muchas otras tem\u00e1ticas que a las mam\u00e1s nos preocupan. Veremos juntas de qu\u00e9 se trata este camino de convertimos en las mejores mam\u00e1s que podamos ser.\u00a0<br>Ya sea que des el pecho o el bibe, que practiques colecho o tus hijos duerman en su habitaci\u00f3n desde el mes, le des pur\u00e9s o trozos, \u00a1siempre habr\u00e1 cr\u00edticas! \u00bfO no?\u00a0<br>En Diario de una mala madre nos reiremos de esas cr\u00edticas, compartiremos informaci\u00f3n, definiciones, convencionalismos y trucos\u2026 Como siempre digo: cada ni\u00f1o es un mundo, espero que mis \u201ctruquillos\u201d te sean \u00fatiles aunque \u00a1no son infalibles!</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56961, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Amar, Cocinar, Escribir, Vivir...</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Relatos que cocinan a qui\u00e9n se ama. Latra a letra, ingrediente a ingrediente, todos ellos para compartir los sentimientos m\u00e1s \u00edntimos de nuestras vidas.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cada uno representa un fragmento sazonado con el alma y el cuerpo.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Jembra y Jombre</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Juan Pablo Felipe - Premio Nacional de Gastronom\u00eda 2001</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cleopatra Smith - Premio Internacional Mil Palabras</span></div>"}, {"id": 56962, "comments": ""}, {"id": 56963, "comments": ""}, {"id": 56964, "comments": "Una adolescente atrapada en sus propios sue\u00f1os, que practica el placer y el hedonismo a trav\u00e9s de las drogas, no comprende sino mucho despu\u00e9s, que en realidad estaba buscando el sentido de su propia existencia. De familia pudiente, con un coeficiente intelectual de 180, y mucha curiosidad exenta de buenos referentes y figuras paternofiliales que la gu\u00eden, emprende un camino hacia la autodestrucci\u00f3n, sin ser consciente de ello hasta que toca fondo. Su entorno y sus inmensas ganas de vivir por una causa justa, ser\u00e1n las figuras objetivas que deslinden los campos con su mayor enemigo, la hero\u00edna, y una sociedad comprometida con la falsa felicidad en forma de negocio. Donde los m\u00e1s necesitados y los potenciales luchadores revolucionarios se ven relegados a cumplir la funci\u00f3n que la voluntad del estado pretende: fidelizarlos en la superficialidad para que se coloquen una venda en los ojos. La extraordinaria inteligencia de la protagonista no iba a ser una mera estrategia convencional, por fin, los fantasmas del pasado se descubren y huyen como de la peste porque la libertad con conciencia ha vencido. La novela trata en profundidad y desde diferentes puntos de vista la capacidad de crecimiento interior y c\u00f3mo el mundo se puede transformar colectivamente si uno se lo propone y utiliza la reflexi\u00f3n y el an\u00e1lisis de forma organizada. Libro para adultos pero comprometido con los j\u00f3venes, y con nuestros hermanos de etnia gitana, especialmente."}, {"id": 56965, "comments": "Es muy dif\u00edcil interpretar las condicionantes \u00e9ticas, e incluso las circunstancias profesionales y de disciplina de las Fuerzas Armadas espa\u00f1olas, si se prescinde de los problemas africanos, que tanta importancia tuvieron durante el primer tercio de este siglo y cuyos \u00faltimos ecos apenas acaban de apagarse con la cesi\u00f3n de soberan\u00eda del Sahara occidental. La experiencia africana de Franco contribuy\u00f3 seguramente a moldear l\u00edneas de su car\u00e1cter y de su pensamiento, Su paso por La Legi\u00f3n, de la que lleg\u00f3 a ser jefe, ofrece claves muy interesantes en este libro de su primera juventud.Publicado en 1922, cuando el entonces Comandante Francisco Franco era Jefe de la I Bandera de la Legi\u00f3n, fue prologado por el Teniente Coronel Mill\u00e1n Astray, y recoge hechos habidos entre octubre de 1920 y abril de 1922. Relata, adem\u00e1s de los primeros d\u00edas de La Legi\u00f3n, los hechos y circunstancias de la desastrosa derrota de Annual, en el verano de 1921, y las acciones que le siguieron."}, {"id": 56966, "comments": "<div><div>Como es de p\u00fablico conocimiento, el COVID-19 fue declarado pandemia por la Organiza-ci\u00f3n Mundial de la Salud. Como consecuencia, el gobierno de Argentina decret\u00f3 el 20 de mar-zo de 2020 una cuarentena social obligatoria para prevenir la creciente propagaci\u00f3n. Pero \u00bfc\u00f3mo repercute este aislamiento entre los argentinos? Desde TAHIEL ediciones, hemos decidido lanzar esta convocatoria que re\u00fane historias que abrazan el caos. Porque cuando se instala la distancia entre las personas, nada es mejor que acercarnos a trav\u00e9s de la palabra. Este libro viene a funcionar como catarsis, como reflexi\u00f3n\u2026, pero sobre todas las cosas, como un documento que registra un acontecimiento a nivel mundial. Sean bienvenidos a Diario de una cuarentena, una obra que nos demuestra que hoy m\u00e1s que nunca estamos unidos ante la adversidad, que estamos juntos haciendo historia.</div><div><br></div></div>"}, {"id": 56967, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">\u00bfTe apasiona el mundo de la aviaci\u00f3n? \u00bfTe gustar\u00eda trabajar como tripulante de cabina de pasajeros y viajar por todo el mundo? \u00bfC\u00f3mo te sentir\u00edas si encontraras un libro, basado en hechos reales, donde una tripulante de cabina de pasajeros describe con detalles c\u00f3mo es su d\u00eda a d\u00eda y la realidad de esta desconocida profesi\u00f3n? \u00bfCrees que te ser\u00eda \u00fatil saber m\u00e1s sobre esta profesi\u00f3n antes de iniciarte en la formaci\u00f3n aeron\u00e1utica? En el mejor de los casos, algunas personas tienen conocidos o familiares que trabajan en este sector, pero pr\u00e1cticamente pocos informan sobre sus trabajos. Hoy d\u00eda, todas las profesiones relacionadas con la aviaci\u00f3n siguen siendo desconocidas por la mayor\u00eda de las personas. Este libro es una historia real que pretende que sea \u00fatil a quienes desean iniciarse en este sector, aunque tambi\u00e9n ser\u00e1 una fuente de informaci\u00f3n poderosa para el resto del mundo, ya que no somos conscientes del por qu\u00e9 de muchos acontecimientos que se dan antes, durante y despu\u00e9s del vuelo, por tanto, como pasajeros, podremos ponernos en el lugar de aquellos que velan por nuestra seguridad, as\u00ed como nos permitir\u00e1 poder defendernos y protegernos mucho m\u00e1s de posibles altercados. Si te apasiona el mundo de las azafatas de vuelo, este es tu libro, y si no te apasiona, una vez que lo leas, te apasionar\u00e1. Los l\u00edmites para volar como azafata solo te los pones t\u00fa, no las aerol\u00edneas. Que nada ni nadie te frene.</span></p></div>"}, {"id": 56968, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B>Un c\u00f3mic sobre la ansiedad... esa que se te pone en el est\u00f3mago y  hace que quieras consultar Facebook cada diez minutos.</B></P> <P>Si secretamente eres de los que te alegran cuando se cancela un plan;  si, de hecho, tu plan favorito es quedarte en casa en pijama mientras cotilleas en el m\u00f3vil compulsivamente, este c\u00f3mic es para ti. Si eres tu principal boicoteador y a la m\u00ednima ya sientes que   la has cagado estrepitosamente, Beth Evans es tu alma gemela.</P> <P>Con mucho humor y una gran dosis de realidad, las vi\u00f1etas de Beth Evans  reflejan situaciones, pensamientos y ansiedades que todos hemos tenido. Pero en vez de hacernos hiperventilar, este diario consigue que nos riamos de nuestras miserias m\u00e1s humanas.</P>"}, {"id": 56969, "comments": "Reus, sur de Catalu\u00f1a, verano de 2066. Por motivos geoestrat\u00e9gicos, la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica est\u00e1 siendo desalojada, pero un peque\u00f1o grupo de resistentes, en su mayor\u00eda ancianos y mutilados de guerra, vive atrincherado entre los muros del Institut Pere Mata, antiguo manicomio modernista de la ciudad, sin luz, ni agua, ni suministros. Entre ellos, un viejo escritor que lleva d\u00e9cadas sin escribir empieza a redactar un diario en las hojas de cortes\u00eda de los libros apolillados que encuentra en la biblioteca abandonada de la instituci\u00f3n. Las autoridades han decretado una fecha l\u00edmite para abandonar el territorio: apenas queda nadie en el pa\u00eds y los que quedan est\u00e1n desesperados. En esta historia de tintes dist\u00f3picos y apocal\u00edpticos Pablo Mart\u00edn S\u00e1nchez vuelve a transitar por los ambiguos m\u00e1rgenes que separan la realidad y la ficci\u00f3n, y concluye su particular trilog\u00eda novelesca asom\u00e1ndose al futuro para plasmar los miedos del presente. \"Pablo Mart\u00edn S\u00e1nchez es un enamorado del lenguaje incapaz de conformarse con lo ya conseguido\". Nuria Azancot, El Cultural"}, {"id": 56970, "comments": ""}, {"id": 56971, "comments": "<font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Me llamo Vicen\u00e7, y escribo este diario para encauzar mi pensamiento y averiguar m\u00e1s de mi mismo. Lo escribo para sobrevivir a mi parte oscura; quiero verla cada vez m\u00e1s para as\u00ed poder concentrarme en mi parte luminosa. Escribo para tratar de dar coherencia a mi discurso interior, y as\u00ed poder ver y curar mis malas formas de pensar. Escribo para mirarme con la intenci\u00f3n de pulirme. Quiero saber qui\u00e9n soy, si soy un esquizofr\u00e9nico como dicen o tan solo soy un ni\u00f1o con cuerpo de adulto que todav\u00eda est\u00e1 atemorizado. Atemorizado por el miedo a vivir. Quiero saber qui\u00e9n soy, para comprenderme y poderme perdonar lo que necesite ser perdonado.</span></font>"}, {"id": 56972, "comments": "<div>\n<p>El problem\u00e1tico soltero n\u00famero 1. La misi\u00f3n de concertar citas a ciegas para los solteros m\u00e1s deseados de la ciudad y luego escribir sobre dichas citas no deber\u00eda haber sido nada dif\u00edcil para una reportera experimentada como Erin James. Pero el primero de su lista no quer\u00eda participar en el art\u00edculo. Jared Warfield cumpl\u00eda todos los requisitos: era guapo, encantador y, adem\u00e1s, era el rico propietario de una cadena de cafeter\u00edas. Pero en \u00e9l hab\u00eda mucho m\u00e1s, como la peque\u00f1a que hab\u00eda adoptado... y a la que quer\u00eda proteger de los medios. Sin embargo, Erin se daba cuenta de que, cuanto m\u00e1s sab\u00eda de aquel hombre, m\u00e1s deseaba que formara parte de su art\u00edculo... y de su vida.</p></div>"}, {"id": 56973, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En \u201cDiario de un Residente\u201d relato de manera novelada algunas de las experiencias m\u00e1s curiosas, dram\u00e1ticas, c\u00f3micas y sorprendentes, que viv\u00ed como m\u00e9dico residente durante los a\u00f1os sesenta en un importante hospital de Madrid.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El personaje principal es sin duda \u201cel ogro\u201d, \u201cel jefe\u201d, \u201cel patr\u00f3n\u201d, \u201cel Dr. Bedoya\u201d: una personalidad que aplastaba por las buenas o por las malas, que era el maestro \u2013muy a su manera\u2013, y que despertaba entre nosotros un profundo sentimiento ambivalente: por un lado, tembl\u00e1bamos ante sus descargas de ira; pero por otro, le admir\u00e1bamos por su excelente formaci\u00f3n profesional.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En resumen, en este libro utilizo mi experiencia personal para ofrecer una novela, testimonio de una \u00e9poca, cuyo realismo trato de suavizar con una buena dosis de humor.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56974, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hola, soy Torbe, y soy la primera persona en Espa\u00f1a que confes\u00f3 en internet que se iba de putas, contado mis experiencias personales.\u00a0</span><div><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Bienvenido a mi libro, dedicado a todas las putas, buenas y malas con las que estuve, que hicieron posible poder contarlo todo aqui, y ahora.</span></div></div>"}, {"id": 56975, "comments": "\u00abJournal d\u2019un poete\u00bb, t\u00edtulo dado a las notas \u00edntimas de Alfred de Vigny (1797-1863) por Louis Ratisbonne, su albacea testamentario, que las public\u00f3 fragmentariamente en 1867, son confesiones, reflexiones cr\u00edticas, literarias, esbozos de composiciones, trozos de memorias continuadas. Vigny, a pesar de su natural reserva, aqu\u00ed se entrega y se explica a s\u00ed mismo y su obra."}, {"id": 56976, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El Diario de un Peat\u00f3n se trata en su mayor\u00eda de temas cotidianos, las t\u00edpicas \u201cCharlas de Caf\u00e9\u201d o \u201cNotas de Andar y Ver.\u201d Era as\u00ed que se les llamaba antes en Espa\u00f1a, y que hoy casi no tienen espacio vital en el periodismo moderno, debido a la congesti\u00f3n noticiosa. Pues ya \u00e9sta es una actividad que no da tregua, no porque ocurran m\u00e1s cosas que antes, sino porque se divulgan al instante, se saben simult\u00e1neamente con la sucesi\u00f3n del hecho mismo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cEl Peat\u00f3n\u201d no niega ni el rubor ni el pudor que le produce publicar este volumen que, sin lugar a dudas, es tambi\u00e9n hijo de la vanidad propia de la edad provecta. Las hemerotecas registran nada menos que 5000 art\u00edculos con la firma de Jos\u00e9 Font Castro publicados entre 1950 \u2013 cuando se inici\u00f3 como articulista \u2013 al a\u00f1o 2005.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfPero qu\u00e9 otra manera pod\u00eda encontrar para compilar todos estos escritos en los cuales ha dejado parte de su piel\u2026es decir, de su vida? \u00bfQu\u00e9 piensan hubiera sido mejor? \u00bfAcaso quemarlos? \u00bfAlgunos de ustedes tal vez piensen que hubiera sido mejor?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una lectura amena, interesante, que nos transporta no solo a una Caracas no muy lejana pero distinta y, as\u00ed como al desarrollo y aconteceres de Am\u00e9rica Latina. Todo esto salpicado con ese humor tan propio de Pepe Font Castro</span></div>"}, {"id": 56977, "comments": "<div>\n<p>El 9 de marzo de 2020, el Consejo de Gobierno, decide cerrar en Madrid, todos los centros docentes por un per\u00edodo de 15 d\u00edas. La noticia, corre como la p\u00f3lvora por los grupos de WhatsApp, y miles de estudiantes se agolpan en las calles a celebrarlo. La emoci\u00f3n del momento les puede y no saben que realmente no hay nada que celebrar, estamos jodidos, muy muy jodidos. Aquellos que tengan la suerte de haber nacido en 2002, este a\u00f1o se enfrentan a las arduas pruebas de Selectividad, donde todo el temario se da deprisa y corriendo para poder llegar al examen, 15 d\u00edas que pierden los estudiantes, 15 d\u00edas que pueden determinar su futuro. Nadie sabe nada, y todos se desesperan, por los chats se promueven las discusiones, entre el bando que yo llamo catastrofista, aquellos que ven esto como una gran catastrofe, y a los ignorantes, aquellos que acuden rapidamente a celebrarlo sin percatarse de que no es una buena noticia para nadie. Yo fui de esos durante d\u00e9cimas de segundo. El pa\u00eds se detuvo, un virus hab\u00eda logrado que 42 millones de personas, parasen y se bajasen de un mundo que gira demasiado r\u00e1pido, donde nos encontramos inmersos y hacemos las cosas sin saber por qu\u00e9. Un virus, hab\u00eda conseguido lo que no hab\u00edan conseguido muchos l\u00edderes espirituales en a\u00f1os. Espa\u00f1a estaba en pause, y nadie estaba dispuesto a volver a darle al play. Es por ello que escribo esto, una agenda, un diario, una memoria, de la letal crisis que sufri\u00f3 Espa\u00f1a, tras el brote de COVID-19 que azot\u00f3 todo el mundo en el a\u00f1o 2020.</p></div>"}, {"id": 56978, "comments": ""}, {"id": 56979, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Diario de un MIR. Aventuras y desventuras de un m\u00e9dico con vocaci\u00f3n<br><br>\u00bfHasta d\u00f3nde estar\u00edas dispuesto a llegar para cumplir tus sue\u00f1os? \u00bfA qu\u00e9 renunciar\u00edas? \u00bfLo dar\u00edas todo para conseguirlo?<br>Pau Mateo, creador del canal de youtube Diario de un MIR y uno de los primeros m\u00e9dicos que tuvo que enfrentarse a la pandemia del COVID, narra en estas p\u00e1ginas las historias, an\u00e9cdotas y aventuras vividas desde el d\u00eda en que se le meti\u00f3 entre ceja y ceja que iba a dedicarse a la profesi\u00f3n m\u00e1s vocacional que existe, la medicina.<br>Los interminables a\u00f1os hasta graduarse, sus desvelos para aprobar el examen que le convertir\u00eda en M\u00e9dico Interno Residente, sus primeros pacientes, cuyos recuerdos le acompa\u00f1ar\u00e1n siempre, o c\u00f3mo sobrevivir a los turnos y a las urgencias se desgranan en este entra\u00f1able y emotivo relato que descubre lo que nadie te ha contado sobre la carrera sanitaria.<br>Si est\u00e1s convencido de que lo tuyo es la medicina, ves tu futuro en la sanidad o si sientes que tu vocaci\u00f3n es curar y ayudar a los dem\u00e1s, este es tu libro.<br>DIARIO DE UN MIR<br>\u00bfQUIERES SER M\u00c9DICO, HIJO M\u00cdO? ASPIRACI\u00d3N ES ESTA DE UN ALMA GENEROSA, DE UN ESP\u00cdRITU \u00c1VIDO DE CIENCIA. DESEAS QUE LOS HOMBRES TE TENGAN POR UN DIOS QUE ALIVIA SUS MALES Y AHUYENTA DE ELLOS EL EMOR . PERO \u00bfHAS PENSADO EN LO QUE VA A SER TU VIDA?<br>TENDR\u00c1S QUE RENUNCIAR A LA VIDA PRIVADA: MIENTRAS LA MAYOR\u00cdA DE LOS CIUDADANOS PUEDEN, TERMINADA SU TAREA, AISLARSE LEJOS DE LOS INOPORTUNOS, TU PUERTA ESTAR\u00c1 SIEMPRE ABIERTA A TODOS. A TODA HORA DEL D\u00cdA Y DE LA NOCHE VENDR\u00c1N A TURBAR TU DESCANSO, TUS AFICIONES, TU MEDITACI\u00d3N; YA NO TENDR\u00c1S HORAS QUE DEDICAR A TU FAMILIA, A LA AMISTAD, AL ESTUDIO. YA NO TE PERTENECER\u00c1S.<br>\u00abCONSEJOS DE ESCULAPIO A SU HIJO\u00bb</p></div>"}, {"id": 56980, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una novela de culto sobre el abuso emocional que ha fascinado a los hipsters de medio mundo.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Imagina que existiera un libro en el que Holden Caufield fuera alcoh\u00f3lico y Lolita, ayudante de fotograf\u00eda. Que se conocieran en una ciudad espectacular, pongamos que en la Gran Manzana. \u00c9l queda cegado de amor. Ella, de ambici\u00f3n.<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">\u00a0Diario de un ladr\u00f3n de ox\u00edgeno</i>\u00a0es una novela a tumba abierta que te har\u00e1 re\u00edr y te partir\u00e1 el coraz\u00f3n. Pero sobre todo es un recuento minucioso de las cosas que nos hacemos unos a otros y de las que permitimos que nos hagan.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tras ser varios a\u00f1os un secreto a voces entre la gente conectada de Nueva York, en forma de volumen autoeditado y vendido bajo mano en las esquinas del Soho y Williamsburg, el<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">\u00a0Diario de un ladr\u00f3n de ox\u00edgeno</i>\u00a0explot\u00f3 en 2016 y empez\u00f3 su particular guerra mundial. Ahora llega en tu idioma.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"><br></b></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Rese\u00f1as:</b></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"></b>\u00abRetorcida, ambiciosa y digna de encomio.\u00bb<br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"></p><div style=\"text-align: right;\"><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">New York Magazine</i></div><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00abUn gran libro. \u00a1Me encant\u00f3!\u00bb<br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"></p><div style=\"text-align: right;\">Junot D\u00edaz</div><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00abCon un estilo hiperrealista y un m\u00e1s que probable origen autobiogr\u00e1fico, este \u00e9xito del boca oreja sobre un hombre que hiere a tantas mujeres es fascinador y extra\u00f1amente febril.\u00bb<br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"></p><div style=\"text-align: right;\"><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">The Guardian</i></div><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00abEnigm\u00e1tico y pol\u00e9mico libro cuya autor\u00eda sigue siendo todav\u00eda un misterio, [...] <i>Diario de un ladr\u00f3n de ox\u00edgeno</i> no debe leerse como la historia de una excepcionalidad andante, sino como una vivisecci\u00f3n de nuestra masculinidad hegem\u00f3nica. [...] convertido en ambiguo objeto de culto, su lectura tiene la virtud de generar cierto esp\u00edritu de comuni\u00f3n entre los lectores, pues como si de un rito sacrificial se tratara, entrar en \u00e9l, y asomarse a lo abisal de su relato, implica participar de una transgresi\u00f3n com\u00fan.\u00bb<br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"></p><div style=\"text-align: right;\">Eduald Espluga,<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">\u00a0PlayGround</i></div><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00abUn libro provocador que ha fascinado a la comunidad h\u00edpster de Estados Unidos y se ha convertido en un referente de la escena art\u00edstica neoyorkina.\u00bb<br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"></p><div style=\"text-align: right;\">Santi Hurtado,\u00a0<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Alta Fidelidad</i></div><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00ab[...]La voz en primera persona sin firma en la tapa del libro convierte D<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">iario de un ladr\u00f3n de ox\u00edgeno\u00a0</i>(Reservoir Books) en una bomba contra los prejuicios del lector, aunque no tiene \u00e1nimo de contradecirlos.\u00bb<br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"></p><div style=\"text-align: right;\">Pelo H. Ria\u00f1o,\u00a0<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">El Espa\u00f1ol</i></div></div>"}, {"id": 56981, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Estas nueve narraciones muestran el nacimiento de la mente de un novelista, y son la materia prima que aliment\u00f3 el surrealismo de la ficci\u00f3n posterior de Bulg\u00e1kov. Cuando a\u00fan no se hab\u00eda secado la tinta de su diploma, a los veinticuatro a\u00f1os, el doctor Bulg\u00e1kov, licenciado cum laude en la Universidad de Kiev y especializado en enfermedades ven\u00e9reas e infecciosas, fue enviado a los desiertos helados de la Rusia rural, que en 1916-1917 carec\u00edan a\u00fan de novedades como el autom\u00f3vil, el tel\u00e9fono o la electricidad. Durante un tiempo se dedic\u00f3 a tratar enfermos de forma ben\u00e9fica en el pueblo de Nik\u00f3lskoye, en la provincia de Smolensk, a trescientos kil\u00f3metros al oeste de Mosc\u00fa, cerca de la frontera con Bielorrusia.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Estos relatos, parcialmente autobiogr\u00e1ficos, cuentan los casos del joven e inexperto m\u00e9dico veneor\u00f3logo que llega a un pueblo perdido donde tiene que extraer muelas, atender partos y curar a enfermos de s\u00edfilis. Bulg\u00e1kov transmite magistralmente el p\u00e1nico que siente el joven protagonista, que durante las visitas incluso corre a su habitaci\u00f3n para consultar manuales de medicina.</span></div>"}, {"id": 56982, "comments": "<div>\n<p>Chris Benson admira a su hermano Gavin, un veterano atracador de bancos. Es la estrella all\u00ed donde va y Chris aspira a ser como \u00e9l a cualquier precio: no quiere acabar como la gente normal y corriente, esos trabajadores que considera \u00abchusma\u00bb. Cuando a Gavin le cae una condena de quince a\u00f1os a la sombra, los problemas amenazan con desbordar a Chris, que tendr\u00e1 que \u00abconsolar\u00bb a la mujer de su hermano mientras intenta mantener bajo control a Vince, su socio psic\u00f3pata. Y entonces empieza a echar de menos la vida tranquila... Pero puede que ya sea demasiado tarde.<br></p></div>"}, {"id": 56983, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px; font-weight: 600\"><span style=\"color: #333333\">En la soledad de la celda, a los pocos meses de ingresar al penal de Campana, Carlos Carrascosa empez\u00f3 a escribir para atenuar su tristeza. Era la tercera vez que quedaba preso, un fiscal lo volv\u00eda a acusar sin pruebas, la prensa lo condenaba y el asesino de su mujer, Mar\u00eda Marta Garc\u00eda Belsunce, segu\u00eda libre. Esas primeras l\u00edneas, con los a\u00f1os, se convirtieron en este libro.</span></p>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">En la soledad de la celda, a los pocos meses de ingresar al penal de Campana,</span><span style=\"color: #333333\">\u00a0</span><strong style=\"color: #333333\">Carlos Carrascosa</strong><span style=\"color: #333333\">\u00a0empez\u00f3 a escribir para atenuar la tristeza. Era la tercera vez que quedaba preso, un fiscal lo volv\u00eda a acusar sin las pruebas jur\u00eddicas suficientes, la prensa lo condenaba y el asesino de su mujer, Mar\u00eda Marta Garc\u00eda Belsunce, segu\u00eda libre. Esas primeras l\u00edneas, con los a\u00f1os, se convirtieron en este libro.\u00a0</span><strong style=\"color: #333333\">Diario de un inocente</strong><span style=\"color: #333333\">\u00a0es la historia en primera persona jam\u00e1s contada de un hombre que estuvo preso m\u00e1s de siete a\u00f1os acusado de un crimen que no cometi\u00f3, es la reconstrucci\u00f3n de ese d\u00eda fatal, es el entramado judicial infame alrededor del caso, pero es tambi\u00e9n el relato desgarrador de una p\u00e9rdida, la desesperada b\u00fasqueda de la verdad y la libertad, una filosof\u00eda vital para sobrevivir en el violento ambiente carcelario. Es la historia del amor que Carlos y Mar\u00eda Marta se ten\u00edan.</span></p>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">\u00abDescubr\u00ed el coraz\u00f3n de personas que la sociedad trata como escoria, y eso es un aprendizaje de la vida. Por eso siempre digo que entr\u00e9 a la c\u00e1rcel como burgu\u00e9s y sal\u00ed como expreso. Es importante tener memoria\u00bb.</span></p></div>"}, {"id": 56984, "comments": ""}, {"id": 56985, "comments": ""}, {"id": 56986, "comments": ""}, {"id": 56987, "comments": ""}, {"id": 56988, "comments": ""}, {"id": 56989, "comments": ""}, {"id": 56990, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El reconocido historiador abandona por un momento la vida de los personajes que han sido objeto de su estudio y protagonistas de sus obras para escribir unas memorias llenas de sensibilidad y emotividad.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En ellas recuerda los dos a\u00f1os de su infancia que pas\u00f3 en una aldea asturiana, el a\u00f1o que vivi\u00f3 en Oviedo, el primer libro que ley\u00f3...\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tambi\u00e9n evoca los momentos tristes, como las p\u00e9rdidas de su madre y de su hermano o el estallido de la Guerra Civil en Asturias.\u00a0</span></div>"}, {"id": 56991, "comments": ""}, {"id": 56992, "comments": "<div>\n<p>El mundo y el hombre han llegado al final de los finales. Precedida por una gran guerra, la destrucci\u00f3n apocal\u00edptica se despliega en el presente bajo la forma de un sue\u00f1o que no es sue\u00f1o, sino la pesadilla de la contaminaci\u00f3n generalizada que imposibilita la vida. Los pocos supervivientes, heroicos defensores de su propia soberan\u00eda, creen encontrar la redenci\u00f3n en un acto de venganza contra los responsables de la cat\u00e1strofe. Solo el espartano, desde su ser profundo y guiado por la verdad, el amor, la m\u00fasica y la palabra, alcanza la aut\u00e9ntica trascendencia.En el marco de este relato y con una diversidad de textos en que confluye narraci\u00f3n, poes\u00eda, prosa po\u00e9tica y prosa po\u00e9tico-ensay\u00edstica, Juan Antonio Jim\u00e9nez ahonda en diversas facetas de la experiencia del hombre contempor\u00e1neo y, acaso, plantea tambi\u00e9n una seria advertencia a ese ser extraviado que \u00abes todo lo que es y no lo puede creer ni entender\u00bb.</p></div>"}, {"id": 56993, "comments": "<div>\n<p>En este cap\u00edtulo del diario de un espa\u00f1ol por el mundo nos encontramos dentro un programa dise\u00f1ado para que los j\u00f3venes europeos cooperen y tomen un papel activo en la sociedad. Pero en este viaje nada puede quedar m\u00e1s lejos de la realidad. Con un estilo sarc\u00e1stico y divertido descubrimos Rumania a trav\u00e9s de los ojos de un grupo de j\u00f3venes europeos, m\u00e1s preocupados por el choque cultural y la b\u00fasqueda del amor que por tomar el liderazgo de la sociedad.\u00a0</p></div>"}, {"id": 56994, "comments": "<div>\n<p>En este cap\u00edtulo del diario de un espa\u00f1ol en el mundo descubrimos Estados Unidos desde la perspectiva de un estudiante espa\u00f1ol. Fraternidades, cheerleaders, la asociaci\u00f3n del rifle y muchos otros t\u00f3picos que no pueden pillar m\u00e1s desorientado a nuestro protagonista. Una instant\u00e1nea de la vida universitaria estadounidense y sus peculiaridades en el estado de Texas.\u00a0<br>*Este libro no es una gu\u00eda de viajes, es m\u00e1s parecido a una novela*<br></p></div>"}, {"id": 56995, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rafael queda viudo y sin hijos a los 51 a\u00f1os. Su mujer, Pepa, ha fallecido de un tumor cerebral, despu\u00e9s de una larga agon\u00eda, a los 50 a\u00f1os. Cinco a\u00f1os despu\u00e9s, decide Rafael vender su casa de Granada y comprar una parcela en un lugar solitario, a 3 km de un peque\u00f1o pueblo, para dedicar sus d\u00edas a escribir un Diario donde va narrando sus vivencias a la difunta. Enamorado del paisaje que le rodea, ve renacer su afici\u00f3n literaria y escribe novelas, poemas y narraciones breves de leyendas y fantas\u00edas que le van contando los vecinos. Muy a pesar suyo, y por insistencia de los lugare\u00f1os, se convierte en un personaje famoso que divulga sus escritos en las Fiestas de los pueblos vecinos y entabla amistad con las personas m\u00e1s cultas, que le animan a imprimir sus escritos. Se hace construir una casa y se dedica a cultivar su peque\u00f1o huerto y criar algunos animales dom\u00e9sticos con el fin de vivir de sus propias cosechas y ganado, sin relacionarse apenas con los dem\u00e1s. Vive muchos a\u00f1os en su retiro voluntario hasta que...</span>"}, {"id": 56996, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Jos\u00e9 Pedro Rivera es un joven ejecutivo que tras una brillante carrera en una empresa espa\u00f1ola ha conseguido su objetivo: est\u00e1 a punto de firmar un importante contrato con una multinacional.\u00a0<br><br>Con ello espera dejar atr\u00e1s algunos modelos de venta y de orientaci\u00f3n al cliente poco \u00e9ticos, ya que su padre, un humilde doctor de pueblo, le educ\u00f3 en unos valores \u00edntegros y muy alejados de lo que se ha encontrado en su trayectoria profesional. Su experiencia le ha llevado a esbozar un manual de mentiras empresariales que espera terminar de escribir alg\u00fan d\u00eda.\u00a0<br><br>En su nueva empresa Jos\u00e9 Pedro tendr\u00e1 que afrontar situaciones dif\u00edciles y comprometidas, constatando las malas pr\u00e1cticas que se repiten en todas las empresas y desenga\u00f1\u00e1ndose de la realidad empresarial.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56997, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No todas las cosas tienen soluci\u00f3n. Y ni tan siquiera tienen por qu\u00e9 tenerla \u00a1Esa no es la cuesti\u00f3n! La cuesti\u00f3n consiste en actuar como si las cosas tuviesen soluci\u00f3n. Y esta es la \u00fanica manera de mantener a la sociedad en un permanente estado de cambio que facilite el avance hacia el progreso y la evoluci\u00f3n.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56998, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es la primera vez que aparecen datos nuevos in\u00e9ditos sobre la revoluci\u00f3n Mexicana y sobre Pancho Villa. Es un enjambre de datos in\u00e9ditos debido a que el autor tuvo el privilegio de tratar a su tio el coronel Jos\u00e9 Nieto Houston y el cual le heredo sus memorias. Es una novela hist\u00f3rica y su autor fue considerado por Gregorio Mara\u00f1\u00f3n como uno de los j\u00f3venes m\u00e1s brillantes que hubiera conocido.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 56999, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La figura del sacerdote cat\u00f3lico, con sus luces y sus sombras, ha sido una constante en la literatura universal. Graham Greene, Bernanos, Guareschi, entre otros, la han novelado desde \u00e1ngulos muy diversos, y siempre con gran aceptaci\u00f3n del p\u00fablico por el misterioso atractivo que rodea a quienes est\u00e1n dispuestos a dejar todo por servir al pr\u00f3jimo. Pero hac\u00eda a\u00f1os, lustros, que las noticias sobre el sacerdocio estaban relegadas a las p\u00e1ginas de los diarios, las m\u00e1s de las veces para renunciar comportamientos que no se compaginan con su sagrado ministerio. Jos\u00e9 Luis Olaizola, novelista de larga trayectoria, se asoma a este mundo de la mano de un joven coadjutor de una modesta parroquia de una gran ciudad que, en el p\u00f3rtico del siglo xxi, debe desarrollar su pastoral con toda la problem\u00e1tica de droga y violencia sexual propia de los tiempos que corren. Olaizola consigue un friso de personajes y situaciones dram\u00e1ticas, sin que por ello deje de campear a lo largo de las p\u00e1ginas de esta novela el humor caracter\u00edstico del autor</span>"}]