[{"id": 78001, "comments": "<p>\n\nDel autor de <i>D\u00edas sin final,</i> ganador del premio Costa\n2016 a la mejor novela</p><p></p>\n\nWinona es una joven hu\u00e9rfana lakota, adoptada por los\nantiguos soldados Thomas McNulty y John Cole. Vive con Thomas y John en la\ngranja donde ambos trabajan en la d\u00e9cada de 1870 en Tennessee; recibe educaci\u00f3n\ny cari\u00f1o, lo que la ayuda a forjarse una vida por s\u00ed misma superando la\nviolencia y los expolios de su pasado. Pero en los tiempos que siguen a la\nguerra de Secesi\u00f3n, la fr\u00e1gil armon\u00eda de su ins\u00f3lita unidad familiar pronto se\nver\u00e1 amenazada por otro traum\u00e1tico acontecimiento, que a Winona le costar\u00e1 afrontar\ny mucho m\u00e1s comprender.<p></p>\n\nNarrada con la magn\u00edfica y excepcional prosa de Sebastian\nBarry, <i>Mil lunas</i> es el poderoso y conmovedor retrato del viaje de una\nmujer, de su determinaci\u00f3n por escribir su propio futuro y de la inquebrantable\ncapacidad humana de amar.<p></p>"}, {"id": 78002, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\">C\u00e1diz 1810...</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"><br><br></span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\">El robo de unos cuadros de Murillo en el Hospital de la Caridad de Sevilla es el detonante para que el comandante Pascal Thyessies decida desertar del ej\u00e9rcito de Napole\u00f3n.</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> Ya en C\u00e1diz, durante el asedio de la ciudad, el militar franc\u00e9s deber\u00e1 buscar c\u00f3mo hacerlo. No ser\u00e1 nada f\u00e1cil.<br><br>En la ciudad, mientras tanto, la vida contin\u00faa;</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\"> ingleses y espa\u00f1oles, en una forzada alianza, pelean contra los franceses</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">, a la vez que los ciudadanos de C\u00e1diz siguen disfrutando de una existencia relativamente c\u00f3moda, al dominar el mar y no permitir que el cerco franc\u00e9s sea efectivo ni completo.<br><br></span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\">De una u otra forma, los cuadros van teniendo una incidencia </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">-directa o colateral- cada vez m\u00e1s significativa</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\"> en las vidas </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">de un valeroso</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\"> capit\u00e1n de fragata espa\u00f1ol, </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">una</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\"> bell\u00edsima bailaora flamenca, un acaudalado banquero gaditano, un diputado de las Cortes de C\u00e1diz por Madrid y un comisario de polic\u00eda. </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Junto a ellos</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\">, un mutilado y tullido herido de guerra, algunos oficiales y esp\u00edas brit\u00e1nicos, junto con afrancesados, gacetilleros y escopeteros de las salinas, </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">tambi\u00e9n</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\"> se ver\u00e1n relacionados </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">de una u otra forma </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\">con dichas pinturas,<br><br>Un duelo de honor en la playa de la Caleta y un asesinato </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">en una de las calles de la ciudad, marcar\u00e1n el momento m\u00e1s intenso de la historia y del que ya nadie podr\u00e1 escapar. Y as\u00ed, </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\">los cuadros de Murillo </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">se ir\u00e1n convirtiendo en el deseado pasaporte para que, unos y otros, puedan vislumbrar una </span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff; font-weight: 696\">segunda oportunidad, lejos, a m\u00e1s de mil leguas de C\u00e1diz.</span></p></div>"}, {"id": 78003, "comments": "Mil doscientos pasos (90660)"}, {"id": 78004, "comments": "<div><p>Desde que se conocieron, nada volvi\u00f3 a ser como antes.   </p>\n<p>Quiz\u00e1 Nebraska nunca deber\u00eda haber vuelto, porque, sin lugar a dudas, ella no es lo que David necesita en su vida.   </p>\n<p>Son polos opuestos: David es educado, dulce, tierno\u2026 Nebraska, orgullosamente, es todo lo contrario.   </p>\n<p>Dos vidas dif\u00edciles, dos personas distintas y un est\u00fapido trabajo que los une para formar una sola historia.</p>\n<p><br></p></div>"}, {"id": 78005, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando el amor estalla entre dos personas a las que la vida impide amarse?<br>Olivia Roy entra a trabajar en Andrea di Lucca y all\u00ed conoce a Ray Mancini, uno de los directivos de la empresa, con quien enseguida siente una gran afinidad. Maravillado por la personalidad de Olivia, entre ambos comienza a fraguarse una bonita amistad, pero ella no puede evitar enamorase de aquel hombre tan especial. Ray, inconscientemente, va convirti\u00e9ndose en su \u00e1ngel guardi\u00e1n, protegi\u00e9ndola de los tejemanejes de Judith D\u2019 Angelo, que por celos profesionales intenta evitar a toda costa que Olivia medre en su trabajo.<br>A\u00f1os despu\u00e9s, Olivia se ha labrado una reconocida carrera profesional en la industria textil y de la moda. Pero, cuando parece que eso es todo, la vida a\u00fan tiene una sorpresa reservada para ella.<br>Mil destellos no es solo una novela de amor: es el relato de una mujer que se abre camino a pesar de las trampas y las traiciones. Una novela de \u00e1ngeles disfrazados y de hadas que conceden deseos bajo la inocente mirada de los mil destellos. </p></div>"}, {"id": 78006, "comments": ""}, {"id": 78007, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: 600\">Una de las novelas uruguayas m\u00e1s ambiciosas e ins\u00f3litas de la \u00faltima d\u00e9cada.</p>\n<p><strong>Un escritor de culto, un blogger ermita\u00f1o y un periodista deportivo desquiciado y en decadencia son parte</strong> <strong>de</strong> <strong>una historia que atrapar\u00e1 al lector por s\u00ed misma y,sobre todo, por su excelente y cuidada escritura.</strong></p>\n<p>En Mil de fiebre hay personas que necesitan desesperadamente creerse las historias que se cuentan a s\u00ed mismas.</p>\n<p>Como Werner G\u00f3mez, un blogger de Salto, ermita\u00f1o, graf\u00f3mano paranoico e incendiario, quien se dispone a trabajar en el proyecto m\u00e1s ambicioso y arriesgado de su vida: la Gran Novela Salte\u00f1a. Pero los reclamos de su madre y un descubrimiento fascinante y perturbador se interponen en el camino.</p>\n<p>O como Luis Bruno, periodista deportivo con trastornos de conducta, que tal vez est\u00e9 atravesando su peor momento: su esposa lo abandon\u00f3 y lo acaban de echar del trabajo. La oportunidad de cambiar la pisada asoma con un viaje a Salto, ciudad donde naci\u00f3, para trabajar en un peri\u00f3dico local.</p>\n<p>Hay un enigm\u00e1tico escritor de culto, tan prol\u00edfico y evasivo que incluso se duda de su existencia, a pesar de que toda una comunidad estudia su obra al detalle y le expresa p\u00fablicamente una veneraci\u00f3n infinita. Hay m\u00fasica, poes\u00eda y locura, una enfermiza obsesi\u00f3n por la salud y los alicamentos, una cadena de cl\u00ednicas psiqui\u00e1tricas muy popular entre la clase media, y un club secreto que organiza org\u00edas escatol\u00f3gicas.</p>\n<p>Y existe un impulso sublime y sutil, misterioso y trascendental, que cuando se presenta es capaz de alterar la sangre y magnificar los sentidos; Werner lo llama \u00abel vapor\u00bb.</p>\n<p>Una novela urgente, introspectiva y cat\u00e1rtica que interpela al lector mientras navega en v\u00e9rtigo de literatura irreverente.</p>\n<p><strong>La cr\u00edtica ha dicho...</strong><br>\u00abUno de los personajes m\u00e1s irritantes de la literatura latinoamericana reciente y el desaf\u00edo may\u00fasculo de una novela 'total' son los principales argumentos a favor de este debut.\u00bb<br><strong>Patricio Pron</strong></p>\n<p>\u00abEn m\u00e1s de un sentido, un libro sin igual en el contexto local reciente. Aventura del exceso cuidadosamente ordenada: enciclopedia neuroqu\u00edmica de un mundo ligeramente paralelo.\u00bb<br><strong>Ramiro Sanchiz,</strong> la diaria</p>\n<p>\u00abUna novela insumisa y feroz que desaf\u00eda los c\u00e1nones. <em>Mil de fiebre</em> no se ahorra nada (asco, ternura, morbo, cr\u00edtica, sorpresa, informaci\u00f3n, psicosis) y no parece uruguaya, o s\u00ed, pero escrita por un David Foster Wallace nativo, inmerso en la tecnolog\u00eda y dotado de un l\u00e9xico brillante, un metadiscurso jugoso y m\u00faltiples estrategias narrativas.\u00bb<br>Hay que leer, El Pa\u00eds Cultural</p>\n<p>\u00ab <em>Mil de fiebre</em> tiene una contundencia implacable. Es una trompada en la cara para el lector. Dos historias salte\u00f1as que se entreveran en un mundo plagado de excesos de todo tipo, que a su vez funciona como la c\u00e1scara de estos esp\u00edritus heridos desesperados por respuestas.\u00bb<br><strong>Emanuel Bremermann</strong> , El Observador</p>\n<p>\u00abHay suficientes argumentos para ingresar en las m\u00e1s de 600 p\u00e1ginas de la novela: temas fuertes y novedosos en sus puntos de vista, s\u00f3lida construcci\u00f3n de personajes, excelente manejo del ritmo y sobre todo el hecho de que las historias van mostrando un presente distorsionado m\u00e1s o menos como el que vivimos en las \u00faltimas dos d\u00e9cadas en ciudades como Montevideo o la m\u00edtica Salto que construye Ferreira.\u00bb<br><strong>Gabriel Peveroni</strong> , Caras &amp; Caretas</p>\n<p>\u00abLo que m\u00e1s se destaca de <em>Mil de fiebre</em> es su narraci\u00f3n desbordada y torrencial, su -jugando con el t\u00edtulo- fiebre narrativa; como si la idea de novela como el discurso de la totalidad pudiera ser posible.\u00bb<br><strong>Diego Recoba</strong> , la diaria</p>\n<p>\u00ab <em>Mil de fiebre</em> de Ferreira y <em>La expansi\u00f3n del universo</em> de Sanchiz, dos novelas tan atractivas como exigentes.\u00bb<br><strong>Columna de Gonzalo Palermo en Rompkbzas, en</strong> El Espectador</p>\n<p>Juan Andr\u00e9s Ferreira (Montevideo, 1978). Trabaja en periodismo desde 1999. Se ha desempe\u00f1ado como cronista, editor y cr\u00edtico cinematogr\u00e1fico en diarios y revistas. Actualmente escribe en la secci\u00f3n Vida Cultural del semanario B\u00fasqueda. Integr\u00f3 la antolog\u00eda El descontento y la promesa. Nueva/joven narrativa uruguaya (Ed. Trilce, 2008) y G\u00e9nero Oriental: Fantas\u00eda - Terror - Noir - Ciencia Ficci\u00f3n - Cosas raras (Irrupciones, 2017). Mil de fiebre es su primera novela.</p></div>"}, {"id": 78008, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aqu\u00ed se junta mi afici\u00f3n por las fronteras, los datos frikis random y ese esp\u00edritu de N\u00famero 5 en Cortocircuito pidiendo con su voz met\u00e1lica: \u00a1Datos! \u00a1Datos! \u00a1Datos!</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Saber la distancia entre Terranova (Canad\u00e1) y Nueva Zembla (Rusia), donde est\u00e1 el lugar en el que se registr\u00f3 la temperatura m\u00e1s alta de Espa\u00f1a de forma oficial, el porcentaje de pistas de tenis del Vaticano o el estatus jur\u00eddico de los atolones del Pac\u00edfico puede parecer algo in\u00fatil e incluso rid\u00edculo, yo creo que no; es m\u00e1s, en este mundo tan cambiante y siniestro el ciudadano moderno est\u00e1 desnudo sin conocer por qu\u00e9 Kimberley y Myrna son ciudades hermanas, que no hermanadas.</span></div>"}, {"id": 78009, "comments": "<div><div>La personalidad de Ra\u00fal se va desarrollando marcada por su situaci\u00f3n familiar. Su empe\u00f1o en convertirse en una persona importante lo lleva a una deriva por la vida en busca de su principal objetivo, sin importar el c\u00f3mo ni el d\u00f3nde.</div><div>Veintinueve cap\u00edtulos con un \"tempo\" din\u00e1mico y de f\u00e1cil lectura que permiten tener atrapado al lector.</div><div>Cantabria, Barcelona, M\u00e9xico y Madrid son los escenarios d\u00f3nde nuestro protagonista dejar\u00e1 su huella.</div></div>"}, {"id": 78010, "comments": "Freya vive en Tory, una isla irlandesa rodeada por las g\u00e9lidas aguas del mar Atl\u00e1ntico. En ella la acompa\u00f1an su gata Cleopatra, una amiga llamada Adara y, hasta el momento, un placer indescriptible hacia la tranquilidad. Sin embargo, no siempre fue as\u00ed: Freya huy\u00f3 de algo y, desde entonces, guarda su pasado como el secreto m\u00e1s preciado. O, por lo menos, lo hac\u00eda hasta que conoci\u00f3 a Iv\u00e1n. \n\u2028Iv\u00e1n vive en Madrid y est\u00e1 a las puertas de cumplir su sue\u00f1o: convertirse en editor y dejar de ejercer como un simple reportero. Aunque primero, para ello, tendr\u00e1 que satisfacer el \u00faltimo deseo de su jefe, esa prueba de fuego que le garantizar\u00e1 que tiene madera para el ascenso que tanto anhela. Est\u00e1 dispuesto a lo que haga falta, a pelear como lleva haciendo toda su vida. El problema ser\u00e1 que, cuando vea a Freya, puede que cambie su opini\u00f3n\u2026 y hasta sus planes."}, {"id": 78011, "comments": "<div><span style=\"font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Un joven inmigrante b\u00falgaro regresa a su pa\u00eds de origen para localizar a su abuelo, quien inesperadamente rompi\u00f3 todo contacto con la familia tres a\u00f1os atr\u00e1s. Las pistas le conducir\u00e1n a un peque\u00f1o pueblo en la frontera con Turqu\u00eda y a un paso de Grecia, encaramado a la m\u00edtica monta\u00f1a</span><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">de Strandja: un lugar envuelto en misterios paganos, en el que las cig\u00fce\u00f1as negras anidan en robles gigantescos. All\u00ed, en las monta\u00f1as, se ve arrastrado por su abuelo a un laberinto de medias verdades y acaba enamor\u00e1ndose irremediablemente de una chica musulmana que no est\u00e1 a su alcance. Viejos fantasmas cobrar\u00e1n vida y conflictos que cre\u00edan olvidados resurgir\u00e1n de nuevo hasta que al pasado no le quede otra salida que rendirse a sus deshonrosos secretos.</span></div>"}, {"id": 78012, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Miranda Snow pretende comenzar la universidad con la absoluta intenci\u00f3n de que nada se interponga en su camino al momento de estudiar. Dado que no ha encontrado una residencia disponible, se ve obligada a buscar alg\u00fan apartamento, y se topa justo con el de Alex Morris, quien ella conoce bien, m\u00e1s de lo que hubiera preferido. Los primero d\u00edas parecen normales hasta que el error de una noche hace presencia en sus vidas. Alex Morris es juguet\u00f3n, divertido, y amable, pero todo eso queda atr\u00e1s cuando se siente en amenaza, cuando siente que alguien est\u00e1 por atacarlo, su lado malvado sale a la luz. Sin esperarse la vida le pone en el camino algo que jam\u00e1s pens\u00f3 que ocurrir\u00eda tan r\u00e1pido. \u00c9l deber\u00e1 crecer r\u00e1pido y aprender a c\u00f3mo manejar ciertas situaciones, de las cuales nunca tuvo familiaridad. Miranda tratara de no caer bajo el hechizo de Alex. Alex le ense\u00f1ara que a pesar de aparentar ser rudo, es alguien que cuando ama, lo hace de verdad.</span></p></div>"}, {"id": 78013, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Ella empieza una nueva vida. Denver es el lugar adecuado. Ha cumplido con las \u00f3rdenes de su madre, pero no ser\u00e1 suficiente. Nada lo es cuando tienes algo en tu poder que es una amenaza. \u00c9l intenta rehacer su vida una y otra vez. Los demonios de su pasado le acechan por todas las esquinas. Quiere volver a su vida de antes donde no ten\u00eda ninguna preocupaci\u00f3n. Ninguna responsabilidad. Dos almas perdidas. Dos pasados que amenazan con arrasarlo todo. Y una misma universidad. Destino o casualidad. Solo t\u00fa podr\u00e1s descubrirlo.</span></p></div>"}, {"id": 78014, "comments": "Ver\u00f3nica es una chica sencilla, de familia humilde, que lleva atrapada toda la vida en una relaci\u00f3n t\u00f3xica con su amor de la infancia.\n\nSin embargo, algo en ella est\u00e1 cambiando, y tras a\u00f1os librando una dura batalla interna, por primera vez est\u00e1 dispuesta a tomar las riendas de su vida y salir al mundo a perseguir sus sue\u00f1os.\n\nPero con lo que ella no contaba era con que un poderoso tsunami llamado Franc impactara en su vida arrasando toda su visi\u00f3n sobre el amor, el sexo y las relaciones, en una apasionante historia m\u00e1s fuerte que sus propios destinos.\n\nDescubre c\u00f3mo comienza la vibrante y conmovedora historia de un amor tan profundo como el mism\u00edsimo universo, que revolucionar\u00e1 tu coraz\u00f3n y se quedar\u00e1 grabada en \u00e9l por siempre jam\u00e1s."}, {"id": 78015, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Emma no esperaba que al salvar la vida de un extra\u00f1o, y de una manera totalmente poco convencional, su vida ya no ser\u00eda la misma, entrar en su mundo era una experiencia totalmente diferente de cualquier cosa que hab\u00eda vivido. Mikhail no era un hombre convencional, no llevaba una vida convencional, no esperaba enamorarse de nadie tan inmediatamente, pero sucedi\u00f3, y no ten\u00eda planes de dejarla ir. Tal vez fue el destino, tal vez la suerte, tal vez la mala suerte, pero se conocieron y se conectaron entre s\u00ed de una manera inexplicable. Pero sabemos que el amor no siempre es suficiente ...</span>"}, {"id": 78016, "comments": "Han pasado tres a\u00f1os desde que un poderoso tsunami llamado Franc impact\u00f3 por primera vez en la vida de Ver\u00f3nica.\n\nA pesar de que el destino y una serie de malas decisiones hicieron que sus caminos tomaran rumbos opuestos, la vida les da una segunda oportunidad, como suele hacer cuando dos almas gemelas se conocen en el momento equivocado.\n\nPero Vero ya no es la misma\u2026\n\n\u00bfConseguir\u00e1 el amor vencer todas las barreras y juntar los pedacitos de estos dos corazones locos?"}, {"id": 78017, "comments": "Tras haber salvado el mundo en el primer libro de la serie, Mikel y Leo reciben una invitaci\u00f3n para visitar la Isla de las Superaventuras, un gran parque de atracciones situado en otra dimensi\u00f3n\u2026\nPero cuando llegan a la isla no todo parece tan paradis\u00edaco: atracciones oxidadas que funcionan solas, m\u00fasica diab\u00f3lica, amenazantes nubes negras\u2026 Desde luego, si esta es la Isla de las Superaventuras, no era para nada como se la hab\u00edan imaginado. \u00bfTendr\u00e1n algo que ver la malvada Bruja Gunilda y su secuaz DogDark? \u00bfPodr\u00e1n vencer los peligros ocultos que encierra la isla y volver sanos y salvos a su dimensi\u00f3n?\nSolo hay una forma de saberlo\u2026\n\u00a1\u00bfEst\u00e1is listos?! Pues\u2026\n\u00a1VAMOS ALL\u00c1!"}, {"id": 78018, "comments": "<p>Es el \u00faltimo d\u00eda de cole antes de las vacaciones de verano. Mikel y Leo cuentan las horas para que acaben las clases, \u00a1pero lo que no saben es que est\u00e1n a punto de enfrentarse a una de las mayores aventuras de su vida! Junto con su familia, su gatito Bills y el profesor NoVe emprender\u00e1n un viaje interdimensional para enfrentarse a la malvada bruja Gunilda, \u00a1la Tenebrosa Emperatriz de Marte! \u00bfPodr\u00e1n recuperar la Br\u00fajula del Destino antes de que sea demasiado tarde? Solo hay una forma de saberlo\u2026<br />\u00a1\u00bfEst\u00e1is listos?! Pues\u2026<br />\u00a1VAMOS ALL\u00c1!</p>"}, {"id": 78019, "comments": ""}, {"id": 78020, "comments": ""}, {"id": 78021, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Miguel, un abogado de renombre que lo ten\u00eda todo. Una espiral de \nautodestrucci\u00f3n le hizo tocar fondo, perder su dignidad, trabajo, amigos\n y a s\u00ed mismo. Nadie lo quer\u00eda cerca. Estaba a punto de perder a la \n\u00fanica persona que segu\u00eda teniendo fe en \u00e9l.<br>Divisando un futuro \nnegro, con el apoyo de Rafa, busc\u00f3 ayuda. Con lo que nadie contaba es \nque las mismas personas que lo curaron le traicionar\u00edan y volver\u00edan a \nenfermarlo.<br><br>Aroa, una mujer de metas fijas, buena hija, formal, \nde vida tranquila. Su pacato mundo cambi\u00f3 cuando una revelaci\u00f3n destruy\u00f3\n todo aquello que ella cre\u00eda perfecto. En el af\u00e1n de ver a los que la \nenga\u00f1aron pagar por todo el dolor que le causaron, se meti\u00f3 en un mundo \ndesconocido que la absorbi\u00f3.<br>Sus padres, sin saber qu\u00e9 m\u00e1s hacer para\n recuperarla, la ingresan en la misma cl\u00ednica en que se encuentra \nMiguel. La atracci\u00f3n entre ellos fue instant\u00e1nea, empezaron una relaci\u00f3n\n secreta que les daba fuerzas para seguir adelante. <br><br>Sin embargo,\n las puertas de lo que deber\u00eda de ser su salvaci\u00f3n, se cierran con ellos\n dentro, impidiendo su reinserci\u00f3n en el mundo y terminan por verse \nenvueltos en disputas, mentiras, juegos de poder y varios peligros que \njam\u00e1s imaginaron vivir.<br><br>El infierno se desata bajo los pies de Miguel y Aroa, oblig\u00e1ndolos a luchar por estar juntos, por sus vidas y su libertad.</span></div>"}, {"id": 78022, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Situada durante la Segunda Guerra Mundial y narrada por un adolescente sin nombre, precoz observador de su barrio, </b><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Miguel Street</b></i><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"> es una novela de juventud, tierna y divertida, que rebosa vida en todas sus p\u00e1ginas. Por el Premio Nobel de Literatura V. S. Naipaul.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para los vecinos de Miguel Street, un rinc\u00f3n olvidado de la capital de Trinidad, su barrio es un compendio del mundo, donde cada cual es diferente a los dem\u00e1s. All\u00ed viven Popo, el carpintero, que descuida el trabajo que le da sustento para construir \u00abla cosa sin nombre\u00bb. Man-man, que huye de la oficina para representar su propia crucifixi\u00f3n. Big Foot, el mat\u00f3n asustadizo de l\u00e1grimas cristalizadas. Y la adorable se\u00f1ora Hereira, esclavizada por un marido monstruoso. Sus vidas y las leyendas que los vecinos levantan a su alrededor son interpretadas por V. S. Naipaul con verbo dickensiano y compasi\u00f3n chejoviana.</p></div>"}, {"id": 78023, "comments": "\u00bfQui\u00e9n podr\u00e1 avisar a tiempo al hermano del zar del grave peligro que corre? solo un hombre intr\u00e9pido como Miguel strogoff es capaz de atravesar media Rusia para cumplir con \u00e9xito esa arriesgada misi\u00f3n. pero debe ir deinc\u00f3gnito. si lo descubren, puede ser fatal para todos."}, {"id": 78024, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Miguel Primo de Rivera destac\u00f3 por ser un militar y pol\u00edtico que dio un Golpe de Estado el 13 de Septiembre de 1.923 en Espa\u00f1a, dej\u00f3 en suspenso la Constituci\u00f3n de 1.876 y cambi\u00f3 el panorama pol\u00edtico del pa\u00eds para poder conseguir su objetivo, sacar a Espa\u00f1a de la crisis institucional, pol\u00edtica, social y econ\u00f3mica en que se encontraba. Lo cierto es que lo consigui\u00f3, erradic\u00f3 el Caciquismo, el problema institucional, apacigu\u00f3 el movimiento obrero y tom\u00f3 las riendas con el separatismo Catal\u00e1n. Su per\u00edodo de vigencia fue hasta el 26 de Enero de 1.930 y en esta etapa tuvo un Directorio Militar (Hasta 1.925) y un Directorio Civil (Hasta 1.930) en los que su mayor objetivo fue, aparte de sacar al pa\u00eds de la situaci\u00f3n tan agravante en la que se encontraba, dotarle de una normalidad constitucional nueva y de una democracia. Pero aqu\u00ed se top\u00f3 con el gran art\u00edfice de los males espa\u00f1oles, con la Monarqu\u00eda y m\u00e1s concretamente con Alfonso XIII, quien se encarg\u00f3 no s\u00f3lo de tirar por tierra lo que consigui\u00f3 levantar el General, sino de llevar al pa\u00eds a una fuerte quiebra pol\u00edtica y social, ya que fue a \u00e9l a quien no le interesaba ni una reforma constitucional, ni sacar al pa\u00eds de la crisis en la que se encontraba. Por todo ello, \u00bfQu\u00e9 similitudes se pueden encontrar con los tiempos en los que vivimos? \u00bfEn qu\u00e9 se parecen y en qu\u00e9 se diferencian aquella Monarqu\u00eda con la actual?</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78025, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La primera biograf\u00eda de Unamuno en m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os, basada en documentos in\u00e9ditos.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta biograf\u00eda de Unamuno redefine la personalidad de un intelectual comprometido cuyas vivencias y acciones estuvieron estrechamente vinculadas a la vida pol\u00edtica y cultural de Espa\u00f1a durante m\u00e1s de cinco d\u00e9cadas.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gracias a nuevas fuentes como sus cuadernillos autobiogr\u00e1ficos de juventud y vejez, su abundante epistolario -en parte in\u00e9dito-, centenares de colaboraciones period\u00edsticas en Espa\u00f1a y Am\u00e9rica Latina e innumerables discursos rescatados de la prensa, se destaca la figura p\u00fablica y privada de una personalidad polifac\u00e9tica.</p></div>"}, {"id": 78026, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Esta nueva biograf\u00eda recoge lo esencial de la vida privada y p\u00fablica de Miguel de Unamuno fund\u00e1ndose rigurosamente en sus palabras: diarios, epistolarios y obra period\u00edstica. Ofrece datos nuevos gracias a documentos in\u00e9ditos que ayudan a revisitar su vida y personalidad aclarando momentos clave de su existencia, esencialmente los a\u00f1os de la Segunda Rep\u00fablica y el famoso \"discurso\" del 12 de octubre de 1936. El libro destaca tambi\u00e9n la gran coherencia de los dichos y hechos de un hombre seguro de su misi\u00f3n de \"caballero andante de la palabra\", que traducen hasta sus \u00faltimos d\u00edas la doble voluntad de usar el \"verbo espa\u00f1ol\" y su pluma para convencer a los hombres y vencer a la muerte \"sembrando semillas de eternidad\". La vida de este intelectual heterodoxo, padre y esposo p\u00fadico, pedagogo empedernido, traductor y fil\u00f3logo, descubridor de Hispanoam\u00e9rica, rector controvertido, excursionista incansable, dramaturgo desilusionado, poeta fecundo, novelista inconformista, orador y periodista comprometido, anticolonialista, aliad\u00f3filo y pacifista, opositor feroz a la Monarqu\u00eda, al militarismo, al clericalismo y a la dictadura de Miguel Primo de Rivera, se convierte en un testimonio de primer orden acerca de la historia pol\u00edtica y cultural de Espa\u00f1a desde la \u00faltima guerra carlista hasta los primeros meses de la Guerra Civil. Su pensamiento sigue hoy m\u00e1s vigente que nunca.</span>"}, {"id": 78027, "comments": "<div><div>Fue el poder, eclesi\u00e1stico o civil que da igual, fue y era y es, a\u00fan hoy -que ya es triste- el poder. El poder que siempre procura un pensamiento \u00fanico, una dominaci\u00f3n, un poder que all\u00e1 por el siglo XVI, en la Contrarreforma y en la Reforma y hasta en el siglo XXI uniforme y... a quien no se uniforma pues eso... lo etiqueta.</div><div>As\u00ed pas\u00f3 con la poetisa Vittoria Colonna hereje; tambi\u00e9n con Michelangelo, homosexual, que para aquellos tiempos era mucho. Una y otro por azares de la Historia se encontraron, lo sufrieron y dialogaron.</div><div>Aqu\u00ed, en el relato se recogen estos singulares coloquios en los que la castrante serpiente nada pudo, fueron di\u00e1logos en libertad clandestinos pero en libertad. En ellos la Fe siempre interrogada por el hombre libre, nunca los abandon\u00f3.</div><div>La respuesta creativa no fue otra... el Juicio Final de la capilla Sixtina.</div></div>"}, {"id": 78028, "comments": ""}, {"id": 78029, "comments": "Es la novela m\u00e1s notable correspondiente al ciclo 'nordestino' de Jorge Amado, m\u00e1s concretamente, a aquella serie de relatos donde el autor intenta descubrir las causas de aquella 'cultura de la pobreza' que ha producido en el Brasil algunos tipos claves de la literatura y el cine brasile\u00f1os. El relato narra el \u00e9xodo dram\u00e1tico de una familia que, huyendo de la miseria, pretende alcanzar las tierras de Sao Paulo. La primera parte describe una odisea pavorosa hacia los cafetales del sur, atravesando la caatinga espinosa en medio de penalidades sin cuento. En la segunda parte, Amado se detiene en la trayectoria de cada uno de los hijos de la familia: cangaceiro (bandido), el uno, polic\u00eda el otro y militante de izquierda el tercero."}, {"id": 78030, "comments": ""}, {"id": 78031, "comments": "<div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En Mi\u00e9rcoles y esti\u00e9rcoles Diego Cornejo-Menacho ha hecho un delicado y valiente experimento narrativo: traslada a la ficci\u00f3n el asesinato de los muchachos Restrepo lo cual implica, entre otras cosas, renovar la confianza en los poderes m\u00e1gicos de los cuales dispone la novela para alcanzar el coraz\u00f3n mismo de los secretos humanos. El autor pudo, evidentemente, optar por el reportaje period\u00edstico para adentrarse en el sombr\u00edo episodio que le obsesionaba. Tal vez haya muchos que piensen que esa hubiera sido la perspectiva m\u00e1s veraz y objetiva. Pero el novelista no tiene curiosidades detectivescas o justicieras. Se hace, m\u00e1s bien, otras preguntas, las verdaderamente inc\u00f3modas, aquellas que nos llevan a todos a participar \u00edntimamente de la atrocidad de un crimen incomprensible. Quiz\u00e1s son las mismas que llevaron a Truman Capote a involucrarse hasta la identificaci\u00f3n con los asesinos reales, a quienes convirti\u00f3 en personajes inolvidables.</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Cornejo-Menacho ha hecho una apuesta con el lector. Ha tensado la cuerda. Y uno tiene que caminar por esas p\u00e1ginas haciendo equilibrio, entre la repulsa y la rabia y lo conmovedor que resulta la historia de la muerte y desaparici\u00f3n de dos muchachos inocentes y de una familia desesperada.\u00a0</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Siguiendo un g\u00e9nero novel\u00edstico con el que se describieron las experiencias dictatoriales de las d\u00e9cadas de los setenta y ochenta en la regi\u00f3n, Cornejo-Menacho pinta los absurdos a los que llega la l\u00f3gica estatal cuando deshumaniza a grupos de personas como subversivos o como criminales. Estas personas dejan de ser seres humanos con las cuales se pueda tener empat\u00eda y se las transforma en la encarnaci\u00f3n del mal, se las deshumaniza y se las puede torturar hasta el l\u00edmite que sigue siendo la muerte de las v\u00edctimas porque se le fue la mano a los verdugos.\u00a0</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Mi\u00e9rcoldes y esti\u00e9rcoles ilustra c\u00f3mo la l\u00f3gica del poder estatal transforma a las personas que lo habitan. Ministros que defendieron los derechos humanos, que tuvieron vocaciones democr\u00e1ticas pueden terminar defendiendo la l\u00f3gica del Estado que reprime a las poblaciones estigmatizadas en pos de supuestos objetivos altruistas como la lucha en contra de la subversi\u00f3n y la democracia. Me parece que es un libro de lectura obligada a quienes est\u00e1n en el poder como ministros y asesores pues deben cuidarse de que la l\u00f3gica del Estado no les transforme en verdugos que esp\u00edan y reprimen en nombre de ideales abstractos como la revoluci\u00f3n o el proceso.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">En el acto de presentaci\u00f3n de Mi\u00e9rcoles y esti\u00e9rcoles, Cornejo-Menacho dijo por qu\u00e9 escribe. \u00abEscribo porque escribir me descontamina. Y, porque, aunque parezca jactancioso para alguien que escribe en este ignoto lugar, suscribo las razones de Orham Pamuk (Premio Nobel 2006): Escribo porque solo puedo soportar la realidad si la altero. Escribo para que el mundo entero sepa la vida que hemos llevado y seguimos llevando yo, los otros, todos, nosotros\u2026 Escribo porque m\u00e1s que en cualquier otra cosa creo en la literatura y en la novela. Escribo porque me da miedo ser olvidado\u2026 Escribo para estar solo\u2026 Escribo para ver si acaba de una vez esa novela que he comenzado. Escribo porque in\u00fatilmente creo en la inmortalidad de las bibliotecas\u2026 Escribo para librarme de la sensaci\u00f3n de que hay un sitio al que debo ir pero al que no consigo llegar, como en un sue\u00f1o. Escribo porque no consigo ser feliz\u00bb. As\u00ed sea.\u00a0</div></span></div>"}, {"id": 78032, "comments": ""}, {"id": 78033, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La historia de amor de Alma es diferente a todas las dem\u00e1s. Para empezar, ni siquiera sabe si es de verdad. Ella no tiene un nombre al que llamar. Le falta un cuerpo al que abrazar. Echa de menos unos labios a los que besar. Sin embargo, Alma conf\u00eda en los presentimientos desde el primer momento. Porque apuesta por las emociones. Porque vivir es sentir. Porque al final, creer en el amor se convierte en una necesidad.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78034, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nunca cre\u00ed en el destino ni en las almas gemelas. Para m\u00ed, el amor era \nuna fantas\u00eda, algo que solo exist\u00eda en libros o se ve\u00eda en pel\u00edculas, \nentonces lo conoc\u00ed a \u00e9l, al chico de ojos claros y sonrisa cautivadora \nque no solo me habl\u00f3 de amor, tambi\u00e9n me demostr\u00f3 cu\u00e1n poderoso y real \npuede llegar a ser. \u00c9l cambi\u00f3 mi vida, la llen\u00f3 de luz y de sue\u00f1os \nposibles. Me am\u00f3 de la manera m\u00e1s dulce y preciosa, lo hizo hasta que \nnuestro tiempo juntos se agot\u00f3. </span><p style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></span></div>"}, {"id": 78035, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pilar, enfermera separada y madre de dos hijos adolescentes, se levanta una nueva ma\u00f1ana dispuesta a afrontar los retos de su vida cotidiana, entre los que no es el menor su lucha contra la enfermedad que padece desde hace unos a\u00f1os. Poco despu\u00e9s suena tambi\u00e9n el despertador para Paco, su exmarido, a quien la separaci\u00f3n y un paro de larga duraci\u00f3n han hecho volver a la casa materna. A la misma hora, dos pisos por encima de Pilar, se despierta Mario, un vecino con quien solo ha intercambiado alg\u00fan saludo cort\u00e9s, pese a coincidir casi a diario. El d\u00eda se inicia con sus sue\u00f1os, sus expectativas, sus temores, pero la vida est\u00e1 dispuesta a sorprender a nuestros personajes de la manera m\u00e1s inesperada.</span>"}, {"id": 78036, "comments": ""}, {"id": 78037, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Un secreto familiar, un delito, un enga\u00f1o, una p\u00e9rdida de empleo y con ello la realidad de que no todo es bueno. Mas no hay que desesperar, porque s\u00ed hay personas que tratan de hacer las cosas mejor para s\u00ed mismas y para los dem\u00e1s. Brunello Cucinelli es un ejemplo real de ello al aplicar un capitalismo human\u00edstico a su empresa. Y en su ejemplo se inspira esta sencilla historia que puede dejar un buen sabor de boca y hacernos so\u00f1ar con un mundo mejor.</span></p></div>"}, {"id": 78038, "comments": ""}, {"id": 78039, "comments": "<div>\n<p>\"Amar es estar seguro de que nunca te abandonar\u00e1.\"<br><br>Sof\u00eda nunca lo tuvo demasiado f\u00e1cil. Ser una ni\u00f1a abandonada por su madre ense\u00f1a a pelear, pero tambi\u00e9n a esconderse. Cuando Blake lleg\u00f3 a su vida sinti\u00f3 que su vida se pintaba de rosa. Pero su felicidad se ve amenazada al enfrentarse a la ruda realidad de que el amor m\u00e1s sincero, tambi\u00e9n desti\u00f1e mentiras.</p></div>"}, {"id": 78040, "comments": ""}, {"id": 78041, "comments": ""}, {"id": 78042, "comments": "<div><p class=\"description\">Un faro levantado en mitad de un campo de trigo produce el mar. Sobre el lomo de un caballo se anuncia el destino de un grupo de hombres. A la luz de una vela, un ni\u00f1o recupera un juguete perdido. Unos condenados a muerte creen ver, durante su \u00faltima cena, que la salvaci\u00f3n est\u00e1 bordada en las servilletas. Por la hendidura de una cueva puede salirse al otro lado del mundo. Una mujer deforme siente el v\u00e9rtigo de la levedad bajo las estrellas. Un unicornio de oro distrae su melancol\u00eda asom\u00e1ndose a una ventana abierta sobre un jard\u00edn. En el transcurso de una noche, la palabra de un n\u00e1ufrago sabr\u00e1 suspender la incredulidad de quien escucha y atraer el milagro con su f\u00e1bula. Y mientras su voz detiene el tiempo, cae la nieve sobre el mar.</p><p class=\"description\">En estos cuentos la franqueza y el misterio, el candor y la emoci\u00f3n de la palabra se afinan para alcanzar el l\u00edmite m\u00e1s exigente de la escritura: hacer de lo fingido una absoluta verdad donde a\u00fan perdura la inocencia.'Un mundo literario construido a base de miradas y palabras halladas en estado de gracia'</p><p class=\"description\">Javier Go\u00f1i, El Pa\u00eds'Pablo Andr\u00e9s Escapa consigue fascinar [\u2026] Una obra de largo alcance cuyo destino es la permanencia en el tiempo'</p><p class=\"description\">Santos Alonso, Revista de Libros'No es f\u00e1cil descubrir en el panorama narrativo actual una obra de originalidad narrativa tan llamativa'</p><p class=\"description\">Nicol\u00e1s Mi\u00f1ambres, Filand\u00f3n'Sabe ver lo extraordinario en lo cotidiano para contarlo de forma sublime'</p><p class=\"description\">Juan Villalba, Turia'El lector se siente deslumbrado ante tanta maravilla'</p><p class=\"description\">Jos\u00e9 Luna Borge, Clar\u00edn.</p></div>"}, {"id": 78043, "comments": "<div><div>El amor es capaz de detener el tiempo, abrir celdas y conservar la esperanza aun en la demencia. Este libro va sobre amor. La enfermedad de Alzheimer y otras demencias afectan cada vez a ma\u0301s personas, directa e indirectamente, y la experiencia de convivir con ella es sin duda transformadora. A pesar del dolor y las dificultades que provoca, no solo en quien la padece sino en su entorno, tambie\u0301n pueden dejar espacio a la ternura, la alegri\u0301a y la esperanza.</div><div>Los doce relatos que conforman este libro han resultado ganadores de la primera edicio\u0301n del Premio de relatos \"Pienso en ti\", dirigido a familiares y cuidadores de personas con demencia, y abordan las cuestiones que ma\u0301s preocupan en relacio\u0301n con esta dolencia: las primeras sospechas de la enfermedad, el impacto del diagno\u0301stico, las dificultades del di\u0301a a di\u0301a, el dolor por la pe\u0301rdida de autonomi\u0301a, las residencias, la comunicacio\u0301n cuando nuestro interlocutor no nos reconoce.</div><div>La lectura de estas historias servira\u0301 al lector como fuente de inspiracio\u0301n para afrontar las emociones relacionadas con la demencia y tambie\u0301n como gui\u0301a para aquellos que no saben bien que\u0301 hacer con lo que sienten.</div></div>"}, {"id": 78044, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: bold\">En un and\u00e9n del Par\u00eds ocupado, una madre entrega su beb\u00e9 a un desconocido. Es el fin. Y tambi\u00e9n el comienzo... Una deslumbrante novela sobre la brutalidad de la guerra y la tenacidad del amor.</p>\n<p><strong>Par\u00eds , 1944</strong><br>A una joven jud\u00eda el futuro le es arrebatado en un segundo. Mientras se ve empujada hacia un tren con destino a Auschwitz, en un acto de desesperaci\u00f3n conf\u00eda su m\u00e1s preciada posesi\u00f3n a un completo desconocido. Todo lo que le queda ahora es la esperanza. </p>\n<p><strong>California, 1953</strong><br>Jean-Luc cree que ha dejado atr\u00e1s su pasado. La cicatriz de su cara es un precio peque\u00f1o que pagar por sobrevivir al horror de la ocupaci\u00f3n nazi de Francia. Ahora tiene una nueva vida en Estados Unidos, una familia. Nunca esper\u00f3 que el pasado llamar\u00eda un d\u00eda a su puerta.</p>\n<p style=\"font-weight: bold\">En la oscuridad de un and\u00e9n, dos destinos se entrecruzan.<br>Y sus decisiones cambiar\u00e1n el futuro en modos que nunca podr\u00edan haber imaginado...</p>\n<p><strong>Sobre la novela han dicho...</strong><br>\u00abPrep\u00e1rate para una novela extraordinaria. Te llegar\u00e1 al coraz\u00f3n\u00bb.<br><em>Best</em></p>\n<p>\u00abUn debut emotivo y poderoso de una brillante y valiente nueva novelista. Entrelazando con maestr\u00eda varios hilos narrativos, Ruth Druart llena cada p\u00e1gina de emocionante suspense, una hondura emocional inusual y fascinantes personajes. Los fans de la ficci\u00f3n hist\u00f3rica no deber\u00edan perd\u00e9rselo\u00bb.<br>Imogen Kealey, autora de <em>Liberaci\u00f3n</em></p>\n<p>\u00ab\u00c9pica y a la vez \u00edntima, esta inesperada historia sobre los sacrificios de dos parejas en la Francia arrasada por la guerra consigui\u00f3 fascinarme por completo. Para el momento en el que alcance su preciosa y esperanzadora conclusi\u00f3n tendr\u00e1s el coraz\u00f3n acelerado y l\u00e1grimas rod\u00e1ndote por las mejillas\u00bb.<br>Louise Candlish, autora de <em>Nuestra casa</em></p>\n<p>\u00abCon su h\u00e1bil primera novela, Druart llega hasta el coraz\u00f3n de preguntas muy emotivas, y las explora mediante las historias interconectadas de dos parejas. El final es el m\u00e1s hermoso que uno pueda imaginar\u00bb.<br><em>Historical Novel Society</em></p>\n<p>\u00abUn debut que atraer\u00e1 a los lectores fascinados por la Segunda Guerra Mundial y que se adentra en cuestiones eternas como: \u00bfhasta d\u00f3nde estar\u00edas dispuesto a llegar para proteger a un hijo? o \u00bfEl amor es aferrarse con fuerza o dejar ir?\u00bb.<br>Janet Skeslien Charles, autora de <em>La biblioteca de Par\u00eds</em></p>\n<p>\u00abUn final extremadamente conmovedor en el que incluso el m\u00e1s c\u00ednico de los lectores derramar\u00e1 una l\u00e1grima pone un gratificante broche a la historia\u00bb.<br><em>Bookreporter.com</em></p>\n<p>\u00abDruart examina el sacrificio, la generosidad y la resiliencia en este envolvente debut sobre el coste de la guerra y el precio del amor\u00bb.<br><em>Toronto Star</em></p>\n<p>\u00abRuth Druart ha escrito una de las mejores novelas del a\u00f1o\u00bb.<br><em>Red Carpet Crash</em></p></div>"}, {"id": 78045, "comments": "<div>\n<p>\u00a1No era tan perfecta! La obediente princesa Julianna ten\u00eda un secreto: era mucho m\u00e1s feliz sinti\u00e9ndose libre, con la brisa marina alborot\u00e1ndole el cabello. Aunque estaba prometida con Enrique, un hombre correcto y aburrido, se sinti\u00f3 atra\u00edda al instante por su hermano, el pr\u00edncipe rebelde Alejandro. Enseguida empez\u00f3 a navegar por las noches con el guap\u00edsimo Alejandro, mientras todos en palacio pensaban que estaba durmiendo. Pronto tendr\u00eda que elegir entre ser la princesa perfecta o seguir los dictados de su coraz\u00f3n.</p></div>"}, {"id": 78046, "comments": "<div>\n<p>Juan Mars\u00e9 es, sin lugar a dudas, uno de los mejores narradores en lengua espa\u00f1ola de la segunda mitad del siglo XX. Asociado a la rica y longeva tradici\u00f3n novel\u00edstica del realismo desde una posici\u00f3n heterodoxa, personal\u00edsima y libre, y plenamente moderna, algunas de sus obras son ya cl\u00e1sicos de nuestro tiempo, como por ejemplo \u00daltimas tardes con Teresa, Si te dicen que ca\u00ed, Un d\u00eda volver\u00e9, El embrujo de Shanghai o Rabos de lagartija. Asimismo, algunos de sus personajes forman parte de la imaginaci\u00f3n literaria de miles de lectores; es el caso del Pijoaparte, Jan Julivert Mon o el capit\u00e1n Blay.</p>\n<p>A pesar de todo ello, tambi\u00e9n Mars\u00e9 ha sido \u00abv\u00edctima\u00bb hasta hoy del end\u00e9mico d\u00e9ficit de biograf\u00edas literarias del que infortunadamente adolece la cultura hisp\u00e1nica. Con este libro, Josep Maria Cuenca (Barcelona, 1966) ha intentado paliar, en parte al menos, dicha situaci\u00f3n. Resultado de m\u00e1s de un lustro de investigaciones, Mientras llega la felicidad es la biograf\u00eda del autor de Ronda del Guinard\u00f3 cuyos fieles lectores estaban esperando desde hac\u00eda mucho tiempo.</p></div>"}, {"id": 78047, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Querer que te guste alguien por su f\u00edsico y no por su esencia, perdona mi vulgaridad, pero me parece una idiotez; querer tener mucho con alguien tan b\u00e1sico es solo querer perder el tiempo. Si me preguntaras cu\u00e1l es uno de los secretos de la vida: te dir\u00eda que es el aprender a oberservar sin los ojos. Y aprendes esto, cuando dejas de buscar perfecci\u00f3n en alguien. Mi nombre es Daniel, pero ahora soy m\u00e1s de ella que de m\u00ed; as\u00ed que te hablar\u00e9 mejor de ella: su nombre es Elizabeth, pero puedes llamarla Eli.</span></p></div>"}, {"id": 78048, "comments": ""}, {"id": 78049, "comments": "Mientras haya bares\u00a0es la l\u00f3gica transgresora alimentada por todos los libros que\u00a0Juan Tall\u00f3n\u00a0ha subrayado a lo largo de su vida. Ning\u00fan estilo, autor o \u00e9poca le son ajenos y las huellas que han dejado sus lecturas se confunden con su propia existencia, con ese gusto de cultiva la frase lapidaria y la comparaci\u00f3n desconcertante.\nPor las p\u00e1ginas de\u00a0Mientras haya bares\u00a0discurren la literatura, el cine o las an\u00e9cdotas de personajes ins\u00f3litos contadas con el sarcarmo y la lucidez de una mirada acostumbrada a ver m\u00e1s all\u00e1 de lo evidente. Un recorrido literario en el que\u00a0Tall\u00f3n \u00a0muestra el oficio de uno de los mejores escritores de su generaci\u00f3n."}, {"id": 78050, "comments": "<div>\n<p>\u00bfPuede separarse la memoria de la imaginaci\u00f3n? \u00bfNo es toda historia individual una forma de historia social? Jos\u00e9 Ovejero usa esas dos preguntas para construir un mundo a la vez propio y ajeno, autobiograf\u00eda y ficci\u00f3n, sin que los l\u00edmites est\u00e9n siempre claros. </p>\n<p>Mientras estamos muertos cuenta la historia de una familia de clase obrera que va progresando en los a\u00f1os opresivos del tardofranquismo. El hijo, convertido en experto en fugas, como todos los animales con los que crece, narra la vida familiar a veces como historia de terror, a veces como comedia. Con una mirada original que rompe las convenciones del g\u00e9nero, Ovejero habla de tensiones familiares, de violencias silenciosas, del deseo de escapar a las limitaciones de clase, y tambi\u00e9n de amor, creando un juego de espejos en el que no se refleja tanto el autor como el lector.</p></div>"}, {"id": 78051, "comments": "<div>\n<p>Amy siempre quiso ser arque\u00f3loga. Trabaja como profesora adjunta en la UCL, en Londres, hasta que le surge la oportunidad, gracias a una beca, de viajar a Valpara\u00edso en Chile, y dirigir un grupo de arque\u00f3logos para un nuevo descubrimiento.<br>Joe, un joven marinero del siglo XVI, que se embarca en el Gale\u00f3n Golden Hind, capitaneado por Sir Francis Drake, para navegar alrededor del mundo.<br>Por un rev\u00e9s del destino, Amy se cruzar\u00e1 en la vida de Joe, aun siendo de siglos distintos. Correr\u00e1n peligros inesperados, vivir\u00e1n aventuras y desventuras y tendr\u00e1n que escapar de quienes los persiguen.<br>\u00bfConseguir\u00e1n salvarse del peligro?<br>\u00bfLograr\u00e1 Amy volver a su mundo?</p></div>"}, {"id": 78052, "comments": ""}, {"id": 78053, "comments": "<div><p class=\"description\">Mientras dorm\u00eda el sult\u00e1n de Christel Guczka es un extraordinario relato coral que tiene como hilo conductor la desmitificaci\u00f3n de seis personajes femeninos cl\u00e1sicos de la Literatura universal. A trav\u00e9s de la espera y el tejido de Pen\u00e9lope, se va uniendo la historia de Ana Karenina plasmada en su diario; el sacrificio de Medea, bajo la mirada de su propio hijo, como b\u00fasqueda de la liberaci\u00f3n; la renuncia al para\u00edso de la m\u00edtica Eva, manipulada por la serpiente del G\u00e9nesis, y el triunfo de un gran amor, ejemplificado en la peque\u00f1a figura de Dalila. Todas ellas, cobran vida entre d\u00edrhams y lectores-escuchas asombrados ante las palabras que emergen de la narradora de Las mil y una noches, quien aguarda a que el sult\u00e1n duerma para hablar por esas mujeres -y por ella- que se vuelven una sola.</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 78054, "comments": ""}, {"id": 78055, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">La ma\u00f1ana del 27 de mayo de 1890, la primavera cordobesa se ti\u00f1\u00f3 de sangre. Jos\u00e9 Cintabelde Pujaz\u00f3n acababa de perpetrar uno de los cr\u00edmenes m\u00e1s sobrecogedores de la historia de Espa\u00f1a. El asesino confeso fue ejecutado el 6 de julio de 1891. Siglo y medio m\u00e1s tarde, un criminal sin nombre y sin identidad, como un \u00e1ngel exterminador, ha comenzado a regar de cad\u00e1veres la regi\u00f3n. El carism\u00e1tico jefe de la unidad especial para el crimen organizado, inspector Cimadevilla, no tarda en encontrar paralelismos entre ambos sucesos, pero, por supuesto, parte de la premisa de que los muertos no pueden conducir y, mucho menos, asesinar. Para intentar poner fin a esa macabra danza de la muerte, requerir\u00e1 la ins\u00f3lita colaboraci\u00f3n de la pintora Eliana Moreno Iv\u00e1novna, una bella e inteligente mujer de turbadores secretos. Esta es la historia de un hombre que lo perdi\u00f3 todo y que encontr\u00f3 en la sangre y la violencia lo que la vida le hab\u00eda arrebatado. La historia de dos mujeres valientes y poderosas que traspasaron las fronteras del amor, y cuyos destinos estaban condenados a cruzarse. La historia de una venganza, que nos confrontar\u00e1 con preguntas de dif\u00edcil respuesta. \u00bfHasta d\u00f3nde puede llegar el amor por un asesino? \u00bfA partir de qu\u00e9 momento el silencio nos hace c\u00f3mplices? Este thriller de ritmo turbador, te sumergir\u00e1 en una C\u00f3rdoba m\u00e1gica, violenta, oscura y desconocida, donde nada es lo que parece.</p></div>"}, {"id": 78056, "comments": ""}, {"id": 78057, "comments": "<div>\n<p>Rand Caldwell era tan duro e ind\u00f3mito como la tierra que pose\u00eda, setenta y cinco mil acres de colinas en mitad de la sabana de Kenia. Pod\u00eda amar a las mujeres, pero nunca hab\u00edan formado parte de sus planes de futuro. La divertida y cari\u00f1osa Shanna Moore puso la vida de Rand patas arriba... Hasta tal punto que pronto Rand se encontr\u00f3 invit\u00e1ndola a compartir casa con \u00e9l. Shanna estaba dispuesta a aceptar, pero, \u00bfdentro de esa invitaci\u00f3n estar\u00eda tambi\u00e9n compartir la cama?</p></div>"}, {"id": 78058, "comments": "<div>\n<p><strong>\u00abY ah\u00ed, entre toda esa locura a medio camino entre lo salvaje y lo amable, me encuentro los ojos m\u00e1s bonitos del mundo.\u00bb</strong> Carla est\u00e1 harta. Harta de su trabajo, de su bloqueo creativo y de esa rutina que amenaza con asfixiarla a cada d\u00eda que pasa. Harta de todo y de todos, excepto de ese delicioso pastel de lim\u00f3n que, cada martes y jueves, encarga a su restaurante favorito. Por eso, cuando introduce la mano en la bolsa de papel marr\u00f3n y se encuentra con un est\u00fapido e insulso pastel de miel, pierde la cabeza. Dispuesta a descargar toda su frustraci\u00f3n con quien haya cometido ese terrible error, pone rumbo al restaurante. Sin embargo, al abrir la puerta, frente a una clase llena de mujeres (y un hombre) preparadas para aprender reposter\u00eda, se topa con lo \u00faltimo que necesitaba en su vida: una fuerza de la naturaleza encerrada entre rizos y curvas llamada \u00c1ngela. Arrastrada por su energ\u00eda, no tarda en convertirse en una alumna m\u00e1s. Y, por mucho que intente negarlo, el rencor comienza a transformarse en algo que Carla no sabe o no quiere identificar. Porque lo que \u00c1ngela y Carla sienten est\u00e1 muy claro para todos... excepto para ellas. <strong>Pero el amor no entiende de dudas ni miedos y parece decidido a cruzar sus caminos una y otra vez hasta que acepten que su destino est\u00e1 en brazos de la otra.</strong> **</p></div>"}, {"id": 78059, "comments": "<div>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-weight: 600; font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333\">\u00abEs imposible irse cuando lo que dejas atr\u00e1s es tu alma\u00bb.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Lo \u00fanico que Jimena necesitaba era saber que \u00e9l sent\u00eda lo mismo que ella. Sin embargo, esos \u00faltimos d\u00edas Leo se limit\u00f3 a repetir una y otra vez que no hab\u00eda sucedido nada aquella maldita noche. As\u00ed que cuando ella se dio cuenta de que no iban a llegar a ning\u00fan sitio juntos, tom\u00f3 la decisi\u00f3n de alejarse. Necesitaba lamerse las heridas, reponerse y seguir adelante.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Durante esas semanas no todo fue precioso para Leo, pero tampoco camin\u00f3 con Jimena por las l\u00edneas que les marcaba el mundo ni una sola vez. Pese a ello, para \u00e9l fue algo m\u00e1gico, \u00fanico y perfecto. Porque la vida le hab\u00eda ense\u00f1ado que las palabras tienen el valor que los actos le dan.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Una mirada encendi\u00f3 la mecha, y miles de excusas la apagaron\u2026 \u00bfO no?</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Un viaje a Nueva York, un negocio, una exposici\u00f3n y el peor plan de abordaje de la humanidad van a hacer de esta historia algo dulce, entra\u00f1able y diferente.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><em style=\"color: #333333\">Miel, nueces y cerezas</em><span style=\"color: #333333\"> nos va a transportar a unos enclaves \u00fanicos, vamos a paladear cada p\u00e1gina y nos va a ense\u00f1ar que las cosas hechas con amor son las que van directas al coraz\u00f3n, pero sobre todo, que el miedo nunca es un buen consejero.</span></p></div>"}, {"id": 78060, "comments": ""}, {"id": 78061, "comments": "<p class=\"description\"> Dominick Fablet es un hombre que no conoce de reglas, vive su vida al m\u00e1ximo, galardonado fot\u00f3grafo, vuelve a la cuidad que lo vio nacer, la hermosa Par\u00eds, donde conocer\u00e1  a la enigm\u00e1tica Antonella que ser\u00e1 su dulce perdici\u00f3n. Antonella Fontini tiene un pasado que la atormenta d\u00eda a d\u00eda. Esta hermosa mujer pondr\u00e1 el mundo de los Fablet de cabeza. Otra vez me encuentro aqu\u00ed, enamorada y asustada C\u00f3mo confesar mis miedos?  C\u00f3mo decirte que no soy lo que t\u00fa crees?  Qu\u00e9 suceder\u00e1 si me encuentran? \"Siete a\u00f1os han pasado, a\u00f1os de dolor y sufrimiento en los que he visto como me condenaba cada vez m\u00e1s, sumergi\u00e9ndome en un mundo lleno de dolor y desgracia. He traicionado todo lo que amaba, me dej\u00f3 convertir en un ser despreciable, en mi defensa puedo decir que no fue mi culpa, pero ser\u00eda una vil mentira porque si lo fue, pude evitar tantas cosas, la muerte de mi madre, la de mi amado Gael, pude evitar que me convirtieran en un verdugo sin piedad, pero no lo hice, me qued\u00e9 callada sin hacer nada, fue tan f\u00e1cil dejar de sentir, cegarme al mundo, que decid\u00ec seguir la corriente y asumir el destino que me fue marcado cuando llegue a casa de la Hermandad.\"Cuando el coraz\u00f3n que cre\u00edas muerto vuelve a latir, a qu\u00e9 estar\u00edas dispuesto a hacer por mantenerlo con vida'...</p>"}, {"id": 78062, "comments": "<div>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">No resulta ninguna novedad afirmar que el rasgo que define el pensamiento de Heidegger es la pregunta por el sentido del ser. </span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">\u00c9l mismo confirm\u00f3 este hecho en m\u00faltiples declaraciones autobiogr\u00e1ficas. </span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">Sin embargo, lo que todav\u00eda despierta el inter\u00e9s del lector de Ser y tiempo es observar c\u00f3mo el horizonte de esa pregunta se va perfilando en el contexto de un rico juego de superposiciones filos\u00f3ficas que, de una u otra manera, recorre el camino que conduce de la vida humana a la cuesti\u00f3n del ser. </span></p>\n<p><span style=\"background-color: #ffffff\">En este sentido, el presente tratado El concepto de tiempo (1924), que ampl\u00eda considerablemente la conferencia hom\u00f3nima dictada el mismo a\u00f1o ante la Sociedad Teol\u00f3gica de Marburgo, ofrece una excelente aproximaci\u00f3n a la tem\u00e1tica heideggeriana que conducir\u00e1 al lector a trav\u00e9s de un sugestivo an\u00e1lisis de los diferentes modos de existencia impropia hasta la posibilidad extrema de la muerte como antesala que coloca al hombre ante el horizonte hist\u00f3rico y temporal de su propio ser.</span></p></div>"}, {"id": 78063, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Moira Watson es una mujer que lleva una vida apacible, hasta que descubre que las personas de raza jud\u00eda no son bien vistas en Alemania. Comienzan los asaltos a los barrios jud\u00edos y ella y su marido, Tommen, son llevados a un campo de concentraci\u00f3n tras ser capturados. Cuando son separados en distintos pabellones, Moira har\u00e1 todo lo posible por reunirse de nuevo con su marido y escapar de aquel infierno levantado sobre ladrillo. Pero no lo tendr\u00e1 f\u00e1cil. \u00bfConseguir\u00e1 su prop\u00f3sito antes de que el tiempo se agote? \u00bfVolver\u00e1 a ver a Tommen antes de que sea tarde? </font>"}, {"id": 78064, "comments": "<div><div style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una mujer est\u00e1 atada a la cama de un psic\u00f3pata. \u00bfLograr\u00e1n salvarla?</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Un escritor desesperado est\u00e1 implicado en el caso de la chica secuestrada. Un secuestro que mantiene a un detective obsesionado tras la pista de un asesino hambriento. Nombres, rostros y situaciones que se mezclan para desfiguridad la verdad. Cada segundo cuenta. Cada recuerdo es una pista.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Ad\u00e9ntrate en el miedo, la miseria y la muerte.</div></span></div>"}, {"id": 78065, "comments": "<div>Aproximaci\u00f3n conceptual, factores relacionados e instrumentos de evaluaci\u00f3n.\n<br>\n<br>Un libro para profesionales de la salud, que han de enfrentarse con \nfrecuencia a la realidad de la muerte y saber c\u00f3mo abordarlo. El \nenvejecimiento de la poblaci\u00f3n y la progresiva institucionalizaci\u00f3n de \nla muerte, han estimulado en los \u00faltimos a\u00f1os la investigaci\u00f3n de los \naspectos psicol\u00f3gicos de las etapas finales de la vida y de la muerte \nmisma, incorporando nuevos planteamientos te\u00f3ricos y numerosos \ninstrumentos de evaluaci\u00f3n. Este libro refleja el trabajo de dos d\u00e9cadas\n de estudio sobre las reacciones emocionales ante la muerte, desde la \nperspectiva amplia y rigurosa del autor, como psic\u00f3logo, enfermero, \ncl\u00ednico e investigador.\u00a0</div>"}, {"id": 78066, "comments": "<div>\n<p>El libro Miedo Eterno es un compilado de cuentos h\u00e1bilmente escritos en los cuales imperan los mayores miedos humanos: El miedo a la muerte, al olvido, la p\u00e9rdida de identidad y otros. Los cuentos mantienen al lector al borde de su asiento, tenso y alerta, atento ante cualquier peligro real o imaginario que pudiese acecharlo. Es necesario recalcar que cada cuento es independiente, sin ninguna correlaci\u00f3n entre s\u00ed, no obstante a pesar de su distinta trama o tem\u00e1tica mantienen un aspecto en com\u00fan; la b\u00fasqueda de causar miedo y suspenso al lector.</p></div>"}, {"id": 78067, "comments": "<div>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">En un mundo donde internet invade cada rinc\u00f3n, donde todos lo compartimos todo; un hombre misterioso pondr\u00e1 en jaque al cuerpo de polic\u00eda... y en especial a una joven reci\u00e9n ascendida a inspectora.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Una violacion en directo.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Una escena del crimen impoluta.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Un viejo compa\u00f1ero que vuelve a remover su mundo.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Aida tendr\u00e1 que enfrentarse a todo eso en una carrera a contrarreloj donde el miedo se retransmite en directo.</span></p></div>"}, {"id": 78068, "comments": "<div>\n<p>Un tornado arrasa la ciudad y libera el terror.<br>Un asesino implacable se mueve entre las sombras.<br>\u00bfPodr\u00e1n Alexis y Anne desentra\u00f1ar el misterio antes de que sea demasiado tarde?</p>\n<p>El tercer caso de la trepidante serie con las detectives Alexis Carter y Anne Ashton</p>\n<p>La ciudad se ve sumida en un caos inexplicable tras un devastador tornado, dejando a los p\u00e1jaros ciegos y al r\u00edo Arkansas te\u00f1ido de un inquietante color. En medio de la oscuridad, una sonografista es encontrada brutalmente asesinada en su ba\u00f1era, con un mensaje enigm\u00e1tico escrito con sangre cerca de su cuerpo.</p>\n<p>La detective Alexis Carter y su compa\u00f1era Anne Ashton se enfrentan al caso m\u00e1s desconcertante y misterioso de sus carreras. Pero a medida que la investigaci\u00f3n avanza, Alexis descubre que su habilidad emp\u00e1tica est\u00e1 siendo bloqueada por una fuerza oscura.</p>\n<p>El tiempo se agota y la tensi\u00f3n aumenta mientras Alexis y Anne luchan por desentra\u00f1ar las pistas ocultas en cada escena del crimen. Alexis tambi\u00e9n descubre secretos aterradores de su pasado que la dejan en un conmovedor estado de zozobra.</p>\n<p>\u00bfSer\u00e1 capaz de confiar en Anne y contarle el secreto de sus facultades? \u00bfPodr\u00e1n ambas detectives detener al asesino antes de que siga matando a personas inocentes?</p></div>"}, {"id": 78069, "comments": ""}, {"id": 78070, "comments": "Tras cinco a\u00f1os lejos, Shaira regresa y descubre que est\u00e1 a punto de perderlo todo. Con la ayuda de Noah, intenta buscar una soluci\u00f3n. Pero quien pod\u00eda ayudarla a ver una luz al final del t\u00fanel, desaparece repentinamente, dejando solo una carta\u2026"}, {"id": 78071, "comments": ""}, {"id": 78072, "comments": "<div>\n<p>Se nos di\u00adce que Di\u00ados cas\u00adti\u00adga\u00adr\u00e1 a los im\u00adp\u00ed\u00ados. Que los homb\u00adres pe\u00adca\u00addo\u00adres co\u00adsec\u00adha\u00adr\u00e1n lo que semb\u00adra\u00adron. Se nos di\u00adce que azo\u00adte\u00admos nu\u00adest\u00adras al\u00admas con ora\u00adci\u00ad\u00f3n y do\u00adlor pa\u00adra que vu\u00adel\u00advan a es\u00adtar lim\u00adpi\u00adas una vez m\u00e1s. Bueno, aqu\u00ed es\u00adtoy. Im\u00adp\u00edo y pe\u00adca\u00addor. De\u00adses\u00adpe\u00adra\u00addo por es\u00adtar lim\u00adpio ot\u00adra vez, aun cu\u00adan\u00addo se si\u00aden\u00adte tan bi\u00aden es\u00adtar su\u00adcio. Pero nun\u00adca es\u00adpe\u00adr\u00e9 lo que ven\u00eda a con\u00adti\u00adnu\u00adaci\u00ad\u00f3n. Inc\u00adlu\u00adso nun\u00adca es\u00adpe\u00adr\u00e9 que mi cas\u00adti\u00adgo vi\u00adni\u00adera tan pron\u00adto. </p></div>"}, {"id": 78073, "comments": ""}, {"id": 78074, "comments": "<div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">\u00bfEra Jane Hamilton Greer s\u00f3lo una ni\u00f1a bien en apuros, o estaba realmente implicada en un caso de espionaje que pod\u00eda comprometer durante a\u00f1os los intereses de Estados Unidos? Lo \u00fanico seguro era que hab\u00eda sido secuestrada y que su padre, un hombre muy rico e influyente, quer\u00eda recuperarla de inmediato.</span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Grant Sullivan, anta\u00f1o uno de los agentes m\u00e1s eficaces del gobierno, hab\u00eda aceptado la misi\u00f3n de rescatar a Jane. Encontrarla era f\u00e1cil; liberarla, no tanto.</span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\"><br></span></font></div><div><font class=\"Apple-style-span\" face=\"'MS Shell Dlg 2', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 12px;\">Durante el tiempo que pasaran juntos, las dudas de ambos acerca de la culpabilidad y la inocencia comenzar\u00edan a diluirse, y tras ellas surgir\u00eda el hecho irrefutable de que dos personas de mundos tan distintos jam\u00e1s deber\u00edan haberse conocido.\u00a0</span></font></div></div>"}, {"id": 78075, "comments": ""}, {"id": 78076, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Para una ecolog\u00eda de las pr\u00e1cticas colectivas</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">David Vercauteren, Olivier \"Mouss\" Crabb\u00e9 y Thierry M\u00fcller, militantes e investigadores activos desde la d\u00e9cada de los 90 nos ofrecen un trabajo original y atractivo de investigaci\u00f3n y elaboraci\u00f3n conceptual acerca del nacimiento, la pasi\u00f3n, la potencia, la crisis, la muerte y el renacimineto de los grupos militantes.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La experiencia de los autores se sit\u00faa en los \u00faltimos quince a\u00f1os de creaci\u00f3n pol\u00edtica de los movimientos europeos; en \u00e9sta se basan para construir el andamiaje m\u00f3vil de na \u00abecolog\u00eda de las pr\u00e1cticas colectivas\u00bb. Sin embargo, \u00e9ste no es un balance empirista de los aciertos y errores cometidos, sino un punto de entrada que nos permita situarnos en el devenir de los grupos pol\u00edticos revolucionarios despu\u00e9s del big bang de 1968.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mientras la historia de las pr\u00e1cticas colectivas no sea contada por aquellas y aquellos que la viven y la construyen, ser\u00e1n los historiadores los que se encarguen de ello.\u00a0</span><div><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Proverbio del pa\u00eds de los Dos Lagos\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por eso se habla aqu\u00ed de una \u00abmicropol\u00edtica\u00bb como algo que nos informa de las dimensiones del poder en los grupos y de las conexiones de \u00e9stas con la \u00abmacropol\u00edtica\u00bb del capital, el trabajo, el Estado y otras entidades. Pero tambi\u00e9n, y sobre todo, de lo que puede un cuerpo colectivo hecho grupo. Tanto m\u00e1s si cabe hoy, cuando la politizaci\u00f3n de la propia existencia es condici\u00f3n misma de posibilidad de \u00abmundos posibles\u00bb, dentro y contra el presente estado de cosas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A las comunidades, colectivos, experiencias y pensamientos que a trav\u00e9s de sus gestos han tratado de construir una cultura que apuesta por lo com\u00fan.</span></div></div>"}, {"id": 78077, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">A diferencia de lo que sucede en el sector privado con \u00e1nimo de lucro, no siempre es f\u00e1cil medir cu\u00e1l es el desempe\u00f1o social de los proyectos llevados a cabo por organizaciones no gubernamentales, emprendedores sociales, organismos de asistencia social o fundaciones filantr\u00f3picas. \u00bfQu\u00e9 impacto tiene una inversi\u00f3n cuando su objetivo es combatir la pobreza, mitigar el cambio clim\u00e1tico o promover los derechos humanos? \u00bfC\u00f3mo puede medirse? \u00bfDe qu\u00e9 manera se pueden rendir cuentas por los resultados?</span></p>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><em style=\"color: #000000\">Midiendo el cambio social</em><span style=\"color: #000000\"> aborda estos dilemas fundamentales que encaran los l\u00edderes y los inversores de este sector en pleno crecimiento, con millones de organizaciones sin \u00e1nimo de lucro que invierten miles de millones, y en el que las nuevas generaciones de fil\u00e1ntropos e inversores no s\u00f3lo quieren destinar dinero a una causa noble, sino tambi\u00e9n medir su impacto.</span></p>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">Este libro aborda los tres desaf\u00edos fundamentales relacionados con el desempe\u00f1o que tanto las empresas sociales como las organizaciones sin \u00e1nimo de lucro deben afrontar: qu\u00e9 medir, qu\u00e9 tipos de sistemas de evaluaci\u00f3n y de gesti\u00f3n del desempe\u00f1o es necesario construir, y c\u00f3mo establecer t\u00e9rminos de responsabilidad. Y para encararlos, presenta distintas clases de estrategias que, en suma, redundan en un solo objetivo: aprovechar los datos para tomar las decisiones m\u00e1s convenientes y mejorar los resultados que se ofrecen a la sociedad.</span></p></div>"}, {"id": 78078, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los siguientes textos fueron expuestos en los sucesivos congresos anuales organizados por el Gabinete Marplatense de Estudios Hist\u00f3ricos Regionales, y abarcan diversos aspectos de la historia de las Logias mas\u00f3nicas del interior de la provincia de Buenos Aires, tales como Luz del Sud y la 7 de Junio de 1891.</span>"}, {"id": 78079, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cartograf\u00edas del deseo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">S\u00ed, yo creo que existe un pueblo m\u00faltiple, un pueblo de mutantes, un pueblo de potencialidades que aparece y desaparece, que se encarna en hechos sociales, en hechos literarios, en hechos musicales. Es com\u00fan que me acusen de ser exagerado, bestial, est\u00fapidamente optimista, de no ver la miseria de los pueblos. Puedo verla, pero... no s\u00e9, tal vez sea delirante, pero pienso que estamos en un per\u00edodo de productividad, de proliferaci\u00f3n, de creaci\u00f3n, de revoluciones absolutamente fabulosas desde el punto de vista de la emergencia de un pueblo. Es la revoluci\u00f3n molecular: no es una consigna, un programa, es algo que siento, que vivo, en algunos encuentros, en algunas instituciones, en los afectos, y tambi\u00e9n a trav\u00e9s de algunas reflexiones. As\u00ed se refiri\u00f3 Guattari sobre aquello que entreve\u00eda en Brasil en 1982.</span></div>"}, {"id": 78080, "comments": "'Una novela contagiosa: y no porque al final de cada cap\u00edtulo uno quiera lavarse las manos, sino porque despu\u00e9s de leer la primera p\u00e1gina no la quiere soltar. Al ingenio de Fernando G\u00f3mez se le suma en esta edici\u00f3n el talento de Carlos Jacanamijoy, que viene de una tierra de m\u00e9dicos ancestrales: no hab\u00eda nadie mejor para ilustrar esta novela asquerosamente deliciosa de leer'. \u2014Fernando Quiroz, autor de Justos por pecadores y Tanto Bogot\u00e1\u2014."}, {"id": 78081, "comments": "<p style=\"text-align:center\"><B><I>Microcuentos de amor, lluvia y dinosaurios</I> es una antolog\u00eda de los microrrelatos que usuarios de todo el mundo han mandado a la cuenta @microcuentos, un proyecto literario colaborativo que est\u00e1 arrasando en Twitter.</B></P> <P>Un peque\u00f1o libro-joya que no podr\u00e1s olvidar, habitado por reflexiones sobre el amor, intensas expresiones de melancol\u00eda y breves historias de fantas\u00eda, seleccionadas por Lenin P\u00e9rez P\u00e9rez e ilustradas por Elizabeth Builes.</P> <P><B>#BlackBirds un refugio \u00edntimo de papel. Libros irresistibles para leer, guardar y compartir. </B>Es una nueva colecci\u00f3n de esp\u00edritu <I>indie</I> y juvenil con contenido de no-ficci\u00f3n moderno: poes\u00eda, microcuentos, reflexiones, diarios... Su dise\u00f1o rompedor y la colaboraci\u00f3n de conocidos ilustradores, <I>bloggers</I> e <I>instagrammers</I> dan vida a estos libros que son peque\u00f1as obras de arte, caprichos, que todos querremos tener, leer y atesorar.</P> <P><B>Los lectores dicen...</B><BR>\u00abDe repente te golpea y te crea un universo entero en la cabeza.\u00bb</P> <P>\u00abUn libro para so\u00f1adores, una belleza hecha texto y dibujo, un viaje al verdadero sentido de la literatura. PRECIOSO.\u00bb</P> <P>\u00abEl libro es una delicia. La edici\u00f3n est\u00e1 muy cuidada, los temas est\u00e1n bien separados y se lee en un suspiro. Es ideal para cuando tienes poco tiempo o te apetece algo ligero. Los microrelatos son geniales. Te deja con ganas de m\u00e1s y m\u00e1s.\u00bb</P> <P>\u00abS\u00faper chulo y las ilustraciones que lo acompa\u00f1an molan mucho.\u00bb</P>"}, {"id": 78082, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Los Montes de Valsa\u00edn esconden los tesoros que nos regala la naturaleza y que son visibles para todos, pero, adem\u00e1s, si te internas en ellos el murmullo del viento puede entregarte un mensaje. Tan solo debes cultivar la paciencia y la esperanza. Micaela lo sabe. Para ella esos montes tienen otro nombre y le sirven de refugio en un tiempo de soledad, aburrimiento y bloqueo art\u00edstico, el lienzo en blanco le recuerda cada d\u00eda que ya no es capaz de pintar.Al igual que cambia el viento, sus d\u00edas se llenar\u00e1n de sorpresas que tendr\u00e1 que aprender gestionar. El amor, la amistad y el cuidado conviven en cada l\u00ednea de esta preciosa historia. D\u00e9jate llevar.</span></p></div>"}, {"id": 78083, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el verano de 1968, en plena Guerra de Vietnam y tras turbios sucesos como el asesinato de Martin Luther King o el de Bobby Kennedy, los republicanos se reunieron en Miami y eligieron como candidato al impopular Richard Nixon, mientras los dem\u00f3cratas apoyaban en Chicago la candidatura del ineficaz vicepresidente Hubert Humphrey. Televisiones de todo el pa\u00eds mostraron a manifestantes antibelicistas abarrotando las calles de Chicago y a la polic\u00eda desbocada, golpeando y arrestando a manifestantes y delegados por igual. Una imagen de caos que probablemente sentenci\u00f3 las posibilidades de Humphrey en la campa\u00f1a de oto\u00f1o contra Nixon, en un a\u00f1o decisivo para la pol\u00edtica estadounidense contempor\u00e1nea, del que surgi\u00f3 el pa\u00eds amargamente dividido de nuestros d\u00edas. Durante su cobertura en Chicago, el propio Mailer estuvo a punto de ser arrestado cuando a la polic\u00eda del alcalde Daley se le fue la mano contra los yippies, los hippies y los medios de comunicaci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; text-align: start; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con su caracter\u00edstico estilo descriptivo, Mailer narra las dos convenciones analizando con agudeza el perfil de los candidatos y su entorno: desde los republicanos Richard Nixon, Nelson Rockefeller y Ronald Reagan en Miami, hasta los dem\u00f3cratas Hubert Humphrey, Lyndon Johnson y Eugene McCarthy en Chicago.</span>\n\n</div>"}, {"id": 78084, "comments": ""}, {"id": 78085, "comments": "<div>\n<p>Primero de la saga. Mientras fregaba suelos, Mia so\u00f1aba con una vida mejor. Y un d\u00eda su sue\u00f1o se hizo realidad cuando descubri\u00f3 que pertenec\u00eda a una de las dinast\u00edas m\u00e1s ricas del mundo. Pero el estilo de vida sofisticado y espectacular de la familia Balfour asustaba a Mia. Por eso empez\u00f3 a trabajar para el millonario griego Nikos Theakis y as\u00ed ir familiaz\u00e1ndose con los entresijos de la alta sociedad. Nikos se hab\u00eda abierto camino en la vida desde los barrios perif\u00e9ricos de Atenas hasta convertirse en millonario, y lo hab\u00eda logrado a fuerza de conseguir siempre lo que se propon\u00eda... y ahora estaba decidido a conquistar a Mia. </p>\n<p>Una historia intensa, que me ha hecho vibrar por la intensidad de sus escenas. Est\u00e1 muy bien contada y no deja nada desatado. Me ha gustado, se lee r\u00e1pido y es entretenida \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s se le puede pedir a una novela? El Rinc\u00f3n de la Novela Rom\u00e1ntica</p></div>"}, {"id": 78086, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro, conmemorativo del 500 aniversario del descubrimiento de la Florida, el lector encontrar\u00e1 una visi\u00f3n actual de Miami, llamada a ser la capital del mundo hispano, a trav\u00e9s de los testimonios de hispanos representativos de diversas actividades.</span>\n\n</p>"}, {"id": 78087, "comments": ""}, {"id": 78088, "comments": ""}, {"id": 78089, "comments": "<div>\n<p>Har\u00eda cualquier cosa para mantenerla a salvo.</p>\n<p>Aaron ha tenido su atenci\u00f3n puesta en su peque\u00f1a vecina de al lado durante meses.</p>\n<p>Aunque \u00e9l es casi el doble de su edad, se ha estado conteniendo para no reclamarla.</p>\n<p>Sin embargo, eso no le ha impedido cuidar de ella y asegurarse de que est\u00e9 a salvo.</p>\n<p>Cuando descubre que alguien m\u00e1s est\u00e1 tratando de arrebat\u00e1rsela, decide que es hora de dar un paso adelante y hacer saber al mundo que ella le pertenece.</p>\n<p>\u00c9l va a reclamarla y demostrar que Annalise es suya para proteger.</p></div>"}, {"id": 78090, "comments": "<div>\n<p>Har\u00e1 lo que sea para conservarla.<br><br>Sebastian Greco es el jefe de una red clandestina de juego.</p>\n<p>Es conocido por ser despiadado y as\u00ed es como le gusta.</p>\n<p>Cuando uno de sus empleados es sorprendido rob\u00e1ndole, env\u00eda a sus hombres a buscarlo.</p>\n<p>En lugar de eso, le traen a su hija.</p>\n<p>Una mirada a los ojos verdes de Snow y sabe una cosa con certeza. Est\u00e1 destinada a ser suya.</p></div>"}, {"id": 78091, "comments": "<div>\n<p>Har\u00eda cualquier cosa para tenerla.<br><br>Oliver Hunter ha estado haciendo todo lo posible para asegurarse de que su nuevo casino sea un \u00e9xito.</p>\n<p>Nada va a distraerlo de su trabajo.</p>\n<p>Pero un d\u00eda la ve en el casino y su mundo entero se ve sumido en el caos.</p>\n<p>Ahora est\u00e1 haciendo todo lo posible para mantenerla cerca de \u00e9l e intentando hacer que sienta una d\u00e9cima parte de lo que \u00e9l siente por ella.</p>\n<p>Ella es todo para \u00e9l y no se detendr\u00e1 ante nada para tenerla por completo.</p>\n<p>Le demostrar\u00e1 que nadie la amar\u00e1 m\u00e1s que \u00e9l.</p></div>"}, {"id": 78092, "comments": "<div>\n<p>La desea m\u00e1s que a nada.<br><br>Asher est\u00e1 estancado.</p>\n<p>Todo lo que parece hacer es trabajar y sabe que necesita encontrar esa pieza que le falta en su vida.</p>\n<p>Entonces la ve y sabe que Poppy es lo que le faltaba.</p>\n<p>Pero no sabe c\u00f3mo conquistarla.</p>\n<p>Cuando se entera de que ella necesita un trabajo y un lugar donde quedarse, se da cuenta de que podr\u00eda conseguir justo lo que quiere.</p>\n<p>Asher siempre consigue lo que quiere y lo que quiere es a Poppy.</p>\n<p>Al final, ella ser\u00e1 suya.</p></div>"}, {"id": 78093, "comments": ""}, {"id": 78094, "comments": "<div>\n<p>Giuseppe es un italiano adulador y tremendamente irresistible, con m\u00e1s matrimonios fracasados que dedos tiene en la mano. El d\u00eda que pone su mirada sobre Georgina, una mujer perfeccionista y poderosa, tras un peque\u00f1o desconcierto inicial, decide que ser\u00e1 la definitiva, sin embargo, nada es f\u00e1cil como uno quiere, y mucho menos como \u00e9l desear\u00eda, pues Gina es de armas tomar y no podr\u00e1 controlarla.<br>Una empresa que rescatar, una manifestaci\u00f3n loca y la bella Italia son el fondo perfecto de esta rom\u00e1ntica, divertida y excitante historia. \u00bfQuieres saber qu\u00e9 ocurrir\u00e1? D\u00e9jame que te lo cuente en la tercera parte de Siempre es amor.</p></div>"}, {"id": 78095, "comments": ""}, {"id": 78096, "comments": "\u00bfQu\u00e9 har\u00edas si perdieras tu empleo y pareja, al mismo tiempo, de un momento a otro? \u00bfIntentar\u00edas recuperar tu antigua vida o... te arriesgar\u00edas a una nueva aventura?\n\nUna novela divertida y refrescante perfecta para el verano.\n\n**Adam Style,** empleado administrativo de un peri\u00f3dico de la ciudad de Los \u00c1ngeles, pierde el trabajo y es abandonado por la esposa en el mismo d\u00eda.\n\nFrustrado, se lanza al \u00fanico lugar en donde siente que es escuchado: un club de *striptease,* que no es m\u00e1s que el negocio de su mejor amigo.\n\nPero nada ser\u00e1 como siempre, pues descubre que hay personas m\u00e1s desafortunadas que \u00e9l (o eso cree) al cruzarse con Emily Blond, una joven aspirante a documentalista.\n\nLos caminos de ambos parecen muy distintos y lejanos, pues Adam solo desea recuperar su vida, y Emily..., ganar dinero.\n\nPero, tras un penoso show de strippers, comparten sus penas y, en contra de todo tipo de pron\u00f3stico, surge una loca idea que cambiar\u00e1 el destino de ambos."}, {"id": 78097, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un frio invierno del a\u00f1o 1944, soldados Rusos raptan y llevan a la peque\u00f1a Monika a un campo de prisioneros Ruso, siendo alli obligada a sobrevivir sin apenas comida, un sitio para dormir entre ratas y en un completo abandono. Cuando al cabo de alguno a\u00f1os es liberada, una vida normal ya no es posible.\u00a0<br>En una familia de acogida intentan educar a Monika con severa brutalidad. Ella tan solo a\u00f1ora sentirse protegida y amada.\u00a0<br>Siendo su unica esperanza encontrar algun dia a su mama.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78098, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfQu\u00e9 har\u00edas t\u00fa si te acusaran de un crimen que no has cometido? \u00bfQu\u00e9 har\u00edas si toda tu vida la has pasado intentando demostrar tu inocencia? El infierno existe y est\u00e1 en la Tierra...</font>"}, {"id": 78099, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sandra describe deferente distintas etapas de su vida. Comienza con momentos de su infancia y su vida con su padre hasta el d\u00eda que descubre que es criminal de guerra. Ese mismo d\u00eda fue atacada y vejada por Arnoldo un amigo de la familia, con el que fue forzada a contraer matrimonio. Eduardo por su parte tambi\u00e9n describe sus momentos de felicidad. En el rom\u00e1ntico ambiente de las Catarata de Iguaz\u00fa se enamoraron. Sandra fue constantemente acosado por su ex marido. Finalmente, los amantes se escaparon y fueron a Bandung donde Eduardo comenzaba a trabajar.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En esta historia el lector encontrara el amor de madre, el romance de los enamorados y de la amistad sin l\u00edmites. Adem\u00e1s, encontrara el odio causado por prejuicios raciales.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78100, "comments": "En ocasiones, la fruta m\u00e1s dulce puede ocultar el peor de los venenos.\n\nVictoria es una mujer madura, due\u00f1a de una pasteler\u00eda en un peque\u00f1o pueblo de la Comarca de la Vera. Su vida no ha sido sencilla, pero trabaja duro cada d\u00eda para salir adelante.\n\nNo obstante, a veces el destino pone en nuestro camino pruebas que nos obligan a enfrentarnos a nuestro pasado, a esa realidad que hemos intentado mantener a raya en nuestra mente.\n\nEn el caso de Victoria una visita fortuita y un cesto de manzanas rojas desencadenar\u00e1n recuerdos olvidados que la obligar\u00e1n a sacar a la luz su mayor secreto. Uno que puede arrasar con el brillante futuro que se dibuja frente a ella y destruirla por el camino.\n\nRevivir un pasado que preferir\u00eda olvidar, cargado de muerte, miedo y miseria, ser\u00e1 la \u00fanica manera de afrontar su presente y luchar por aquello que est\u00e1 por venir. O, tal vez, acabe perdi\u00e9ndose en el camino."}, {"id": 78101, "comments": ""}, {"id": 78102, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Hola, soy \u00c1frica y este es el principio de mi nueva realidad o el fin de mi mediocre existencia, seg\u00fan se mire. \u00bfConoces el dicho: \u00abEn tan solo un segundo todo puede cambiar\u00bb? Doy fe de ello. Cuando cre\u00eda que hab\u00eda cogido las riendas de mi vida, se desmoron\u00f3 cual castillo de arena arrasado por el mar. Empezar de cero, confiar en los dem\u00e1s, en ti... es complicado, sobre todo cuando se trata de amor, as\u00ed que lo primero que tuve claro fue que no volver\u00eda a enamorarme jam\u00e1s (como si lo hubiera estado antes\u2026). Sin embargo, no contaba con conocerlo a \u00e9l. \u00ab\u00c9l\u00bb soy yo, Darel. Mi intenci\u00f3n no era herirla, ni siquiera involucrarme, solo pensaba en hacer que descubriera toda la pasi\u00f3n que le faltaba en su vida, pero la cagu\u00e9. \u00bfPodr\u00e1 \u00c1frica perdonar de nuevo? \u00bfSer\u00e1 posible que vuelva a confiar en alguien? Ad\u00e9ntrate en su mundo y vive con ella su periplo entre el amor, la pasi\u00f3n y\u2026 el enga\u00f1o.</p></div>"}, {"id": 78103, "comments": ""}, {"id": 78104, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">F\u00e1tima despierta con una crisis de ansiedad tras el festejo de su \ncumplea\u00f1os 30. Lo \u00fanico que sabe con certeza, es el sinsentido de la \nexistencia humana y gracias a la libertad y la independencia que tiene \npor ser soltera, asume que puede conseguir todo lo que desea a partir de\n ese d\u00eda con el \u00fanico objetivo de encontrarle l\u00f3gica a su vida.<br>En un\n mundo dominado a\u00fan por hombres y en el cual las mujeres se resisten a \nroles pasivos y papeles secundarios, F\u00e1tima rompe estereotipos. Es \naudaz, c\u00ednica, descarada, pasa por encima de los l\u00edmites y no le \ninteresa saber nada del deber ser. Defiende su derecho a una sexualidad \nsana, placentera y excitante, llena de aventuras y elige como estilo de \nvida la solter\u00eda.<br>Mi vida despu\u00e9s de los 30 es una novela situada en \nla actualidad en la Ciudad de M\u00e9xico y, con una lectura tan \u00e1gil, como \nenvolvente y su tono entre humor y cr\u00edtica, tan propio del discurso \nfemenino, plasma la efervescencia que viven las mujeres en el siglo XXI y\n la complejidad de las relaciones humanas en una sociedad individualista\n y digital que se aleja cada vez m\u00e1s del amor.</span></div>"}, {"id": 78105, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfAlguien pondr\u00eda la mano en el fuego, por dar fe de que los g\u00e1ngsters que acostumbramos a ver en Hollywood tambi\u00e9n han existido en nuestro pa\u00eds?\u00a0</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sin duda. Y en esta fascinante novela, basada en hechos reales, seremos testigos de los inicios de un joven g\u00e1ngster y su evoluci\u00f3n hacia el mundo de los atracadores profesionales de bancos y joyer\u00edas, en la Barcelona de los a\u00f1os 70 y 80.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Toda una declaraci\u00f3n de principios, y un relato directo -como el culetazo de un rev\u00f3lver-, para entender c\u00f3mo un joven de clase media-alta cay\u00f3 en el mundo de las drogas y la delincuencia organizada. Acostumbrados a conocer al Vaquilla y dem\u00e1s \u00abperros callejeros\u00bb de turno, seremos testigos privilegiados, de c\u00f3mo un joven -aparentemente alejado de la marginalidad-, se va dejando llevar por una peligrosa espiral.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todo ello englobado en una ciudad en \u00e9poca de cambios; una sociedad que daba sus primeros pasos tras una dictadura; un sugerente mundo underground habitado por estafadores, atracadores de bancos, adictos a la hero\u00edna, timbas ilegales de juego, asesinatos, vendettas y la clara evoluci\u00f3n de un tipo de delincuencia desconocida hasta ese momento.</span></div></div>"}, {"id": 78106, "comments": "<div>\n<p>Tres obras centrales de la dramaturga joven m\u00e1s importante de la regi\u00f3n donde revisa los 70 y los 80 a partir de los efectos que la pol\u00edtica tuvo en los padres de los actores y en ella misma.</p>\n<p>Elegido como uno de los libros del a\u00f1o 2016 por \u00d1 Revista de Cultura.</p>\n<p>Escritas e interpretadas a lo largo de varios a\u00f1os, Mi vida despu\u00e9s, El a\u00f1o en que nac\u00ed y Melancol\u00eda y manifestaciones integran, sin embargo, una trilog\u00eda que parte de una misma idea: hijos que reconstruyen la vida de sus padres con fotos, films, cartas y recuerdos.</p>\n<p>En estas obras hermanas, Lola Arias consigue, con las piezas del desguace emotivo del pasado familiar, que los protagonistas reescriban los a\u00f1os setenta en la Argentina y en Chile, ya como documento pol\u00edtico, ya como cr\u00f3nica social o diario \u00edntimo, l\u00facido y original\u00edsimo.</p>\n<p>La autora despliega su m\u00e9todo teatral y problematiza el relato coral de la Historia en obras que transforman la biograf\u00eda de sus actores y, al mismo tiempo, el mundo que documentan.</p></div>"}, {"id": 78107, "comments": ""}, {"id": 78108, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde su muerte, Wagner ha sido objeto a partes iguales de veneraci\u00f3n y animosidad, en ambos casos de manera apasionada, y si hay alguien en la actualidad que lo conoce como pocos \u00e9se es Christian Thielemann. En las p\u00e1ginas de este libro, no s\u00f3lo cuenta c\u00f3mo, de la mano del compositor, se ha ido configurando su trayectoria profesional, desde sus inicios en Berl\u00edn hasta Bayreuth, pasando por Venecia, Hamburgo o Chicago, sino que se convierte en cicerone de lujo para guiar al lector por el rico e intrincado universo wagneriano, present\u00e1ndole a esos h\u00e9roes situados entre lo m\u00edtico y lo humano, y permiti\u00e9ndole echar un vistazo al taller alqu\u00edmico en el que Wagner mezcl\u00f3 los narc\u00f3ticos sonidos de su mundo. Y todo ello con la mirada \u00fanica y peculiar del director de orquesta, haciendo gala de una gran erudici\u00f3n hist\u00f3rica y de plena comprensi\u00f3n musical: \u00bfen qu\u00e9 hay que fijarse si se quiere revelar la magia de Wagner?; \u00bfde qu\u00e9 hay que protegerse?; \u00bfen qu\u00e9 radica el car\u00e1cter especial de Bayreuth? Al final, todos, tanto aficionados entusiastas como reci\u00e9n llegados, tendr\u00e1n claro por qu\u00e9 merece la pena una vida con Wagner.</span>"}, {"id": 78109, "comments": "<div>\n<p>Ricardo Macarr\u00f3n fue un hombre t\u00edmido y an\u00e1rquico en su vida personal, pero un pintor de t\u00e9cnica precisa y disciplina en su estudio. Un hombre que con el coraz\u00f3n llegaba al alma de sus modelos y con la cabeza al parecido.</p>\n<p>Pero era mucho m\u00e1s que un retratista: era un amante de la figura humana, un apasionado del rostro, un estudioso de las facciones, as\u00ed como un atrevido innovador del color y del paisaje abstracto, que revolucion\u00f3 la pintura de la Espa\u00f1a de los a\u00f1os cincuenta. Gracias a ello, se convirti\u00f3 en el pintor de reyes y reinas de medio mundo; fue adem\u00e1s el \u00fanico artista que retrat\u00f3 a cinco generaciones de los Borbones.</p>\n<p>Por estas p\u00e1ginas en las que su viuda, la tambi\u00e9n pintora Alicia Iturrioz, desgrana sus recuerdos de su medio siglo de vida, amor y peripecias juntos, desfilan gitanas, empresarios, arist\u00f3cratas, celebridades y nueve reinas cuyo esp\u00edritu qued\u00f3 plasmado en la pintura de Macarr\u00f3n: una majestuosa Victoria Eugenia de Battenberg; do\u00f1a Mercedes de Borb\u00f3n; una parlanchina Gracia de M\u00f3naco; una imponente Isabel II de Inglaterra, que descansaba contemplando con Alicia los jardines de Buckingham Palace; una Noor de Jordania retratada con un vestido que pesaba veinticinco kilos; las grandes duquesas de Luxemburgo Carlota y Mar\u00eda Teresa; una ex\u00f3tica maharan\u00ed de Jaipu y nuestra reina Sof\u00eda, acompa\u00f1ada a veces de sus hijos y sobrinos, a quienes Alicia deb\u00eda preparar la merienda en muchas ocasiones. Tambi\u00e9n veremos a monarcas como don Juan de Borb\u00f3n, la veintena de veces que don Juan Carlos pos\u00f3 en el estudio de Ricardo, tomando caf\u00e9 y charlando con el matrimonio, al gran duque Juan de Luxemburgo y a muchos otros miembros de la nobleza europea.</p>\n<p>Una divertida y curiosa biograf\u00eda que constituye el mejor homenaje en el d\u00e9cimo aniversario de la muerte de Ricardo Macarr\u00f3n.</p></div>"}, {"id": 78110, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Magnicidios. Complots para acabar con reg\u00edmenes. Tramas que concluyen en el asesinato de relevantes esp\u00edas. Grandes operaciones de terrorismo internacional.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las p\u00e1ginas de Mi vida contra el Mossad est\u00e1n llenas de acciones espectaculares que permiten leer este libro como si de una novela de esp\u00edas se tratara, pero con un a\u00f1adido que lo hace a\u00fan m\u00e1s irresistible: todo lo que se cuenta en \u00e9l es real; sus personajes son seres reales. Y es que quien nos abre las puertas a ese mundo siempre oscuro es un hombre que ha vivido como protagonista destacado lo que aqu\u00ed se expone.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De su mano sabemos, por fin y por primera vez, la verdad sobre qui\u00e9nes crearon, y por qu\u00e9, el m\u00edtico grupo Septiembre Negro; asistimos a los cr\u00edmenes de Estado organizados desde Israel; descubrimos las entretelas que precedieron a la Guerra del Golfo, o se nos revela la hipocres\u00eda de los gobiernos que permiten actuar y enriquecerse a los m\u00e1s temidos terroristas internacionales.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta es una obra de lectura obligatoria para quien desee saber lo que de verdad sucede hoy mismo en Oriente medio, y c\u00f3mo act\u00faan Estados Unidos y Europa en esa zona del mundo, ahora m\u00e1s crucial que nunca.</span></div>"}, {"id": 78111, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Allison, es una chica canguro que en su aniversario de vida, n\u00famero 22. Un chico guapo de ojos verdes, aparecer\u00e1 en su vida para hacerla sentir mujer por primera vez en su corta existencia, y etapa adulta. Una jovencita con un pasado, donde los recuerdos todav\u00eda perduran para atormentarla, solo que este joven y guapo individuo de ojos verdes, trae consigo un pasado m\u00e1s turbulento que el de ella. El primog\u00e9nito de la se\u00f1ora Smith, familia para la que hace de canguro, Allison. Le har\u00e1 vivir la pasi\u00f3n m\u00e1s desbordante, que ella jam\u00e1s pens\u00f3 siguiera conocer. \u00a1Vaya manera de comenzar otro a\u00f1o de vida! Secretos, estudios, trabajo, amigos y amores, hacen de esta novela, una rom\u00e1ntica aventura. </span>"}, {"id": 78112, "comments": "\u00bfQu\u00e9 hace una alumna excelente y de comportamiento intachable viviendo con un reba\u00f1o de hermanos apestosos, escandalosos e insoportables? Si Jackie hubiera podido elegir, jam\u00e1s habr\u00eda terminado rodeada de doce chicos que ni siquiera entienden el concepto de privacidad, por muy guapos que sean los mayores. Pero el accidente de coche que han sufrido sus padres no le ha dejado elecci\u00f3n: los Walter, tutores legales de los doce hermanos, tambi\u00e9n son ahora los suyos.\n\nLos chicos Walter son el desastre personificado. Jackie aspira a la perfecci\u00f3n.\n\nEs m\u00e1s, se la debe a su familia. Se la prometi\u00f3.\n\n\u00bfC\u00f3mo se las arreglar\u00e1 para encajar en esta nueva vida llena de caos... y de chicos?"}, {"id": 78113, "comments": "Una serie de reflexiones sobre la condici\u00f3n y el comportamiento humano. La historia de una gata siamesa cuyos \u00faltimos a\u00f1os de vida transcurren con Rampa, yendo de una parte a otra, de Irlanda a Canad\u00e1, entre peripecias llenas tanto de contrariedades como de satisfacciones."}, {"id": 78114, "comments": "<div><p class=\"description\">### Descripci\u00f3n del producto</p>\n<p class=\"description\">Mi vida con el hijo de Linda es una novela divertida, fresca e intencionada. Una obra que cuenta muchas verdades sobre las suegras. Pero que cuenta muchas m\u00e1s sobre las parejas, la vida y los sentimientos. *--Este texto se refiere a la edici\u00f3n Tapa blanda .*</p>\n<p class=\"description\">### De la cubierta trasera</p>\n<p class=\"description\">Dan y Ellie son novios, tan enamorados que deciden casarse. Ellie no tiene madre (muri\u00f3 cuando ella era peque\u00f1a) ni hermanos, as\u00ed que est\u00e1 encantada con su familia pol\u00edtica. La madre de Dan, Linda, la cuida, la mima y acepta a Ellie como si fuera su propia hija... Pero aqu\u00ed aparece el problema, el gran problema. Y es que Linda se mete en todo. Madre e hijo hablan por tel\u00e9fono varias veces al d\u00eda. Dan le cuenta todo y Linda organiza, decide y manda. La boda peque\u00f1a e \u00edntima que proyectaban los j\u00f3venes se convierte en la gran boda que Linda hab\u00eda so\u00f1ado. Hasta elige ella las flores. Y a Dan le parece normal. Pero cuando Linda se convierte en abuela, la situaci\u00f3n empieza a ser intolerable. Ellie no est\u00e1 dispuesta a aguantarla m\u00e1s... *--Este texto se refiere a la edici\u00f3n Tapa blanda .*</p></div>"}, {"id": 78115, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En \"Mi vida con Leonardo\", Martin Kemp, uno de los mayores expertos mundiales en Leonardo da Vinci, nos explica mediante un estilo personal y muy entretenido, entrelazado con la m\u00e1s pertinente reflexi\u00f3n acad\u00e9mica, su relaci\u00f3n de cincuenta a\u00f1os con la figura y la obra de Leonardo da Vinci.</span><br style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Kemp relata c\u00f3mo ha lidiado con la vanidad de legiones de Leonardoman\u00edacos, c\u00f3mo ha caminado de puntillas sobre los intereses contrapuestos de la academia, las casas de subasta y los museos, y tambi\u00e9n c\u00f3mo ha sobrevivido a diario a las acometidas de quienes detestan al artista m\u00e1s famoso de todos los tiempos. Con una iron\u00eda eficaz y divertida conoceremos sus variopintos encuentros con la vasta poblaci\u00f3n que se nutre de Leonardo: acad\u00e9micos, coleccionistas, comisarios de exposiciones, astutos compradores y subastadores empalagosos, estudiosos y especialistas, pseudohistoriadores y escritores de fantas\u00eda.</span><br style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\"Mi vida con Leonardo\" muestra, como ning\u00fan otro libro, los entresijos m\u00e1s insospechados del mundo del arte. Guiados por la acertada mirada de un experto que nos hablar\u00e1 de las obras m\u00e1s importantes del maestro italiano, desde \"La \u00faltima cena\" a \"Salvator Mundi\" y \"La Gioconda\", el lector conocer\u00e1 de primera mano cu\u00e1les son las preguntas espinosas que rodean la atribuci\u00f3n de las obras de Leonardo, qui\u00e9nes presionan y halagan a los expertos y c\u00f3mo se realizan los an\u00e1lisis cient\u00edficos que respaldan las interpretaciones de los especialistas.</span></div>"}, {"id": 78116, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un d\u00eda me levant\u00e9 decidida a cambiar mi vida. Tragu\u00e9 saliva, me com\u00ed los miedos, hice la maleta y sal\u00ed corriendo. En el viaje he aprendido y desaprendido, sufrido, llorado, re\u00eddo, enamorado locamente para caer al vac\u00edo, levantado, encontrado a m\u00ed misma y a la felicidad. Te hablo del amor, desamor y la vida en forma de prosa y poes\u00eda, con la esperanza de tocar tu coraz\u00f3n.</span>"}, {"id": 78117, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Dire Straits llen\u00f3 estadios gigantescos en todo el mundo y vendi\u00f3 cientos de millones de discos. Durante la d\u00e9cada de 1980, fue una de las bandas m\u00e1s importantes del planeta.\u00a0En Mi vida con Dire Straits, John Illsley, miembro fundador, bajista y pilar de la banda, evoca el esp\u00edritu de aquella \u00e9poca y narra la trayectoria de uno de los grupos m\u00e1s grandes de la historia del rock.</p>\n<p align=\"justify\">La historia relata el ascenso de la banda desde sus humildes or\u00edgenes a llenar estadios en todo el mundo.\u00a0Pero tambi\u00e9n nos cuenta las devastadoras exigencias de las giras a escala global y de tener que vivir bajo el foco de la atenci\u00f3n p\u00fablica que, inevitablemente, pasaron factura al grupo.</p>\n<p align=\"justify\">Narrado con profunda honestidad, conmovedora introspecci\u00f3n e ir\u00f3nico humor, este es el primer y \u00fanico relato de la incre\u00edble historia contado desde dentro mismo del grupo.</p></div>"}, {"id": 78118, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Sergio Pitol ha dicho de esta obra, de infrecuente tem\u00e1tica: \u201cLa lectura de este libro y el efecto que en la autora ha causado el pensamiento budista, me interes\u00f3 mucho m\u00e1s de lo que hubiera sospechado. Veo a Luz Fern\u00e1ndez de Alba salir a las calles de Katmand\u00fa o de Lhasa, la misteriosa, s\u00f3lo para sentir el ritmo de las muchedumbres y sus ademanes, al azar, sin gu\u00eda ni planos, sin saber m\u00e1s que dos o tres palabras del idioma\u201d. Es tambi\u00e9n un viaje bidimensional: por un lado, el geogr\u00e1fico, f\u00edsico y cultural; y por otro, el que conduce a lo interior humano y a su conexi\u00f3n con el Cosmos.</font>"}, {"id": 78119, "comments": "<div>\n<p>Hannah es una periodista reacia a viajar, sin embargo, decide hacer una excepci\u00f3n cuando se trata de entrevistar a una de las mujeres gur\u00fas del misticismo, la profesora Andrea Michelle, por su teor\u00eda del viaje al coraz\u00f3n. Ella ahora vive en Canad\u00e1, justo en las bellas y empinadas Monta\u00f1as Rocosas. <br>All\u00ed de mano de uno de los propietarios de un Bed &amp; Breakfast, Joshua, descubre la belleza espectacular del paisaje, al mismo tiempo que por una suerte de casualidad se ve asesor\u00e1ndole en un curso r\u00e1pido acerca de c\u00f3mo ser un buen orador de \u00e9xito. El negocio de Joshua necesita expandirse y quiere atraer a las agencias de viajes ofreci\u00e9ndoles un tour original que realmente cautive al visitante. Pero el mundo de los dos estaba en cambio. Quer\u00edan trazar s\u00f3lidas estructuras o cristalizar importantes objetivos, pero pod\u00edan sentir todo lo contrario, la sensaci\u00f3n de fracaso, de miedos, de soledad y de retrasos. Si, de verdad, quer\u00edan tomar conciencia de lo que les estaba pasando, tendr\u00edan que aceptarlo. La soledad de Hannah era la soledad de una mujer despierta, puesto que se deb\u00eda a una mayor lucidez y hasta pod\u00eda envolver una mayor seguridad. Sin embargo, la soledad de Joshua se deb\u00eda a una diferente causa. Cada distancia que \u00e9l conquistaba con respecto al resto del universo, le creaba remordimiento y retroced\u00eda a abrazarse con lo que acababa de dejar. Su miedo era el del s\u00edndrome del impostor, ese miedo de parecer que quer\u00eda saltar siempre de un sitio a otro, el miedo a aceptarse a uno mismo. Al conocer a Hannah, intenta dejar de trastabillar\u2026</p></div>"}, {"id": 78120, "comments": "<div>\n<p>\u201c\u00c9l es el \u00fanico que hace palpitar mi coraz\u00f3n y bombear mi sangre. El \u00fanico que enciende mis venas con un calor abrasador, como si la le\u00f1a estuviera ardiendo en mi interior. Es todo por \u00e9l. Para \u00e9l\u201d</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Dolor. Siempre hab\u00eda dolor.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>De alguna u otra manera las noches de Trish Trainor se convert\u00edan en su peor pesadilla. Su padre la usaba como saco de boxeo, la manten\u00eda encerrada en su propia casa para complacer sus deseos de control, fingiendo que ten\u00eda todo el derecho de tratarla como basura desde que su madre muri\u00f3.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Estaba acostumbrada a ello.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Sin embargo, cuando el problema empeor\u00f3 fue su peque\u00f1o hermanito quien la salv\u00f3 de ser devastada en mente, cuerpo y alma. Tuvieron que correr, era su \u00fanica opci\u00f3n o su padre arremeter\u00eda contra Devan. Era solo un ni\u00f1o.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>As\u00ed que lo hicieron, y solo bast\u00f3 una ca\u00edda y una enorme herida en su pierna para aterrizar en la vida de su vecino.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Jaxon Daniels fue testigo de c\u00f3mo lentamente sus padres se destru\u00edan a s\u00ed mismos. De c\u00f3mo la droga y el alcohol los empujaban a una inminente destrucci\u00f3n, convirti\u00e9ndolos en c\u00e1scaras vac\u00edas que deambulaban y apenas se alimentaban. Lo dejaron solo a cargo de todo, de su hermanita en muletas y el recuerdo de su gemelo fallecido a la edad de seis a\u00f1os. Sin ning\u00fan asomo de apoyo o cari\u00f1o, sus padres lo abandonaron cuando apenas era menor de edad.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Jaxon Daniels cuid\u00f3 de su hermanita por sus propios medios, sin pedir ayuda. Hizo cosas de las que nunca antes se hab\u00eda cre\u00eddo capaz y, con el m\u00e1ximo esfuerzo posible, sali\u00f3 adelante.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Pero ah\u00ed estaba ella, un alma tan desesperada como la de \u00e9l, que buscaba ayuda.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Entonces, la repentina reaparici\u00f3n de Trish Trainor en su vida cambi\u00f3 todo y ahora ten\u00edan que vivir escondidos para que el padre de Trish no sospechara. Jaxon Daniels fingi\u00f3 llevar una vida normal mientras sus sentimientos por la exni\u00f1era de su hermanita crec\u00edan y los peligros de tenerla en su casa crec\u00edan cada vez m\u00e1s.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Los proteger\u00eda. Eran suyos, su familia.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Y todo lo que pudo hacer Jaxon fue zambullirse en el laberinto, en busca de una salida de la miseria que llevaba en su alma rota y la salvaci\u00f3n de las personas que amaba.&gt; II</p></div>"}, {"id": 78121, "comments": ""}, {"id": 78122, "comments": "<div>\n<p>Las vacaciones perfectas: sol, arena, mar y... Los planes de vacaciones de Pia Renfern eran sencillos: relajaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n eran los \u00fanicos puntos de su lista de cosas pendientes. Y supon\u00eda que no iban a ser demasiado dif\u00edciles de conseguir en Positano, el bello y exclusivo pueblo... Pero incluso antes de salir del aeropuerto, el coraz\u00f3n de Pia se hab\u00eda desbocado, le cosquilleaba la piel y su mente estaba llena con im\u00e1genes alocadas y desinhibidas de una aventura de vacaciones. \u00bfEl culpable? Valentino Silvestri: glorioso semidi\u00f3s italiano y nuevo vecino de la puerta de al lado... Teni\u00e9ndolo a \u00e9l en el umbral a diario, \u00bfc\u00f3mo iba a poder relajarse?</p></div>"}, {"id": 78123, "comments": "\u00bfCo\u0301mo piensas que es Islandia? \u00bfY los islandeses?  Yo conoci\u0301 una vez a un islande\u0301s; era raro y misterioso. Para que te hagas una idea, te dire\u0301 dos cosas: tendi\u0301a las hojas de lechuga y nunca encendi\u0301a la luz del pasillo.  S. Peltoonen, se llamaba. A lo mejor algu\u0301n di\u0301a descubro que\u0301 significaba aquella S."}, {"id": 78124, "comments": "Te parecer\u00e1 que divago y es que pienso muy r\u00e1pido y digo muy poco, te parecer\u00e1 que soy un misterio, otras veces que hablo mucho y debo filtrar, todo depender\u00e1 de la perspectiva con que observes, en mi Universo paralelo todo puede acontecer, poemas que no son de nadie y que se har\u00e1n tuyos si as\u00ed lo sientes, de esos acontecimientos que te desgarran o te conmueven, vivir\u00e1s mil emociones, o quiz\u00e1s ninguna, mis poemas te parecer\u00e1n suficiente, demasiado, poco o quiz\u00e1s nada, deber\u00e1s descubrirlo porque mi universo no es tan distinto al tuyo, expongo mi alma al completo, esto conforma mi ser, y te invito a vivirlo. #MiUniversoParalelo"}, {"id": 78125, "comments": ""}, {"id": 78126, "comments": "Una emocionante novela sobre la vida, la muerte, el amor y las segundas oportunidades que no deja indiferente.\n\nNadia es una treinta\u00f1era que lleva a\u00f1os apartada de una familia a la que nunca ha cre\u00eddo pertenecer del todo. Vive amargada, sin m\u00e1s motivaci\u00f3n que la necesaria para mantener empleos que le proporcionen los ingresos justos para ir tirando y para quedar de vez en cuando con Javi, el chico con el que mantiene desde hace tiempo una relaci\u00f3n basada en el sexo ocasional.\n\nTodo cambia cuando sufre un desmayo en plena cena de Nochebuena en la casa familiar, a la que ha acudido presionada por su hermano menor y \u00fanico pariente por el que a\u00fan siente debilidad.\n\nDespu\u00e9s del chequeo al que se somete obligada por la insistencia de su hermana mayor, m\u00e9dico de profesi\u00f3n, Nadia se entera de que le quedan unos meses de vida.\n\nA ra\u00edz de este descubrimiento, su aburrido y anodino mundo se vuelve patas arriba, dejando escapar todo aquello que, con tanto esfuerzo, ha mantenido reprimido y oculto para los dem\u00e1s.\n\nDe la mano de su hermana, Nadia vivir\u00e1 sus \u00faltimos meses como nunca debi\u00f3 dejar de hacerlo, aprender\u00e1 a descifrar sus sentimientos, se entregar\u00e1 al amor y comprobar\u00e1 c\u00f3mo una vida que se acaba puede cambiar las de todos los que le rodean."}, {"id": 78127, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Edward Mu es el soltero m\u00e1s codiciado de la ciudad, nacido en una familia rica, nunca supo lo que era el amor, algo que jam\u00e1s obtuvo de sus padres. Roc\u00edo era una mujer especial. Como una coronel del ej\u00e9rcito, estaba acostumbrada a llevar una vida dura y sacrificada, sin embargo, su principal objetivo era luchar como madre soltera por criar al hijo que tuvo con Edward seis a\u00f1os atr\u00e1s y del quien \u00e9l ni siquiera conoc\u00eda la existencia. Un d\u00eda, finalmente, ella decidi\u00f3 reaparecer en su vida con el peque\u00f1o... Pero lo que no esperaba era que esa decisi\u00f3n transformar\u00eda por completo la vida de los tres. Cautivado por esta mujer tan especial, esta vez Edward la amar\u00eda con locura. \u00bfEl destino les dar\u00eda una nueva oportunidad?</span></div>"}, {"id": 78128, "comments": ""}, {"id": 78129, "comments": ""}, {"id": 78130, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El mejor libro sobre Israel y el conflicto de Oriente Medio que se ha escrito en d\u00e9cadas: un retrato fundamental de un pa\u00eds peque\u00f1o y vibrante que vive al l\u00edmite, y cuya identidad y existencia desempe\u00f1an un papel clave en el escenario pol\u00edtico mundial.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pocos libros han captado la esencia y el alma de Oriente Medio como\u00a0<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Mi tierra prometida</i>, una historia del Estado de Israel escrita por uno de los periodistas m\u00e1s influyentes de la regi\u00f3n. A trav\u00e9s de entrevistas, documentos hist\u00f3ricos, diarios privados y cartas, as\u00ed como la historia de su familia, Ari Shavit ilumina los momentos decisivos del siglo y ofrece un testimonio personal y nacional de una trascendente relevancia hist\u00f3rica.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De la mano de Shavit conocemos a su bisabuelo, un sionista brit\u00e1nico que lleg\u00f3 a Tierra Santa en 1897 y comprendi\u00f3 que all\u00ed estaba el futuro de su pueblo; al joven idealista que en los a\u00f1os veinte compr\u00f3 tierras a su vecino \u00e1rabe para cultivarlas naranjas que alimentaron la econom\u00eda palestina; al palestino que, en 1948, fue desterrado de su hogar durante la expulsi\u00f3n de Lod; a los hu\u00e9rfanos del Holocausto que con sus trabajos modestos criaron a sus hijos para que fueran los l\u00edderes del nuevo Estado; al ingeniero que fue clave para desarrollar el programa nuclear israel\u00ed en los a\u00f1os sesenta, y a toda una galer\u00eda de personajes p\u00fablicos y an\u00f3nimos que conforman la historia de Israel.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sometido a tensiones internas y externas sin precedentes, Israel est\u00e1 viviendo una crisis existencial.\u00a0<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Mi tierra prometida</i>\u00a0analiza los retos y las amenazas m\u00e1s importantes a los que se enfrenta en la actualidad, examina las complejidades y las contradicciones de la condici\u00f3n israel\u00ed y plantea preguntas fundamentales: \u00bfpor qu\u00e9 lleg\u00f3 a existir Israel?, \u00bfc\u00f3mo sucedi\u00f3?, \u00bfpuede sobrevivir?</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">*Libro del a\u00f1o de The New York Times Book Review y de The Economist</b></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">*Ganador del premio Natan, del National Jewish BookAward, y del premio Anisfield-Wolf.</b></p></div>"}, {"id": 78131, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">En 1888, ser hijo de campesinos o una ni\u00f1a abandonada en una inclusa al nacer no aventuraba una vida f\u00e1cil. Entre campos de naranjos, Juan y Nelia aprendieron a descubrirse y a quererse, pero tambi\u00e9n que no eran inmunes a los prejuicios sociales, secretos y antiguas rencillas familiares. El mismo destino que se encarg\u00f3 de unirlos ser\u00e1 el culpable de que ambos paguen por los errores que sus familias cometieron. Y es que, cuando el pasado influye en el presente y dicta el futuro, solo quedan los sentimientos para salir adelante. Un viaje a trav\u00e9s del tiempo durante un convulso periodo de nuestra historia que llevar\u00e1 a los lectores a la Guerra del Rif y a la Primera Guerra Mundial, a la vez que se entreteje una vibrante historia de amistad, valent\u00eda, secretos, venganza y amor.</span></p></div>"}, {"id": 78132, "comments": ""}, {"id": 78133, "comments": "<div><h3 style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 4px; font-family: Arial, sans-serif; text-rendering: optimizelegibility; font-size: 17px; font-weight: normal; line-height: 1.24; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una atractiva chica llega al peque\u00f1o pueblo, no era de extra\u00f1ar que \u00faltimamente se vieran caras nuevas, luego de filtrarse que en alg\u00fan sitio de este apacible lugar estaba escondida la receta del mejor whisky, pero <strong>ella ten\u00eda algo enigm\u00e1tico para el sheriff</strong>. Un secreto que ella intentaba esconder lo mejor posible, porque dar vuelta la pagina a algo como su pasado era muy dif\u00edcil.</h3><h3 style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 4px; font-family: Arial, sans-serif; text-rendering: optimizelegibility; font-size: 17px; font-weight: normal; line-height: 1.24; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por su parte el Sheriff era guapo y fuerte, pero tambi\u00e9n, por buenas razones, t\u00edmido y cauteloso, su coraz\u00f3n sin duda era de oro, pero no se lo confiaba a cualquiera.</h3><h3 style=\"margin: 0px; padding: 0px; font-family: Arial, sans-serif; text-rendering: optimizelegibility; font-size: 17px; font-weight: normal; line-height: 1.24; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ambos, de manera natural y extra\u00f1a, desenvuelven una amistad que crece a cada segundo\u2026 la atracci\u00f3n y los sentimientos se manifiestan y es casi imposible detenerse. Pero sus pasados, sus miedos y sus inseguridades los frenan, pero no se pueden alejar del todo, el amor los encontr\u00f3, para lastima de ellos no fue el \u00fanico y la acci\u00f3n y el suspenso se apoderan de esta historia que te invita a disfrutar de las paginas de esta <strong>nueva novela rom\u00e1ntica</strong> que promete mantenerte cautivo en sus entretenidas paginas.</h3></div>"}, {"id": 78134, "comments": "Corre el a\u00f1o 2035. Sonia Soler, hija de expatriados espa\u00f1oles en Londres, acaba de cumplir 18 a\u00f1os. Aunque ha viajado en alguna ocasi\u00f3n a Espa\u00f1a, no es hasta entonces, cuando le corresponde entrar en la universidad, que decide comenzar una nueva vida en Madrid. Una vez all\u00ed, se sumergir\u00e1 en el mundo estudiantil y descubrir\u00e1 el significado de la vida de adulto. Adem\u00e1s, har\u00e1 nuevas amistades, encontrar\u00e1 el amor y conocer\u00e1 m\u00e1s acerca del pasado de su familia."}, {"id": 78135, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Susan Myers era luz y color. Una luz que desafiaba a las sombras de su pasado y una brillante paleta de colores que amenazaba con pintar los matices m\u00e1s oscuros de su vida\u2026 Si se lo permitiera.Tras su fallido compromiso, Josh regresa a Green Bay con la \u00fanica intenci\u00f3n de disipar los rumores que corren en torno a \u00e9l y la familia Andersen, no obstante, su encuentro con la se\u00f1orita Myers, provocar\u00e1 que se cuestione sus motivos para contraer nupcias, as\u00ed como la b\u00fasqueda de una esposa que cumpla las expectativas concebidas para tal fin; un matrimonio de conveniencia.Josh Jenkins era como un rompecabezas que ten\u00eda que resolver con perspicacia y paciencia, pieza a pieza, desde la m\u00e1s sencilla a la m\u00e1s compleja\u2026, hasta completarlo.Susan no esperaba que Jenkins regresara durante el periodo estival, pero no est\u00e1 dispuesta a permitir que su presencia arruine su estancia en Green Bay, a pesar de que, por capricho del destino, sus caminos se crucen una y otra vez... \u00bfO tal vez no sea obra del destino?Josh y Susan tienen opiniones enfrentadas respecto al matrimonio, sin embargo, no cuentan con la irresistible atracci\u00f3n que surgir\u00e1 entre ellos y pondr\u00e1 en jaque sus vidas.</p></div>"}, {"id": 78136, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Al principio de cualquier relaci\u00f3n, el amor parece que todo lo puede y nos lleva a cometer locuras, que en cualquier otro caso podr\u00edan resultar inimaginables.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Ese es el punto en el que se encuentran Chris y Diana cinco a\u00f1os despu\u00e9s de haberlo dejado todo por amor y decidir cambiar sus vidas para siempre. A todos estos cambios y procesos de adaptaci\u00f3n, se les adhieren distintos problemas a los que se tendr\u00e1n que enfrentar y los que ser\u00e1n claves para saber si su relaci\u00f3n tiene futuro o, como dec\u00eda todo el mundo, es un paso en falso que les llevar\u00e1 a los dos a caer en el vac\u00edo.</span></p></div>"}, {"id": 78137, "comments": ""}, {"id": 78138, "comments": "<p>Si su mente no dispone de un m\u00ednimo de tolerancia no lea este libro; su \nDios no es el Dios favorito de Juanjo Ben\u00edtez,... Desde su aparici\u00f3n de \nsu obra m\u00e1s amblem\u00e1tica en 1984 - Caballo de Troya, cinco millones de \nejemplares vendidos- J.J. Ben\u00edtez ha recibido miles de cartas y correos \nelectr\u00f3nicos en los uqe los lectores le hac\u00edan toda suerte de preguntas.\n Hoy, impulsado por esa fuerza que, seg\u00fan sus palabras, siempre lo \nacompa\u00f1a, el periodista e investigador navarro se ha decidido a \nresponder p\u00fablicamente algunas de esas cuestiones. Y lo ha hecho a \ncuerpo descubierto, directa y valientemente, sin rodeos ni concesiones. \nEn Mi Dios favorito , J.J. Ben\u00edtez ha seleccionado las 101 preguntas m\u00e1s\n duras, tiernas, divertidas y profundas en torno a Dios y la religi\u00f3n, y\n las responde con sinceridad y valor. Un tema de m\u00e1xima actualidad \npresentado de la mano de uno de los m\u00e1s controvertidos y admirados \nescritores espa\u00f1oles. Este ya de por s\u00ed valioso trabajo se complementa, \npor primera vez, con m\u00e1s de 100 fotograf\u00edas realizadas especialmente \npara esta obra. Un testimonio gr\u00e1fico a la vez tierno y estremecedor, \nque no dejar\u00e1 indiferente a ning\u00fan lector. \u00a0\u00a0</p>"}, {"id": 78139, "comments": ""}, {"id": 78140, "comments": ""}, {"id": 78141, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mi Soberano, una historia marcada por el dolor de un pa\u00eds en crisis, pero a\u00fan m\u00e1s por el dolor de amar cuando ya no es posible elegir, con una trama llena pasi\u00f3n, tristeza, sexo, osad\u00eda, y drama. Relata la historia de amor entre un diputado (Hanzel) y una joven estudiante universitaria (Normand\u00eda) a los cuales la vida les ense\u00f1a que para el amor no hay reglas ni impedimentos y el cual puede prevalecer en tiempos violentos, m\u00e1s all\u00e1 de cualquier sacrificio.</span>"}, {"id": 78142, "comments": "<div>\n<p>Leonard Redding, un visionario arquitecto londinense y heredero del marqu\u00e9s de Rodclyfe, est\u00e1 encargado de un proyecto inmobiliario que le permitir\u00e1 asegurar el bienestar econ\u00f3mico de su familia. <br>Jeanne Bernard, heredera de ascendencia francesa y cuyos padres se refugiaron en Inglaterra huyendo de la Revoluci\u00f3n a finales del siglo XVIII, es una mujer de car\u00e1cter, decidida a escoger libremente a su marido.<br>Las familias se confabulan para unir a la pareja en la que parece ser una alianza rom\u00e1ntica y din\u00e1stica muy exitosa, hasta que una tercera figura hace su aparici\u00f3n afectando a los j\u00f3venes enamorados.<br>Un viejo amor de Redding llega a Londres alterando los planes muy bien urdidos por las familias, desatando desconcierto y muchas preguntas e inc\u00f3gnitas.<br>\u00bfSolamente est\u00e1 en peligro la relaci\u00f3n de la pareja o hay algo m\u00e1s grave tras los nuevos hechos que impiden el compromiso? \u00bfQu\u00e9 se esconde tras las situaciones ins\u00f3litas e incomprensibles que orientan los nuevos pasos de lord Redding?<br>\u00bfEs tan fr\u00e1gil su amor o hay algo m\u00e1s delicado y amenazante que lo persigue, sumergi\u00e9ndolo en una tormenta sin fin?<br>\u00bfY la sirena del mar? \u00bfEst\u00e1 en peligro tambi\u00e9n? \u00bfO acaso podr\u00e1 salvarlo?</p></div>"}, {"id": 78143, "comments": "<div><p class=\"description\">Una sencilla y sentida semblanza de un enigm\u00e1tico personaje medieval: Muhammad ibn Saad ibn Mard\u00e1nish, el Rey Lobo de Murcia. Ciudad a la que llev\u00f3 a las m\u00e1s altas cota de gloria que jam\u00e1s ha vuelto a tener. Con Castilla y Le\u00f3n tuvo pactos de amistad que cumpli\u00f3 toda su vida. Fue el propio Alfonso VII \u201cEl Emperador\u201d quien le puso el apodo con el que pas\u00f3 a la historia. Su corta vida fue todo pasi\u00f3n por una tierra y un reino: Xarq al-\u00c1ndalus. Reino que defendi\u00f3 de los almohades hasta el fin de su vida. Una \u00e9poca especialmente convulsa y oscura. La Taifa de Murcia, fue desde siempre toda una enfermiza obsesi\u00f3n en la mente medieval de ibn Mard\u00e1nish.</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 78144, "comments": ""}, {"id": 78145, "comments": ""}, {"id": 78146, "comments": ""}, {"id": 78147, "comments": "Un peque\u00f1o accidente provoca que la joven Megan Campbell termine viajando al pasado justo unos d\u00edas antes de su boda. Asustada y rodeada de highlanders salvajes, se pregunta c\u00f3mo regresar junto a su prometido cuando, de pronto, se ve inversa en una ceremonia que no esperaba.\nO se casa con Evan Rothesay o se vuelve prisionera del clan Ferming. No tiene escapatoria, pero ella est\u00e1 convencida de que cueste lo que le cueste, regresar\u00e1 a su hogar."}, {"id": 78148, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">El fascinante y verdadero relato de la vida de Juan Carlos I, Rey de Espa\u00f1a. \u00abCon Mi rey ca\u00eddo, Debray pasar\u00e1 a la historia como la gran bi\u00f3grafa del Em\u00e9rito\u00bb.Ana S. Ju\u00e1rez, La Raz\u00f3n \u00abHab\u00eda una vez un pr\u00edncipe, que era encantador, pero estaba maldito. Su nombre era Juan Carlos, o Juanito para los m\u00e1s cercanos. No era exactamente un pr\u00edncipe, sino el nieto de un rey. Pero de un rey sin reino, obligado a vivir en el exilio. Su verdadero pa\u00eds, el que sus antepasados borbones gobernaron durante tres siglos, es Espa\u00f1a. Tras 40 a\u00f1os de poder dictatorial, Franco design\u00f3, en 1969, a Juan Carlos, ese d\u00f3cil playboy de treinta a\u00f1os y diligente militar, como su sucesor. Contra todo pron\u00f3stico, nuestro pr\u00edncipe se convirti\u00f3 en un animal pol\u00edtico, transform\u00f3 la imagen de Espa\u00f1a, la salv\u00f3 de un golpe de Estado en 1981 y garantiz\u00f3 la estabilidad democr\u00e1tica. Mediante traiciones y complicidades, l\u00e1grimas y satisfacciones. Porque tras la haza\u00f1a pol\u00edtica y el carisma se esconden tragedias personales. Entregado de ni\u00f1o al enemigo Franco, arrojado entre dos figuras paternas despiadadas, indirectamente responsables de la muerte accidental de su hermano menor, usurpador de su padre... El precio a pagar era alto, cuidadosamente oculto. Shakespeare no podr\u00eda haberlo narrado mejor. El destierro final es incluso su apoteosis.\u00bb \u00bfQu\u00e9 puede unir a una \u00abhija de revolucionarios\u00bb y a un rey? Tras pasar su adolescencia en Espa\u00f1a, Laurence Debray se interes\u00f3, como historiadora, por la figura de Juan Carlos I. Escribi\u00f3 su biograf\u00eda y despu\u00e9s lo entrevist\u00f3 en las v\u00edsperas de su abdicaci\u00f3n, en 2014, para un documental de televisi\u00f3n. Desde entonces, no ha dejado de hablar con \u00e9l y de seguir los giros de guion de su destino. Hasta visitarlo, en 2021, en Abu Dhabi, donde se refugi\u00f3, convirti\u00e9ndose en una figura rechazada por los espa\u00f1oles a ra\u00edz de sus aventuras extramatrimoniales y en un padre demasiado engorroso para el rey Felipe VI. El relato de esta at\u00f3pica relaci\u00f3n que nos brinda Laurence Debray fascina por su virtuosismo, inteligencia, y lucidez cuando pasado y presente chocan. Estamos ante la verdadera novela de la vida de Juan Carlos, Rey de Espa\u00f1a.</p></div>"}, {"id": 78149, "comments": "<div>\n<p>La novela \u201cMi Rey contra mi Orisha\u201d, de Magaly Cabrales, es una joya de la literatura hist\u00f3rica que nos sumerge en el mundo de la Cuba colonial, donde el amor, la guerra, la religi\u00f3n y la esclavitud se entrelazan en una trama apasionante y conmovedora. </p>\n<p>Partiendo de la tesis de que no existi\u00f3 quiz\u00e1s, en esa \u00e9poca colonial, nada m\u00e1s similar a un negro esclavo que un quinto espa\u00f1ol, la autora nos brinda una obra extraordinaria de una riqueza hist\u00f3rica indiscutible, una novela escrita con exquisita prosa y fina iron\u00eda que se transforma en testimonio mordaz de una \u00e9poca. </p></div>"}, {"id": 78150, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Hace dos a\u00f1os que Iara dej\u00f3 todo atr\u00e1s, incluso su apellido. No le qued\u00f3 m\u00e1s remedio; sin embargo,</span><em style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> ha aprendido a sobrevivir y a manejarse en un mundo dif\u00edcil y cruel para las mujeres</em><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">. Por azar del destino, el conde de Richmond aparece en su vida. Un encuentro fortuito e inesperado que desatar\u00e1 una marea de acontecimientos. Lord Ramsey Blackwood es un hombre diferente, at\u00edpico en sus costumbres,</span><em style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> un ermita\u00f1o para la alta sociedad</em><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">; pero no le importa lo que piensen de \u00e9l. Vive volcado en sus obligaciones familiares y en sus negocios\u2026 hasta que aparece ella. La atracci\u00f3n es irremediable y se ver\u00e1n arrollados por unos sentimientos incontrolables. \u00bfPodr\u00e1n resistirse o se dejar\u00e1n llevar? \u00bfSer\u00e1n capaces de salvar los obst\u00e1culos que se les presenten o acabar\u00e1n heridos y separados?</span></p></div>"}, {"id": 78151, "comments": "Kira Young hace tiempo que no sabe qui\u00e9n es. Desde que perdi\u00f3 a su madre, una parte de ella se congel\u00f3, y no sabe c\u00f3mo recuperarla. Ya no siente ese cosquilleo en sus yemas cada vez que acaricia las teclas del piano. Y oculta un secreto que puede llegar a consumirla del todo si le deja. Los cambios apestan y empezar de cero en un nuevo pueblo no es lo que m\u00e1s le apetece en estos momentos. Menos a\u00fan si ese cambio implica tener que conocerle.\n\nMatthew Jones es uno de los mejores jugadores de f\u00fatbol que tiene Anchor High. Es el quarterback del equipo y la persona que mantiene unida a la que es su segunda familia. Pero, en su interior, siente demasiado. Demasiado miedo a lo desconocido, a un futuro incierto que hace que se cuestione todo lo que hasta ahora era seguro para \u00e9l. Y es en medio de ese caos, de esas preguntas que no dejan de rondarle por la cabeza, que llega ella. Su nueva vecina podr\u00e1 su mundo patas arriba.\n\nAmbos acabar\u00e1n haciendo un pacto que los acercar\u00e1 irremediablemente. El problema llegar\u00e1 cuando los secretos salgan a la luz, haciendo tambalear todo su mundo.\n\n\u00bfSer\u00e1n capaces de recomponer las piezas rotas de sus corazones antes de que sea demasiado tarde?"}, {"id": 78152, "comments": ""}, {"id": 78153, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un poli de una comisar\u00eda de barrio se saca un sobresueldo haciendo seguimientos en horario laboral para una agencia de detectives muy cutre.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un d\u00eda, en la agencia le adjudican un seguimiento relacionado con un adulterio. Parece un caso irrelevante, rutinario\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mientras, el Grupo de Homicidios de la comisar\u00eda investiga un caso de asesinato.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nuestro poli, espectador privilegiado, no tarda en descubrir que el caso de adulterio y el de asesinato est\u00e1n relacionados\u2026\u00a0</span></div>"}, {"id": 78154, "comments": "<p>Qu\u00e9 pod\u00eda esperar el orgulloso Eduardo Santamar\u00eda de una mujer como \nella? Katherine no compart\u00eda sus costumbres ni sus opiniones y \u00e9l \npretend\u00eda subyugarla todo el tiempo. Como profesora de la joven Alma \nSantamar\u00eda, Katherine se sent\u00eda dichosa. Pero soportar las humillaciones\n y burlas del arrogante duque no entraba dentro de sus obligaciones. \n\u00bfConseguir\u00eda el duque convertirla en otra de sus marionetas?</p>"}, {"id": 78155, "comments": ""}, {"id": 78156, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">La felicidad era como un espejismo para Roc\u00edo S\u00e1nchez, cuando m\u00e1s se \nacercaba a la felicidad, m\u00e1s se alejaba. Ella acababa de casarse con \nEdward Smith, pero en su noche de boda todo se derrumb\u00f3. Dejando a Roc\u00edo\n embarazada, Edward la abandon\u00f3 en su noche de boda.</span><p style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></span></div>"}, {"id": 78157, "comments": "En la campi\u00f1a holandesa, en un pueblo donde nunca pasa nada ni nadie, un veterinario rural cumple con otra visita rutinaria a la granja vecina. Es el inicio de un verano asfixiante en el que corren rumores de una enfermedad bovina que se extiende por la zona, pero \u00e9l solo tiene ojos para la hija peque\u00f1a del ganadero, que dedica los d\u00edas de vacaciones a jugar en la casa familiar. Nadie sospechar\u00eda lo mucho que ambos pueden tener en com\u00fan, la sensibilidad y el dolor que conectan sus destinos. Nadie excepto \u00e9l, que desde este momento solo es capaz de imaginar una vida a su lado.   \n\nHay grandes historias en la literatura, igual que hay grandes voces. Rijneveld pone la suya \u2013que ya le vali\u00f3 el Booker International con su primer libro La inquietud de la noche\u2013 al servicio de una de estas: la reinterpretaci\u00f3n de Lolita, la historia que defini\u00f3 qu\u00e9 consideramos amor."}, {"id": 78158, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Desear tanto de uno como otros las envolv\u00eda en un mundo distinto buscando llenar sus fantas\u00edas y anhelos, podr\u00edan enga\u00f1arse a s\u00ed mismas y los dem\u00e1s con un prop\u00f3sito en mente. El amor ser\u00eda la opci\u00f3n m\u00e1s confiable si quer\u00edan entregarlo en un futuro, pensando que buscar\u00edan tanto de s\u00ed misma en el mundo. La misi\u00f3n de tres amigas elfas era simple; conseguir una pareja humana para concebir un hijo suyo y as\u00ed evitar el declive de la natalidad de su mundo. La \u00fanica alternativa para que su especie sobreviva. Aunque muchos dudaban en que se convertir\u00edan los futuros elfos. Los candidatos m\u00e1s j\u00f3venes y apuestos deb\u00edan ser elegidos con una gen\u00e9tica deseable, por decirlo de una manera interesada siendo su elecci\u00f3n. Cumplir\u00edan su misi\u00f3n hasta cierto punto, pero prefer\u00eda disfrutar m\u00e1s el hecho de estar en la tierra.</span></p></div>"}, {"id": 78159, "comments": ""}, {"id": 78160, "comments": ""}, {"id": 78161, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una joven despierta casi sin aliento, casi sin vida, en un callej\u00f3n en el que alguien la ha abandonado tras darla por muerta. Las que parecen ser sus \u00faltimas fuerzas la gu\u00edan hasta dos desconocidas que no dudar\u00e1n en ayudarla a recuperarse, por desgracia para quienes quieren acabar con su vida. Con un mont\u00f3n de preguntas sin respuestas, la chica se ver\u00e1 obligada a vivir otra vida. Temerosa de lo que puede ocurrir, decide seguir adelante sin recordar qu\u00e9 le ocurri\u00f3, c\u00f3mo se llama, de d\u00f3nde procede y por qu\u00e9 alquien la quiere muerta. Un a\u00f1o despu\u00e9s, parece que empieza a dejar atr\u00e1s su obsesi\u00f3n por un pasado olvidado, pero un encuentro con un viejo conocido la lleva a querer saber m\u00e1s sobre s\u00ed misma y sobre su familia leg\u00edtima. \u00bfValdr\u00e1 la pena ponerse en peligro para recuperar la memoria y su antigua identidad?</span>"}, {"id": 78162, "comments": "<div><div>Alessa Monroe es una chica que lleg\u00f3 al segundo mundo, tras fallecer en la tierra, convirti\u00e9ndose en un \u00e1ngel guardi\u00e1n y siendo asignada a cuidar de un humano, que resulta ser un problema, pues su actitud dificulta la tarea de ella.</div><div>A pesar de ello, Alessa sigue creyendo que algo falta, que todo tiene su raz\u00f3n y consecuencia, y esto lo ir\u00e1 entendiendo, a medida que entra en su vida.</div><div>La pregunta es... \u00bfQu\u00e9 estar\u00e1 dispuesta a hacer por ayudarlo?</div></div>"}, {"id": 78163, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">J\u00falia se halla en una vor\u00e1gine de sentimientos contradictorios. Su vida amorosa gira entorno a un c\u00famulo de mentiras y a menudo todo le parece un callej\u00f3n sin salida. Se pregunta a diario porqu\u00e9, de entre todos los hombres solteros del mundo, ella tuvo que enamorarse de uno casado. Aunque la gran pregunta es... \u00bftambi\u00e9n la ama \u00e9l de verdad? \u00bfQu\u00e9 seria capaz de hacer para no perderla? J\u00falia ignora cu\u00e1nto tiempo conseguir\u00e1 esperar para descubrirlo.</span></p></div>"}, {"id": 78164, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Aria Ripoll es una estudiantes universitaria. Su primer d\u00eda como estudiante en la Universidad se encuentra con Nathan. Aria descubre pronto que tiene sentimientos hacia Nathan y se niega sacarlos a la luz. Aria y Nathan finalmente deciden salir; pero, ella descubre la verdadera intenci\u00f3n de Nathan y decide alejarse. Una noticia inesperada hace que tenga que replantear su futuro. Ella junto a su familia y amigos deber\u00e1 convertirse en una chica fuerte y capas de proteger y cuidar a su verdadero amor.</span></p></div>"}, {"id": 78165, "comments": "<div>\n<p><strong>La nueva obra de Juan Arcones despu\u00e9s del \u00e9xito cosechado con la trilog\u00eda protagonizada por Pablo y \u00d3scar:</strong> Alguien para ti <strong>,</strong> Alguien para m\u00ed <strong>y</strong> Alguien para nosotros <strong>.</strong></p>\n<p>La vida de Sim\u00f3n Castel se tambalea por completo cuando un d\u00eda se cruza con Jae-young, un estudiante nuevo coreano pr\u00e1cticamente perfecto en todo, con el que tendr\u00e1 un mal comienzo debido a una serie de malentendidos.</p>\n<p>L\u00edos amorosos, una libreta perdida que vale su peso en oro, un gato negro que no deja de traer problemas y... \u00bfla soluci\u00f3n a uno de los mayores misterios matem\u00e1ticos de todos los tiempos?</p>\n<p>La nueva obra de Juan Arcones tras el \u00e9xito arrollador de <em>Alguien para ti</em> , <em>Alguien para m\u00ed</em> y <em>Alguien para nosotros</em>.</p>\n<h3>About the Author</h3>\n<p>Juan Arcones (he/\u00e9l). Escritor, director y guionista. Licenciado en Comunicaci\u00f3n Audiovisual por la Universidad Complutense de Madrid, finaliz\u00f3 sus estudios en la New York Film Academy. Es autor de cinco libros publicados hasta la fecha ?Dextrocardiaco, Eterno amor adolescente, Komorebi, Basor\u00e9xico e Imborrable-, adem\u00e1s de haber escrito y dirigido varias obras de teatro como la adaptaci\u00f3n de su novela Dextrocardiaco, representada en el Teatro Lara de Madrid, y realizado diversos cortometrajes premiados internacionalmente como Holden, seleccionado en el Festival de Cine de Cannes.</p>\n<p>--Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p></div>"}, {"id": 78166, "comments": "<div>\n<p>A pesar del hielo... el ambiente se estaba calentando mucho. Perfecto. Eso fue lo que pens\u00f3 Claire Mardsen la primera vez que fotografi\u00f3 a Jason Doyle, estrella del hockey. Lo que no sab\u00eda era que \u00e9l estaba pensando lo mismo sobre la guapa fot\u00f3grafa. Poco despu\u00e9s, Claire lo convenci\u00f3 para que se hiciera pasar por el prometido... de su amiga Trish, pero en realidad era ella la que fantaseaba con tener un romance con \u00e9l. Jason Doyle cre\u00eda haberlo visto todo, pero nunca habr\u00eda pensado que solo tendr\u00eda ojos para la inteligente fot\u00f3grafa que lo ten\u00eda en su objetivo. Por mucho que intentara fingir que estaba loco por Trish, no pod\u00eda dejar de pensar en Claire y no consegu\u00eda alejarse de ella. Si se descubr\u00eda su secreto, \u00bfseguir\u00eda siendo el h\u00e9roe que todo el mundo lo consideraba?</p></div>"}, {"id": 78167, "comments": "<div>\n<p>Quiz\u00e1s no debi\u00f3 enamorarse de ella, pero lo hizo.<br>A lo mejor, tampoco deber\u00eda haber firmado el divorcio, sin embargo, \u00bfqu\u00e9 pod\u00eda hacer?<br>Ismael Serrano es Polic\u00eda Nacional y se considera un hombre honesto.<br>Se prometi\u00f3 respetar la petici\u00f3n de Elia e intent\u00f3 mantener la distancia entre ellos, a pesar de lo complicado que es cuando hay un hijo en com\u00fan.<br>Hubo un momento que pens\u00f3 en conquistarla de nuevo, pero los planetas no se alinearon a fin de que estuvieran juntos.<br>Ahora no solo son los padres de ella los que impiden su relaci\u00f3n, tambi\u00e9n se unen Samanta, Marc o incluso Inga.<br>Una misi\u00f3n complicada, los celos de un amor que no se ha terminado o la amistad que a veces todo lo enreda, consiguen que el camino que deb\u00eda ser recto, tenga demasiadas curvas y socavones que evitar.<br><br>\u00bfPodr\u00e1 Ismael recuperar el amor de Elia?<br><br>En ocasiones, es mejor dejar el pasado atr\u00e1s y empezar de nuevo. </p></div>"}, {"id": 78168, "comments": ""}, {"id": 78169, "comments": "Para Leonardo solo existen dos cosas relevantes: su trabajo como arquitecto en una de las firmas constructoras m\u00e1s importantes del pa\u00eds y Sof\u00eda, su sobrina y la mujer m\u00e1s importante en su vida. Pero esto cambiar\u00e1 en la fiesta del octavo cumplea\u00f1os de su sobrina.\nIntentando escapar de la fiesta a pesar de los comentarios de su hermana, Leonardo quedar\u00e1 perdidamente enamorado de una joven que, disfrazada como una princesa, entretiene a todos los ni\u00f1os que asistieron al festejo. A partir de ese momento, Leonardo har\u00e1 todo lo posible para acercarse a esa mujer, incluso esconder su verdadera identidad..."}, {"id": 78170, "comments": "<div>\n<p>Para todo hay una primera vez, y Santiago Roncagliolo comparte con nosotros su primera borrachera, su primera novia, su primera clase de conducir y su primer hijo.</p>\n<p>\u00abLas cuatro historias de\u00a0Mi primera vez\u00a0fueron publicadas por separado y con intenciones diversas a lo largo de quince a\u00f1os. Pero todas tienen en com\u00fan que se nutren de mis \"desvirgamientos\" personales en temas de bebida, amor, paternidad y conducci\u00f3n segura. En todos esos \u00e1mbitos, te cuentan las reglas millones de veces, pero, llegado el momento, se te olvidan.<br>\u00bb Tras la publicaci\u00f3n de esas historias, muchos lectores me han dicho que encuentran en ellas sus propias primeras veces, sus nervios, sus errores, sus cat\u00e1strofes. Sin duda, no somos originales ni para equivocarnos. Ahora, los lectores tambi\u00e9n me han dicho que han re\u00eddo -o alguna vez llorado- con ellas. Y eso ha amortizado un poco mis propios nervios, errores y cat\u00e1strofes.<br>\u00bb Al fin y al cabo, lo \u00fanico bueno de las primeras veces es poder contarlas.\u00bb<br>Santiago Roncagliolo</p></div>"}, {"id": 78171, "comments": ""}, {"id": 78172, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Es el \u00faltimo verano antes de ir a la universidad, y Marta quiere pasar el m\u00e1ximo tiempo posible con su grupo de amigos. Esta idea se ver\u00e1 trastocada cuando sus padres le dicen que tiene que trabajar como profesora de repaso durante todo el verano. Si ir todos los viernes a ayudar a una completa desconocida es agotador, sumemosle a su hermano mayor, Aitor. Que adem\u00e1s de ser terriblemente sexy, es un insufrible de manual. Por si esto fuera poco, tiene que lidiar con Carlos, su amigo desde pr\u00e1cticamente siempre con el que tiene un pasado en com\u00fan. Y ahora despu\u00e9s de todo, vuelve a interesarse por ella. \u00bfEs eso posible? Marta sin darse cuenta se ver\u00e1 obligada a tomar una decisi\u00f3n: \u00bfElegir\u00e1 releer su libro favorito sabiendo cu\u00e1l es su final o por el contrario empezar\u00e1 una nueva historia?</span></p></div>"}, {"id": 78173, "comments": ""}, {"id": 78174, "comments": "<div>\n<p>Gracias a los personajes de El mago de Oz, Peter Pan, Pinocho y Alicia en el Pa\u00eds de las Maravillas aprender\u00e1s de forma f\u00e1cil y divertida a cultivar frutas y hortalizas en casa: tomates, lechugas, zanahorias, fresas, limones\u2026 \u00a1todo un mundo de color y sabor que podr\u00e1s obtener con tus propias manos!</p></div>"}, {"id": 78175, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfTe has cruzado alguna vez con esa persona... y han saltado chispas?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfHas experimentado algo sencillamente especial?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">CRUSH!</span></div>"}, {"id": 78176, "comments": "Descubre paso a paso las manualidades que puedes hacer con materiales de casa, a los que dar\u00e1s una utilidad nueva y divertida: papel, cer\u00e1mica, pasta de sal, madera... Un libro muy sencillo, con much\u00edsimas ilustraciones, para sumergirse en el apasionante mundo de las manualidades."}, {"id": 78177, "comments": "Deseos prohibidos, una pasi\u00f3n como pocas, en un momento culmine. Deseo, traici\u00f3n y venganza en esta historia er\u00f3tica donde reina el amor.   \n  \nEl despertar de un deseo tan prohibido que parece imposible se mezcla con las t\u00e1cticas para lograrlo, viajando hacia lo m\u00e1s profundo de una psiquis humana que a veces nos resulta tan familiar.   \n  \nRodrigo asiste a la fiesta de despedidas de soltera de su prima y a una semana de su boda, comienza una aventura morbosamente impensada.   \n  \nUna fantas\u00eda que se descubre y se re descubre al pasar cada cap\u00edtulo."}, {"id": 78178, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Manuel est\u00e1 enfermo, tiene fiebre, y su padre llama al veterinario porque en la isla donde \u00e9l vive no hay m\u00e9dico. El veterinario le receta un jarabe para perros que tambi\u00e9n les va muy bien a los ni\u00f1os. Ser\u00e1 por el jarabe o ser\u00e1 por la fiebre, el caso es que Manuel no para de so\u00f1ar y so\u00f1ar. Incluso tiene sue\u00f1os dentro de los sue\u00f1os. As\u00ed conoce a un vendedor de olores de recuerdos, a una repartidora de besos, un bar lleno de mentirosos, un dinorrinco y un hiporrinco, a un extraterrestre muy pregunt\u00f3n en misi\u00f3n secreta en la Tierra que se mueve por las alcantarillas, y a Alicia, una ni\u00f1a que dice que viene del Pa\u00eds de las Maravillas... Todo se complica cuando Anxo, el mellizo de Manuel, se encuentra con el extraterrestre en el mundo real y su padre va al bar de las mentiras de sus sue\u00f1os. \u00a1\u00a1Oh!!, ahora s\u00ed que se ha armado un buen l\u00edo. Manuel tiene que resolver aquella confusi\u00f3n y solo Alicia sabe c\u00f3mo hacerlo.\u00a0</span>\n\n</p>"}, {"id": 78179, "comments": ""}, {"id": 78180, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Perros felices y satisfechos, pero tambi\u00e9n ansiosos, deprimidos, agresivos, desorientados... Historias reales de perros que nos ense\u00f1an a comprender el instinto, la inteligencia, el comportamiento y los sentimientos... del mejor amigo del hombre. Este libro, desde un punto de vista cient\u00edfico, y con un car\u00e1cter ameno y pr\u00e1ctico, acerca al lector a la vida interior del perro y ayuda a comprender aspectos como su car\u00e1cter y evoluci\u00f3n a lo largo de su vida, su socializaci\u00f3n con otros perros y personas, su forma de comunicarse y manifestar sus estados an\u00edmicos, o los errores m\u00e1s frecuentes en su educaci\u00f3n y c\u00f3mo solucionarlos, proporcionando datos, historias, an\u00e9cdotas y claves para acercarnos al fascinante mundo de los perros</span></font>"}, {"id": 78181, "comments": "<div>\n<p>La historia de la relaci\u00f3n entre los humanos y los perros suma ya miles de a\u00f1os, pero siguen habiendo muchos aspectos que escapan a nuestra comprensi\u00f3n. Alexandra Horowitz, experta en cognici\u00f3n animal, ha explorado los entresijos de este v\u00ednculo, \u00fanico y complejo, entre especies. En estas p\u00e1ginas, la autora desgrana las particularidades de compartir la vida con un perro, cu\u00e1les son sus necesidades, c\u00f3mo vemos a nuestros compa\u00f1eros caninos y, lo m\u00e1s sorprendente, c\u00f3mo nos ven ellos a nosotros. Un libro apasionante para los amantes de los perros y de la biolog\u00eda en general.</p></div>"}, {"id": 78182, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Por error, termin\u00e9 en una fiesta en la que no era una invitada, y como si eso fuera poco, por error tambi\u00e9n termin\u00e9 casada con un desconocido.</p>\n<p align=\"justify\">Podr\u00edamos decir que entre uno y otro deber\u00eda haber una larga historia de romance, pero la verdad, solo fue producto del orgullo y muchos tragos.</p>\n<p align=\"justify\">Lo cierto es que ninguno de los dos est\u00e1bamos preparados para el matrimonio, pero al parecer tampoco tenemos prisa por disolver este asunto.</p>\n<p align=\"justify\">Lo s\u00e9, es un tanto absurdo.</p>\n<p align=\"justify\">Pero lo que s\u00ed puedo decirte, es que \u00e9l es realmente guapo y muchas veces cari\u00f1oso. Sin embargo, por momentos se comporta frio y arrogante conmigo.</p>\n<p align=\"justify\">No logro descifrar la raz\u00f3n de su comportamiento, y mucho menos su inter\u00e9s por continuar con esto. Aun as\u00ed, confieso que comienzo a sentir profundos sentimientos por \u00e9l\u2026 sin saber que estaba en medio de una historia cargada de venganza.</p>\n<p align=\"justify\"><br></p>\n<p align=\"justify\">Una novela romantica llena de reveces. Un matrimonio por error llev\u00f3 a los protagonistas a conocerse, sin embargo, el tr\u00e1gico pasado empa\u00f1a el prometedor futuro.</p>\n<p align=\"justify\">Por venganza \u00e9l se mantuvo casado y parec\u00eda el plan perfecto, pero no contaba con que ella fuera tan dulce, sincera y diferente.</p>\n<p align=\"justify\">\u00bfPodr\u00e1 ser m\u00e1s grande el deseo de venganza que el amor verdadero?</p></div>"}, {"id": 78183, "comments": ""}, {"id": 78184, "comments": "<div>\n<p>Bienvenidos a Krimwerg. Un lugar donde se esconde un oscuro secreto deliciosamente perturbador.<br><br>A\u00f1o 1965... el cat\u00f3lico Angus Becker baja todos los d\u00edas al s\u00f3tano, lleva su biblia y un balde con comida. Le hab\u00eda prometido a su inv\u00e1lida nieta que siempre ver\u00eda por su bienestar y planeaba mantener su promesa.<br><br>Hay promesas que se deben cumplir. \u00bfPero qui\u00e9n es el hombre gordo bajo el s\u00f3tano?<br>Para Angus Becker el pecado debe ser castigado. Lo aprendi\u00f3 al recibir un mandato divino. \u00bfEst\u00e1 bien lo que hace Angus y su nieta con ese misterioso hombre o que har\u00edas t\u00fa en su lugar?</p>\n<p>Desear\u00e1s no haber pecado en la casa de Angus Becker </p></div>"}, {"id": 78185, "comments": ""}, {"id": 78186, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Excelencia: Perm\u00edtame reafirmarme en la conclusi\u00f3n de que el divorcio es la mejor alternativa a nuestra particular situaci\u00f3n; y, sin lugar a duda, lo m\u00e1s beneficioso para ambos, en especial para usted, pues de esa manera podr\u00eda buscarse una esposa m\u00e1s adecuada para ejercer el papel de excelent\u00edsima duquesa de Northfolk. Estoy segura de que no tardar\u00e1 en encontrar a alguna dama mucho m\u00e1s id\u00f3nea que yo con la que disfrutar un matrimonio normal, tener el heredero que le exige su t\u00edtulo y hacer que este sea otra vez intachable, sin la m\u00e1cula del casamiento con una arp\u00eda muy por debajo de su rango en la escala social. Estar\u00e1 de acuerdo conmigo en que todo lo ocurrido entre nosotros tras la boda no hace sino confirmar que mi propuesta es la opci\u00f3n m\u00e1s apropiada y que espero sea aceptada con la mayor brevedad. Atentamente, Alyssa *** No. Derek</p></div>"}, {"id": 78187, "comments": ""}, {"id": 78188, "comments": ""}, {"id": 78189, "comments": ""}, {"id": 78190, "comments": ""}, {"id": 78191, "comments": "<div>\n<p>Despu\u00e9s de guerras, p\u00e9rdidas y sufrimiento llega el momento de dejar atr\u00e1s el pasado y caminar hacia el m\u00e1s brillante de los futuros.<br><br>Acompa\u00f1a a Cadegan y Sora en su viaje para dejar de una vez por todas atr\u00e1s el doloroso pasado e iniciar el m\u00e1s esperanzador de los futuros juntos.<br>P\u00e1sate por la tienda de jabones de Emma y descubre que noticias les esperan a Fane y ella. Ad\u00e9ntrate en el interior de las paredes del Basti\u00f3n Arconte y abre bien los ojos y los o\u00eddos, quiz\u00e1 te encuentres con alguno de los Hijos de Brasov y puedas descubrir alguno de los secretos que ocultan. C\u00f3gete del brazo de Ionela y, si el peque\u00f1o Velkan os deja, recorre con ella los pasillos del Palacio de Sangre y el C\u00edrculo Interior d\u00f3nde aguardan jugosos cotilleos y las m\u00e1s alocadas buenas intenciones. Sum\u00e9rgete en las sombras de la corte Umbra y acompa\u00f1a a Agda y Sorin en su nueva vida como padres. D\u00e9jate envolver por el aroma de la canela y el jengibre mientras paseas con Ori\u00f3n e \u00cdndigo por los mercados de Budapest. Siente el calor del desierto con Boran y Kyra o asciende hasta las nubes con Dalca y Arcana.<br>Risas, llanto, emociones a flor de piel y amor, much\u00edsimo amor son los ingredientes que te esperan en esta nueva entrega de la serie Arconte.<br><br>\u00abEsta novela es para todas las lectoras que se han enamorado de los personajes que ya conocen de la serie y de los que siempre han querido saber, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 despu\u00e9s?\u00bb.<br></p></div>"}, {"id": 78192, "comments": "<p style=\"\"><b>\u00abResulta que, sin yo saberlo, mi existencia ha sido uno de los  secretos mejor guardados de la Guerra Fr\u00eda y que tanto mi madre como la  CIA me ocultaron al mundo. Esta es la historia de c\u00f3mo descubr\u00ed que mi padre era un esp\u00eda\u00bb.</b></p>\n <p>Durante casi toda su vida, Alejandra Su\u00e1rez vivi\u00f3 con su madre una  relaci\u00f3n tormentosa y salpicada de secretos, pues esta se negaba a  revelarle ning\u00fan detalle sobre qui\u00e9n era su padre. Dispuesta a conocer  sus or\u00edgenes, Alejandra emprendi\u00f3 una investigaci\u00f3n tit\u00e1nica que la  llev\u00f3 a descubrir que era hija de Aleksandr Ogor\u00f3dnik, uno de los esp\u00edas  m\u00e1s importantes durante la Guerra Fr\u00eda, contactado por la CIA en Bogot\u00e1 y capturado por el KGB en Mosc\u00fa.</p>\n <p><i>Mi padre, un esp\u00eda ruso</i> es un relato fascinante que recoge la  historia de la lucha de una hija desesperada por hallar la verdad y las  memorias in\u00e9ditas de su padre, que suponen una cr\u00edtica feroz al  comunismo de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, recuperadas de entre las pertenencias de su madre.</p>\n <p><b>Este testimonio es un homenaje a la vida, a las ra\u00edces, a la historia  y a la memoria, pero tambi\u00e9n es una voz cr\u00edtica, necesaria y absolutamente actual que nos transporta a una Rusia marcada por el  secretismo y el autoritarismo.</b></p>\n  <p><b>Rese\u00f1as:</b></p>\n <p>\u00abEste libro cuenta una historia incre\u00edble que, en estos tiempos de guerra, es de una actualidad aterradora\u00bb.<br />Carlos Herrera</p>\n <p>\u00abEl espionaje es un mundo de h\u00e9roes y villanos. La de Trigon es la  historia de un h\u00e9roe que puso en riesgo su vida por un bien superior en  tiempos tan convulsos como los actuales. Y pag\u00f3 un alto precio\u00bb.<br />Vicente Vall\u00e9s</p>\n <p><br />\u00abSinceramente, si yo trabajase en Netflix estar\u00eda cerrando un acuerdo  para rodar una pel\u00edcula sobre esta incre\u00edble historia\u00bb.<br />Alfred L\u00f3pez, <i>20minutos.es</i></p>"}, {"id": 78193, "comments": "<div>\n<p>Querido diario, </p>\n<p>Tengo un problema, uno grande, y al igual que todos mis otros problemas, tiene que ver con Adrien Davenport.</p>\n<p>He estado intentando mantener al Jefe a distancia desde que empec\u00e9 a trabajar para \u00e9l, y pens\u00e9 que lo ten\u00eda controlado, pero hoy met\u00ed la pata hasta el fondo.</p>\n<p>Lo bes\u00e9.</p>\n<p>Ni lo digas, Diario. S\u00e9 que fue la cosa m\u00e1s tonta que pude hacer, \u00a1Pero era una emergencia!</p>\n<p>\u00bfY ahora qu\u00e9 se supone que debo hacer?</p>\n<p>S\u00e9 que deber\u00eda seguir resisti\u00e9ndome a \u00e9l. Demonios, deber\u00eda marchar a su oficina ma\u00f1ana y renunciar, y totalmente lo har\u00eda, pero necesito este trabajo.</p>\n<p>No puedo ceder ante \u00e9l, por mucho que lo desee en secreto. S\u00f3lo necesito fingir que el beso nunca ocurri\u00f3, y podemos volver al status quo. \u00bfVerdad?</p>\n<p>Ugh, s\u00ed, lo s\u00e9, Diario.</p>\n<p>Nunca va a dejar pasar esto.</p>\n<p>Ahora estoy muy jodida.</p>\n<p>Y no de la manera que el Jefe quiere que lo est\u00e9.</p></div>"}, {"id": 78194, "comments": ""}, {"id": 78195, "comments": "Enamorarse de su futura hermana adoptiva\u2026 \u00a1Prohibido!\n\nNash es un esp\u00edritu libre, no es de los que siguen las normas. Sin embargo, cuando se siente irremediablemente atra\u00eddo por su futura hermana adoptiva, \u00a1hasta \u00e9l mismo se da cuenta de que ser\u00e1 complicado! \n\nY es que entre Esme y Nash todo es muy intenso: tanto la pasi\u00f3n como las discusiones. \u00a1Un ni contigo ni sin ti donde resistirse es superior a sus fuerzas!\n\nTodo est\u00e1 prohibido y quererse conlleva el riesgo de que se desmorone la familia, pero toca elegir un bando, aunque ya nada vuelva a ser como antes."}, {"id": 78196, "comments": ""}, {"id": 78197, "comments": "<div>\n<p>Despu\u00e9s del doloroso divorcio de su marido, Reina Amari, mujer adinerada y madre de dos hijos, ha perdido el sentido de s\u00ed misma. Ya no es esposa ni ama de casa. Se siente deprimida, sola y sin un prop\u00f3sito en la vida en su enorme mansi\u00f3n de los Hamptons. Su vida cambia de repente cuando conoce a Belle, su nueva t\u00e9cnico de mantenimiento de su piscina, y le recuerda sentimientos olvidados hace mucho tiempo. Con sus emociones en conflicto, Belle irrumpe en la vida de Reina como una tormenta. Las aguas tranquilas son ahora cosa del pasado y Reina no tiene idea de c\u00f3mo lidiar con la situaci\u00f3n.<br><br>Belle Rodgers, madre soltera, presta servicios en piscinas durante el d\u00eda y trabaja para Hamptons\u2019 Escorts varias noches a la semana. Le encanta dar a sus clientas lo \u00fanico que sus maridos ricos no pueden proporcionarles: una noche inolvidable entre las s\u00e1banas. La regla n\u00famero uno de Belle es no involucrarse emocionalmente, pero cuando su amor plat\u00f3nico, Reina, la contrata, resulta ser un reto dif\u00edcil.<br><br>Entre sus diferentes estilos de vida y el trabajo poco convencional de Belle, nada es simple y ambas luchan por resistirse a su innegable qu\u00edmica. \u00bfPodr\u00e1 Reina aceptar su sexualidad? \u00bfY puede Belle encontrar la confianza que la haga mostrar sus sentimientos? Las tormentas son bonitas, pero tambi\u00e9n pueden ser destructivas.<br><br>Mi nueva vida: una sensual colaboraci\u00f3n de la autora superventas Lise Gold y la autora de novela er\u00f3tica Madeleine Taylor.</p></div>"}, {"id": 78198, "comments": ""}, {"id": 78199, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mi nombre, es Caldeo.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y fui despojado de mi pasado.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mitad Africano.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mitad, de nadie.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Yo no hablo con palabras. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Porque, ellas demuestran emoci\u00f3n. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y durante mis 20 a\u00f1os de vida, no he podido procesar o entender de ellas.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nada es m\u00e1s fuerte que mi voluntad de sobrevivir, porque acepto mis demonios mucho antes de que otros, sepan que los tiene.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No siento emociones como la culpa, verg\u00fcenza, simpat\u00eda o remordimientos.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mi naturaleza, son como los tatuajes que llevo siempre en mi piel.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gobierno con mis amigos la Universidad con su campus y en las noches, con mi banda en el bar WeySky.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los hombres, me respetan y temen.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las mujeres, me adoran.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Porque, soy su enorme y silencioso, puto rey.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Excepto, cuando la miro...</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mis instintos me ponen, en plena marcha.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De odiarla....</span></div>"}, {"id": 78200, "comments": "<p>Una asesina soci&oacute;pata. El comisionado jefe de la polic&iacute;a de Nueva York. &iquest;Qu&eacute; puede salir mal? Bianca Ashby ten&iacute;a diecis&eacute;is a&ntilde;os cuando vio Theodore Hastings por la primera vez, entonces un joven con un futuro brillante en la justicia penal. Su obsesi&oacute;n fue inmediata, al igual que su deseo de poseerlo. Pero entre su trabajo como asesina independiente y su fachada como una t&iacute;mida socialit&eacute;, no hab&iacute;a forma de atraer su atenci&oacute;n. Entra Pink. La persona que se invent&oacute; solo para poder acercarse a &eacute;l. Sin embargo, no podra enganiarlo toda su vida. Entonces, &iquest;qu&eacute; puede hacer una mujer obsesionada para conseguir un hombre y tambi&eacute;n guardarlo?</p>"}, {"id": 78201, "comments": ""}, {"id": 78202, "comments": "J\u00f3venes, emprendedoras, independientes, solitarias, alocadas, enamoradizas\u2026, as\u00ed son Sabrina y Silvia, due\u00f1as de la f\u00e1brica de reposter\u00eda Doble S.\n\nConoce su mundo imperfecto, donde los minutos y las horas vuelan, la amistad y el amor prevalecer\u00e1, los problemas y las dificultades no obstaculizar\u00e1n su futuro.\n\nUna novela fresca y divertida que te robar\u00e1 m\u00e1s de una sonrisa. Emoci\u00f3nate con esta alocada comedia rom\u00e1ntica con un final\u2026 de lo m\u00e1s inesperado."}, {"id": 78203, "comments": "<div>\n<p>Adri\u00e1n es un chico atractivo, \u00e1gil, carism\u00e1tico y dispuesto a comerse el mundo. No tiene ning\u00fan tipo de escr\u00fapulo a la hora de enga\u00f1ar a las mujeres para obtener de ellas lo que quiere. Hasta que conoce a Helena. Tras una primera cita en la que Adri\u00e1n saca su lado m\u00e1s oscuro, cae sobre \u00e9l un castigo divino. Esta vez hay mucho en juego: su propia alma.<br>Este castigo cambiar\u00e1 para siempre su forma de ver la vida y forjar\u00e1 una nueva relaci\u00f3n entre ambos. \u00bfLograr\u00e1 salvarse antes de que sea tarde?<br>Contada por un Adri\u00e1n egoc\u00e9ntrico al que le cuesta reconocer sus errores, Mi muerte, el infierno y ella afronta los problemas de sus protagonistas con una pizca de humor. </p></div>"}, {"id": 78204, "comments": ""}, {"id": 78205, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">\u00bfQu\u00e9 dar\u00edas por entrar en la historia de tu libro favorito? Marta tiene el don de hacerlo desde peque\u00f1a. Ahora de mayor trabaja en una editorial y disfruta viviendo sus historias mientras duerme. Pero en su \u00faltimo libro asignado, un hecho extra\u00f1o lo cambia todo. A partir de ese momento, se ver\u00e1 envuelta en el mejor sue\u00f1o de su vida.</span></p></div>"}, {"id": 78206, "comments": ""}, {"id": 78207, "comments": ""}, {"id": 78208, "comments": "<div>\n<p>\u00bfPodr\u00eda su mejor amigo ser el hombre de su vida? Chloe McDaniels hab\u00eda dependido toda la vida de su amistad con Simon Ford, aunque hubiera sido dif\u00edcil pensar en aquel hombre guap\u00edsimo que aceleraba su coraz\u00f3n como un amigo durante todos esos a\u00f1os. Pero ahora, con la inminente reuni\u00f3n de antiguos alumnos del instituto despertando tan malos recuerdos, lo necesitaba m\u00e1s que nunca. Mientras Chloe hac\u00eda todo lo posible para reinventarse y superar sus pesadillas adolescentes, Simon ten\u00eda sus propios planes: demostrarle que por amor merec\u00eda la pena arriesgarse y ofrecerle el final feliz que tanto merec\u00eda.</p></div>"}, {"id": 78209, "comments": "UNA HISTORIA DE CINE\u2026 Keara y Alan se conocen desde siempre y han sido inseparables durante muchos a\u00f1os. Su infancia transcurre en dos ranchos vecinos de Texas y sus familias son como una sola. Su afici\u00f3n al teatro y una conveniente casualidad, los arrastran a introducirse en el mundo del cine hasta triunfar en Hollywood: Ella como una gran actriz, \u00e9l como uno de los mejores directores de cine de Los \u00c1ngeles. Su divorcio los lleva a una separaci\u00f3n total tras muchos a\u00f1os de cercan\u00eda y convivencia, que se destruyen en poco tiempo. Han pasado cinco a\u00f1os sin saber el uno del otro, cuando el rodaje de una pel\u00edcula los vuelve a unir; ella debe interpretar el papel de su vida y \u00e9l la dirigir\u00e1. Keara se enfrenta a una doble actuaci\u00f3n: la de su trabajo y la de su vida real. Una dura prueba que los llevar\u00e1 a volver a mirarse cara a cara, a recordar el pasado y a plantearse los errores que ambos cometieron."}, {"id": 78210, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Fabiana sale de Per\u00fa para estudiar un master en Espa\u00f1a, donde reside su madre, est\u00e1 muy nerviosa por el viaje, pero lo que no se imagina es que el compa\u00f1ero de asiento le har\u00e1 disfrutar del vuelo y de qu\u00e9 manera. Un incidente en la Plaza Mayor de Madrid le har\u00e1 pasar por una experiencia terrible y a la vez le traer\u00e1 su mayor regalo.</p></div>"}, {"id": 78211, "comments": ""}, {"id": 78212, "comments": "Mi nombre es Vannia a secas, aunque si fuera compuesto ser\u00eda \u00abVannia la cuadriculada\u00bb.\n\n\n\nMe encanta controlar mi vida y ser independiente. Antes de los treinta he logrado tener mi propio piso y mi propio negocio.\n\n\n\nPero mi mejor amiga ha muerto y he pasado de ser \u00abVannia la cuadriculada\u00bb a ser \u00abVannia quiero hacer cosas antes de morir\u00bb.\n\n\n\nPorque este golpe de realidad me ha dado en lo m\u00e1s hondo: no podemos controlarlo todo.\n\n\n\nAs\u00ed que me he propuesto, en primer lugar, no hacer planes y dejar que la vida me sorprenda. Y mi segundo objetivo vital es intentar que \u00c0lex, del que llevo enamorada m\u00e1s de un a\u00f1o, me haga caso.\n\n\n\nAunque esto \u00faltimo, mejor lo dejo para cuando vuelva del viaje tan importante que tengo programado.\n\n\n\nTotal, la vida no puede cambiar tanto en una semana, \u00bfno?\n\n\n\n\u00abSi buscas un friends to lovers original, dale la mano a Bea, viaja a la Andaluc\u00eda m\u00e1s sexy y siente un tir\u00f3n en el coraz\u00f3n con esta historia. Todas las emociones son posibles en Mi m\u00e1s sentido b\u00e9same. Incluida la risa\u00bb, Ana Gonz\u00e1lez Duque, escritora de novela rom\u00e1ntica y juvenil."}, {"id": 78213, "comments": "<div>\n<p style=\"font-weight: 600\">Uno de los grandes fen\u00f3menos de la literatura europea reciente. Un afilado an\u00e1lisis de la vida conyugal en el que la intimidad de la pareja queda al descubierto.</p>\n<p>Un poeta sin talento, un ginec\u00f3logo con aires de artista, un padre opresivo, una pareja impotente, un muerto\u2026 Y sus mujeres. Once narradoras se convierten en la c\u00e1mara oculta de sus matrimonios y reflexionan sobre sus maridos, sobre s\u00ed mismas y sobre su debatible decisi\u00f3n de esperar a que la muerte los separe. La autora busca lo grotesco en lo cotidiano y arroja su luz estrobosc\u00f3pica sobre los misterios de la vida en pareja. Sue\u00f1os y esperanzas; desganas y derrotas; autoenga\u00f1o, vanidad y autodestrucci\u00f3n forman y deforman complejas relaciones que muestran la cara m\u00e1s hilarante y terrible de los roles de g\u00e9nero. La autora desgrana qui\u00e9nes somos y qui\u00e9nes queremos ser en un an\u00e1lisis en primera persona de la vida conyugal que juega con la frontera entre parodia y tragedia.</p></div>"}, {"id": 78214, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Mike nunca se ha sentido afortunado y, probablemente, haya tenido motivos de sobra para ello. As\u00ed que, despu\u00e9s de todo, tener que regresar al peque\u00f1o pueblo de Montana del que huy\u00f3 doce a\u00f1os antes y al que jur\u00f3 no volver jam\u00e1s, no deber\u00eda ser una novedad. Tampoco encontrarse de bruces con Jake Adams en la vieja cocina de su abuelo. Mi maldita suerte es un relato sobre dos hombres que se quisieron, se rompieron el coraz\u00f3n y que vuelven a encontrarse frente a frente. El primer amor, la primera traici\u00f3n, miles de palabras no dichas y, tal vez, una segunda oportunidad. Nota de la autora: Este relato ya estuvo publicado en un libro de relatos que actualmente no est\u00e1 a la venta. Ha sido revisado y espero que disfrut\u00e9is de la historia de Mike y Jake tanto como yo.</p></div>"}, {"id": 78215, "comments": ""}, {"id": 78216, "comments": "<div>\n<p id=\"MediaMatrix\">No le quedan l\u00e1grimas que derramar o excusas que esgrimir, no le quedan fuerzas para ponerse en pie o palabras que lanzar contra quienes aseguran que Fran, el hombre que ama y yace muerto en una fr\u00eda tumba, era corrupto.<br><br>Desacreditada y con el alma hecha pedazos, vaga por la ciudad sin saber qu\u00e9 es lo que busca o por qu\u00e9 regresar a su piso le resulta insoportable.<br><br>Todo su mundo se ha paralizado, al menos hasta que un hermoso lobo blanco necesita su ayuda y ella, sin pretenderlo, regresa al ojo del hurac\u00e1n.<br><br>Una secta peligrosa, una serie de injustos asesinatos y una inspectora con m\u00e1s agallas que cualquiera de ellos ser\u00eda una mezcla peligrosa por s\u00ed misma, \u00bfverdad?<br><br>Los ojos de Hiroko se abren a una nueva realidad en la que, por cierto, su insoportable vecino no se despega de su culo.<br>Una y mil veces niega desearlo, una y mil veces rechaza sus avances, una y mil veces cae en la tentaci\u00f3n. </p></div>"}, {"id": 78217, "comments": ""}, {"id": 78218, "comments": "<div>\n<p>Cr\u00f3nicas de mis intentos por alcanzar la cima del monte Shasta</p></div>"}, {"id": 78219, "comments": ""}, {"id": 78220, "comments": "<div>\n<p>Como Alfa de mi manada de lic\u00e1ntropos tengo muy claras las leyes: proteger a la manada y matar a todo Real que se atreva poner un pie en nuestro territorio. Sin excepciones.<br>Da igual si se trata de la real m\u00e1s bella del mundo que me corta la respiraci\u00f3n cada vez que sonr\u00ede; yo debo odiarla.<br>Pero en el coraz\u00f3n no se manda, y este decidi\u00f3 tomar partido cuando ella huy\u00f3 de su destino y termin\u00f3 en mi territorio.<br>As\u00ed que aqu\u00ed andamos los dos, enfrentados entre nosotros y metidos de lleno en una guerra contra toda una manada de lic\u00e1ntropos y el m\u00e1s sanguinario de todos los dioses: Esus.<br>Con semejante panorama, \u00bfqu\u00e9 probabilidades tenemos de ganar? \u00bfMerece la pena el castigo que sufriremos por transgredir las normas? Mi coraz\u00f3n sabe la respuesta, pese a que no puede haber un nosotros, pues todo el mundo sabe que lic\u00e1ntropos y reales son enemigos ancestrales.<br>\u00bfO no? </p></div>"}, {"id": 78221, "comments": "<div>\n<p>Han pasado ya dos meses desde que regres\u00f3 a casa de su madre, y Ana empieza a habituarse a su nueva vida en Zafranillo. Sin embargo, la llegada de una inesperada carta y las discrepancias con su actual jefe, el alcalde zombi del pueblo, desencadenar\u00e1n una serie de inauditos acontecimientos a los que Ana tendr\u00e1 que enfrentarse con la ayuda de su madre, Carmen, experta en meterse en l\u00edos. Una boda por sorpresa, unos zombis ecologistas, una fiesta por todo lo alto, nuevas alianzas de lo m\u00e1s ins\u00f3litas y mucho m\u00e1s en la segunda parte de Mi ex y otros zombis.</p></div>"}, {"id": 78222, "comments": ""}, {"id": 78223, "comments": "\u00c9l es hielo; ella, fuego.\n\nProcedente de una gran familia italiana, Vitale di Falcone no es de los que se detienen ante el primer obst\u00e1culo, y tiene como objetivo restaurar el prestigio de su apellido y la fortuna que su padre ha dilapidado apostando. \nCuando recupera el antiguo palacio familiar, contrata a todo un equipo de restauradores de arte, que tendr\u00e1n que sufrir sus exigencias. Entre ellos conocer\u00e1 a la chispeante Aeryn Finnigan, una irlandesa fresca y natural... y que no le dejar\u00e1 para nada indiferente.\nAeryn es todo lo contrario a la arrogancia y al cinismo de Vitale, y por mucho que sea su jefe, no piensa arrastrarse a sus pies.\nEl enfrentamiento entre ellos es inmediato, pero poco a poco sus altercados van adquiriendo un toque picante y dan paso a un poderoso deseo.\nAunque no todo es de color de rosas... Vitale es terco, y no hay manera de que pierda el control. \u00bfCeder a su pasi\u00f3n por Aeryn? \u00a1Nunca! Pero tampoco piensa renunciar a las noches juntos... \n\u00bfQui\u00e9n se saldr\u00e1 con la suya? \u00bfEl solitario Vitale o la pizpireta Aeryn?"}, {"id": 78224, "comments": ""}, {"id": 78225, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Mil\u00e1n, la capital italiana de la moda. Lisandro Lombardi regresa a Mil\u00e1n, tras la muerte de su padre, para codirigir su casa de alta costura con su madre. Chiara Arlegui, llega a Mil\u00e1n, para su primer puesto como dise\u00f1adora de moda en Lombardi Haute Couture. Su pasado est\u00e1 anclado en su presente... Pero \u00bfqu\u00e9 pasa con su futuro? Lisandro tendr\u00e1 que perdonarse a s\u00ed mismo, Chiara tendr\u00e1 que aprender a confiar de nuevo. Cuando dos almas da\u00f1adas chocan se funden en una.</span></p></div>"}, {"id": 78226, "comments": ""}, {"id": 78227, "comments": ""}, {"id": 78228, "comments": ""}, {"id": 78229, "comments": "<div>\n<p>Memorias del hermano menor de James Joyce, donde presenta un cuadro de la carrera del escritor del&#160;<em>Ulises</em>&#160;y de la vida familiar hasta sus veintid\u00f3s a\u00f1os, con adelantos de lo que vendr\u00eda despu\u00e9s.</p></div>"}, {"id": 78230, "comments": ""}, {"id": 78231, "comments": ""}, {"id": 78232, "comments": ""}, {"id": 78233, "comments": ""}, {"id": 78234, "comments": "<div>\n<p>\u00bfTe atreves a conocer al futbolista m\u00e1s irresistible de toda la temporada?<br><br>Soy Halley y llevo ya un tiempo trabajando como becaria para una prestigiosa revista femenina, as\u00ed que cuando por fin me ofrecen un puesto fijo de redactora no puedo estar m\u00e1s loca de alegr\u00eda. Alegr\u00eda que se evapora en un microsegundo en cuanto descubro que mi ascenso conlleva una condici\u00f3n:<br><br>Tengo que dedicarle mi pr\u00f3ximo reportaje a Drew Jackson, uno de los receptores de f\u00fatbol m\u00e1s codiciados del momento.<br>Y, a ver, para que conste, no es que tenga nada personal contra \u00e9l. El problema es que odio el f\u00fatbol. Con todas mis fuerzas. Y tengo una raz\u00f3n de peso para hacerlo.<br><br>As\u00ed que, como comprender\u00e1s, tener que pasarme todo un mes, pegada a un futbolista, para m\u00ed es una tortura. Una tortura camuflada en un cuerpo de infarto, y una sonrisa encantadora, pero una tortura, al fin y al cabo. Y no me va a quedar otra que soportarla porque mi futuro en la revista depende de ello.<br><br>En el fondo no va a ser tan dif\u00edcil, \u00bfo s\u00ed? <br><br>Solo tengo que centrarme en trabajar junto a Drew, ignorar sus insinuaciones y...<br><br>no dejar que la atracci\u00f3n y los sentimientos lo compliquen todo.<br><br>Novela rom\u00e1ntica contempor\u00e1nea con un toque de enemies to lovers, forced proximity, amor, superaci\u00f3n y mucha tensi\u00f3n sexual. </p></div>"}, {"id": 78235, "comments": ""}, {"id": 78236, "comments": ""}, {"id": 78237, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">DEBER\u00cdA RESISTIRME A \u00c9L, PERO SIEMPRE ENCUENTRA LA MANERA DE ATRAER MI ATENCI\u00d3N.</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> Cuando a Evelyn Bradley se le cierran todas las puertas en la gran ciudad, decide mudarse y encontrarse a s\u00ed misma en el proceso. Pero lo que ella no esperaba era que no se iba a ir sola, alguien la acompa\u00f1ar\u00eda. Dicen que no hay mal que por bien no venga, pero parece que no aplicaba en la periodista, todo se iba en picada y no hab\u00eda alguien que le sostuviera la mano, hasta que su ex cu\u00f1ado le tiende una y se dispone a hacerse cargo de ella por el momento. Eso trae escandalosas consecuencias, puesto que cuando el codiciado Elijah Woods reaparece en su vida, los problemas no demoran en agrandarse, sin embargo, Evelyn no puede evitar seguir sinti\u00e9ndose atra\u00edda por \u00e9l. Y como si eso no fuera poco, los peligros invisibles vuelven a atacarlos a los dos con m\u00e1s \u00edmpetu, por lo que su amor sera indispensable para saber si pueden vencerlos, o por lo contrario, una separaci\u00f3n definitiva sera lo mejor.</span></p></div>"}, {"id": 78238, "comments": ""}, {"id": 78239, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Cuando Aubrey Goldstein se divorci\u00f3, su vida dio un giro de 180 grados. Ahora tiene 29 a\u00f1os, est\u00e1 arruinada y desempleada. Parec\u00eda que su vida empeoraba hasta que se encontr\u00f3 con su exmarido despu\u00e9s de un par de a\u00f1os y sus destinos se entrelazaron una vez m\u00e1s. Bryce Roberts, su ex, ahora es un multimillonario hecho a s\u00ed mismo y, para sorpresa de Aubrey, \u00a1la quiere como su asistente personal! Pero, \u00bfpodr\u00eda ser esa la \u00fanica raz\u00f3n por la que de repente la quiere de nuevo en su vida? Su matrimonio fue desastroso, pero su qu\u00edmica est\u00e1 m\u00e1s viva que nunca. \u00bfEstos dos alguna vez arreglar\u00e1n su relaci\u00f3n o no ser\u00e1 m\u00e1s que un acalorado juego de seducci\u00f3n? \u00bfY qu\u00e9 pasar\u00e1 cuando Bryce descubra los secretos que Aubrey ha estado guardando?</span></p></div>"}, {"id": 78240, "comments": ""}, {"id": 78241, "comments": ""}, {"id": 78242, "comments": "<div>\n<p>Una rom\u00e1ntica historia de amor en Escocia, llena de emociones, magia, romanticismo y sentimientos.</p>\n<p>Cuando Hannah llega al id\u00edlico Highland Haven, no imagina que su vida cambiar\u00e1 por completo. Rick, el misterioso profesor de baile, despierta en ella una pasi\u00f3n que nunca hab\u00eda sentido antes. A medida que los ensayos y las clases avanzan, la sensualidad y el deseo se entrelazan con la m\u00fasica y el baile, llevando a Hannah y Rick a un romance inesperado.</p>\n<p>A medida que el amor florece, los secretos del pasado amenazan con separarlos. Los rumores sobre una tragedia ocurrida en el complejo hotelero hacen que Hannah cuestione la verdadera identidad de su amante. </p>\n<p>\u00bfEs Rick realmente qui\u00e9n dice ser? </p>\n<p>\u00bfSer\u00e1n ciertos los rumores que dicen que es Rick es el duque de Perthsire o esconde un pasado que podr\u00eda destruir su relaci\u00f3n?</p>\n<p>Descubre si el amor entre Hannah y Rick ser\u00e1 suficiente para superar los obst\u00e1culos del pasado y construir un futuro juntos en esta historia que te atrapar\u00e1 desde la primera p\u00e1gina hasta el \u00faltimo suspiro.</p></div>"}, {"id": 78243, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A veces necesitamos un duro golpe para ser conscientes, de una manera psicof\u00edsica, de en lo que se est\u00e1 convirtiendo nuestra vida y si de paso, ese golpe nos manda a kil\u00f3metros de la mierda autocompasiva en la que nos estamos rebozando desde hace unos meses, pues mucho mejor.</span></div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">No siempre lo mejor es lo m\u00e1s aparente, muy por el contrario, lo completamente opuesto suele ser lo que m\u00e1s nos atrae.</div></span></div>"}, {"id": 78244, "comments": ""}, {"id": 78245, "comments": ""}, {"id": 78246, "comments": ""}, {"id": 78247, "comments": ""}, {"id": 78248, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">La Marie Kondo de las finanzas personales comparte un m\u00e9todo que alinea tu salud emocional con la de tus finanzas, deja de lado las carencias y comienza a impulsar tus sue\u00f1os. Por siglos, a las mujeres nos han dicho que somos muy buenas para gastar el dinero en banalidades y caprichos hasta endeudarnos, pero somos poco h\u00e1biles para las finanzas: que los presupuestos son aburridos y que no vamos a entenderlos. Kumiko Love se enfrent\u00f3 a estas creencias limitantes y cambi\u00f3 su relaci\u00f3n con el dinero en cuanto entendi\u00f3 que deb\u00eda liberarse de la verg\u00fcenza y los juicios sociales para aterrizar sus finanzas a su realidad y valores. En Mi dinero, mis reglas, comparte su m\u00e9todo para entender las emociones detr\u00e1s de los comportamientos financieros y tomar el control de nuestras finanzas sin importar el nivel de ingresos o deudas que tengamos. Este libro te dar\u00e1 las herramientas para: * Crear un presupuesto basado en tu vida real y no en una vida de negaci\u00f3n, que te permita adaptarlo a tus intereses. * Crear un plan efectivo para salir de deudas que te devuelva el entusiasmo sobre el futuro. * Priorizar gastos que sumen a tu proyecto financiero * Usar tus emociones a favor de tus finanzas en lugar de que estas te saboteen. * Ahorrar sin pensar en ello. Este revolucionario sistema te ense\u00f1ar\u00e1 a honrar tus valores personales, al tiempo que diriges tus emociones y necesidades hacia la plenitud financiera. Deja de preocuparte por el dinero y empieza a disfrutar cada momento al m\u00e1ximo, porque la abundancia no est\u00e1 en cu\u00e1nto tienes sino en c\u00f3mo vives</p></div>"}, {"id": 78249, "comments": ""}, {"id": 78250, "comments": ""}, {"id": 78251, "comments": "LIBR1031707"}, {"id": 78252, "comments": ""}, {"id": 78253, "comments": "<div>\n<p>A Liz se le ha dicho que rechace a su pareja toda su vida, pero su madre se niega a explicar por qu\u00e9. Un d\u00eda Liz conoce a su compa\u00f1ero y hace lo contrario. Ella ha escuchado historias sobre lo incre\u00edble que es encontrar a tu pareja y estaba emocionada de haber encontrado la suya. Ella intenta construir una relaci\u00f3n con \u00e9l, pero \u00e9l no la quiere. \u00c9l le causa tanto dolor que ella desea que le termine por fin, aunque \u00e9l no lo hace. No quiere tener nada que ver con ella, pero al mismo tiempo, matar\u00eda a cualquier ser vivo que intente hacerle da\u00f1o.<br>\u00bfComo puede Liz, que desea pasar una eternidad con su pareja, cambiar el coraz\u00f3n de el?</p></div>"}, {"id": 78254, "comments": "<div>\n<p>Matt Campbell y Gisele Stone son una pareja consolidada, sin embargo, no siempre fue as\u00ed. El inicio de la relaci\u00f3n fue muy tormentoso. La bipolaridad de \u00e9l los separ\u00f3, pero sirvi\u00f3 como punto de inflexi\u00f3n para ambos y consiguieron formar la familia que siempre hab\u00edan deseado. Ahora sus peores temores se hacen realidad y tendr\u00e1n que demostrar que, aunque ya nada ser\u00e1 lo mismo, todo debe seguir igual.</p></div>"}, {"id": 78255, "comments": ""}, {"id": 78256, "comments": ""}, {"id": 78257, "comments": ""}, {"id": 78258, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">A partir de sus recuerdos y de las historias que su madre le contaba de ni\u00f1a, Igiaba Scego traza en este libro un mapa de su memoria, marcada por los lugares de la ciudad donde naci\u00f3 y a\u00fan habita, Roma, y del pa\u00eds de donde su familia parti\u00f3 exiliada, Somalia. As\u00ed, la autora emprende un po\u00e9tico viaje que la llevar\u00e1 a transitar la \u00e9poca del colonialismo, la guerra civil somal\u00ed, la llegada de su familia a Italia y una infancia llena de cuentos, preguntas, miedos y anhelos. La palabra configura entonces una topograf\u00eda interior que restituye la p\u00e9rdida y da sentido a la b\u00fasqueda de una casa propia, de una identidad.</p></div>"}, {"id": 78259, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Mi Bomb\u00f3n, novela de amor, intrigas, sufrimientos, desvelos, empoderamientos y desaf\u00edos subtitulada: Mi Bomb\u00f3n ya no eres T\u00da, es una novela contempor\u00e1nea de la escritora Pilar Cer\u00f3n Dur\u00e1n, La Musa del Desierto de Atacama, Chile, nos presenta a la cautivante Esmeralda, la protagonista de la inolvidable obra literaria La novia peregrina. \u00bfEs mejor un segundo matrimonio que el primero?, enfrentada a una de las m\u00e1s grandes disyuntivas de su vida al descubrir que su gran amor del pasado, a\u00fan presente a fuego en su coraz\u00f3n, contin\u00faa en Londres. Est\u00e1 dispuesta a arriesgarlo todo por ir al reencuentro de su Bomboncito, porque sabe que est\u00e1 destinada a vivir con \u00e9l, pero hay un peque\u00f1o gran problema: su pr\u00edncipe del siglo XXI. Esmeralda, mujer empoderada y amante de la libertad, para quien los desaf\u00edos son su alimento, sin importarle que para el com\u00fan de la gente sean sue\u00f1os imposibles de alcanzar, y para otros, una verdadera locura, decide dejar todo atr\u00e1s, a su amado esposo, su hogar y la estabilidad familiar. \u00bfLograr\u00e1 Esmeralda vencer los obst\u00e1culos y revivir la llama de la pasi\u00f3n del amor de hace veinte a\u00f1os? Determinada a consumar su tan anhelado y esquivo amor, sumado al hecho de enfrentar la cercan\u00eda de la muerte al contraer el coronavirus, empoderada emprende una nueva aventura con sus m\u00e1gicos zapatitos rojos en busca de su felicidad y amor. Y t\u00fa, \u00bfestar\u00edas dispuesto a arriesgar todo\u2026 por reencontrarte con tu gran amor del pasado o de juventud? A Esmeralda nada ni nadie la parar\u00eda ni morir\u00eda sin volver a saborear la dulzura de su Bomboncito. Tras compartir casi seis meses con su Bomboncito, seis meses intensos, llenos de euforia al inicio tras concretar por fin su tan anhelado reencuentro, hacer realidad un viaje so\u00f1ado a la Patagonia Chilena y Umbr\u00eda Italia, experimenta todos los sentimientos y vivencias, incluso la cercan\u00eda a la muerte dolor, angustia e incertidumbre, advierte que el Bomb\u00f3n se empieza a derretir. Ahora, al salir fortalecida no solo de la gravedad en la que estuvo, sino tras superar una crisis existencial que la impuls\u00f3 a echar por la borda al verdadero amor de su vida por un espejismo, sabe y entiende que el amor se cultiva constantemente, d\u00eda a d\u00eda. La pasi\u00f3n es importante, claro, y ella, por mucho tiempo, la confundi\u00f3 con amor. Durante a\u00f1os idealiz\u00f3 una relaci\u00f3n que solo funcionaba entre cuatro paredes y sin compartir aficiones, gustos, pensamientos, metas ni idioma. Porque una se enamora del cuerpo, pero tambi\u00e9n del esp\u00edritu. Sus esp\u00edritus estaban separados, sin saberlo, y sus cuerpos funcionaban juntos a la perfecci\u00f3n, pero no hab\u00eda en ellos lo necesario para enfrentar las adversidades, aunque ella estuviese convencida. Nunca tuvieron la oportunidad de conocerse a fondo, de expresar sus puntos de vista, de mostrarse tal cual eran, porque el idioma efectivamente fue una barrera, una barrera que pensaron podr\u00eda derrumbarse. Amor fue lo que crey\u00f3 sentir por Todd, y lo que imagin\u00f3 que revivir\u00eda en el reencuentro. Aquella enorme pasi\u00f3n de la juventud, que consume, y tambi\u00e9n destruye.</p></div>"}, {"id": 78260, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Un testimonio honesto y libre de prejuicios que cuenta el d\u00eda a d\u00eda de una persona con trastorno bipolar y hasta qu\u00e9 punto la enfermedad condiciona su vida.</p>\n<p align=\"justify\">\u00bfA qu\u00e9 desaf\u00edos se enfrenta una persona diagnosticada con una enfermedad mental grave? \u00bfC\u00f3mo vive el sufrimiento que provoca un trastorno de este tipo? \u00bfC\u00f3mo afecta a las relaciones familiares? \u00bfCu\u00e1l es la reacci\u00f3n de amigos y familiares cuando se enteran del diagn\u00f3stico?</p>\n<p align=\"justify\">&lt;i&gt;Mi cabeza me hace trampas&lt;/i&gt; acerca el trastorno bipolar al lector y consigue que lo conozca y lo comprenda. La valent\u00eda y la fortaleza del autor atraviesan este libro, que explica sin amargura y con humor las barreras sociales que afrontan las personas que padecen enfermedades mentales. La generosidad de Carlos Ma\u00f1as al contar su experiencia ayuda a superar el estigma social que se a\u00f1ade al de la enfermedad, aunque esta a menudo incapacita menos que las etiquetas que impone la sociedad.</p>\n<p align=\"justify\">Porque se puede tener una enfermedad mental y, sin embargo, estar mentalmente muy sano.</p></div>"}, {"id": 78261, "comments": ""}, {"id": 78262, "comments": ""}, {"id": 78263, "comments": "<div>\n<p>Mi aurora boreal, el origen: un romance muy feroz.<br>\u00c9rase una vez\u2026 Aurora: una Tremblay marcada por la profec\u00eda.<br>La Columbia Brit\u00e1nica (Canad\u00e1)<br>Los Tremblay. Usan un apellido falso: Peterson. Viven en comunidad. No, los Tremblay no son una familia al uso. Aurora tampoco es una chica corriente. Un incendio provocado reduce a cenizas su rama materna. Diecisiete eneros ven crecer a la hija de Bastian. Su relaci\u00f3n con Alexander se afianza. Durante un viaje a Vancouver, Aurora se encuentra de frente con el peligro. Los Harper siempre est\u00e1n al acecho. Bastian quemar\u00e1 el mundo hasta los cimientos para proteger a su hija.<br>\u00abHay v\u00edctimas por las que uno debe ir a la guerra\u00bb.<br>Tulipmeadow:<br>Termina el destierro. Han cumplido el castigo impuesto por el cham\u00e1n Amaguq. Tulipmeadow los espera. Los Tremblay regresan a casa. El ansia de venganza de los Saint James no se enfr\u00eda. A su llegada, los m\u00e1s j\u00f3venes se pierden en tierras canadienses y\u2026<br>\u00abSu mirada se hundi\u00f3 en m\u00ed. Baj\u00f3 los belfos. En un suspiro su postura se relaj\u00f3. Dej\u00e9 de respirar. Todo lo dem\u00e1s desapareci\u00f3 de mi universo. Solo \u00e9l y yo\u00bb.<br>\u00c9l. Un Saint James. Conocer a Ian Saint James har\u00e1 que las lealtades de Aurora se tambaleen. Por primera vez, ella cuestiona a los suyos y a s\u00ed misma.<br>\u00ab\u2014\u00a1\u00bfQu\u00e9 quieres de m\u00ed?!<br>\u2014\u00a1Todo!, lo quiero todo, lo bueno y lo malo, pero lo quiero contigo\u00bb.<br>Julien Deveraux:<br>Cuando era un ni\u00f1o vio el rostro de la Tremblay por primera vez. A\u00f1os m\u00e1s tarde, la conoci\u00f3.<br>Una energ\u00eda magn\u00e9tica lat\u00eda entre los dos. Era como si tuvi\u00e9semos la necesidad forzosa de conocernos\u00bb.<br>Aurora naci\u00f3 para reescribir el pasado.<br>Julien, para ser su escudo incluso si para ello debe derramar su propia sangre.<br>Territorio Tremblay (Tulipmeadow)<br>A trav\u00e9s del testimonio de la abuela Maya, la realidad de los Tremblay le roba el aliento a las sospechas de Aurora.<br>Ellos. Su supervivencia. Amaguq. El ritual. Tierra f\u00e9rtil. El v\u00ednculo. Una nueva raza. Los cazadores. Dos escudos. Una protegida.<br>La manada la protege.<br>Los cazadores la acechan.<br>La profec\u00eda sellar\u00e1 su destino.</p></div>"}, {"id": 78264, "comments": ""}, {"id": 78265, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Una comedia rom\u00e1ntica con mucha acci\u00f3n. </p>\n<p align=\"justify\"> </p>\n<p align=\"justify\">Dani es una chica alegre y vital que disfruta de la vida con sus amigos. </p>\n<p align=\"justify\"> </p>\n<p align=\"justify\">Nadie sospecha que tras esa fachada de chica divertida se esconde una mujer que se gana la vida haciendo desaparecer cualquier rastro de un crimen para asesinos. </p>\n<p align=\"justify\"> </p>\n<p align=\"justify\">Dani cree que lo tiene todo bajo control, pero su vida da un vuelco cuando descubre que el jefe de una de las organizaciones criminales para las que trabaja es en realidad su vecino.</p></div>"}, {"id": 78266, "comments": "<div>\n<p>\u00bfPod\u00eda un perro casamentero unir a una chica de ciudad y a un veterinario de pueblo? Cuando Brooke Bellamy lleg\u00f3 a Sweet Springs, un peque\u00f1o pueblo de Texas, para cuidar de su anciana t\u00eda, poco pod\u00eda imaginarse que se lanzaba de cabeza a un torbellino. Tener que ocuparse de la florister\u00eda de la t\u00eda Marsha y cuidar de su travieso perro, ya era bastante. Por suerte, el vecino de Marsha, un veterinario llamado Gage Sullivan se mostr\u00f3 m\u00e1s que dispuesto a echar una mano con el testarudo perro... entre otras cosas.</p></div>"}, {"id": 78267, "comments": ""}, {"id": 78268, "comments": "<div>\n<p>Iban a vivir un hermoso reencuentro Abigail Callahan ten\u00eda la vida solucionada: una buena carrera, un prometido rico\u2026 Era perfecto\u2026 demasiado perfecto. Pero entonces Raff Finn, el sexy chico malo que se hab\u00eda hecho polic\u00eda, reapareci\u00f3 en su vida con un adorable perro sin due\u00f1o llamado Kleppy y un mont\u00f3n de problemas. Cuando eran adolescentes, la temeridad de Raff los separ\u00f3, pero ahora no iba a permitir que su novia de la infancia se casara con el hombre equivocado. Con ayuda de Kleppy y la magia de Banksia Bay planeaba recuperar a la Abby que siempre hab\u00eda amado.</p></div>"}, {"id": 78269, "comments": ""}, {"id": 78270, "comments": ""}, {"id": 78271, "comments": ""}, {"id": 78272, "comments": ""}, {"id": 78273, "comments": ""}, {"id": 78274, "comments": ""}, {"id": 78275, "comments": ""}, {"id": 78276, "comments": "<div>\n<p>Unas memorias honestas y profundamente conmovedoras sobre la lucha de una joven mujer contra la depresi\u00f3n y c\u00f3mo su perro salv\u00f3 su vida. </p>\n<p>Con tan solo 22 a\u00f1os de edad Julie Barton sufri\u00f3 un colapso en el suelo de la cocina en su casa de Manhattan. Llevaba ya un a\u00f1o que hab\u00eda dejado sus estudios con una depresi\u00f3n muy severa. Gracias a una extra\u00f1a llamada telef\u00f3nica, su madre viaj\u00f3 desde Ohio a Nueva York y se la llev\u00f3 a casa. </p>\n<p>Perseguida por los recuerdos problem\u00e1ticos de su ni\u00f1ez. Julie continuo inmersa en una desesperante depresi\u00f3n que casi le llev\u00f3 al suicidio. Psiquiatras, terapeutas y su propia familia trataron de intervenir, pero nada ni nadie era capaz de conectar con ella, hasta que un d\u00eda decidi\u00f3 adoptar a un cachorro Golden Retriever al que bautiz\u00f3 como Bunker Hill. </p>\n<p>Este libro captura la angustia de la depresi\u00f3n, el lento camino para la recuperaci\u00f3n, la belleza del perd\u00f3n y el maravilloso camino en el que los animales pueden ayudar a sanar hasta los corazones y las mentes m\u00e1s destrozadas.\u00abEste libro simplemente tiene que ser vuestra pr\u00f3xima lectura. Una historia que tiene que ser le\u00edda.\u00bb Cheryl Strayed, autora del best seller mundial Salvaje\u00abNos ofrece una cuidadosa apreciaci\u00f3n mesurada sobre la vida, en la que cada paso Adelante es una victoria para celebrar. La historia de Barton y su vida con Bunker es realmente conmovedora y es una muestra de la habilidad que tienen las mascotas para hacer mejores nuestras vidas.\u00bb San Francisco Book Review\u00abUna historia conmovedora sobre la depresi\u00f3n y c\u00f3mo los perros pueden salvarnos de nosotros mismos.\u00bb Kirkus Reviews\u00abHay momentos en los que otra criatura puede sostener nuestras vidas hasta que seamos capaces de hacerlo por nosotros mismos. Este libro es la muestra de que esta afirmaci\u00f3n no solo es posible, sino que tambi\u00e9n puede convertirse en un tema de vida o muerte.\u00bb Laura Munson</p></div>"}, {"id": 78277, "comments": "<div>\n<p>Blanca, una estudiante que acaba de mudarse a una nueva ciudad, conoce a Unax, un tipo complicado y muy diferente a lo que antes hab\u00eda visto. Pronto acaba enamor\u00e1ndose de \u00e9l, iniciando una relaci\u00f3n que la llevar\u00e1 al l\u00edmite de su deseo. Por ese motivo, cuando \u00e9l desaparece de repente sin dejar rastro siente que nunca ser\u00e1 capaz de superarlo. Unos a\u00f1os despu\u00e9s Blanca ha empezado a encauzar su vida y ha conseguido olvidar el pasado. Pero todo cambia cuando una noche es secuestrada y su mundo parece destruirse por completo, sobre todo cuando, al conocer la identidad del \u00faltimo de sus captores, comprenda al instante que aquella terrible pesadilla no ha hecho m\u00e1s que comenzar...</p></div>"}, {"id": 78278, "comments": "<div>\n<p>Blanca, una estudiante que acaba de mudarse a una nueva ciudad, conoce a Unax, un tipo complicado y muy diferente a lo que antes hab\u00eda visto. Pronto acaba enamor\u00e1ndose de \u00e9l, iniciando una relaci\u00f3n que la llevar\u00e1 al l\u00edmite de su deseo. Por ese motivo, cuando \u00e9l desaparece de repente sin dejar rastro siente que nunca ser\u00e1 capaz de superarlo. Unos a\u00f1os despu\u00e9s Blanca ha empezado a encauzar su vida y ha conseguido olvidar el pasado. Pero todo cambia cuando una noche es secuestrada y su mundo parece destruirse por completo, sobre todo cuando, al conocer la identidad del \u00faltimo de sus captores, comprenda al instante que aquella terrible pesadilla no ha hecho m\u00e1s que comenzar...</p></div>"}, {"id": 78279, "comments": "<div>\n<p>Quinto de la serie. Samantha Keating siempre hab\u00eda querido tener un hijo y, a pesar de haber enviudado, con la ayuda de la cl\u00ednica de fertilidad Armstrong, su sue\u00f1o estaba a punto de hacerse realidad... \u00a1por triplicado! Y aunque no estaba buscando un padre para sus trillizos, de pronto se encontr\u00f3 con que estaba empezando a albergar sentimientos hacia su vecino, el atractivo soltero H\u00e9ctor Garza. Ten\u00eda que ser porque sus hormonas estaban dislocadas con el embarazo, se dec\u00eda. Adem\u00e1s, \u00bfestar\u00eda dispuesto H\u00e9ctor a aceptar como suyos a los beb\u00e9s de otro hombre?</p></div>"}, {"id": 78280, "comments": ""}, {"id": 78281, "comments": "<div>\n<p>\u00abLa Toscana, segundas oportunidades y la tecnolog\u00eda al servicio de la pasi\u00f3n en la novela rom\u00e1ntica revolucionaria que desaf\u00eda todas las normas\u00bb.<br><br>Gonzalo y Gia lo eran todo, pero ahora ya no son nada. \u00c9l decidi\u00f3 casarse con otra y ella escap\u00f3 a la Toscana para ocuparse de la herencia de su madre, vivir nuevas aventuras, y para rehacer su coraz\u00f3n mientras el amor de su vida se quedaba en Barcelona al mando de su compa\u00f1\u00eda y al lado de su mujer.<br><br>Cinco a\u00f1os despu\u00e9s, Gonzalo reaparece en la vida de Gia y todo su mundo se revoluciona. Ese hombre le despierta una atracci\u00f3n imposible; si est\u00e1 cerca, sus hormonas se sublevan y encienden su avidez. Y, si a eso le sumas que sus intenciones son reconquistarla y reclutarla para crear juntos el MAP, ese programa de realidad virtual con el que so\u00f1aban desde ni\u00f1os, uno destinado a la industria del sexo\u2026<br><br>Si como m\u00ednimo la tensi\u00f3n entre ellos solo atrapara a Gia, si el deseo no los invadiera a cada mirada, podr\u00edan sobrevivir al holocausto. Sin embargo, Gonzalo la ans\u00eda m\u00e1s all\u00e1 de la raz\u00f3n, la ama, y ha regresado dispuesto a todo para recuperarla. Y Gia, por mucho que lo niegue, sigue enamorada de \u00e9l. Por eso Gonzalo se ha armado con su mayor activo: el MAP, un reto para los dos, un juego donde su antigua conexi\u00f3n sexual los atrapar\u00e1, un gui\u00f1o a ese pasado compartido donde sus corazones colisionaron.<br></p></div>"}, {"id": 78282, "comments": "Capital de imperios, ciudad de palacios, metr\u00f3poli cosmopolita, pero tambi\u00e9n v\u00edctima de los embates de la naturaleza. Sus tragedias no tienen fin. Aunque tampoco sus grandes momentos que han visto coronar emperadores, vitorear ej\u00e9rcitos y levantar portentosos edificios.Cuatro familias lo han visto y padecido todo, cada una con su larga genealog\u00eda de mentiras, sue\u00f1os y penas. Ellos revelan los secretos de la Ciudad de M\u00e9xico y sus protagonistas: la conspiraci\u00f3n de los hijos de Cort\u00e9s que empez\u00f3 como un juego, el mot\u00edn del Hambre en el Pari\u00e1n, los autos de fe en el Volador, los escarceos de Humboldt, la traici\u00f3n de los ricos ni\u00f1os polkos, los excesos de Ju\u00e1rez y los megal\u00f3manos posrevolucionarios. Estas familias lo saben todo, pues han recorrido sus calles desde el principio.Pedro \u00c1ngel Palou recrea con una precisi\u00f3n espectacular la historia \u00e9pica de la Ciudad de M\u00e9xico, desde la ca\u00edda de Tenochtitlan hasta el sismo de 1985, y de la maldici\u00f3n que la ha condenado a levantarse una y..."}, {"id": 78283, "comments": ""}, {"id": 78284, "comments": ""}, {"id": 78285, "comments": ""}, {"id": 78286, "comments": "El proyecto hanson-brooks de corredores de fondo ha barrido el panorama del atletismo de EE.UU. como un hurac\u00e1n, convirti\u00e9ndose su grupo en uno de los equipos de atletismo de mayor \u00e9xito. Proyecto conocido por su talento irreverente y por una carrera larga de 25,6 kil\u00f3metros muy poco convencionales, los miembros de este equipo han subido al podio en los maratones m\u00e1s grandes de Estados Unidos y han accedido al equipo ol\u00edmpico estadounidense. Ahora puedes aprender los secretos de este equipo y rendir a ritmo de r\u00e9cord personal en tu pr\u00f3ximo marat\u00f3n. Por medio de la combinaci\u00f3n de ciencia y pr\u00e1ctica, el M\u00e9todo Hanson de entrenamiento para Marat\u00f3n se inicia teniendo tu meta en mente y preparando el cuerpo para los duros kil\u00f3metros finales de un marat\u00f3n, todo ello mediante: \u25cf Carreras largas de menor kilometraje que dan prioridad a la calidad sobre la cantidad. \u25cf Sesiones de velocidad, sesiones de fuerza y carreras cronometradas centradas en conseguir el ritmo marcado. \u25cf Pautas..."}, {"id": 78287, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Damos por hecho que las borrascas nos deprimen, que existe la astenia primaveral, que los vientos nos enloquecen y que la luna afecta al ciclo menstrual de las mujeres. Pero, \u00bfqu\u00e9 hay de cierto en ello? Y m\u00e1s importante a\u00fan, que otros aspectos ambientales o cambios meteorol\u00f3gicos pueden afectar a nuestra salud f\u00edsica y mental.<br>Cuando Mar G\u00f3mez, f\u00edsica y meteor\u00f3loga, se mud\u00f3 al suroeste de Madrid, percibi\u00f3 c\u00f3mo su cuerpo respond\u00eda al tiempo m\u00e1s seco y a los vientos racheados del lugar. Empujada por su curiosidad cient\u00edfica, se sumergi\u00f3 en el estudio de la meteorosensibilidad, una disciplina poco conocida pero que tiene respuestas fascinantes para entender qu\u00e9 efectos tiene los cambios atmosf\u00e9ricos en nuestro cuerpo. Y m\u00e1s importante a\u00fan, c\u00f3mo el cambio clim\u00e1tico que sufre el planeta nos acabar\u00e1n afectando a todos.</p></div>"}, {"id": 78288, "comments": ""}, {"id": 78289, "comments": "<div>\n<p>Seis tripulantes cientificos son encerrados durante 520 dias dentro de la estacion subterranea llamada Meteora. Se embarcaran en el mayor experimento jamas realizado para la colonizacion de Marte. Pero no estan solos, una extrana presencia les acecha. Una novela llena de misterios y enigmas matematicos que llevaran al limite a los protagonistas y al lector.</p></div>"}, {"id": 78290, "comments": "Este libro es la carta de despedida que Alan Garc\u00eda termin\u00f3 de escribir algunas horas antes de su muerte. Antes de que amaneciera ese aciado 17 de abril de 2019 que estremeci\u00f3 al pa\u00eds, un pa\u00eds al que hab\u00eda amado con tanta pasi\u00f3n que le entreg\u00f3 su vida entera.\nEs la carta dolorosa pero tambi\u00e9n triunfante de un hombre que sabe que su tiempo se termina. El testamento definitivo de aquel brillante l\u00edder aprista de carisma arrollador que el Per\u00fa eligi\u00f3 presidente cuando apenas ten\u00eda treinta y cinco a\u00f1os y que, a pesar de sus errores de juventud, volvi\u00f3 a elegir diecis\u00e9is a\u00f1os m\u00e1s tarde para que ejerciera otra vez el m\u00e1s alto mandato popular en un gobierno cuyos logros reconocen hasta sus cr\u00edticos m\u00e1s feroces."}, {"id": 78291, "comments": ""}, {"id": 78292, "comments": ""}, {"id": 78293, "comments": ""}, {"id": 78294, "comments": "<div>\n<p>Ori era un Mestizo Alfa incapaz de controlar a su lobo. Hab\u00eda estado drog\u00e1ndose cuatro a\u00f1os y perdiendo la memoria en cada uno de sus celos hasta que se enter\u00f3 de que en uno de ellos atac\u00f3 a su pareja y la marc\u00f3. Ori decide irse junto a la manada del bosque, aprender a entender su esencia y regresar para reclamar a su pareja como es debido. Sin embargo, la espera es demasiado larga, Ori no pod\u00eda quitar a Adriel de su cabeza y menos ignorarlo cuando \u00e9l necesita su ayuda. Adriel era un Alfa recesivo, marcado en su adolescencia, y olvidado por su pareja, sigue con su vida como puede hasta que Ori decide ser responsable de sus actos y se marcha al bosque prometi\u00e9ndole regresar a por \u00e9l. Adriel no pod\u00eda creerlo, pero su sue\u00f1o se vuelve pesadilla con la muerte de su madre y aunque Adriel no quiere hacer a Ori regresar por \u00e9l...Todos sus instintos lo empujan a que lo haga. \u00bfSer\u00e1 capaz Ori de curarse? \u00bfSe perdonar\u00e1 Ori a s\u00ed mismo por haberle hecho da\u00f1o a su pareja? \u00bfAdriel podr\u00e1 superar su miedo hacia \u00e9l y pedirle ayuda?</p></div>"}, {"id": 78295, "comments": "<div>\n<p>Como muchos antes que ella, Mari\u00b4a Lagana llego\u00b4 a Hollywood desde su Italia natal a finales de la de\u00b4cada de 1920, escapando de su pasado y dejando a casi toda su familia atra\u00b4s. Quince an~os despue\u00b4s, en vi\u00b4speras de la entrada de Estados Unidos en la II Guerra Mundial, Mari\u00b4a ya es productora en los estudios de Mercury Pictures e intenta evitar que su vida personal y profesional se desmorone. Su madre no le habla. Su jefe ha sido convocado a Washington. Su novio, un virtuoso actor sinoamericano, no puede escapar del estrecho encasillamiento del estudio. Y el propio estudio, el u\u00b4nico hogar de Mari\u00b4a en el exilio, se tambalea al borde de la bancarrota.</p>\n<p>Mientras el mundo se hunde en la guerra, Mari\u00b4a se eleva a trave\u00b4s de un laberinto de poli\u00b4ticas en conflicto, lealtades divididas y ambiciones que compiten entre si\u00b4. Pero cuando la llegada de un extran~o del pasado de su padre amenaza la estabilidad de Mari\u00b4a, esta debera\u00b4 enfrentar ambos destinos, el de su padre y el suyo propio.</p></div>"}, {"id": 78296, "comments": ""}, {"id": 78297, "comments": ""}, {"id": 78298, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Mi vida es puro drama. Me he quedado sin trabajo, mi novio me ha puesto los cuernos y me toca regresar al domicilio familiar, pero nada est\u00e1 como lo dej\u00e9. Paquita ya no existe; ahora en mi familia hay un sordomudo extranjero, y yo padezco unas \u00abextra\u00f1as ausencias\u00bb que me impiden recordar que somos ricos. Sospecho que soy la \u00fanica de la familia que ve que esto pinta fatal. No s\u00e9 mentir, aunque\u2026 no dejo de hacerlo; y esto es un problema, porque el chico que empieza a gustarme solo busca la verdad..., por lo que somos incompatibles. Una pedida de mano, una explosi\u00f3n, un jardinero y\u2026 muchos mentirosos. \u00bfAprender\u00e9 a mentir a tiempo para que se case mi hermana? O, \u00bffracasar\u00e9 y desenmascarar\u00e9 a mi familia? No te pierdas esta comedia rom\u00e1ntica en la que todos mienten y nadie conoce la verdad. O quiz\u00e1 todo esto es mentira...</p></div>"}, {"id": 78299, "comments": "<div>\n<p>Nunca le hab\u00eda causado tantos problemas fingir un poco... Lauren Jeffries necesitaba una exclusiva, algo que le diera una oportunidad en el peri\u00f3dico que no fuera la de escribir el obituario. Pero cuando se invent\u00f3 la noticia de la defunci\u00f3n de Harry Nord, no pensaba que la publicar\u00edan, y menos que un guap\u00edsimo hombre aparecer\u00eda para hacerle un mont\u00f3n de preguntas... un hombre que le har\u00eda sentir un ardiente deseo. La nota de la muerte del principal sospechoso de un robo llev\u00f3 al investigador de robos de obras de arte Sebastian Alberti hasta la puerta de Lauren... y despu\u00e9s hasta su cama.</p></div>"}, {"id": 78300, "comments": "LIBR10062634"}, {"id": 78301, "comments": "<div>\n<p>La lucha de una mujer en una familia en la que el amor se pesa en una b\u00e1sculaFinalista del Premio Alem\u00e1n del Libro 2022Daniela Dr\u00f6scher narra c\u00f3mo es crecer en una familia en la que todo gira alrededor de un \u00fanico tema: el peso de la madre. \u00bfEst\u00e1 gorda esa mujer guapa, testaruda e imprevisible? \u00bfTiene que adelgazar a toda costa? S\u00ed, tiene que hacerlo. Es su marido quien decide. Algo que la mujer tiene que aguantar todos los d\u00edas. </p>\n<p>Mentiras sobre mi madre es dos cosas al mismo tiempo: es la historia de una infancia en Alemania durante los a\u00f1os ochenta, en una familia cada vez m\u00e1s dominada por la obsesi\u00f3n del padre con el sobrepeso de la madre, al que considera responsable de todo lo que \u00e9l no consigue alcanzar: un ascenso, una mejor posici\u00f3n social o el reconocimiento entre los habitantes del pueblo. Pero el libro es tambi\u00e9n un repaso a los sucesos de aquel entonces vistos desde la perspectiva actual. \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 en realidad? \u00bfQu\u00e9 se ocultaba, sobre qu\u00e9 se ment\u00eda? \u00bfY qu\u00e9 nos dice todo ello acerca del contexto general, acerca de una sociedad que, lo queramos o no, nos influye constantemente?Despiadada y directa, Daniela Dr\u00f6scher logra una novela tan emotiva como inteligente sobre el poder sutil, pero tambi\u00e9n sobre la responsabilidad y los cuidados. Ante todo, sin embargo, este libro tragic\u00f3mico habla de una mujer fuerte que nunca deja de luchar por ser la due\u00f1a de las decisiones de su vida.</p></div>"}, {"id": 78302, "comments": ""}, {"id": 78303, "comments": ""}, {"id": 78304, "comments": ""}, {"id": 78305, "comments": "<div>\n<p>\u00c9l no era lo que ella cre\u00eda... Era mucho m\u00e1s de lo que habr\u00eda podido desear Roxanne Lewis solo quer\u00eda llevar una vida normal con su normal\u00edsimo aunque sexy prometido, Gage Dabon. Con una familia llena de polic\u00edas, no quer\u00eda un marido que arriesgara su vida d\u00eda tras d\u00eda. Por eso, cuando descubri\u00f3 que Gage era en realidad un agente secreto, se puso muy furiosa y decidi\u00f3 demostrarle que ella tambi\u00e9n sab\u00eda jugar... Roxanne se present\u00f3 en el trabajo de Gage con su ropa m\u00e1s sexy, pero sin querer se vio inmersa en el caso... y tuvo que hacerse pasar por su apasionada amante. Fue entonces cuando descubri\u00f3 lo apasionante que era \"trabajar\" con su futuro esposo.</p></div>"}, {"id": 78306, "comments": "Entre la ficci\u00f3n y el testimonio, el ensayo y la memoria, este libro da cuenta de algunas facetas de la vida de varios escritores a quienes Gonzalo Celorio tuvo la oportunidad de conocer y de tratar: Arreola, Cort\u00e1zar, Rulfo, Fuentes, Monterroso, Garc\u00eda M\u00e1rquez, Loynaz, Eco. Por encima de las indiscreciones, prevalece la admiraci\u00f3n cr\u00edtica que Celorio les profesa; por encima del yo del autor, el protagonismo de los escritores; por encima de la an\u00e9cdota dolorosa, pat\u00e9tica o irrisoria, la valoraci\u00f3n de sus obras, las literarias y las de la vida misma, que se funden en este libro cargado de pasi\u00f3n literaria y tambi\u00e9n de humor y de iron\u00eda. P\u00e1ginas deliciosas que invitan a la relectura."}, {"id": 78307, "comments": ""}, {"id": 78308, "comments": "Mentalidades matem\u00e1ticas proporciona estrategias y actividades pr\u00e1cticas para ayudar a padres y educadores a hacer ver a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as, incluso a aquellos que est\u00e1n convencidos de que son malos en matem\u00e1ticas, que pueden disfrutar y triunfar con esta materia.Jo Boaler, investigadora de Stanford, profesora de matem\u00e1ticas y experta en aprendizaje, ha estudiado por qu\u00e9 hay tantos alumnos a los que no les gustan las matem\u00e1ticas y, a menudo, abandonan esta asignatura. Ha observado a miles de estudiantes y ha indagado sobre c\u00f3mo aprenden y cu\u00e1les son las formas m\u00e1s efectivas de liberar el potencial matem\u00e1tico a cualquier edad.El fruto de este complet\u00edsimo trabajo es un libro \u00fanico y necesario, con el que descubrir\u00e1s c\u00f3mo el cerebro procesa el aprendizaje de las matem\u00e1ticas; c\u00f3mo convertir los errores y los retos en experiencias de formaci\u00f3n; c\u00f3mo fomentar una mentalidad matem\u00e1tica positiva; c\u00f3mo promover los itinerarios de las cada vez m\u00e1s demandadas carreras STEM (Ciencia..."}, {"id": 78309, "comments": ""}, {"id": 78310, "comments": ""}, {"id": 78311, "comments": "<div>\n<p>Paisley Colburn siempre ha querido m\u00e1s a los animales que a las personas. Cuando se entera de que la protectora de animales en la que trabaja ha perdido la oportunidad de expandirse porque ofrecieron una mejor oferta por el terreno que deseaban, reacciona impulsivamente. Decide escribir un post en uno de los art\u00edculos que anuncian la noticia, solo para desahogar un poco sus frustraciones. No tiene ni idea de que un comentario est\u00e1 a punto de cambiar toda su vida.<br><br>Levi Radcliffe dirige una empresa de log\u00edstica de gran \u00e9xito. Cuando ve un comentario negativo debajo de un art\u00edculo sobre la apertura de nuevos almacenes de su empresa en todo el pa\u00eds, se queda intrigado. \u00bfC\u00f3mo puede alguien molestarse por esa noticia? Enviar un mensaje para averiguar cu\u00e1l es el problema resulta ser la mejor decisi\u00f3n de su vida.<br><br>Un mensaje.<br><br>Eso es todo lo que hace falta para tener a Levi enganchado. Cuando su relaci\u00f3n salga de la pantalla a la vida real, \u00bfconseguir\u00e1 Levi convencer a Paisley de que sigue siendo el hombre del que se enamor\u00f3 por Internet?<br><br>*Advertencia: Este libro basado en cartas de amor es una lectura r\u00e1pida y dulce. \u00bfBuscas a un h\u00e9roe que har\u00eda cualquier cosa por conservar a su chica? Entonces esta breve lectura es para ti.</p></div>"}, {"id": 78312, "comments": "Olivia es una chica de veintisiete a\u00f1os que tiene todo su futuro planificado y que est\u00e1 a punto de casarse con su novio Sergio. A falta de pocos meses para la boda, un duro rev\u00e9s hace que su vida se tambalee y que, en vez de estar delante del altar prometi\u00e9ndose amor eterno, est\u00e9 haciendo un alocado viaje en furgoneta por Europa junto a C\u00e9sar y Mario, sus mejores amigos. Este viaje, cargado de aventuras y sucesos inesperados, no solo le har\u00e1 evolucionar y pasar p\u00e1gina, sino que lograr\u00e1 que salgan a la luz antiguos secretos que cambiar\u00e1n la vida de este grupo de amigos. Adem\u00e1s, el destino hace que Olivia se reencuentre con una persona de la que no sab\u00eda nada desde hac\u00eda a\u00f1os, que marc\u00f3 de alguna forma su pasado y que, sin esperarlo, revolucionar\u00e1 su futuro. Pero \u00bfy si Olivia no est\u00e1 preparada para nada de lo que va a suceder?"}, {"id": 78313, "comments": "<p>\"Menos\" tiene como objetivo animarte a reorientar tu vida de una forma paulatina pero radical. Se trata nada m\u00e1s y nada menos que de cambiar muchos de los h\u00e1bitos que han hecho de la sociedad moderna, post-industrial, un entorno m\u00e1s rico en posesiones de lo que nunca ha sido la humanidad, pero tambi\u00e9n m\u00e1s insatisfactorio, vac\u00edo y desasosegante.</p><p>A lo largo de sus p\u00e1ginas vas a encontrar una primera parte en la que te hablaremos de los principios que sustentan esta forma de pensar alternativa. No puede decirse que sea una forma de pensar nueva, ya que ha estado presente en la historia de la humanidad desde siempre: \u201cdownshifting\u201d, \u201cdownsizing\u201d, \u201cslow movement\u201d, \u201cslow food\u201d, \u201cdelayed gratification\u201d, \u201cvida sencilla\u201d, \u201canticonsumismo\u201d, \u201cdecluttering\u201d, \u201cvoluntary simplicity\u201d, \u201cminimalismo\u201d, \u201cdecrecimiento\u201d o \u201cfrugalidad\u201d son s\u00f3lo algunos de los conceptos y movimientos con los que te vas a encontrar.</p><p>El libro est\u00e1 dividido en tres secciones diferenciadas: una primera parte en la que se abordan los principios y filosof\u00eda sobre la que se sustenta nuestra propuesta; una segunda, eminentemente pr\u00e1ctica, en la que se te presentan aspectos concretos de tu vida y acciones y retos que te proponemos para cambiar hacia una vida m\u00e1s sencilla y, finalmente, unas reflexiones para asentar lo anterior y animarte a aceptar el desaf\u00edo que supone un cambio semejante.</p><p>Si nos acompa\u00f1as en este viaje vital, descubrir\u00e1s muy pronto que vas a tener que enfrentar cambios profundos de mentalidad, pero tambi\u00e9n de tus pr\u00e1cticas diarias. Nosotros mismos hemos puesto en pr\u00e1ctica esos cambios en persona, gradualmente, a lo largo de los \u00faltimos veinte a\u00f1os, y los resultados han sido tremendamente satisfactorios.</p><p>Contenido<br/>-------------</p><p>Primera parte: Filosof\u00eda<br/>\u00bfPor qu\u00e9 vivir con menos?<br/>Ladrones de mentes<br/>Hace 2.500 a\u00f1os<br/>\u00bfPersona o consumidor?<br/>La democracia del consumo<br/>La carga de lo que poseemos<br/>Volviendo a lo b\u00e1sico</p><p>Segunda parte: Pr"}, {"id": 78314, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQu\u00e9 haremos cuando nuestro planeta haya tenido suficiente?</p>\n<p>El mundo se est\u00e1 muriendo. Ante la creciente contaminaci\u00f3n, la sobrepoblaci\u00f3n y el aumento del nivel del mar, la \u00e9lite gobernante presenta un plan audaz, pero terrible. Cuando el cerebro detr\u00e1s del mismo se retira y oculta del mundo el ingenioso esquema, su vida se ve amenazada repentinamente de la forma m\u00e1s inesperada.</p>\n<p>El detective Bremen est\u00e1 cansado. Lo ha visto todo y est\u00e1 harto de la vida; de la suya y la del mundo. Lo \u00fanico bueno es su hijo, Petie. Tal vez, si el mundo estuviera seguro, Petie podr\u00eda tener un futuro. Pero cuando Bremen es contratado para investigar el asesinato brutal, las cosas empiezan a desentra\u00f1arse r\u00e1pidamente. Arrojado en un mundo loco y retorcido de corrupci\u00f3n, mentiras y asesinatos, Bremen descubre m\u00e1s de lo que le conviene.</p>\n<p>Menos Vida es un thriller ambientado en un futuro no tan distante.</p></div>"}, {"id": 78315, "comments": ""}, {"id": 78316, "comments": ""}, {"id": 78317, "comments": ""}, {"id": 78318, "comments": ""}, {"id": 78319, "comments": "<div>\n<p>El secuestro de Di St\u00e9fano, la ca\u00edda de Oca\u00f1a en La Ment\u00e9, las aventuras y desventuras de Bahamontes, el fen\u00f3meno Urt\u00e1in, la misteriosa muerte de Ben\u00edtez, la clausura del Metropolitano, la curiosa conversaci\u00f3n entre Franco y Miguel Ors sobre el ol\u00edmpico pr\u00edncipe Juan Carlos, el pu\u00f1etazo de Villar a Cruyff, la fuga de Coque con Lola Flores, \u00c1ngel Nieto, Kubala, Gento, Ir\u00edbar, Zoco, Glar\u00eda, Ramallets, Ferrandis y su globetrotter, Pah\u00ed\u00f1o, Pirri, Gorostiza, Als\u00faa, Carrasco contra Vel\u00e1zquez, Luis Su\u00e1rez y su bal\u00f3n de Oro, Helenio Herrera, la primera santiaguina, el Racing de los bigotes o la peluca de Tati Vald\u00e9s. Y muchas historias m\u00e1s\u2026<br></p></div>"}, {"id": 78320, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La sociedad de la Argentina del siglo XIX en la capital del pa\u00eds. Apuntes biogr\u00e1ficos de un vigilante conocedor de los ambientes m\u00e1s s\u00f3rdidos de los bajos fondos de Buenos Aires. Memorias sinceras de un hombre convertido en mero observador de un mundo desconocido y peligroso. Una obra triste. Un libro diferente.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78321, "comments": ""}, {"id": 78322, "comments": ""}, {"id": 78323, "comments": ""}, {"id": 78324, "comments": ""}, {"id": 78325, "comments": ""}, {"id": 78326, "comments": "<div>\n<p>Mi madre dec\u00eda que era un chico especial. Mi padre me llamaba raro.<br>Siempre he tenido unos intereses particulares, pero, a la edad de quince a\u00f1os, cuando muri\u00f3 mi abuela, despert\u00f3 uno que se convirti\u00f3 en obsesi\u00f3n.<br>Esa tarde, de pie en la puerta de la habitaci\u00f3n, mientras mis padres lloraban, vi su alma abandonar su cuerpo.<br>Desde ese momento me he pasado la vida intentando coleccionarlas.\u00a0Porque las almas tienen diferente color.En estas memorias quiero contarte c\u00f3mo lo descubr\u00ed, por qu\u00e9 hice lo que hice y por qu\u00e9 es tan importante para m\u00ed que me leas y lo comprendas.<br>\u00a1Juntos podemos hacer historia!</p></div>"}, {"id": 78327, "comments": ""}, {"id": 78328, "comments": ""}, {"id": 78329, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Edward Gibbon (1737-1794) revolucion\u00f3 la historiograf\u00eda de su tiempo con su c\u00e9lebre \"Historia de la decadencia y ca\u00edda del Imperio romano\". Tanto su obra, de estilo impecable y s\u00f3lida metodolog\u00eda, como sus decisiones vitales despertaron importantes pol\u00e9micas entre sus contempor\u00e1neos, a pesar de lo cual hoy se lo reconoce como una figura capital entre los historiadores y los literatos de la lengua inglesa. Editadas y traducidas \u00edntegramente ahora al castellano por primera vez, estas \"Memorias\" constituyen un documento de primer orden para situar al autor en su tiempo y determinar su importancia en la historia del pensamiento anglosaj\u00f3n.</p></div>"}, {"id": 78330, "comments": ""}, {"id": 78331, "comments": "<div>\n<p>Una emocionante novela sobre una pareja gay, que reflexiona sobre el amor, la familia, la enfermedad, el perd\u00f3n y la felicidad.</p>\n<p>Benson y Mike son una pareja gay residente en Houston. Benson es afroamericano y trabaja como profesor en una guarder\u00eda. Mike es de origen japon\u00e9s y es chef en un restaurante mexicano. Su existencia en com\u00fan empieza a mostrar algunas grietas y a verse amenazada por la monoton\u00eda. Esa monoton\u00eda la romper\u00e1n una serie de acontecimientos no precisamente felices que sacudir\u00e1n sus vidas. La madre de Mike llega de visita desde Osaka en el preciso momento en que \u00e9l recibe la noticia de que su padre \u2013que tambi\u00e9n vive en Osaka, aunque separado de la madre desde hace mucho\u2013 est\u00e1 enfermo de c\u00e1ncer. Decide ir a visitarlo sin m\u00e1s dilaci\u00f3n y deja a su madre con Benson, convertidos ambos en extra\u00f1os compa\u00f1eros de piso. Entre tanto, Benson tambi\u00e9n tiene que lidiar con la salud de su padre, amenazada por un alcoholismo que empieza a poner en peligro su vida.</p></div>"}, {"id": 78332, "comments": "<div>\n<p>Estaba a punto de vivirlo todo: riqueza, poder y pura pasi\u00f3n Cameron Black ten\u00eda todo lo que la extravagante artista Didi O'Flanagan aborrec\u00eda en un hombre. Su arrogancia, su encanto y sus t\u00e1cticas empresariales le pon\u00edan los pelos de punta. Pero cuando Cam le ofreci\u00f3 la oportunidad de su vida, Didi no pudo rechazarla. Aunque significara que estar\u00eda a su disposici\u00f3n las veinticuatro horas del d\u00eda y todos los d\u00edas de la semana. El lujoso \u00e1tico de Cameron se convirti\u00f3 en el escenario de noches apasionadas. Su sinton\u00eda era perfecta. Y aunque Didi empez\u00f3 despreciando a Cam, ahora se preguntaba si ser\u00eda capaz de renunciar a su posici\u00f3n como amante de un millonario.</p></div>"}, {"id": 78333, "comments": "Fruto de casi cien horas de entrevistas con Juan Jos\u00e9 Arreola, grabadas, transcritas y editadas por Fernando del Paso, en este libro se retrata la infancia y la juventud del narrador: desde su primer recuerdo en 1920 hasta 1947, poco despu\u00e9s de su regreso de Par\u00eds. El resultado final es un recuento en primera persona que nos lleva de la mano por los primeros episodios de la vida de Arreola."}, {"id": 78334, "comments": ""}, {"id": 78335, "comments": ""}, {"id": 78336, "comments": "<div>\n<p>Carolina Preston tiene un solo objetivo en mente: el lanzamiento de su nueva l\u00ednea de moda. Ella necesita s\u00f3lo una \u00faltima cosa para que todo sea perfecto, al fen\u00f3meno del hockey Drew Hogan. Pero Carolina y Drew tienen una historia que se remonta a sus d\u00edas de la universidad, y Carolina no quiere que la verg\u00fcenza de su pasado nuble el brillo de su futuro. Drew est\u00e1 ansioso por una oportunidad de mostrarle a Carolina que \u00e9l no es el chico de la Universidad, que ya es un hombre, con las habilidades necesarias para fundir el exterior de hielo de su fr\u00edo coraz\u00f3n.</p></div>"}, {"id": 78337, "comments": ""}, {"id": 78338, "comments": ""}, {"id": 78339, "comments": "Meg McKettrick deseaba tener un beb\u00e9\u2026 lo del marido era algo opcional. Brad O'Ballivan parec\u00eda el padre perfecto, pero ella era tan orgullosa y obstinada como sus antepasados del rancho Triple M y quer\u00eda hacer las cosas a su manera\u2026 al estilo McKettrick.Amor, matrimonio, hijos y una vida que compartir, eso era lo que Brad deseaba, no una sola noche de pasi\u00f3n, un embarazo sorpresa y una mujer incapaz de ceder. Aquella era una lucha que el duro ranchero no pensaba perder\u2026 tarde o temprano domar\u00eda el coraz\u00f3n de Meg."}, {"id": 78340, "comments": ""}, {"id": 78341, "comments": ""}, {"id": 78342, "comments": "<div>\n<p>Todo empez\u00f3 con un baile... La presentadora Polly Anna Adams llevaba toda la vida intentando forjarse un nombre. Repentinamente abandonada por su prometido, se present\u00f3 a un concurso de baile para celebridades y su pareja iba a ser Liam Flynn, un apuesto bailar\u00edn profesional. Liam hab\u00eda aprendido de la manera m\u00e1s dura a mantener el coraz\u00f3n bajo llave, pero el entusiasmo de Polly le estaba haciendo dar alg\u00fan que otro traspi\u00e9. A medida que avanzaba el concurso, tambi\u00e9n crec\u00eda la atracci\u00f3n entre ellos. \u00bfSer\u00edan capaces de convencerse de que ese tango tan sensual era solo para las c\u00e1maras?</p></div>"}, {"id": 78343, "comments": ""}, {"id": 78344, "comments": "<div>\n<p>Novela de fantas\u00eda, es la primera de cuatro, basado en esta enfermedad tan com\u00fan c\u00f3mo es la Diabetes Mellitus. La historia no te ser\u00e1 indiferente y el final te sorprender\u00e1. As\u00ed qu\u00e9, \u00bfa que estas esperando?</p></div>"}, {"id": 78345, "comments": ""}, {"id": 78346, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-weight: bold\">Un referente generacional. Un ensayo sobre c\u00f3mo recuperar la esperanza en un futuro compartido.</p>\n<p align=\"justify\">En tiempos estancados, sin futuro, surge <strong>una apropiaci\u00f3n reaccionaria de la nostalgia</strong>. No es ning\u00fan secreto: es lo que hemos vivido en los \u00faltimos a\u00f1os con el auge de la ultraderecha. Ante esta situaci\u00f3n, <strong>la izquierda se encuentra en una encrucijada</strong> , atrapada entre el instinto de renegar de la nostalgia y la necesidad de soportarse en valores hist\u00f3ricos. Quiere mirar hacia delante al mismo tiempo que se enfrenta a un presente marcado por la <strong>crisis ecol\u00f3gica</strong> y los <strong>deseos insatisfechos</strong> del liberalismo.</p>\n<p align=\"justify\">Motivada por el deseo de entender, pero tambi\u00e9n de actuar, <strong>la fil\u00f3sofa y analista pol\u00edtica Elizabeth Duval</strong> indaga en las razones de dicho fen\u00f3meno y propone v\u00edas para desatascarlo. Frente a una pol\u00edtica que se ha vuelto as\u00e9ptica y a un pesimismo melanc\u00f3lico, Duval reivindica <strong>un posicionamiento feliz</strong> , centrado en los afectos, que nos permita reinterpretar nociones como <strong>patria o familia</strong> , combatir el aislamiento de los individuos y reforzar los <strong>lazos que nos unen</strong>.</p>\n<h3 align=\"justify\">Book Description</h3>\n<p align=\"justify\">Una profunda reflexi\u00f3n sobre la necesidad de reforzar nuestros lazos y comunidades escrita por la referente generacional, Elizabeth Duval. --Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p>\n<h3 align=\"justify\">About the Author</h3>\n<p align=\"justify\">Elizabeth Duval naci\u00f3 en Alcal\u00e1 de Henares en el a\u00f1o 2000. Licenciada en Filosof\u00eda y Letras Modernas por la Sorbona de Par\u00eds, se dedica a la escritura y al an\u00e1lisis pol\u00edtico. Ha publicado el poemario Excepci\u00f3n (2020), las novelas Reina (2020) y Madrid ser\u00e1 la tumba (2021), y el ensayo\u200b Despu\u00e9s de lo trans (2021). Es colaboradora habitual en medios de comunicaci\u00f3n como P\u00fablico, El Pa\u00eds, CTXT, La Sexta y Playz de RTVE. --Este texto se refiere a una edici\u00f3n agotada o no disponible de este t\u00edtulo.</p></div>"}, {"id": 78347, "comments": "<div>\n<p>Liam y Poppy son los mejores amigos del mundo. \u00c9l se tira a todo lo que se mueve y ella\u2026 Bueno, ella est\u00e1 enamorada de \u00e9l.<br>Por supuesto, jam\u00e1s dejar\u00eda que algo tan rid\u00edculo como el amor se interpusiera en una amistad que lleva m\u00e1s de una d\u00e9cada forj\u00e1ndose.<br>Ser\u00e1 mejor suspirar por los pasillos del despacho de abogados en el que ambos trabajan y liarse con su\u2026 \u00bfginec\u00f3logo?<br><br>Reggie acaba de contraer nupcias con la odiosa Eleonor cuando su mejor amiga, Rosie, averigua un suculento secreto que har\u00eda tambalear la solidez de un matrimonio a\u00fan sin consolidar.<br>El problema es que Rosie est\u00e1 enamorada de Reggie y, cuando quieres a alguien con todas tus fuerzas, solo deseas que sea feliz, incluso si no eres t\u00fa la persona que dibuja una sonrisa en sus labios.<br>As\u00ed que Rosie, al igual que Poppy, prefiere suspirar por las esquinas y liarse con su\u2026 llam\u00e9mosle jefe.<br><br>No hay salvaci\u00f3n para las insensatas que se atreven a enamorarse de su mejor amigo.<br><br>O, tal vez\u2026 \u00bfs\u00ed?</p></div>"}, {"id": 78348, "comments": "<div>\n<p>\u00c1ngel quiere ser amada, y \u00c9lliot quiere amar. \u00c9l tambi\u00e9n estaba dispuesto a d\u00e1rselo todo.<br>Todo le parec\u00eda bien. Pero en este mundo, nada es demasiado bueno para ser verdad.<br>Cuando llega una tormenta y lo sacude todo, tambi\u00e9n desgarra su confianza y deja profundas heridas. \u00bfPodr\u00e1n seguir am\u00e1ndose?<br>Dicen que el amor no tiene l\u00edmites, pero \u00bfser\u00e1 suficiente para mantenerlos unidos?</p></div>"}, {"id": 78349, "comments": ""}, {"id": 78350, "comments": "<div>\n<p>\u00bfY si las pesadillas que tienes no son s\u00f3lo sue\u00f1os?<br>A Elliot, el due\u00f1o del hotel m\u00e1s grande de la ciudad, le atormentaban las pesadillas de sus pecados pasados. Una noche, una misteriosa chica le dio galletas de la suerte con un mensaje en su interior. Elliot ignor\u00f3 el mensaje hasta que conoci\u00f3 a Angel, otra chica extra\u00f1a que trabajaba en una pasteler\u00eda y odiaba el chocolate. De hecho, Angel odiaba casi todo.<br>Su inesperado encuentro dio lugar a un encuentro fortuito, y luego a otro. Poco a poco, Angel sinti\u00f3 que pod\u00eda hacer las paces con el mundo, mientras Elliot encontraba la felicidad que siempre hab\u00eda buscado. Ninguno de los dos imaginaba que esos encuentros cambiar\u00edan sus vidas y reabrir\u00edan las heridas que intentaban cerrar.</p></div>"}, {"id": 78351, "comments": "LIBR9194786"}, {"id": 78352, "comments": ""}, {"id": 78353, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Inteligente, pero dispersa. Con car\u00e1cter, aun siempre soportando las secuelas de su bondad. Y es que su enorme coraz\u00f3n se convierte en un blanco perfecto. Luc\u00eda, sevillana de Triana, es una mujer diez que ya perdi\u00f3 la esperanza de encontrar a su pr\u00edncipe azul. Cuidar de su padre y de su querido sobrino es lo \u00fanico que consigue llenar parte del vac\u00edo que siente. Sin embargo, cuando sus errores del pasado amenazan con arrinconarla, del modo m\u00e1s imprevisto aparece en su vida alguien que lo cambiar\u00e1 todo. Una persona que, adem\u00e1s de hacerle replantearse muchas cosas, lograr\u00e1 que vuelva a rescatar la fantas\u00eda de su ni\u00f1ez.</font>"}, {"id": 78354, "comments": ""}, {"id": 78355, "comments": ""}, {"id": 78356, "comments": ""}, {"id": 78357, "comments": "LIBR9824185"}, {"id": 78358, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este megapack podr\u00e1s seguir la historia completa de \"La esencia del destino\"</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La esencia del destino</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lucy est\u00e1 desesperada, no tiene trabajo y apenas si le queda algo de dinero para alimentar a su hija. Su \u00fanica esperanza es conseguir trabajo en un supermercado, pero cuando se presenta para ser entrevistada se encuentra con que el puesto ya est\u00e1 ocupado. Suplica una oportunidad y el gerente acaba aceptando, pero para su desgracia solo puede contratarla a media jornada, con lo que no le queda otra opci\u00f3n que dormir en su coche al no poder permitirse pagar una habitaci\u00f3n de motel.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nada m\u00e1s empezar a trabajar conoce a Jensen su encargado, un hombre atractivo que desde el primer momento la trata como si la odiara. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una noche mientras Jensen sale a correr, descubre que Lucy y su hija duermen en un coche, aunque siente un desprecio absoluto hacia ella, no puede soportar la idea de que a la ni\u00f1a le pueda pasar algo y de mala gana las acoge en su apartamento.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lejos de mejorar las cosas Jensen es cada vez m\u00e1s duro con ella, sin embargo parece caer en un estado de adoraci\u00f3n por su hija.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lucy nunca habla de su pasado y Jensen parece ocultar un secreto que le provoc\u00f3 un devastador cambio personal.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que ambos ignoran es que en el pasado ocurri\u00f3 algo que conect\u00f3 sus vidas.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Joe y Brenda</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Brenda est\u00e1 desolada, se enfrenta al incre\u00edble desaf\u00edo de cumplir las dos condiciones que su abuelo le impuso para recibir la herencia. La primera, viajar a Morgan y enfrentarse a la dura tarea de reconstruir la malograda mansi\u00f3n. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Al poco de llegar, comprender\u00e1 que su car\u00e1cter no le va a facilitar las cosas. Los contratistas huyen de ella uno tras otro, nadie es capaz de soportarla y se ve obligada a contratar al tipo m\u00e1s bruto, est\u00fapido y borde que haya conocido jam\u00e1s. El problema es que este tipo tambi\u00e9n es muy atractivo y sexy, lo que la pone de los nervios.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A medida que se van conociendo, Brenda piensa en \u00e9l para cumplir la segunda condici\u00f3n, pero\u2026 \u00bfpodr\u00e1n los dos enfrentarse y sobrevivir a tan dura prueba?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Duncan y Tris</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Duncan es un joven millonario hecho a s\u00ed mismo, que pese a ser muy respetado y temido en los c\u00edrculos de poder, oculta una personalidad torturada por su pasado.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por casualidad, decide entrar en una cafeter\u00eda el d\u00eda de fin de a\u00f1o y es all\u00ed donde conoce a una chica tan bella como insoportable.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tris es una chica algo dif\u00edcil, cuya enfermedad no tardar\u00e1 en captar toda la atenci\u00f3n de Duncan, pero son demasiadas las barreras que los separan.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfSer\u00e1 capaz el fr\u00edo y controlador millonario de bajar la guardia y arriesgarse a enamorarse de la mujer m\u00e1s incre\u00edble y loca que haya conocido jam\u00e1s?</span></div>"}, {"id": 78359, "comments": "<div>Siguiendo las pistas te\u00f3ricas de Soja sobre las revoluciones urbanas, el\n presente libro es continuidad de mis dos libros anteriores (Rosique \nCa\u00f1as, 1999, 2003) y otros art\u00edculos relacionados con el fen\u00f3meno \nmetropolitano y el r\u00e9gimen institucional de gobernanza que se forma en \ntorno a las megal\u00f3polis, para ofrecer gobernabilidad sobre territorios \naltamente urbanizados que alcanzan enormes dimensiones de escala \nregional, incluso m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras nacionales, como es el caso \nde algunas regiones metropolitanas en Europa, en donde las conurbaciones\n entretejen ciudades de diferentes pa\u00edses.\n<br>\n<br>En el caso de las personas que nacimos o vivimos en la ciudad de \nM\u00e9xico desde los 40 o 50, todav\u00eda nos sentimos arraigados al barrio \ndonde crecimos, a sus calles y parques por donde paseamos alguna vez con\n los amigos de la escuela o por las colonias del sur de la ciudad con \nsus avenidas y banquetas arboladas, camellones y glorietas llenas de \nflores y suficiente espacio para estacionar los pocos autos que la \nrecorr\u00edan en los a\u00f1os 60 sin problemas de embotellamiento. (Extra\u00eddo de \nla introducci\u00f3n).\u00a0</div>"}, {"id": 78360, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Toda historia tiene un principio y un final, pero existen libros m\u00e1gicos que tienen el don de traspasar las barreras de la fantas\u00eda y plasmar sus letras en simple realidad. Lo creas o no, la tinta de cada vocablo aqu\u00ed escrita puede suponer el cronometrado de los segundos que adelanten tus pasos, al tiempo en que transcurre tu d\u00eda mientras los lees. Ellos marcar\u00e1n tu destino si as\u00ed lo eliges. Si tu personalidad est\u00e1 regida por la impaciencia el final de esta historia ser\u00e1 reescrito cada vez que ans\u00edes descubrirlo, pero si gobierna tu magia y fluidez se ir\u00e1 acoplando a las decisiones que vayas tomando. Por lo tanto, nunca habr\u00e1 un mismo final para cada lector.</font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px;\"><br></div></div>"}, {"id": 78361, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El gran historiador de las religiones nos ofrece cuatro ensayos aclamados en el grupo Eranos de Jung, Experiencias de la luz m\u00edstica, Misterio de la totalidad, Renovaci\u00f3n c\u00f3smica y escatol\u00f3gica, Cuerdas y marionetas, adem\u00e1s de un ensayo in\u00e9dito, Observaciones sobre el simbolismo religioso. Escrito con la sobriedad y la precisi\u00f3n habituales en Eliade, este inspirado libro posee el arte de comunicar conceptos for\u00e1neos o extra\u00f1os con una claridad asequible a todos los p\u00fablicos.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78362, "comments": ""}, {"id": 78363, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">El lector se asombrar\u00e1 de la excepcionalidad de este libro en los d\u00edas de crisis general, confusi\u00f3n y desajustes personales que ahora vivimos. El budismo ha logrado afinar de un modo extraordinario y certero muchas pr\u00e1cticas de meditaci\u00f3n al cabo de cientos y cientos de a\u00f1os de experiencias espirituales afines. La cultura tibetana se especializ\u00f3 en la meditaci\u00f3n como tecnolog\u00eda de la mente para el cultivo de la sabidur\u00eda y la compasi\u00f3n. Las cuatro pr\u00e1cticas meditativas explicadas en esta obra son, tal vez, las m\u00e1s importantes del budismo tibetano.</font>"}, {"id": 78364, "comments": "\u00bfQu\u00e9 causas pueden sustentar a la escritura? \u00bfTiene sentido seguir escribiendo en el mundo contempor\u00e1neo? Para responder, recurre a una cita E. L. Doctorow: \"[La ficci\u00f3n] ense\u00f1a las leyes de la comunidad y distribuye el sufrimiento\". A partir de ella construye distintos argumentos a favor de la producci\u00f3n de ficciones y su consumo. La literatura nos ayuda a aceptar la diferencia: nos ejercita en el conocimiento de otros mundos e individuos y nos acerca al sufrimiento ajeno. Y ampl\u00eda nuestra imaginaci\u00f3n moral. Pero la literatura tambi\u00e9n nos ense\u00f1a a dudar y romper con los productos con los que la globalizaci\u00f3n intenta pastorearnos: nos hace cuestionar tradiciones y dogmas. A su vez, la literatura a\u00edsla al lector, lo fortalece internamente, haci\u00e9ndolo un individuo al que le resulta m\u00e1s f\u00e1cil oponer resistencia al mundo globalizado de la mercadotecnia y la barbarie. Finalmente, opta por identificar su propuesta \u00e9tico-pol\u00edtica como una vertiente singular de la tradici\u00f3n anarquista, en la que el individuo sea el protagonista, concluyendo con una sugerente paradoja: La comunidad en tiempos de crisis contin\u00faa viva en la pluralidad del individuo."}, {"id": 78365, "comments": "<p>John Donne ten\u00eda cincuenta y dos a\u00f1os cuando escribi\u00f3\u00a0esta obra de una actualidad y una belleza sorprendentes.<br />Tras un ataque de tifus, Donne cay\u00f3 gravemente\u00a0enfermo en 1623 y, a ra\u00edz del padecimiento que\u00a0ello le supuso, escribi\u00f3 sus Meditaciones. Ente ellas,\u00a0se encuentra la Meditaci\u00f3n 17, conocida por servir de\u00a0base al t\u00edtulo de la novela de Hemingway, \u00bfPor qui\u00e9n<br />doblan las campanas?<br />\u201cNinguna persona es una isla; la muerte de cualquiera\u00a0me afecta, porque me encuentro unido a toda la humanidad;\u00a0por eso, nunca preguntes por qui\u00e9n doblan\u00a0las campanas; doblan por ti.\u201d<br />La muerte, el amor y la presencia de Dios conforman\u00a0el andamiaje de estas meditaciones, pero cada una de\u00a0ellas ejerce su fuerza de una manera distinta, po\u00e9tica\u00a0y profunda. Como se\u00f1ala Octavio Paz, \u201cDonne fue\u00a0siempre el mismo hombre. Mejor dicho: la misma dualidad.\u00a0Ser de pasi\u00f3n y reflexi\u00f3n: vive y se mira vivir.\u201d. Y a\u00a0todos nosotros, podr\u00edamos a\u00f1adir, nos enriquece con\u00a0su sabidur\u00eda,\u00a0La obra llevar\u00e1 un amplio pr\u00f3logo introductorio de Vicente<br />Campos.</p>"}, {"id": 78366, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">M\u00e1s de 40 ediciones en espa\u00f1ol dan testimonio del extraordinario \u00e9xito de Las mujeres que aman demasiado, un libro que cambi\u00f3 la vida de millares de mujeres en Am\u00e9rica y Europa.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con Meditaciones para mujeres que aman demasiado, Robin Norwood ofrece un anuario para apoyar a las lectoras en su lucha por vencer la adicci\u00f3n a las relaciones conflictivas e iniciar una vida m\u00e1s libre y equilibrada.</span></div>"}, {"id": 78367, "comments": ""}, {"id": 78368, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Este libro es para ti, urbanita estresado, que crees que no tienes tiempo ni para descansar.<br>Ya llevamos unos cuantos a\u00f1os de siglo XXI y no terminamos de aprender que las cosas se pueden hacer de otra manera. A menudo vivimos situaciones de estr\u00e9s y agobio que nos hacen decir frases como \u00abtodo esto me supera\u00bb o \u00abno me da la vida\u00bb. Desde los a\u00f1os ochenta del siglo pasado hemos probado mil y un m\u00e9todos para buscar la felicidad, y ahora se demuestra que la clave de todo el meollo estaba en la simplicidad, en el keep calm.<br>Vivimos condicionados por la rutina, los horarios, los desplazamientos, las redes sociales o los inputs visuales e informativos que recibimos a diario. Debemos, pues, practicar una mirada introspectiva y preguntar a nuestro yo interior qu\u00e9 es lo que quiere, c\u00f3mo lo quiere y si realmente aquello que quiere se puede conseguir.<br>Pero es m\u00e1s f\u00e1cil de lo que parece. No necesitas muchos conocimientos ni instrumentos complicados de conseguir. En este libro te explicaremos c\u00f3mo y descubrir\u00e1s que la meditaci\u00f3n te ayudar\u00e1 a crear una perspectiva distinta sobre c\u00f3mo tratar el tiempo presente para poder tomar decisiones m\u00e1s conscientes sobre tu futuro y aprender\u00e1s a abrazar de un modo sano y conciliador todos los contratiempos que se te presenten.</p></div>"}, {"id": 78369, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Cerca del estanque de Malicorne, frente al gran sauce llor\u00f3n que se refleja en el agua serena, hay un banco. Hubert Reeves, astrof\u00edsico y c\u00e9lebre divulgador cient\u00edfico, lo llama \u00abel banco de ver pasar el tiempo\u00bb. En \u00e9l se sienta a menudo para tratar de aprehender el delgado hilo del tiempo que nos trae todo a lo largo de nuestra existencia. All\u00ed es donde a veces se le ocurren algunas preguntas: \u00abMe da la sensaci\u00f3n de que forman parte del curso de una larga interrogaci\u00f3n sobre este mundo, que me maravilla, me fascina y al mismo tiempo me preocupa. Reflexionar sobre ellas tambi\u00e9n es tratar de tranquilizarse\u00bb. </span><br style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">En estas \"Meditaciones c\u00f3smicas\", las m\u00e1s complejas cuestiones cient\u00edficas se dan la mano de las m\u00e1s hondas inquietudes humanas: la infinitud, el paso del tiempo, el progreso, la religi\u00f3n, la naturaleza, la muerte, y un largo etc\u00e9tera. Reeves trata sobre todo ello con cercan\u00eda, invitando al lector a que, por s\u00ed mismo, forje su propia cosmovisi\u00f3n.</span></div>"}, {"id": 78370, "comments": ""}, {"id": 78371, "comments": "<div>\n<p>\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si dejases que todo fuese exactamente tal y como es? \u00bfY si dejases de necesitar el control y, en su lugar, abrazases la totalidad de tu experiencia tal y como surgiera en cada momento? En los catorce a\u00f1os que dedic\u00f3 al estudio del zen, Adyashanti lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que la mayor\u00eda de los meditadores veteranos utilizaban la pr\u00e1ctica como \u00abun fin, en vez de como medio para llegar a un fin\u00bb. Invit\u00e1ndonos a realizar el \u00abesfuerzo sin esfuerzo\u00bb que infunde el momento presente, Adyashanti sostiene, sin embargo, que s\u00f3lo nos abrimos al arte de la meditaci\u00f3n aut\u00e9ntica cuando nos libramos de todas las t\u00e9cnicas (incluso de nuestro concepto de \u00abmeditador\u00bb) y nos concentramos en el estado natural. \u00abNos han ense\u00f1ado que el despertar es dif\u00edcil, que despertar de la ilusi\u00f3n de la separaci\u00f3n puede llevarnos a\u00f1os nos explica Adyashanti-. En realidad, sin embargo, lo \u00fanico que necesitas es la voluntad de mirar en las profundidades de tu experiencia aqu\u00ed y ahora\u00bb. MEDITACI\u00d3N AUT\u00c9NTICA te ofrece la oportunidad de recuperar el prop\u00f3sito original de la meditaci\u00f3n: hacer de puerta de entrada a la \u00ablibertad indefinida del ser\u00bb. MEDITACI\u00d3N AUT\u00c9NTICA \u00abPuede que seas un principiante en meditaci\u00f3n o que tal vez ya lleves mucho tiempo meditando; da lo mismo. Lo importante, en realidad, es la actitud en la que nos pongamos a mediar. A la hora de acercarnos a la meditaci\u00f3n, lo determinante es hacerlo con una actitud realmente inocente; y lo que quiero decir con ello es que esa actitud no est\u00e9 contaminada por el pasado, por lo que hayamos podido entender de la meditaci\u00f3n a trav\u00e9s de la cultura, de los medios de comunicaci\u00f3n o de las diversas tradiciones espirituales o religiosas a las que pertenezcamos. Tenemos que acercarnos al concepto de meditaci\u00f3n con inocencia y frescura.\u00bb Adyashanti ADYASHANTI Adya empez\u00f3 a ense\u00f1ar en 1996 respondiendo a la petici\u00f3n de la maestra zen con la que llevaba estudiando catorce a\u00f1os. Su estilo de ense\u00f1anz (tambi\u00e9n conocido como satsang) ha sido comparado al de algunos maestros chinos del primer Chan (Zen) y al de los maestros del vedanta advaita (no dualismo), sinti\u00e9ndose af\u00edn a Nisargadatta Maharaj. Sus retiros son una mezcla de meditaci\u00f3n silenciosa, ense\u00f1anzas del drama y conversaciones con sus estudiantes, y se centran en la disoluci\u00f3n y reconstrucci\u00f3n de la identidad personal. En todo este tiempo muchos buscadores espirituales han despertado a su verdadera naturaleza en compa\u00f1\u00eda de Adyashanti.Es autor de La danza del vac\u00edo (en esta editorial), The impact of awakening y My secret is silence, y puede obtener m\u00e1s informaci\u00f3n en www.adyashanti.org.</p></div>"}, {"id": 78372, "comments": "Este volumen re\u00fane art\u00edculos y entrevistas sobre medios y pol\u00edtica publicados por Pablo Iglesias durante el \u00faltimo a\u00f1o. La mayor\u00eda proceden de la revista CTXT y algunos vienen del programa La Base, p\u00f3dcast que Iglesias dirige en P\u00fablico. El libro analiza la estructura de la derecha medi\u00e1tica y las alcantarillas del Estado y reflexiona sobre la situaci\u00f3n del periodismo en nuestro pa\u00eds. Incluye una larga entrevista in\u00e9dita de Vanesa Jim\u00e9nez a Iglesias."}, {"id": 78373, "comments": "Miguel es un escritor con esquizofrenia paranoide y man\u00eda persecutoria, aterrado por los maltratos sufridos en su infancia trata de librarse de una terrible visi\u00f3n. Al conocer a Marien, su vida da un vuelco, todo parece solucionarse. Accidentalmente se cruza en sus vidas un sacerdote que busca un amor perdido de juventud. Juntos iniciar\u00e1n un camino sin retorno."}, {"id": 78374, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">Si los de arriba no cuestionan ni imaginan nada, \u00bfa qu\u00e9 podemos aspirar?<br></b><br style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">El pol\u00edtico ambivalente af\u00edn a progresistas y conservadores; el profesor de universidad que ya no investiga, sino que rellena formularios burocr\u00e1ticos; el reportero que encubre los esc\u00e1ndalos fiscales y hace ruido en la prensa amarillista o el artista revolucionario, pero subvencionado...</span><br style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">El rigor y la exigencia han dejado paso al esquema carente de referentes que inspira esta cr\u00edtica mordaz. Da igual si es el \u00e1mbito pol\u00edtico, acad\u00e9mico, jur\u00eddico, cultural o medi\u00e1tico: se mire por donde se mire, se constata el triunfo de lo mediocre.</span><br style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">El autor analiza con un estilo ingenioso c\u00f3mo las aspiraciones mediocres que invaden la sociedad no dan como resultado sino ciudadanos tambi\u00e9n mediocres.</span></div>"}, {"id": 78375, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Medio pan y un libro hace apolog\u00eda del \u201cvicio impune\u201d de la lectura. En estas p\u00e1ginas el autor se declara culpable de disoluci\u00f3n social y hace p\u00fablica una sombr\u00eda confesi\u00f3n: \u201cDurante mucho tiempo la lectura fue mi pecado solitario. Mi existencia transcurr\u00eda con un sentimiento de culpa a cuestas porque en misa escond\u00eda la Familia Burr\u00f3n en el devocionario, porque forr\u00e9 La isla del tesoro con las pastas del libro de geograf\u00eda y porque cuando cay\u00f3 en mis manos Los tres mosqueteros pasaba tanto tiempo ley\u00e9ndolo en el ba\u00f1o que las mujeres de la casa, todas beatas leg\u00edtimas, golpeaban la puerta y exclamaban-casi-gritaban en tono de ensalmo-acusaci\u00f3n, \u201c\u00a1\u00bfQu\u00e9 tanto haces metido ah\u00ed, muchacho?!\u201d As\u00ed viv\u00ed hasta que en sexto de primaria un profesor de feliz memoria, el maestro Toledo, exorciz\u00f3 el vicio que me consum\u00eda\u201d.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Medio pan y un libro no debe dejarse al alcance de millenials, bur\u00f3cratas, ep\u00edgonos de Miguel \u00c1ngel Cornejo o de Dale Carnegie, consultores de campa\u00f1as pol\u00edticas o miembros del staff de Donald Trump.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78376, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Zen Luo, un joven y prodigioso patr\u00f3n del clan Luo, perdi\u00f3 todo lo que apreciaba durante una pelea interna de la familia provocada por la codicia. Y despu\u00e9s de eso fue esclavizado, pero al mismo tiempo, los impulsos de la venganza se calentaron a fuego lento. Naci\u00f3 una leyenda cuando, gracias al trabajo duro y la determinaci\u00f3n, se convirti\u00f3 en un arma poderosa. \u00bfFinalmente tendr\u00eda \u00e9xito en vengar a su padre? \u00bfLlegar\u00eda al destino de la inmortalidad? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda con los que tratan de matarlo? \u00a1Lea esta historia y desc\u00fabralo!</font>"}, {"id": 78377, "comments": "<div>\n<p>Yo lo ten\u00eda todo y \u00e9l no ten\u00eda nada.<br>No era nadie y, adem\u00e1s, estaba roto.<br>Y entr\u00f3 sin invitaci\u00f3n en mi vida para ponerla patas arriba.<br><br>No era bienvenido, y me empe\u00f1e en no verlo.<br>Pero, \u00bfes posible ignorar un volc\u00e1n en erupci\u00f3n y su jodido calor que te abrasa?<br>\u00bfPuedes, acaso, obviar una tormenta de hielo, con el fr\u00edo que trae, ese que se te mete hasta los huesos m\u00e1s profundos?<br>Porque eso era \u00e9l, una fuerza de la naturaleza, con un impresionante poder de destrucci\u00f3n... y autodestrucci\u00f3n. Un cicl\u00f3n que arrasa a todo a su paso.<br><br>Y no, no fue posible para mi no darme cuenta de \u00e9l, porque era un im\u00e1n, magn\u00e9tico, como la gema m\u00e1s preciosa que hayas visto, que brilla demandando tu atenci\u00f3n. Pero, tambi\u00e9n, como un horrible accidente a un costado de tu camino, que no quieres mirar, pero al que tus ojos se deslizan sin tu consentimiento.<br>Todo eso era \u00e9l, y mucho m\u00e1s.<br><br>Mi nombre es Luc\u00eda, y esta es la historia de c\u00f3mo conoc\u00ed a Moreno.</p></div>"}, {"id": 78378, "comments": ""}, {"id": 78379, "comments": "<div><p class=\"description\">\u00bfExiste alguna prueba de que la psiquiatr\u00eda haya tenido un impacto radicalmente positivo en el bienestar de los seres humanos? Sorprendentemente, seg\u00fan el destacado psic\u00f3logo Richard P. Bentall, parece que la respuesta es negativa. Mientras que la historia reciente de la medicina som\u00e1tica ha estado marcada por grandes y espectaculares avances que han conducido a un aumento significativo de las probabilidades de supervivencia en casos de enfermedades potencialmente mortales, no existen pruebas de similares avances en la capacidad para tratar un trastorno mental grave. En Medicalizar la mente, el autor nos revela la cruda realidad que se halla tras los sistemas de atenci\u00f3n a la salud mental en Occidente, donde seg\u00fan la OMS los pacientes se recuperan con mayor dificultad que en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo. Dado que la atenci\u00f3n psiqui\u00e1trica se construye con frecuencia sobre la base de mitos y confusiones sobre la locura, los pacientes de este sistema, especialmente vulnerables, no tardan en descubrir la fuerte dependencia que la psiquiatr\u00eda tiene de los f\u00e1rmacos. Bentall aboga fervientemente por una nueva forma de atenci\u00f3n al paciente, una atenci\u00f3n que considere a cada persona individualmente y establezca un intercambio comunicativo con ella, replanteando as\u00ed nuestra forma de entender los trastornos mentales y su tratamiento en el siglo XXI.</p>\n<p class=\"description\">**</p></div>"}, {"id": 78380, "comments": "<div><p class=\"description\">En una carretera poco transitada a las afueras de un pueblo, en alg\u00fan lugar de Andaluc\u00eda, se produce un accidente mortal. Se abre entonces una sucesi\u00f3n de historias \u00fanicas pero entrelazadas, y en un transcurso din\u00e1mico se dejan asomar los v\u00ednculos entre los personajes, que forman una red que adquiere su sentido completo en las \u00faltimas p\u00e1ginas de la novela. El lector tambi\u00e9n podr\u00e1 ver que unos mismos temas e ideas dan coherencia al texto, del que emerge continuamente una reflexi\u00f3n: la del sentido y plenitud de la vida y la responsabilidad para con los que se han ido. </p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 78381, "comments": "<div>\n<p>En el transcurso de una fiesta sofisticada y elegante que se celebra en un barco, en medio del esplendor del r\u00edo Orinoco y la selva, bajo la m\u00e1gica evocaci\u00f3n de la flor de medianoche, alguien cuenta su vida y la de otros cuatro personajes: Rodrigo, un bur\u00f3crata ilustrado; el doctor Alonso, un arquitecto de \u00e9xito; Amara, una estrella de la televisi\u00f3n, y el misterioso Tano, que es el nexo que los une a todos.</p>\n<p>Las historias aparecen fluidas, como en un caleidoscopio que va ilumin\u00e1ndolas, plasm\u00e1ndolas en una prosa tersa que crea una atm\u00f3sfera de tensi\u00f3n y sensualidad: a veces po\u00e9tica y a veces agresiva y procaz. Medianoche en video: 1/5 es a la vez novela e historia, reflexi\u00f3n y poema.</p>\n<p>Jos\u00e9 Balza (venezolano, 1939) es narrador y ensayista. Su trayectoria como escritor comienza a partir de la renovaci\u00f3n art\u00edstica que se produjo en su pa\u00eds desde 1958. Ha ido construyendo desde entonces un importante cuerpo narrativo en coherencia con su teor\u00eda est\u00e9tica y literaria, expuesta en numerosos ensayos, sobre todo en Narrativa, instrumental y observaciones, Los cuerpos del sue\u00f1o y Este mar narrativo, publicado por esta misma editorial. Ha publicado adem\u00e1s las siguientes novelas: Marzo anterior (1965), Largo (1968), Setecientas palmeras sembradas en un mismo lugar (1974), D (1977), Percusi\u00f3n (1982), y varios libros de relatos.</p></div>"}, {"id": 78382, "comments": "<div> <p align=\"justify\">\u00bfY si hubiera un hombre (un maravilloso hombre brillante y ardiente como el infierno) que estuviera destinado para ti? </p> <p align=\"justify\">S\u00ed, bueno, no lo hay. El amor es una caminata dura en una monta\u00f1a nevada infestada con pumas rabiosos, y el amor destinado-para-ti es solo una mentira. Aprend\u00ed eso de la manera dif\u00edcil cuando todos mis sue\u00f1os rom\u00e1nticos se convirtieron en humo, y el hombre que amaba se alej\u00f3 sin mirar hacia atr\u00e1s. </p> <p align=\"justify\">O eso pensaba\u2026 </p> <p align=\"center\">* * * *</p> <p align=\"justify\">Siete a\u00f1os atr\u00e1s, el destino me arranc\u00f3 de la \u00fanica chica que siempre he amado. Ahora Addie y yo estamos aislados en un rom\u00e1ntico refugio de monta\u00f1a entre la nieve, bebiendo chocolate alrededor del \u00e1rbol del d\u00eda de San Valent\u00edn, y no hay forma que la deje escapar de m\u00ed otra vez. </p> <p align=\"justify\">De una manera u otra, le demostrar\u00e9 a Adeline que nos pertenecemos. </p> <p align=\"justify\">Puede que ella no crea en el amor, pero yo lo hago, y voy a usar cada sexy y perversa arma a mi disposici\u00f3n para convencer a mi chica de que estamos destinados a estar juntos. </p> <p align=\"justify\">\u00bfLa mejor parte de intentar ganar a la chica que se escap\u00f3? S\u00e9 exactamente lo que la hace re\u00edr, lo que la hace derretirse, y lo que la hace retorcerse\u2026 </p></div>"}, {"id": 78383, "comments": "En el verano de 1977, el Club de Detectives de Verano de Blyton desenmascar\u00f3 al monstruo del lago Sleepy: otro cazatesoros disfrazado que se hubiera salido con la suya si no fuera por esos chicos entrometidos.\n\nEn 1990, los ex detectives viven atormentados por los recuerdos de unos hechos que dif\u00edcilmente pudieron ser obra de un tipo con una m\u00e1scara. Andy, una fugitiva buscada en dos estados, necesita respuestas. Para obtenerlas deber\u00e1 encontrar a Kerri, la otrora ni\u00f1a prodigio que ahora se dedica a ahogar sus fantasmas en alcohol junto a Tim, el perro weimaraner descendiente del miembro canino original del club. Tambi\u00e9n tendr\u00e1 que recabar la ayuda de Nate, el fan\u00e1tico de las novelas de terror que est\u00e1 internado en el manicomio de Arkham, Massachusetts. Por suerte, Nate sigue en contacto con Peter, el deportista convertido en estrella de cine que fuera el l\u00edder de la pandilla\u2026 Lo que tiene su m\u00e9rito, ya que Peter lleva a\u00f1os muerto.\n\nHa llegado la hora de volver a reunir al equipo, enfrentarse a los demonios del pasado y averiguar qu\u00e9 sucedi\u00f3 realmente en el lago Sleepy hace trece a\u00f1os. Es la \u00fanica oportunidad que tendr\u00e1n de poner fin a sus pesadillas y, tal vez, salvar el mundo.\n\nMeddling Kids es un original viaje nost\u00e1lgico con gui\u00f1os a H. P. Lovecraft y a la cultura pop que subvierte los arquetipos de las historias de detectives adolescentes como Los Cinco o Scooby Doo para ofrecer un exuberante y retorcido homenaje al terror, la amistad y los horrores tentaculados interdimensionales."}, {"id": 78384, "comments": "<div><p class=\"description\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Adem\u00e1s de uno de los novelistas m\u00e1s prestigiosos del mundo, J.M. Coetzee es un cr\u00edtico literario del m\u00e1s alto calibre.\u00a0<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Mecanismos internos</i>\u00a0recoge 21 ensayos de Coetzee sobre el trabajo de algunos de los m\u00e1s grandes escritores del siglo XX.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En palabras de Derek Attridge, que se encarga de prologar esta edici\u00f3n, leer los ensayos de Coetzee nos ofrece la oportunidad de \u00abver c\u00f3mo se relaciona con sus pares un autor que est\u00e1 en la primera fila de su profesi\u00f3n, al comentar sus obras no como un cr\u00edtico, desde el exterior, sino como alguien que trabaja con las mismas materias primas.\u00bb</p><p class=\"description\"></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 300; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: left; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: rgb(255, 255, 255); text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\">En esta colecci\u00f3n de 21 ensayos, Coetzee reflexiona sobre el trabajo de algunos de los grandes escritores del siglo XX, de Samuel Beckett y G\u00fcnter Grass a Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez y Philip Roth. Brillantes, intuitivos, desafiantes pero accesibles, estos ensayos demuestran su inquebrantable perspicacia cr\u00edtica. Escritos con gran claridad y precisi\u00f3n, estos textos deleitar\u00e1n a aquellos lectores ya familiarizados con los autores y sus obras y ser\u00e1n una introducci\u00f3n ideal para quienes se acerquen a ellos por primera vez.</p></div>"}, {"id": 78385, "comments": "<div><p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">La infancia de Jess, el protagonista de la novela, transcurre apaciblemente junto a sus padres y su abuela en una granja de las monta\u00f1as de Carolina del Norte. De vez en cuando su vida se ve alegremente alterada con las visitas de exc\u00e9ntricos parientes como su mujeriego t\u00edo Luden que busc\u00f3 fortuna en California; su t\u00edo Zeno y sus cuentos interminables; su vol\u00e1til t\u00edo Gurton y su impresionante barba; la cantante de country Samantha Barefoot; o su t\u00edo Runkin, que viajaba con su ata\u00fad buscando la frase perfecta para su epitafio; y tambi\u00e9n con la llegada de Johnson Gibbs, un adolescente hu\u00e9rfano que contratan como bracero, a quien secundar\u00e1 de inmediato en sus travesuras.</p><p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">Estos pintorescos personajes acompa\u00f1ar\u00e1n a Jess en su at\u00edpica infancia, dejando en \u00e9l una huella tan indeleble que con el andar del tiempo comprender\u00e1 que, en realidad, le han acompa\u00f1ado siempre.</p><p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">Desternillante y conmovedora, Me voy con vosotros para siempre es la novela m\u00e1s emblem\u00e1tica de Fred Chappell, famoso poeta norteamericano, en la que a partir de sus recuerdos infantiles construy\u00f3 un mundo lleno de verdad y ternura.</p></div>"}, {"id": 78386, "comments": ""}, {"id": 78387, "comments": ""}, {"id": 78388, "comments": ""}, {"id": 78389, "comments": "<div><p style=\"text-align: justify;\">Mientras la mayor\u00eda de las chicas de diecisiete a\u00f1os rechazan la idea de que sus padres las casen con un extra\u00f1o, Robyn Mason sue\u00f1a con el misterioso McKale en Irlanda, pregunt\u00e1ndose c\u00f3mo luce e imagin\u00e1ndose su lindo acento irland\u00e9s. Uniones preestablecidas son comunes para las familias m\u00e1gicas como la suya, sin embargo, cuando ella viaja a la caprichosa Isla Emeralda, descubre que hay m\u00e1s sobre su compromiso y el clan de McKale de lo que ella sab\u00eda.  </p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lo que comienza como una obligaci\u00f3n entre Robyn y McKale florece con el tiempo en algo que ambos necesitan. No obstante, un gran obst\u00e1culo se interpone en el camino de su romance: una seductora y mortal princesa del linaje de las hadas acostumbrada a conseguir lo que quiere; y determinada a conservar a McKale al igual que a un juguete. El amor, el deseo y los celos chocan mientras que la familia de Robyn y el clan de McKale trabajan juntos para ser m\u00e1s astutos que las poderosas Hadas y preservar la \u00fanica esperanza para su pueblo.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">**</p></div>"}, {"id": 78390, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Chiara es una joven fot\u00f3grafa que vive en un pueblecito a las afueras de Girona que siente que su mundo se le ha quedado peque\u00f1o, sus aspiraciones y sus sue\u00f1os sobrepasan los l\u00edmites de su amurallado pueblo que parece enclavado a\u00fan en el pasado. Chiara tiene un alma indomable como la naturaleza, es rebelde y muy racional. En un arrebato inusitado el azar le ofrece en un giro, un rev\u00e9s que la llevar\u00e1 a emprender un vuelo hacia la tierra de la libertad \"Am\u00e9rica\", para forjarse un nuevo futuro.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Gian Brunner tiene toda su vida resuelta, vive su vida a tope, de un pa\u00eds a otro, de una chica a otra, entre hoteles y eventos. Es c\u00ednico, atrevido y sexy, como modelo y actor est\u00e1 acostumbrado a que se haga su voluntad y a tener a cuanta mujer desee... Gian y Chiara son dos polos opuestos... \u00c9l representa lo que m\u00e1s detesta ella en un hombre; ella es simplemente la mujer en la que \u00e9l jam\u00e1s hubiese puesto sus ojos... \u00c9l es tormenta y ella es tempestad.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Luca Moser es el t\u00edpico chico malo, seductor, rebelde, alocado e incomprendido, que huye de un pasado sombr\u00edo y necesita encontrar esa br\u00fajula que lo ayude a conservar el norte y lo aleje de abandonarse otra vez en sus vicios.</font></div></div>"}, {"id": 78391, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Bego acaba de salir de una relaci\u00f3n, y no s\u00f3lo ha perdido al que cre\u00eda el amor de su vida, sino que tambi\u00e9n ha perdido a sus amigos y sus aficiones. Gracias a una app conocer\u00e1 a sus mejores amigas. Gracias a sus amigas conocer\u00e1 a Tom\u00e1s. Gracias a Tom\u00e1s conocer\u00e1 a Jorge. Y gracias a tod@s ell@s volver\u00e1 a creer en la amistad y en el amor. Aunque...quiz\u00e1 no todo sea lo que parece.</p></div>"}, {"id": 78392, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Nada pod\u00eda imaginar Nerea sobre el repentino cambio que le deparaba el destino. Viv\u00eda felizmente con su madre y su abuela en Asturias, e incluso hab\u00eda conseguido llamar la atenci\u00f3n del chico de sus sue\u00f1os, pero se vio obligada a mudarse a Barcelona, donde su madre hab\u00eda encontrado el amor. El establecimiento de su nuevo hogar produjo varios terremotos, sobre todo con su hermanastro David, consecuencia de dos mundos que chocaban sin remedio. Sin embargo, todo se asent\u00f3 de una manera poco convencional, siguiendo senderos cuya \u00fanica salida parec\u00eda un abrupto acantilado. \u2026y ah\u00ed, en esa fina l\u00ednea que separa el suelo del vac\u00edo, una inexorable cuenta atr\u00e1s les har\u00e1 batallar con sus sentimientos y deseos m\u00e1s profundos, hasta descubrir que viv\u00edan una mentira que pondr\u00e1 en jaque su felicidad. Una historia en la que no recordar\u00e1s c\u00f3mo entraste, igual que en un laberinto de caminos tan intrincados como las vueltas de la vida\u2026</span></p></div>"}, {"id": 78393, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta novela esta configurada por instantes que labran una vida de experiencia en el centro de una realidad compacta, en ocasiones, mas parecida a una carrera de fondo. la prosa que Raymundo Rodriguez Qui\u00f1ones nos entrega, que por cierto la estrena como autor, puede ser le\u00edda con agilidad y con soltura, pero tambi\u00e9n nos ofrece nostalgia por los amigos, los paisajes, las calles, una ciudad que se ha ido, pero la memoria y la palabra reconquistan.</span>"}, {"id": 78394, "comments": "Easton era esc\u00e9ptico. \u00bfSu padre se pensaba que de verdad pod\u00eda acoger a la hija de su nueva pareja sin consecuencias? Y como si eso no fuese suficiente, \u00bfse cre\u00eda la querida Alice que pod\u00eda entrar en su vida sin someterse a sus reglas? Cuando Alice acept\u00f3 esa nueva vida al lado de su madre y su nueva familia para ir a la universidad, ya tem\u00eda que no iba a ser f\u00e1cil. Pero no tanto. Un beso bast\u00f3 para transformar una experiencia ya dif\u00edcil de por s\u00ed en un verdadero infierno. Por desgracia, a ella no le daba miedo quemarse, y antes incluso de encontrar su lugar, est\u00e1 dispuesta a declarar la guerra y a destruir a ese que s\u00f3lo ans\u00eda una cosa: humillarla y someterla. Si es cierto que en la guerra y en el amor todo vale, entonces ser\u00e1 una lucha feroz."}, {"id": 78395, "comments": ""}, {"id": 78396, "comments": ""}, {"id": 78397, "comments": "En la costa del Oc\u00e9ano \u00cdndico, Zeca Perpetuo, un pescador entrado en a\u00f1os, es vecino de Dona Luarmina, una mujer tambi\u00e9n mayor. Amigos, vecinos decentes, van rompiendo la distancia hasta que Zeca descubre en un descuido qui\u00e9n es Luarmina. A partir de ah\u00ed se desencadena un hilo de flashbacks que cambia todo. Los recuerdos no son rec\u00edprocos, por supuesto, pero s\u00ed implican un viaje a la infancia y al deseo."}, {"id": 78398, "comments": "<p class=\"description\"><xccstfv>Cuando llegu\u00e9 a T\u00e1nger, en 1895, ten\u00eda cuatro a\u00f1os. Mi <a href=\"http://compartelibros.com/libro/me-quede-en-tanger/47065#\" rel=\"nofollow\" style=\"cursor: hand; color:#005F00; text-decoration:underline; border-bottom:dotted 1px;\">madre</a>\n pensaba ir a Cuba pero una circunstancia imprevista nos cambi\u00f3 el \ndestino. En T\u00e1nger encontramos una tierra acogedora que nos encant\u00f3 y \nnos quedamos toda la vida. Crec\u00ed en un ambiente abigarrado, mestizo de \nculturas, razas, nacionalidades y creencias, donde prevalec\u00edan la \ntolerancia, el respeto y la libertad. Donde ser diferente no era un \nproblema. Desde all\u00ed asist\u00ed a los acontecimientos que tuvieron lugar a \nlo largo del siglo XX en el norte de Marruecos. Conoc\u00ed a personajes \nsingulares como Raisuni o el general Silvestre y presenci\u00e9 horrorizado \nel Desastre de Annual. Viv\u00ed el apasionante proceso de transformaci\u00f3n de \nla ciudad, de capital diplom\u00e1tica de Marruecos a Zona Internacional, \nexperiencia \u00fanica en el mundo. Disfrut\u00e9 de su apogeo como lugar de \nacogida, refugio, divertimento y joie de vivre, islote de paz en un \nmundo convulsionado. Despu\u00e9s sufr\u00ed con su desintegraci\u00f3n y r\u00e1pida \ndecadencia. M\u00e1s tarde se produjo la di\u00e1spora de tangerinos europeos y \npas\u00e9 unos a\u00f1os despidiendo a todos mis amigos.</xccstfv><br>\nPero yo no me fui, yo me qued\u00e9 en T\u00e1nger. \u00a0\u00a0</p>"}, {"id": 78399, "comments": "<div><p>En \u00abMe olvid\u00e9 de olvidar\u00bb la protagonista, Sabela, vive la peor \nexperiencia de su vida al convertirse en una de las v\u00edctimas de un \nasesino en serie que est\u00e1 sembrando el p\u00e1nico en la ciudad de Barcelona.\n La tiene sometida y juega con ella como le viene en gana haci\u00e9ndola \npart\u00edcipe de sus violentos asesinatos creando en ella una gran \nimpotencia al no poder hacer nada ni hablar con nadie. La sexualidad \nestar\u00e1 muy presente ya que el asesino es un psic\u00f3pata compulsivo con \ntrastornos sexuales que viola y mata a sus v\u00edctimas sin compasi\u00f3n \nalguna. </p><p>Sabela descubrir\u00e1 un mundo nuevo al ir de la mano de su \nmarido a un local de intercambio de parejas donde se abandonar\u00e1n al \ndeseo y de qu\u00e9 manera\u2026 </p><p>En \u00abMe olvid\u00e9 de olvidar\u00bb la intriga y el \nsuspense est\u00e1n asegurados y nada ser\u00e1 lo que parece. Las personas no \nsomos conscientes del potencial que tenemos hasta que vemos que nuestra \nvida o la de nuestros seres queridos corren peligro. La protagonista \nnunca volver\u00e1 a ser la misma y veremos que el amor verdadero existe en \nmuchas parejas. \u00bfTe animas a vivir la aventura que Sabela quiere </p></div>"}, {"id": 78400, "comments": "<div><div>\u2022Una asombrosa historia de superaci\u00f3n relatada por su propio protagonista.</div><div>\u2022Un relato inspirador sobre c\u00f3mo, incluso en los momentos m\u00e1s cr\u00edticos, tenemos la capacidad de dar un giro radical a nuestras vidas.</div><div>\u2022Una obra sobre el dolor, sufrimiento y adicci\u00f3n y todo lo que podemos aprender de ello.</div><div>De indigente a empresario de \u00e9xito: la historia de Khalil Rafati, un testimonio de superaci\u00f3n personal que ha impactado al mundo.</div><div>Khalil Rafati estuvo a punto de morir a los 33 a\u00f1os. Viv\u00eda en la calle, era drogadicto y hac\u00eda mucho que hab\u00eda renunciado a su sue\u00f1o de ser una estrella de Hollywood. Corr\u00eda el a\u00f1o 2003 cuando una sobredosis de hero\u00edna estuvo a punto de costarle la vida. Hab\u00eda tocado fondo. Pero consigui\u00f3 lo imposible. No solo logr\u00f3 superar su adicci\u00f3n sino que tambi\u00e9n descubri\u00f3 su pasi\u00f3n: hacer zumos org\u00e1nicos y purificantes para ayudar a otros que hubieran pasado por el mismo infierno. Hoy, diecis\u00e9is a\u00f1os m\u00e1s tarde, Khalil es un millonario hombre de negocios. La vida le dio una segunda oportunidad y decidi\u00f3 escribir su historia para que sirviera de ejemplo a muchas personas.</div><div>\u201cMe olvid\u00e9 de morir\u201d es la historia de su viaje, un libro que hace honor al lema de su autor: \u00abamar, curar, inspirar\u00bb. De las sombras de su adicci\u00f3n a la luz de una vida rebosante de prop\u00f3sito, pasi\u00f3n y amor, su testimonio es una muestra de la incre\u00edble fortaleza del esp\u00edritu humano cuando apuesta por la vida. Un libro de incre\u00edble belleza, para esp\u00edritus sedientos de inspiraci\u00f3n y redenci\u00f3n.</div></div>"}, {"id": 78401, "comments": "<div>\n<p>\u00abEl pasado es como una marca en la piel, siempre est\u00e1 ah\u00ed para recordarte que forma parte de ti\u00bb. Lis est\u00e1 dispuesta a dejar enterrado este pasado que le marca, buscando una nueva vida lejos de la anterior. Cargada con un peque\u00f1o equipaje, Lis deja atr\u00e1s a todos los que han tenido algo que ver con el peor episodio de su vida, dispuesta a empezar una nueva etapa y convertirse en una ermita\u00f1a, antisocial y con una vida tranquila y descomplicada. Pero nada m\u00e1s lejos de la realidad. Cuando aterriza en el pueblo donde decide instalarse, se ver\u00e1 obligada a mantener contacto con gente mucho antes de lo que ella pretend\u00eda. Nuevos amigos, un coraz\u00f3n que vuelve a latir con fuerza, una exnovia celosa y el pasado que regresa para recordar que hay manchas imborrables pondr\u00e1n a Lis en una situaci\u00f3n comprometida. \u00bfHuir de nuevo o arriesgarse y cerrar para siempre esa puerta al pasado?</p></div>"}, {"id": 78402, "comments": ""}, {"id": 78403, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una vela naranja los ilumina desde el centro de la mesa.\u00a0<br>Alrededor de ella comparten, semana a semana, los se\u00adcretos m\u00e1s \u00edntimos revelados en sus sue\u00f1os.\u00a0<br><br>En medio de la vor\u00e1gine de Santiago de Chile, seis almas se re\u00fanen cada jueves en casa de Martina. Tienen la ur\u00adgente necesidad de saber m\u00e1s, de salir de la apat\u00eda y de la insatisfacci\u00f3n vital en la que est\u00e1n sumergidos. En cada sesi\u00f3n, navegan en el universo sin tiempo que otorgan los sue\u00f1os. Una excusa, quiz\u00e1s, para iniciar el camino hacia la Trascendencia. Un primer paso para mirar, con nuevos ojos, su interior.\u00a0<br><br>Me lo dijo un sue\u00f1o es la primera incursi\u00f3n en la escritu\u00adra de Edna Wend-Erdel, abogada y terapeuta de sue\u00f1os, quien arma en este libro, sobre la base de sue\u00f1os reales, las historias entrecruzadas de seis personajes sumergidos en la simbolog\u00eda de su inconsciente.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78404, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Ella no ha pedido ser lo que es ni tener esas orejas. No ha pedido el poder de causar la muerte o curar heridas solo con el pensamiento, casi sin darse cuenta, ni leer la mente de otras personas, aunque hacerlo pueda facilitarle la vida. Su madre muri\u00f3 sin que los elfos hicieran nada para evitarlo y su padre humano los abandon\u00f3, a ella, y a su hermano mellizo. Solo su abuela, que los acogi\u00f3 como a sus hijos, se ha preocupado por formar una familia en la que hasta ahora han sido felices los tres. Zoila tiene diecis\u00e9is a\u00f1os y le gustar\u00eda seguir yendo al instituto, preocuparse por los ex\u00e1menes o mentir a su abuela para salir con un chico y volver un poco m\u00e1s tarde\u2026 Pero desearlo no es suficiente.</span></p></div>"}, {"id": 78405, "comments": "<div>\n<p>Una bruja de internet, doce meses y una sucesi\u00f3n infinita de mercurios retr\u00f3grados.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Cat acaba de terminar Periodismo y se enfrenta a un futuro poco prometedor, sin expectativas laborales y con muchas dudas. Cuando por fin consigue un trabajo en un peri\u00f3dico digital, le asignan la secci\u00f3n de la que menos idea tiene: los hor\u00f3scopos semanales...</p></div>"}, {"id": 78406, "comments": ""}, {"id": 78407, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Un hombre con miedo a sentir.Una mujer que huye de s\u00ed misma.A Madison le encanta disfrutar del orden y la seguridad que imperan en su vida. Hasta que una cita a ciegas la lleva a conocer a Gabriel O\u2019Sullivan, un exbombero de sonrisa irresistible y ternura a raudales cuya inesperada propuesta pondr\u00e1 su lista de prioridades patas arriba.Gabriel se siente satisfecho con su ca\u00f3tica rutina como monitor de delfinoterapia. Pero Madison irrumpe en ella para demostrarle que tiene un coraz\u00f3n capaz de volver a latir por alguien con un pasado tan complicado como el suyo.A veces, la vida te ofrece una oportunidad para la que no est\u00e1s preparado.A veces, el destino se encarga de que todo encaje.</span></p></div>"}, {"id": 78408, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b>El retrato de una aut\u00e9ntica hero\u00edna entre los Mad Men</b><br><br>Peggy Olson es una pionera de las mujeres trabajadoras y el \u00fanico personaje femenino de MAD MEN que, desde una perspectiva contempor\u00e1nea, no resulta una extraterrestre. \u00bfC\u00f3mo demonios se las apa\u00f1\u00f3 para sobrevivir y triunfar en un ambiente tan hostil?</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78409, "comments": "Los catorce relatos que integran este volumen de Saroyan comparten la voz intensa y po\u00e9tica de Aram Garoghlanian, un despierto muchacho norteamericano de familia armenia que extrae de cada experiencia su propia lecci\u00f3n vital. Aram recuerda su infancia y adolescencia en Fresno, California, y en sus historias, de \u00edndole inici\u00e1tica, dibuja un paisaje realista de matices l\u00edricos habitado por personajes de lo m\u00e1s pintoresco. Los ojos de Aram son ojos privilegiados, de observador fiel de un mundo extra\u00f1o y maravilloso, que desgrana y digiere cuanto le sucede y acontece a su alrededor para mostrar, a trav\u00e9s de la poderosa alquimia de la palabra, que a la postre la vida no es m\u00e1s que una emocionante aventura. Con la publicaci\u00f3n de Me llamo Aram (1940), su primer gran best seller internacional, Saroyan se consagraba como maestro incontestable de la narrativa norteamericana contempor\u00e1nea."}, {"id": 78410, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Me llamo Asia y\u2026 lo confieso: tengo cuarenta a\u00f1os. Aunque tambi\u00e9n tengo negocio propio, casa, hijos y un marido, de vez en cuando. Pero\u2026 estoy casi segura de que no soy la persona que creo que deber\u00eda ser\u2026 \u00bfo s\u00ed? No s\u00e9\u2026 El caso es que, de repente, he descubierto que la vida se me ha despistado y no me ha dejado hacer, sentir y experimentar todo lo que ten\u00eda que haber probado, explorado y percibido antes de llegar a esta \u00abcr\u00edtica\u00bb edad. Y, por lo visto, el resto del mundo tambi\u00e9n se ha dado cuenta ya que se ha confabulado con mis sue\u00f1os, para hacer realidad mis fantas\u00edas y, de paso\u2026, volverme un poco m\u00e1s loca\u2026 o, a lo mejor, solo es fruto de mi imaginaci\u00f3n y resulta que yo ya estaba loca antes de darme cuenta de que todo se debe a algo tan sencillo como la famosa \u00abcrisis de los cuarenta\u00bb que yo he querido convertir en mi particular \u00abtour de los cuarenta\u00bb.</span></p></div>"}, {"id": 78411, "comments": ""}, {"id": 78412, "comments": "<div>\n<p>Retrato de la cantante Lucha Reyes. La mujer que cambi\u00f3 la m\u00fasica de mariachi.</p>\n<p>De Alma Velasco, ganadora de la Medalla Gabino Barreda al M\u00e9rito Acad\u00e9mico y el Premio Nacional de Poes\u00eda para Ni\u00f1os \"Narciso Mendoza\".</p>\n<p>La \u00e9poca dorada de la cultura en M\u00e9xico a trav\u00e9s de Lucha Reyes, una de sus protagonistas m\u00e1s emblem\u00e1ticas.</p>\n<p>Esta novela retrata a una mujer extraordinaria: Lucha Reyes, la cantante que revolucion\u00f3 para siempre la m\u00fasica mexicana, brind\u00e1ndole el sello caracter\u00edstico que ha cautivado a generaciones dentro y fuera del pa\u00eds. Combinando la emotividad de la ficci\u00f3n y la documentaci\u00f3n precisa de la cr\u00f3nica, con testimonios y datos reales, Alma Velasco narra la trayectoria de este personaje que cre\u00f3 el g\u00e9nero de la m\u00fasica de mariachi tal y como la conocemos actualmente.</p>\n<p>Me llaman la Tequilera no s\u00f3lo nos descubre a una cantante fuera de serie, sino a un personaje real, con todos sus claroscuros. Desde sus inicios en el mundo de las carpas, donde era presentada como \"la cantante m\u00e1s joven del mundo\" hasta su consagraci\u00f3n conquistando al p\u00fablico de M\u00e9xico y Los \u00c1ngeles, vemos a una Lucha Reyes que vive entre contrastes, siempre con gran intensidad: sus encuentros y desencuentros amorosos, la ilusi\u00f3n de desarrollarse en el mundo art\u00edstico, las adversidades y los triunfos, la manera en que se refugia y al mismo tiempo lucha contra el demonio del alcoholismo, su fin tr\u00e1gico y su fuerza para reinventarse.</p>\n<p>Al mismo tiempo que presenta estos episodios, la novela es una \u00e1gil y amena cr\u00f3nica de toda una \u00e9poca en M\u00e9xico: el final de la revoluci\u00f3n, las noticias que sacudieron al mundo, las turbulencias pol\u00edticas, el inicio de la radio, el cine y las canciones, la moda, los inventos que transformaron la vida de la gente y todo el trasfondo de circunstancias que rodearon a una de las protagonistas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de la cultura mexicana.</p></div>"}, {"id": 78413, "comments": ""}, {"id": 78414, "comments": ""}, {"id": 78415, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Elia es una chica joven, ha terminado de estudiar Arquitectura en una de las Universidades mas prestigiosas de Barcelona, pero para su mala suerte consigui\u00f3 un curro en el cual se la pasa todo el d\u00eda trabajando y le pagan muy poco, todo con la excusa de la crisis.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Trabaja todos los d\u00edas intensamente m\u00e1s de 10 horas por d\u00eda para luego llegar del trabajo a su peque\u00f1o departamento en el barrio de Gracia, donde su novio Antonio, en paro, se la pasa en el sof\u00e1 jugando videojuegos, \u00e9l es como un barco a la deriva. </span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Su vida necesitaba un cambio pero solo ella sabe lo que quiere. En una fiesta de intercambio conoce a este chaval extranjero que le vuela la cabeza el mismo d\u00eda, Elia no lo puede descifrar y eso la vuelve loca. </span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-weight: 600; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333\">Pero no todo es color de rosas, su ex le tiene una sorpresa que le cambiara la vida para siempre.</span></p>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; color: #333333; background-color: #ffffff; font-size: 14px\"> </p></div>"}, {"id": 78416, "comments": "<span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Me llama poderosamente la atenci\u00f3n es, como todo gran descubrimiento, fruto de la casualidad. Frase de cabecera de uno de los contertulios del m\u00edtico programa de Onda Cero, \u00abLa Rosa de los Vientos\u00bb, cobr\u00f3 forma a trav\u00e9s de las redes sociales, convirti\u00e9ndose en pocos meses en un multitudinario foro de debate, de opini\u00f3n y de informaci\u00f3n, que actualmente re\u00fane a miles de personas que comparten conocimiento, dudas y preguntas.</span>"}, {"id": 78417, "comments": "Larlene ten\u00eda cualquier cosa que pudiera desear. Hija de uno de los empresarios m\u00e1s importantes del mundo jam\u00e1s le hab\u00eda faltado de nada, hasta que una traici\u00f3n cambia su vida completamente para convertirla en una pesadilla de la que solo quiere despertar. Rodeada de criminales tiene que luchar por sobrevivir. Bienvenida al infierno. Bienvenida a La Colmena."}, {"id": 78418, "comments": "Ella una mexicana con un coraz\u00f3n c\u00e1lido y fuerte. Una desilusi\u00f3n y un violento episodio en su vida pudieron haber destruido la esperanza en su coraz\u00f3n y no estaba en sus planes volverse a enamorar, hasta que una tarde se cruz\u00f3 en su camino un ruso atractivo y Fr\u00edo. \u00c9l un hombre con un gran sentido de responsabilidad hacia su familia, quiz\u00e1s encontrar\u00eda en ella el calor que le faltaba en su vida. Ella no sab\u00eda que con el poder de su amor podr\u00eda derretir el hielo de ese fr\u00edo coraz\u00f3n. Barcelona es la ciudad que unir\u00e1 a dos pa\u00edses muy lejanos uno del otro y ser\u00e1 el lugar donde dos coraz\u00f3n comenzaran a latir unidos por el amor."}, {"id": 78419, "comments": ""}, {"id": 78420, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Lara es una joven influencer de \u00e9xito que cree que tiene todo lo que necesita en su vida: popularidad, dinero, mucho maquillaje, ropa cara y un novio guapo. Un d\u00eda, una marca de maquillaje la invita, a ella y a sus amigos, a un lugar que nunca entr\u00f3 en sus planes de viaje. All\u00ed encontrar\u00e1 a alguien que le ense\u00f1ar\u00e1 una forma de vivir la vida totalmente diferente a la suya. Lara empezar\u00e1 a pensar que, para ser feliz de verdad, quiz\u00e1 le falte algo. O quiz\u00e1 le sobre. Cuando vuelve a Madrid, hecha un l\u00edo, algo inesperado cambiar\u00e1 su mundo y su forma de pensar. \u00bfQu\u00e9 es lo que de verdad importa en esta vida? \u00bfQui\u00e9n es realmente Lara cuando su c\u00e1mara deja de grabar?</span></p></div>"}, {"id": 78421, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">\u00bfY si la vida te regalase algo que no quieres? As\u00ed es como me siento. Tengo algo por lo que muchos se dar\u00edan tortas, pero a lo que yo renunciar\u00eda sin pesta\u00f1ear. Si no fuese imposible, tanto como librarte de tu propia sombra. Buscando mi sitio, un lugar en el que poder vivir en paz con mis circunstancias, encontr\u00e9 algo que ya no esperaba. Le encontr\u00e9 a \u00e9l. Alejandro y su maravillosa isla casi consiguen hacer de mi una chica normal. Casi. \u00bfPodr\u00e1 Laura mantener oculto su secreto? \u00bfConseguir\u00e1 Alex superar sus demonios? Desc\u00fabrelo y s\u00e9 testigo de esta emotiva historia de amor, llena de magia y sobre todo de muchas risas.</span></p></div>"}, {"id": 78422, "comments": ""}, {"id": 78423, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Educar a nuestros hijos en positivo</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta obra es el fruto del trabajo de asesoramiento realizado durante m\u00e1s de treinta a\u00f1os por Carme Thi\u00f3 de Pol, en el que expone las dificultades y los conflictos m\u00e1s comunes en el proceso de aprendizaje y maduraci\u00f3n de los hijos \u2014los celos, la inseguridad, los miedos, etc\u00e9tera\u2014 y propone diversas maneras de expresarse y de actuar con el objetivo de conseguir un entorno familiar positivo y de bienestar, en el que todo el mundo se sienta m\u00e1s feliz.</span></div>"}, {"id": 78424, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Dos j\u00f3venes veintea\u00f1eras emprenden viaje. Mariana se adentra en los pa\u00edses comunistas del Este de Europa en plena Guerra Fr\u00eda, en una \u00e9poca de intrigas y espionaje bastante desconocida pero determinante para comprender mejor el mundo tal como es hoy. Artemisa se aventura en pos de aquella treinta a\u00f1os despu\u00e9s. Me fui a una ciudad que no ven\u00eda en los mapas es una trepidante historia de amores y desencuentros, una aventura \u00e9pica y un canto por la demolici\u00f3n de todos los telones de acero y alambradas que pueblan nuestro planeta.</p></div>"}, {"id": 78425, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">\u00bfQu\u00e9 se hab\u00eda cre\u00eddo ese imb\u00e9cil? Diane no soportaba al due\u00f1o de la oficina de la \u00faltima planta donde trabajaba como empleada de la limpieza. No solo era insufriblemente insoportable siempre rodeado de mujeres exuberantes que la recordaban que ella era una mujer real en el mundo real donde peque\u00f1as imperfecciones como la celulitis o la grasa acumulada eran parte de su vida y m\u00e1s desde que su hijo Bill hab\u00eda nacido y el desgraciado de su padre la hab\u00eda abandonado. Claro que tampoco ten\u00eda planeado que su nuevo trabajo por las tardes fuera en la casa de ese maldito hombre, Justin Wadster, que decididamente consideraba que estaba loca y por lo visto planeaba hacerle la vida imposible... \u00bfQu\u00e9 demonios podr\u00eda ocurrir para que dos personas que no se soportan pudieran tener alg\u00fan tipo de contacto? \u00a1Ah, s\u00ed! El destino, por supuesto y tal vez tambi\u00e9n tuvieran algo que ver esas botellas de vino...</span></p></div>"}, {"id": 78426, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El neuropsic\u00f3logo \u00c1lvaro Bilbao explica de manera breve y amena c\u00f3mo funciona el cerebro, qu\u00e9 tipos de disfunciones se pueden producir (y qu\u00e9 enfermedades se derivan), y c\u00f3mo se puede afrontar cada una de estas enfermedades, tanto a nivel cl\u00ednico como desde casa. El objetivo es explicar cu\u00e1ndo los fallos de memoria son el pre\u00e1mbulo de una enfermedad neurol\u00f3gica y cu\u00e1ndo responden solamente a malos h\u00e1bitos o problemas como el estr\u00e9s y laansiedad.</span>"}, {"id": 78427, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\"><strong>Un relato sobre el c\u00e1ncer de mama inusualmente divertido, escrito en primera persona por una joven guionista de El Intermedio.</strong> </p>\n<p align=\"justify\">Cuando el m\u00e9dico le coge las manos para anunciarle que tiene c\u00e1ncer de mama, lo primero que teme Raquel, guionista y madre soltera de un ni\u00f1o de cuatro a\u00f1os, no es perder la teta, sino su pelazo, y encima justo ahora que acaba de hacerse el alisado de queratina. A medida que asimila la noticia y arranca el tratamiento, el miedo se asienta como un fiel compa\u00f1ero de viaje, al que ella pone a raya a golpe de un humor descarado y sin complejos. </p>\n<p align=\"justify\">Raquel Haro nos ofrece una lecci\u00f3n magistral sobre c\u00f3mo recorrer uno de los trayectos m\u00e1s oscuros de la vida sin perder la esperanza ni el sentido del humor. Pero, sobre todo, y acaso m\u00e1s importante, nos ense\u00f1a qu\u00e9 hacer cuando tu hijo te quita la peluca en medio del parque, cuando pierdes la pr\u00f3tesis saltando en un concierto de Rigoberta Bandini o tu nuevo ligue prefiere no verte sin sujetador.</p></div>"}, {"id": 78428, "comments": "<div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Extra\u00f1os sucesos rodear\u00e1n la existencia de Zoe.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Solo el amor de dos hombres podr\u00e1 ayudarla a encontrar el camino m\u00e1s f\u00e1cil pero nadie est\u00e1 preparado para la resoluci\u00f3n final.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Zoe Valmes es una joven arquitecta y restauradora muy reservada. A duras penas se relaciona con nadie. Un d\u00eda, su jefe, le informa de que los han empleado para una obra millonaria, la cual tiene que ser ejecutada de inmediato. Se trata de la restauraci\u00f3n de una casa-palacio del siglo XVI en Caspe. En cuanto se pone en camino, empieza tener visiones extra\u00f1as y se siente atra\u00edda como por un im\u00e1n hacia el lugar.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Una vez all\u00ed conocer\u00e1 al due\u00f1o de la casa, Duarte Lu\u00f1o, un acaudalado marchante de arte y a Alberto, un joven del pueblo que perdi\u00f3 la vista en un accidente de tr\u00e1fico y que se siente atra\u00eddo por Zoe y su exquisito olor a jazm\u00edn.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">A medida que pasa los d\u00edas en la casa-palacio de los Lu\u00f1o, Zoe Valmes va descubriendo cosas de su pasado que hab\u00eda olvidado. Ya no recordaba su infancia, su mente estaba bloqueada. Al indagar en su vida, van encajando las piezas y cobran sentido las cosas que le est\u00e1n ocurriendo en este ins\u00f3lito y siniestro lugar. Ha nacido en esta tierra, forma parte de ella mucho m\u00e1s de lo que nunca se hubiera podido imaginar.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Sabe qui\u00e9n son las brujas de Caspe y debe averiguar c\u00f3mo retenerlas.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Zoe buscar\u00e1 consuelo en los brazos de Alberto y Duarte. Parece que solo estando con ellos consigue sentirse lo suficientemente segura como para afrontar los terribles cambios que est\u00e1 sufriendo. Las brujas y demonios ahora se han vuelto algo com\u00fan en su vida.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\" size=\"4\">Solo la fuerza del amor inquebrantable de uno de sus pretendientes le har\u00e1 ver el buen camino. En \u00e9l se encontrar\u00e1 a s\u00ed misma y la llenar\u00e1 de energ\u00eda. Aunque el poder de las tinieblas es muy tentador e intentar\u00e1n seducirla para que se decante por el lado m\u00e1s oscuro de su alma.</font></div></div>"}, {"id": 78429, "comments": "<div>\n<p>Ana, despu\u00e9s de dejarlo una vez m\u00e1s con Germ\u00e1n, su novio y jefe del hospital en el que trabaja de pediatra, puso tierra de por medio y en el oasis de Siwa, en Egipto, conoci\u00f3 a \u00c1lex.<br>Un guapazo con un magnetismo de mil demonios con el que viaj\u00f3 hasta Dahab, donde vivieron una historia tan bonita que Ana decidi\u00f3 dejarla ah\u00ed porque no estaba preparada para empezar una relaci\u00f3n.<br>Y no volvi\u00f3 a saber nada de \u00c1lex hasta que un a\u00f1o despu\u00e9s se lo encuentra en Ibiza.<br>Germ\u00e1n ya es pasado. Y el primer d\u00eda de las vacaciones, cuando Ana est\u00e1 en la piscina del hotel, en compa\u00f1\u00eda de su amiga Tea que tiene cosas pendientes con Manuel, de repente se percata de la presencia de \u00c1lex.<br>Y no est\u00e1 solo. Ocultas tras unas hamacas, observan c\u00f3mo se derrite en atenciones con una septuagenaria a la que le lleva el bolso y luego c\u00f3mo toma daiquiris con una rubia de unos veinte a\u00f1os.<br>Lo primero que Ana deduce, con los nervios de reencontrarse con el t\u00edo que no ha podido sacarse de la cabeza, es que la empresa de \u00c1lex va tan mal que se ha tenido que meter a gigol\u00f3. Y aparte se ha llevado a su joven amante a disfrutar de la isla.<br>Lo que Ana no sabe es que \u00c1lex tampoco ha podido olvidarla y que en cuanto la ve buscando algo detr\u00e1s de una hamaca, solo desea que lo que busque sea a \u00e9l, que lo suyo esta vez pueda ser y que la flipada de su hermana Eva y la lianta de su abuela Coco no lo enreden todo m\u00e1s todav\u00eda.<br>Aunque para eso est\u00e1 Germ\u00e1n, que tambi\u00e9n se deja caer por ah\u00ed para acabar de liarla.<br>\u00bfSobrevivir\u00e1n al verano m\u00e1s divertido de sus vidas y se atrever\u00e1n a decir que s\u00ed al amor?</p></div>"}, {"id": 78430, "comments": "<div>\n<p>El amor, eso que puede surgir con tan solo una mirada.<br><br>Noelia e Izan saben lo ciertas que son estas palabras, porque cuando sus ojos se encontraron, ambos intuyeron que nunca querr\u00edan, ni podr\u00edan, separarse.<br><br>A pesar de los miedos, a pesar del pasado, a pesar de lo que la propia Noelia pudiera pensar, Izan no era la clase de hombre que se alejar\u00eda sin m\u00e1s.<br><br>Y el destino los llevar\u00e1 a un lugar donde comprobar\u00e1n que ese amor se afianza m\u00e1s y m\u00e1s, donde el coraz\u00f3n quiere expresar lo que siente, pero no se atreve.<br><br>Pero en la vida no todo es color de rosa, y la sombra del pasado sigue en su presente, haciendo que Noelia tenga que tomar decisiones que sabe no ser\u00e1n las mejores.<br><br>Con Noelia descubrir\u00e1s que la amistad todo lo puede, la risa es la medicina del alma y el coraz\u00f3n, y el amor verdadero existe y por \u00e9l podemos hacer incluso aquello que no queremos. Esos tres ingredientes, junto con las mentiras, las traiciones y la pasi\u00f3n, har\u00e1n que vivas esta historia tan intensamente, como si formaras parte de ella.</p></div>"}, {"id": 78431, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Decir adi\u00f3s a una historia de amor es una prueba complicada, pero tambi\u00e9n es una oportunidad de renacimiento, de hacer cosas nuevas y fortalecer el esp\u00edritu.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro Sarali Valdes nos recuerda que las relaciones de pareja deben tener su fundamento en el amor, la admiraci\u00f3n y el respeto; cuando \u00e9stas son fragmentadas viene la decepci\u00f3n, y con ella sentimientos de tristeza y frustraci\u00f3n que parecen insuperables, pero no lo son.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La decepci\u00f3n amorosa suele surgir por promesas no cumplidas, expectativas limitadas, planes pospuestos, falta de compromiso y entrega por parte del otro; explica la especialista, quien agrega que, cuado una relaci\u00f3n se ha fracturado por falta de estos elementos, m\u00e1s vale llorar unos d\u00edas que vivir muchos de manera insatisfecha.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro exhibe el drama que subyace a la relaci\u00f3n narcisista-dependiente ya que \u00e9sta se basa en un enamoramiento que ciega a la dependiente y en esa imagen autoexaltada de perfecci\u00f3n que construye el narcisista para sobrevivir.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gran relato, nos dice \u00d3scar Benassini, que termina por mostrar estos dos tipos de personalidad para que la gente tome conciencia y decisiones m\u00e1s conscientes sobre el lugar al que quieren llegar como pareja.</span></div>"}, {"id": 78432, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Me enamor\u00e9 de una cucaracha es una divertida colecci\u00f3n de escritos publicados por Sergio E. Avil\u00e9s en diversos peri\u00f3dicos y revistas desde inicios de su carrera, en 1986, principalmente en el norte de M\u00e9xico. En ella, describe vivencias de esta regi\u00f3n y tiempo y ocurrencias propias.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78433, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Raquel es una joven y brillante ingeniera medioambiental, contratada en una f\u00e1brica de qu\u00edmicos en Irlanda. Un vertido al r\u00edo procedente de un dep\u00f3sito ilegal, y un informe detallado del incidente ocasiona el cierre de la f\u00e1brica, poniendo su vida en peligro. Salvada de la muerte por alguien que es mucho m\u00e1s de lo que aparenta ser, descubrir\u00e1 un mundo que ha permanecido oculto durante siglos a la raza humana, y un amor que exigir\u00e1 un sacrificio.</span>"}, {"id": 78434, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Melinda se enamora del chico m\u00e1s idiota del mundo. \u00bfEl problema? Ella no es m\u00e1s que una apuesta. Melinda es una chica minimalista que no encaja en la familia de ricos idealizados a la que pertenece, ella pasa de modas. Christian es el chico popular, consumista, superficial y esclavo de las modas al que todas las chicas persiguen; para Melinda es un idiota. Ella le odia, \u00e9l ignora su existencia; pero una apuesta har\u00e1 que eso cambie. \u00abSomos mucho m\u00e1s que las palabras que nos definen\u00bb</span></p></div>"}, {"id": 78435, "comments": "<div><h2 style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 4px; font-family: Arial, sans-serif; text-rendering: optimizelegibility; font-size: 21px; font-weight: normal; line-height: 1.3; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em>Mailen:<br></em></h2><h2 style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 4px; font-family: Arial, sans-serif; text-rendering: optimizelegibility; font-size: 21px; font-weight: normal; line-height: 1.3; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em>Como iba a saber que volver a la casa de los Johnson para cuidar a la peque\u00f1a Vania ser\u00eda tan revelador. Yo era su ni\u00f1era desde que solo era una beb\u00e9 de brazos. Pero mi regreso estuvo lleno de cambios, su madre la hab\u00eda abandonado, eso supon\u00eda dos cosas: la primera la peque\u00f1a estaba sufriendo y yo solo pod\u00eda intentar contenerla y la segunda, su padre, su maravilloso padre estaba soltero. Dios, esto realmente era una locura.</em><br></h2><h2 style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 4px; font-family: Arial, sans-serif; text-rendering: optimizelegibility; font-size: 21px; font-weight: normal; line-height: 1.3; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em>Me sent\u00eda segura de mi cuerpo curvil\u00edneo y estaba en una \u00e9poca de mi vida en que podr\u00eda hacer lo que quisiera con mi cuerpo y mis gustos, sin embargo, me hab\u00eda guardado esperando encontrar un hombre real que supiera manejar mis curvas. Y aqu\u00ed estaba \u00e9l, maravilloso alfa, quince a\u00f1os mayor que yo.</em></h2><h2 style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 4px; font-family: Arial, sans-serif; text-rendering: optimizelegibility; font-size: 21px; font-weight: normal; line-height: 1.3; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em>No esperaba que el hombre se fijara en m\u00ed, pero \u00bfqui\u00e9n sabe? Yo de solo pensarlo ya estaba entregada a la lujuria y la pasi\u00f3n que este hombre me provocaba.</em><br></h2><p style=\"margin: 0px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><em></em><br></p><h2 style=\"margin: 0px; padding: 0px 0px 4px; font-family: Arial, sans-serif; text-rendering: optimizelegibility; font-size: 21px; font-weight: normal; line-height: 1.3; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rompe los paradigmas que lo que la vida espera de los j\u00f3venes y d\u00e9jate encantar con esta novela que muestra el amor apasionado entre un millonario y su ni\u00f1era.</h2></div>"}, {"id": 78436, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Solo hay una regla: No te enamores<p>Elena, mi joven asistente de 23 a\u00f1os tiene una mente llena de lujuria y pasi\u00f3n.</p><p>Por error <strong>dejo su novela rom\u00e1ntica er*tica en mi computadora y la le\u00ed</strong>.</p><p>Ahora en lo \u00fanico que pienso es en hacer realidad cada una de esas escenas con ella.</p><p>Sus m\u00e1s ocultos deseos traspasados a una novela no tienen l\u00edmites, y eso me gusta.</p><p><strong><u>Mateo Brusick</u></strong></p><p>Yo soy Mateo Brusick y en el mundo de las finanzas soy un dios, todos me admiran.</p><p>Mi negocio vale miles de millones de d\u00f3lares y apenas tengo 30 a\u00f1os.</p><p>Todo\n el \u00e9xito y millones no significan nada cuando mi padre sufre una \ntr\u00e1gica enfermedad y no puedo darle lo \u00fanico que \u00e9l quiere: un nieto.</p><p><strong><u>Elena Bustamante</u></strong></p><p>Tras una falda ajustada y una blusa abotonada se esconde una chica traviesa, pero al mismo tiempo sumida.</p><p>Ella\n sigue siendo mi asistente y cualquier relaci\u00f3n entre nosotros da\u00f1ar\u00eda \ndr\u00e1sticamente mi reputaci\u00f3n, pero he mirado dentro de su mente y no \npuedo sacarme sus groseras palabras de la cabeza.</p><p>\u00bfA qui\u00e9n cree que enga\u00f1a?</p><p>Afortunadamente no se pueden esconder esas curvas deliciosas ni esas fantas\u00edas pervertidas que abundan en su mente.</p><p>Elena\n sue\u00f1a con ser una autora de novelas rom\u00e1nticas, y yo tengo lo que \nnecesita: dinero y los contactos para hacer despegar su carrera.</p><p>As\u00ed que le ofrezco un trato que nos beneficia a ambos, un nuevo puesto: <strong>quiero que ella sea la madre de alquiler para mi beb\u00e9</strong>.</p><p>Trabajar\u00e1 para m\u00ed, por supuesto.</p><p>Bajo mis \u00f3rdenes y mis condiciones.</p><p>El contrato es claro.</p><p>La dejo embarazada.</p><p>Ella da a luz a mi beb\u00e9.</p><p>Ella\n logra un acuerdo con una editorial para su novela, le pagar\u00e9 un mill\u00f3n \nde d\u00f3lares y se alejar\u00e1 de mi vida y de la de mi hijo.</p><p>Simple, \u00bfverdad?</p><p>Pero\n las cosas no est\u00e1n saliendo como las ten\u00eda planeadas. Las cl\u00e1usulas del\n contrato no est\u00e1n dando resultado y me estoy enamorando de ella.</p><p>Es una adicci\u00f3n a la que no puedo renunciar ni por un segundo.</p><p>Romper\u00e9 todas las reglas para que se quede a mi lado.</p><h2><strong>\u00bfAceptar\u00e1 mi nueva propuesta? </strong><br></h2><p><strong>Me enamore de mi jefe: Romance apasionado entre el jefe y su asistente</strong> es una novela <strong>en la que nos ensuciaremos las manos y quiz\u00e1s algo m\u00e1s</strong>. </p></span></div>"}, {"id": 78437, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Amelia, quiere vivir la intensidad del amor y encontrar a esa persona perfecta para ella. Es divertida, joven, vivaz, pronto conoce a Robert, un ingl\u00e9s, serio, inteligente que se enamora de ella, juntos comienzan una vida llena de sabores y sin sabores. Viven el amor intensamente, pero el camino se torna turbio y complejo.</span>"}, {"id": 78438, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Me despertar\u00e9 en Shibuya ha sido el gran descubrimiento de la literatura checa del \u00faltimo a\u00f1o. Fue elegida Libro del A\u00f1o 2019 de la Rep\u00fablica Checa y recibi\u00f3 el Premio Magnesia a la Mejor Primera Novela.</p>\n<p align=\"justify\">Cuando Jana, de diecisiete a\u00f1os, llega a su so\u00f1ada Tokio, desea quedarse para siempre. Pronto se convence de las consecuencias imprevisibles de su deseo: se ver\u00e1 encerrada siete a\u00f1os en el c\u00edrculo m\u00e1gico del bullicioso barrio de Shibuya. Mientras la versi\u00f3n joven de Jana deambula por la ciudad, vive situaciones extraordinarias y busca su camino de vuelta a casa, la Jana de veinticuatro a\u00f1os estudia Japonolog\u00eda en Praga. Aspira a conseguir una beca en Tokio y, junto con un compa\u00f1ero de estudios, se rompe la cabeza con la traducci\u00f3n de un cuento japon\u00e9s. Escrita con una lengua amena, fresca y coloquial, la primera novela de la joven japon\u00f3loga Anna Cima trata de la b\u00fasqueda de un camino hacia una cultura distinta, de la ambig\u00fcedad del mundo real y de la trampa de un sue\u00f1o cumplido.</p></div>"}, {"id": 78439, "comments": ""}, {"id": 78440, "comments": "Emba\u0301rcate en esta ge\u0301lida expedicio\u0301n llena de humor y sorprendentes aventuras rumbo al Polo Norte. Antoine y otros tres estudiantes han ganado un concurso, cuyo premio es pasar un mes recorriendo el A\u0301rtico en un buque cienti\u0301fico para conocer aquellas remotas y peligrosas latitudes. \u00bfLlegara\u0301n los ganadores a buen puerto? Entre el capita\u0301n del barco, que por una extran\u0303a enfermedad no lleva bien el timo\u0301n, una expedicio\u0301n rival que le pone zancadillas y los osos polares que rondan alli\u0301, \u00a1este viaje a Groenlandia tiene grandes riesgos de convertirse en un aute\u0301ntico desastre!"}, {"id": 78441, "comments": ""}, {"id": 78442, "comments": "<div><p class=\"description\">Hace apenas una semana de la boda de Pietro y Giuliana, y poco m\u00e1s de un mes desde que se conocieron. \u00c9l es un abogado de clase acomodada, fatigado de una vida sosegada en la que reina el orden; ella, una exc\u00e9ntrica muchacha de origen m\u00e1s humilde que, tras huir de casa a los diecisiete a\u00f1os, ha debido valerse por s\u00ed misma. Pietro ha invitado a su familia a una comida en su apartamento para intentar tranquilizar a la madre, que no ve el repentino matrimonio con buenos ojos: esta reuni\u00f3n familiar se convertir\u00e1 en la prueba de fuego de la joven pareja. 'Me cas\u00e9 por alegr\u00eda' es la pieza teatral m\u00e1s c\u00e9lebre de Ginzburg; la maestr\u00eda en la construcci\u00f3n de los personajes y la viveza de los di\u00e1logos hacen de ella no s\u00f3lo una comedia hilarante, sino tambi\u00e9n una aguda reflexi\u00f3n sobre los mecanismos de la felicidad, que transgreden las convenciones y los prejuicios m\u00e1s arraigados.</p><p class=\"description\">'Es dif\u00edcil hacerse con el secreto de la prodigiosa prosa de Natalia Ginzburg'.</p><p class=\"description\">Elena Hevia, El Peri\u00f3dico</p><p class=\"description\">'Una obra atemporal sobre el matrimonio, la frivolidad aparente de algunas j\u00f3venes y las desigualdades sociales. Una delicia menor'.</p><p class=\"description\">E. Costa, El Cultural</p><p class=\"description\">'La obra se resuelve en un toma y daca aparentemente insustancial y cotidiano, pero que, sin darnos cuenta, nos ofrece una disquisici\u00f3n cr\u00edtica de la sociedad del momento, de la hipocres\u00eda, de la amistad, de la \u00e9tica y de la b\u00fasqueda, a veces desesperada, de lo que cada cual entiende por felicidad'.</p><p class=\"description\">M. S. Su\u00e1rez Lafuente, La Opini\u00f3n A Coru\u00f1a Saberes</p></div>"}, {"id": 78443, "comments": "<div><div style=\"text-align: left;\">Principios del siglo XX. Reinaba Alfonso XIII. Espa\u00f1a hab\u00eda perdido a\u00f1os atr\u00e1s, bajo la regencia de su madre, las provincias de ultramar: Cuba, Puerto Rico y Filipinas. Ello provoc\u00f3 que el pa\u00eds perdiese definitivamente su hegemon\u00eda mundial y entrase en una crisis sin precedentes. En aquellas fechas Argentina decide colonizar la Patagonia, y para ello hace una petici\u00f3n a nivel mundial de colonos para poblar la nueva zona fronteriza. Esto, junto a la crisis nacional, motiv\u00f3 que millones de espa\u00f1oles emigrasen a ese pa\u00eds.\u00a0</div><div style=\"text-align: left;\">Cayetano, campesino, y Mercedes, mujer casada, protagonizan una historia de amor complicada como el momento que les toc\u00f3 vivir. Una historia que transcurre entre el amor y el desarraigo, entre el valor y el miedo, entre la ilusi\u00f3n y la desesperanza en una \u00e9poca decadente y dif\u00edcil, con una poblaci\u00f3n malviviendo en la miseria, \u00a0que seguro te atrapa de principio a fin.</div><div style=\"text-align: left;\"><br></div></div>"}, {"id": 78444, "comments": ""}, {"id": 78445, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px; font-weight: 696\"><span style=\"color: #0f1111\">La inesperada atracci\u00f3n entre una exitosa abogada y su colaborador, un veterano expolic\u00eda y actual detective privado, pondr\u00e1 en jaque la defensa de un joven universitario acusado de ser un asesino en serie.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Robert Wihtney, un atormentado exdetective de homicidios, fue expulsado diez a\u00f1os atr\u00e1s del Departamento de Polic\u00eda de Chicago por un error fat\u00eddico cometido en el ejercicio de sus funciones. Siendo abandonado por su esposa, sus amigos, y hundido, diez a\u00f1os despu\u00e9s trabaja como detective privado en casos de bajo perfil y vive en un l\u00fagubre apartamento de un barrio peligroso de la ciudad.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Un asesino serial escoge a mujeres j\u00f3venes y solteras como v\u00edctimas. Cuando los cuerpos aparecen, todo apunta que el autor es el universitario Mike Duch.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">La familia del joven contrata a la exitosa y famosa abogada Clear Neville para que ejerza su defensa. Pero el caso es complicado, parece perdido. Por eso la abogada decide contratar, para investigar los cr\u00edmenes, al que fue el mejor detective de homicidios de la ciudad, el desprestigiado Robert A. Withney.</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Inesperadamente, surge una arrolladora atracci\u00f3n entre ellos, aunque se llevan quince a\u00f1os de diferencia de edad. Las dudas sobre los sentimientos reales de Clear y el futuro de ellos carcomen al veterano expolic\u00eda, y no s\u00f3lo por la diferencia de la edad. Ella pertenece a la alta sociedad, \u00e9l es un hombre sencillo. Ella es vivaz e intensa, y \u00e9l es un hombre poco sociable, con amargos remordimientos. Se siente un tipo com\u00fan que, adem\u00e1s, gana en un a\u00f1o el dinero que ella gana en una semana. Su maltrecho coraz\u00f3n y su estabilidad se ven amenazados por la despampanante e inteligente mujer .</span></p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px; font-weight: 696\"><span style=\"color: #0f1111\">Juntos se embarcan en encontrar una pista que ayude en la defensa del joven Mike, y terminan arrastrados por una pasi\u00f3n espont\u00e1nea e inesperada que surge entre ellos.</span></p></div>"}, {"id": 78446, "comments": ""}, {"id": 78447, "comments": "<div>McDONALD`S La empresa que cambi\u00f3 la forma de hacer negocios en el mundo`\n es una fenomenal historia de \u00e9xito en los negocios, que nunca hab\u00eda \nsido contada.\n<br>Aqu\u00ed aparecen las personas y las estrategias, la innovaci\u00f3n y la \nbrillantez que convirtieron un simple puesto de ventas de hamburguesas \nen una corporaci\u00f3n de miles de millones de d\u00f3lares que ha llegado a \ninfluenciar a la propia cultura de los Estados Unidos.\n<br>El siete por ciento de los trabajadores norteamericanos - uno de \ncada quince - obtuvo su primer trabajo en McDonald`s. Los sandwiches \nMcD.L.T., Filete de Pescado, Big Mac y Egg McMuffin, todos fueron \ncreados por concesionarios de la compa\u00f1\u00eda.\n<br>Debido al \u00e9xito del plato Chicken McNuggets, McDonald`s es la \nsegunda mayor empresa de ventas al por menor en los Estados Unidos.\n<br>\n<br>El noventa y seis por ciento de los consumidores norteamericanos \ncomieron en McDonald`s el a\u00f1o pasado, y la empresa atiende diariamente \nal siete por ciento de la poblaci\u00f3n de los Estados Unidos.\n<br>El cinco por ciento de la totalidad de la Coca-Cola que se vende en \nel mundo la expende McDonald`s. Si McDonald`s fuera un pa\u00eds, ocupar\u00eda el\n sexto lugar entre las naciones que m\u00e1s Coca-Cola consumen. Una acci\u00f3n \nde McDonald`s val\u00eda hace veinte a\u00f1os US $ 22.50, y actualmente vale US \n$4 000. McDonald`s es el mayor propietario minorista de bienes ra\u00edces en\n el mundo. 1948: Dick y Mac McDonald venden la hamburguesa No. 1 en San \nBernardino California.\n<br>1986: Se han servido m\u00e1s de 55 000 millones.\n<br>Con operaciones en m\u00e1s de 40 pa\u00edses, un presupuesto de publicidad \nque ninguna otra marca iguala, y m\u00e1s puntos de venta que cualquier otro \ncomerciante, McDonald`s es tal vez el nombre comercial m\u00e1s conocido del \nmundo.\n<br>Sin embargo, son muy pocos los que conocen la verdadera historia de \nsu \u00e9xito fenomenal, su organizaci\u00f3n extraordinaria y sus muchos \nproductos e innovaciones de servicio. Esa historia es una de las m\u00e1s \ninteresantes y aleccionadoras de la vida de los negocios en los Estados \nUnidos.\u00a0</div>"}, {"id": 78448, "comments": "El ser secuestrada en un burdel puede cambiar dr\u00e1sticamente a una mujer. El d\u00eda que Mara Kincaid escapa del Emporio del Placer, se promete a si misma que rehar\u00e1 su vida. Reconstruir su vida no le resultar\u00e1 f\u00e1cil porque a los respetables ciudadanos no les gusta las almas ca\u00eddas, aunque se hayan reformado, pero ella es una Kincaid y a los Kincaid se los conoce por su terquedad. Mara tiene \u00e9xito hasta que el conocido ex-comisario Cougar McKinnely llega a la ciudad. Alto, oscuro como el pecado y con una reputaci\u00f3n tan mort\u00edfera como el cuchillo que lleva atado a la cintura, McKinnely es de los que sabe lo que quiere. En condiciones normales, Mara deber\u00eda temblar cuando \u00e9l se le acerca. Pero, cuando el poderoso mestizo clava sus dorados ojos en ella, no es el miedo el que hace temblar a Mara, mas bien el deseo abrumador de ser la clase de mujer que Cougar necesita para satisfacer sus m\u00e1s profundos deseos."}, {"id": 78449, "comments": "<div><p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Durante los a\u00f1os de esplendor afloraban las escuelas de negocios. Un MBA era el t\u00edtulo imprescindible para lograr un ansiado puesto de direcci\u00f3n y los planes educativos y profesores de estas escuelas establec\u00edan cu\u00e1les eran las aptitudes, conocimientos y habilidades imprescindibles para cualquier directivo.\u00a0</span></p><p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Vistos los desmanes que se han producido en las finanzas mundiales, cabe ahora preguntarse qu\u00e9 culpa tienen de todo lo ocurrido. S\u00f3lo desde esa autocr\u00edtica profunda podr\u00e1 empezarse a construir el futuro de las escuelas de negocios\".</span></p><p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Juanma Roca, reconocido periodista econ\u00f3mico, nos muestra en este libro qu\u00e9 se esconde tras un MBA. C\u00f3mo nace, qu\u00e9 escuelas son mejores, qu\u00e9 habilidades se requiere para desenvolverse con \u00e9xito y que aptitudes fomentan en sus aulas.\u00a0</span></p><p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se trata de un libro muy \u00fatil para aquellos que se est\u00e9n planteando entrar en una escuela de negocios, pero es tambi\u00e9n un ensayo necesario, escrito con perspectiva y esp\u00edritu cr\u00edtico, sobre el debate que la crisis econ\u00f3mica y financiera ha generado.\u00a0</span>\n\n</p></div>"}, {"id": 78450, "comments": ""}, {"id": 78451, "comments": ""}, {"id": 78452, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Natalia y Mayden son grandes aficionados a los experimentos. Bajo su laboratorio se encuentra el del profesor Apolonio Villano, un inventor locoide y siempre malhumorado por el fracaso de sus inventos. Hasta que un di\u0301a, y por error, los chicos y su gato Arqui\u0301medes caera\u0301n en una extran\u0303a ma\u0301quina que esta vez si\u0301 funcionara\u0301 y los llevara\u0301 en un asombroso viaje en el tiempo a conocer en persona y en su momento a los mayores inventores de nuestra civilizacio\u0301n.</p></div>"}, {"id": 78453, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00bfSab\u00edas que la vida humana en la Tierra apareci\u00f3 hace apenas un ratito, en comparaci\u00f3n con la larga historia del planeta? \u00bfQu\u00e9 hab\u00eda antes? Entre otras especies estaban los dinosaurios, esos animales incre\u00edbles que a todos nos habr\u00eda gustado conocer. \u00a1Pues Natalia y Mayden lo van a conseguir!</p>\n<p align=\"justify\">Viajar\u00e1n al pasado movidos, como siempre, por una buena causa. Pero alguien les ha robado la m\u00e1quina del tiempo y ha montado un peligroso negocio que amenaza con arrasar el mundo de los dinosaurios y alterar con ello el curso de la evoluci\u00f3n y de la historia. \u00bfConseguir\u00e1n impedirlo? Una arriesgada aventura donde, de paso, conoceremos muchas curiosidades sobre estos grandes reptiles y sobre otros muchos mitos del pasado. \u00bfTe vienes?</p></div>"}, {"id": 78454, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Despuntaba el alba del a\u00f1o de nuestro Se\u00f1or mil ochenta y tres. Bien hubiera podido ser un amanecer cualquiera, pero no lo era; las huestes de nuestro rey Alfonso VI ocupaban la ladera oeste del cerro que vert\u00eda sus admirables vistas a la Almudayna Magerit, o como a los infieles gustaba llamar, Mayrit.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As\u00ed empieza esta novela hist\u00f3rica, con la conquista de Mayrit (actual Madrid) por los ej\u00e9rcitos cristianos del rey Alfonso VI. Narra tambi\u00e9n otros episodios que acontecieron en el siglo XI, cuando la reconquista estaba en pleno apogeo y las tropas castellanas luchaban contra los Reinos de Taifas (ya en declive) o contra los temidos almor\u00e1vides de Yusuf: la reconquista de Toledo, la pertinaz resistencia de Aledo, o las desastrosas batallas de Sagrajas y Consuegra donde los almor\u00e1vides destrozaron a los ej\u00e9rcitos cristianos\u2026</span>\n\n</div>"}, {"id": 78455, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Source Sans Pro','sans-serif'; font-size: 16px\"><span style=\"color: #555555; background-color: #ffffff\">Villano se ha desmayado, y Natalia y Mayden se hacen microsco\u0301picos para entrar con su nave en su cuerpo y averiguar que\u0301 le pasa. Alli\u0301 descubrira\u0301n todo un mundo de venas y arterias, neuronas, nervios, fluidos y ce\u0301lulas perfectamente organizado para que todo funcione. Junto con Arqui\u0301medes y Laika se librara\u0301n por los pelos de ser pulverizados por los jugos ga\u0301stricos, machacados por la bomba del corazo\u0301n y devorados por un virus con malas pintas. Y una vez dentro, \u00bfco\u0301mo salir de ahi\u0301? La caca, los pedos y los eructos no son medios de transporte muy apetecibles...</span></p></div>"}, {"id": 78456, "comments": ""}, {"id": 78457, "comments": ""}, {"id": 78458, "comments": "<div><div jscontroller=\"IsfMIf\" jsaction=\"rcuQ6b:npT2md\" class=\"PHBdkd\" data-content-height=\"144\" jsshadow=\"\" style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><div jsname=\"bN97Pc\" class=\"DWPxHb\" itemprop=\"description\" style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; max-height: none; overflow: hidden; position: relative;\"><content style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Cincuenta a\u00f1os despu\u00e9s de Mayo del 68, el caso se reabre. El mundo ha cambiado considerablemente desde aquel a\u00f1o de ruptura, pero los pol\u00edticos se posicionan de nuevo frente a los acontecimientos del Mayo franc\u00e9s, que unos tratan de desempolvar y otros prefieren enterrar.</b><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px;\">\u00ab<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Nos guste o no, todos somos hijos del 68. Y como todos los hijos, tenemos el derecho, incluso el deber, de cuestionar el legado recibido. Sin jugar a ser guardianes de museo. Ni cazadores de brujas</i>.\u00bb<br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Rapha\u00ebl Glucksmann, del pr\u00f3logo a esta nueva edici\u00f3n</b></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px;\">\u00bfPor qu\u00e9 atacar Mayo del 68 en el siglo XXI? \u00bfPor qu\u00e9 volver a un caso archivado en un momento en que hay asuntos m\u00e1s graves, problemas m\u00e1s urgentes? El esp\u00edritu de Mayo del 68 pervive, y ello qued\u00f3 patente en esta reflexi\u00f3n a dos voces en la que Andr\u00e9 y Rapha\u00ebl Glucksmann, padre e hijo, dos personalidades s\u00f3lidas, libres y pertenecientes a distintas generaciones, debaten sobre \u00abqu\u00e9 parte del 68 hierve, act\u00faa y vive a\u00fan en 2008\u00bb.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px;\">Diez a\u00f1os despu\u00e9s, Rapha\u00ebl retoma la conversaci\u00f3n.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px;\">\u00abSiento la necesidad, tanto hoy como hace diez a\u00f1os, de defender los derechos y las libertades que nos leg\u00f3 el 68 [...]. Y sin embargo, a\u00fan m\u00e1s que hace diez a\u00f1os, siento la necesidad de cuestionar ese legado. Aunque no dejo de hacerme preguntas y este libro deber\u00eda poder seguir enriqueci\u00e9ndose, escribi\u00e9ndose, mi padre ya no est\u00e1 aqu\u00ed para dialogar conmigo. Por lo tanto, sigo discutiendo en solitario de lo que nos une y de lo que nos diferencia.\u00bb</p></content></div></div><br class=\"Apple-interchange-newline\"></div>"}, {"id": 78459, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mayo '68: Par\u00eds fue una fiesta. Cierto. Par\u00eds fue el escenario de una gran lucha que surgi\u00f3 de manera espont\u00e1nea y que moviliz\u00f3 a lo m\u00e1s profundo del pueblo franc\u00e9s.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los activistas de Mayo pensaron que TODO ERA POSIBLE: la revoluci\u00f3n, la felicidad, la libertad... Los huelguistas obreros les secundaron, exigiendo sus reivindicaciones... Pero las grandes formaciones pol\u00edticas frustraron el proceso.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mayo fue el gran despertar de la ilusi\u00f3n revolucionaria. Junio, la gran decepci\u00f3n. Julio, la vuelta a la monoton\u00eda, a la explotaci\u00f3n, al consumismo, a la mediocridad.</span></div>"}, {"id": 78460, "comments": "Alexa Ferguson y Bambi Moore, amigas desde la infancia, descubren el paradero de Maxwell, amor plat\u00f3nico de Alexa y \u00fanico heredero vivo de la familia Gallagher. Est\u00e1 en la ciudad, dispuesto a dirigir sus negocios a pesar de la oposici\u00f3n de su mujer Electra, quien siempre le ha manejado con fiereza.\nA pesar de las adversidades, Alexa est\u00e1 determinada a encontrar un modo de acceder al hombre de sus sue\u00f1os."}, {"id": 78461, "comments": "<div>\n<p>\u00bfLograr\u00eda resistirse a la tentaci\u00f3n de su jefe? Ziara Divan hab\u00eda trabajado muy duro para ganarse un puesto en la firma de trajes de novia m\u00e1s prestigiosa de Atlanta, por lo que, cuando su nuevo jefe, Sloan Creighton, intent\u00f3 seducirla, no lo acept\u00f3, aunque este fuera irresistible. Sloan estaba acostumbrado a salirse con la suya. Pensaba recuperar el control de la empresa de su padre y conseguir a esa mujer pero, cuando sus planes empezaron a encajar, el pasado de Ziara amenaz\u00f3 con hacerlos fracasar.</p></div>"}, {"id": 78462, "comments": "LIBR9957265"}, {"id": 78463, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una biograf\u00eda compacta y completa de uno de los personajes m\u00e1s contradictorios y carism\u00e1ticos de la historia de M\u00e9xico: Maximiliano de Habsburgo.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Del autor de la exitosa biograf\u00eda\u00a0<i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Porfirio D\u00edaz. Su vida y su tiempo</i>, ganadora del Premio Mazatl\u00e1n de Literatura 2016.</b></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Maximiliano de Habsburgo</b>\u00a0ostent\u00f3 el t\u00edtulo de\u00a0<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">emperador de M\u00e9xico</b>\u00a0entre 1864 y 1867. Su vida como monarca trascendi\u00f3 hasta nuestros d\u00edas, con especial dramatismo, por su tr\u00e1gico final. Fue un personaje a la vez pol\u00e9mico, rid\u00edculo y notable. El papel que desempe\u00f1\u00f3 en M\u00e9xico reflej\u00f3 los cambios que propiciaba, en ese momento, el ajedrez mundial, jugado sobre todo en Europa y Norteam\u00e9rica. V\u00edctima o c\u00f3mplice, su nombre resuena al lado de aquellos personajes que, como\u00a0<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Benito Ju\u00e1rez\u00a0</b>y<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">\u00a0Miguel\u00a0</b><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Miram\u00f3n</b>, marcaron nuestra historia frente al mundo en el siglo XIX.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta concisa biograf\u00eda introduce a este destacado personaje hist\u00f3rico en el contexto de los 150 a\u00f1os del\u00a0<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">final del Imperio Mexicano.</b></p></div>"}, {"id": 78464, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tercera entrega de la serie que ha causado furor en los j\u00f3venes lectores del Reino Unido y otros pa\u00edses, adem\u00e1s de ser premiada con el Red House Children\u2019s Book Award.\u00a0</span><br style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Durante a\u00f1os, Cherub ha metido entre rejas a muchos delincuentes. Ahora, por primera vez, se propone sacar a uno\u2026\u00a0</span><br style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Condenados como adultos por haber cometido un delito grave, casi trescientos chicos delincuentes se hacinan en la terrible prisi\u00f3n de Arizona Max, en medio de un desierto calcinado por el sol.\u00a0</span><br style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\">James Adams es uno de los agentes m\u00e1s respetados de Cherub, y aunque tiene la mala costumbre de meterse en l\u00edos, ha sido elegido para llevar a cabo esta misi\u00f3n de alto riesgo: ingresar en Arizona Max, trabar amistad con un interno y sacarlo de all\u00ed\u2026</span></div></div>"}, {"id": 78465, "comments": ""}, {"id": 78466, "comments": "<div>\n<h2>C\u00f3mo Mejor\u00e9 Mi Memoria En Una Tarde</h2>\n<p><strong>\u00a1Nunca m\u00e1s olvidar\u00e1s un nombre o dato!</strong><br><strong>Tampoco olvidar\u00e1s una cara.</strong> Le saludar\u00e1s a esa persona con su nombre al momento - aunque no le hayas visto en 10 a\u00f1os.<br>(Y sabr\u00e1s los nombres de su pareja, hijos, edades, posici\u00f3n en su compa\u00f1\u00eda y cumplea\u00f1os, si quieres impresionarle.) </p>\n<p>Crees que eso es imposible hoy. <strong>PORQUE AHORA EST\u00c1S INTENTANDO MEMORIZAR INFORMACI\u00d3N DE MANERA ERR\u00d3NEA.</strong><br>Pero <strong>es posible con los 5 pasos sencillos que descubrir\u00e1s.</strong> </p>\n<h2>\u00a1Convi\u00e9rtete en una \"computadora viviente\" de un d\u00eda para otro!</h2>\n<p><strong>S\u00f3lo te llevar\u00e1 una tarde</strong> el m\u00e9todo para memorizar cualquier grupo de datos (por grande que sea). </p>\n<p>Con este libro conseguir\u00e1s:<br>\u2022 <strong>Memorizar un n\u00famero de 20 d\u00edgitos</strong> -por ejemplo 38651651654632154799- tras mirarlo s\u00f3lo una vez.<br>\u2022 Memorizar los nombres y caras de 15 personas tras verles s\u00f3lo una vez.<br>\u2022 <strong>Memorizar una lista de 20 asuntos</strong> en orden.<br>\u2022 Memorizar pa\u00edses y ciudades (todos los que quieras) y su n\u00famero de habitantes. <br>\u2022 <strong>Animar fiestas con tu nueva supermemoria.</strong><br>\u2022 Ganarte un futuro muy bien pagado ense\u00f1ando a empresas a acelerar las memorias de sus ejecutivos de un d\u00eda para otro (Pagan muy bien por eso). </p>\n<p>Lo ver\u00e1s todo con ejemplos y test para mejorar tu memoria al momento. </p>\n<p>Incluso podr\u00e1s usar tu nueva supermemoria para ganar a las cartas. Incluso tus amigos se negar\u00e1n a jugar contigo. </p>\n<h2>Hasta tu hijo de 8 a\u00f1os podr\u00e1 dominarlo en una tarde, UNA VEZ QUE APRENDA LAS SENCILLAS T\u00c9CNICAS</h2>\n<p>Con estas sencillas t\u00e9cnicas hasta tu hijo podr\u00e1 <strong>memorizar cualquier tel\u00e9fono, c\u00f3digo o grupo de datos</strong> en menos de 30 segundos. <br>(Aunque ya lleve 100 n\u00fameros memorizados). </p>\n<p>Incluso se divertir\u00e1 con estos trucos. <strong>Y sacar\u00e1 mejores notas en el colegio.</strong> </p>\n<h2>\u00a1Si no superas sus Test de Memoria al 100% devuelve el libro!</h2>\n<p>Tendr\u00e1s test para comparar tu memoria de hoy con lo poderosa que ser\u00e1 con estas t\u00e9cnicas.<br>Y superar\u00e1s:<br>\u2022 Test para memorizar <strong>caras, nombres, y detalles</strong><br>\u2022 Test para <strong>memorizar de un vistazo n\u00fameros, c\u00f3digos y palabras</strong><br>\u2022 Test para <strong>memorizar discursos</strong> </p>\n<p>Pract\u00edcalo cada d\u00eda 5 minutos durante un mes y conseguir\u00e1s una supermemoria. </p>\n<p>Cuando descubras c\u00f3mo hacerlo bien, lo imposible ser\u00e1 f\u00e1cil. <br><strong>(Y si no devolver\u00e1s el libro para recuperar tu dinero).</strong> </p>\n<h2>\u00a1Lleva tu propia agenda en tu Cabeza! \u00a1Lleva al mundo en tu cabeza!</h2>\n<p>Al principio creer\u00e1s que ser\u00e1 imposible con tu memoria \u201cnormal.\u201d Pero ver\u00e1s lo poderosa que ser\u00e1 con estas t\u00e9cnicas. Tendr\u00e1s un <strong>compendio de los mejores m\u00e9todos que han funcionado a lo largo de la historia,</strong> desde Cicer\u00f3n hasta Harry Lorayne, pasando por Giordano Bruno.<br>Imag\u00ednate tomar <strong>25 personas, asignarles un n\u00famero de 6 d\u00edgitos</strong> a cada uno y recordar esos n\u00fameros al instante. Incluso 2 a\u00f1os despu\u00e9s. <br>O imagina recitar argumentos y datos a la velocidad de la luz en la oficina de tu cliente o en una reuni\u00f3n importante.<br>Prosperar\u00e1s r\u00e1pido en tu carrera gracias a tu nueva supermemoria. </p>\n<p style=\"font-size: x-large; font-weight: 600\">\u00a0</p></div>"}, {"id": 78467, "comments": ""}, {"id": 78468, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Exhaustiva biograf\u00eda, traducida del alem\u00e1n, sobre Max Weber, el jurista, historiador, fil\u00f3sofo, pol\u00edtico y economista, que con sus estudios sobre la familia, el Estado y la religi\u00f3n sent\u00f3 las bases de la sociolog\u00eda moderna. Mediante una exposici\u00f3n detallada y redactada con t\u00e9cnicas propias de la literatura, Radkau logra vincular los eventos personales en la vida de Weber, con la producci\u00f3n intelectual del autor de <i>La \u00e9tica protestante</i>.</span>\n\n</p>"}, {"id": 78469, "comments": ""}, {"id": 78470, "comments": "<div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Lo \u00faltimo que esperaba Shea al trasladarse a Londres tras su divorcio era que, apenas un mes despu\u00e9s de instalarse, su coraz\u00f3n volviera a palpitar por otro hombre al que se siente ligada de una manera que no es capaz de explicar.</font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Lo \u00faltimo que esperaba Maverick aquella ma\u00f1ana era conocer a la mujer de su vida all\u00ed mismo, en la barra de su propio bar.</font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Desde la primera vez que sus miradas se cruzaron, todo ha sucedido a velocidad de v\u00e9rtigo entre los dos. Sienten que se conocen profundamente a pesar de ser unos extra\u00f1os, y su relaci\u00f3n se afianza a todo gas.</font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Pero los flechazos solo est\u00e1n bien para la matin\u00e9 del domingo, con palomitas y un refresco. En la vida real, generan muchas turbulencias, algo que la pareja no tarda en comprobar de primera mano...</font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Momentos Especiales. Maverick &amp; Shea narra el momento de la gran decisi\u00f3n en la vida de la segunda pareja m\u00e1s votada de la serie de ficci\u00f3n rom\u00e1ntica, Los moteros del MidWay.</font></div></div>"}, {"id": 78471, "comments": ""}, {"id": 78472, "comments": "Max y Suhail se aman, pero \u00e9l espera en un aeropuerto mientras ella est\u00e1 a punto de casarse. Ambos tienen mucho que contar sobre los acontecimientos que los trajeron a este punto. Se conocen desde ni\u00f1os, se enamoraron desde muy temprano, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 a trav\u00e9s de los a\u00f1os? \u00bfPor qu\u00e9 se separaron? Cada uno tiene su versi\u00f3n."}, {"id": 78473, "comments": "Seg\u00fan Alberto Savinio, la mayor\u00eda de biograf\u00edas est\u00e1n escritas en lo que \u00e9l llama un \u00abestilo sepulcral\u00bb, es decir, del modo eufem\u00edstico y laudatorio caracter\u00edstico de las inscripciones de las tumbas, en las que se excluyen siempre vicios, pecados y bajezas: \u00abEl estilo sepulcral nos parece particularmente fuera de lugar en una biograf\u00eda de Maupassant, el cual si alg\u00fan m\u00e9rito tuvo como escritor fue precisamente mostrar a hombres y cosas en su desnuda realidad\u00bb. De modo que Maupassant y \u00abel otro\u00bb no es una biograf\u00eda al uso, sino una suerte de ensayo narrativo irreverente, agud\u00edsimo, inclasificable e iconoclasta en el que Savinio, escritor brillante y polifac\u00e9tico, recrea h\u00e1bilmente la vida, la obra, la \u00e9poca y hasta la voz de Guy de Maupassant."}, {"id": 78474, "comments": "En Matumbo, Javier Triana re\u00fane algunas de las mejores historias y de los personajes m\u00e1s magn\u00e9ticos con los que se cruz\u00f3 durante su estancia como corresponsal en Nairobi, capital de Kenia. En el libro desfilan un eterno candidato al Nobel, grafiteros pacifistas, mas\u00e1i en todoterreno, mujeres que cambian el mundo con sus pies, colonos chiflados, guerrilleros ancianos, pescadores sin peces y pol\u00edticos de dudosa honorabilidad. Sus historias, que saltan con agilidad de lo descacharrante a lo indignante, definen un pa\u00eds que, como tantos otros, lucha por encontrar su sitio entre la tradici\u00f3n y la modernidad, entre la igualdad y la impunidad. Otro de los grandes logros de este libro, adem\u00e1s, es la sensibilidad con la que Javier Triana entrega la voz cantante a sus protagonistas, dejando que sean ellos, los m\u00e1ximos conocedores de su pa\u00eds, quienes nos lleven de la mano en esta aventura por una realidad tan compleja como apasionante."}, {"id": 78475, "comments": "\u00ab\u00bfPodr\u00e1 Maura superar las turbulencias del pasado y liberarse de su relaci\u00f3n m\u00e1s t\u00f3xica? Una novela rom\u00e1ntica de altos vuelos que aterriza para desafiar todas las reglas del amor. Abr\u00f3chate el cintur\u00f3n y disfruta de un viaje de transformaci\u00f3n inolvidable\u00bb."}, {"id": 78476, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Psicolog\u00eda. Curiosidades. Miscel\u00e1neas. An\u00e9cdotas. Chistes. Aforismos. M\u00e1ximas.<br>Obra sat\u00edrica y humor\u00edstica sobre las relaciones de pareja</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78477, "comments": ""}, {"id": 78478, "comments": ""}, {"id": 78479, "comments": "<div>\n<p>Arizona Adams necesitaba ayuda econ\u00f3mica, y no un marido. Pero descubri\u00f3 que Declan, el hombre que deseaba convertirse en su esposo, la hab\u00eda estado ayudando econ\u00f3micamente durante meses. No pod\u00eda pagarle de ninguna manera, as\u00ed que no tuvo m\u00e1s remedio que aceptar su proposici\u00f3n... aunque puso sus condiciones. Cuando llegaron las navidades, los sentimientos de Arizona hacia \u00e9l hab\u00edan cambiado y quiso modificar los t\u00e9rminos del contrato matrimonial. Declan siempre hab\u00eda deseado a Arizona, pero ella se hab\u00eda casado con su mejor amigo. Por fin, ten\u00eda la oportunidad de hacerla suya... primero se casar\u00edan y despu\u00e9s lograr\u00eda su amor.</p></div>"}, {"id": 78480, "comments": "<div>\n<p>\u00bfDe verdad Luke Ransome hab\u00eda enga\u00f1ado a su padre en los negocios y hab\u00eda tenido una aventura con su madrastra? Jessica se qued\u00f3 destrozada al o\u00edr aquello justo antes de descubrir que estaba embarazada de Luke; lo \u00fanico que pod\u00eda hacer era huir... Jake fue en su busca empe\u00f1ado en hacerle saber la verdad. Pero el secreto que ella le hab\u00eda estado ocultando significaba que las reglas hab\u00edan cambiado. A Luke ya no le interesaba solo que supiera la verdad... \u00a1quer\u00eda que se casara con \u00e9l!</p></div>"}, {"id": 78481, "comments": "<div>\n<p>Victoria Heaton siempre ha desafiado las normas de la conservadora sociedad brit\u00e1nica con su temperamento fogoso y su lengua sin pelos. Y eso le ha costado su reputaci\u00f3n, especialmente cuando decidi\u00f3 hacer algo impensado para las damas de su \u00e9poca, pedir el divorcio del hombre que su madre eligi\u00f3 para ella, cuando se cans\u00f3 de sus abusos constantes. Ahora, Victoria busca empezar una nueva vida desde ceros, lejos de los rumores y prejuicios de su Londres natal. Para ello se traslada a la ind\u00f3mita Glasgow, donde ha pactado un matrimonio por convenciencia con Brice McCaine, el nuevo jefe del clan McCaine. Es un matrimonio sin amor, por supuesto, pero que le brindar\u00e1 a Victoria la oporptunidad de una nueva vida, y de su tan ansiada libertad. Pero todo se complica al conocer a su futuro marido: Brice McCaine es tan salvaje como los potros que cr\u00eda y doma en los campos de su propiedad. Amante del whisky, los caballos y las mujeres, Brice McCaine saca de quicio a Victoria como ning\u00fan hombre lo ha hecho. Y tambi\u00e9n despierta unas hambrientas ansias que la consumen cuando \u00e9l se niega a dormir junto a ella. Ante los modos rudos de su nuevo esposo, Victoria encuentra amistad en su nuevo cu\u00f1ado, Silas McCaine, quien siempre ha estado celoso de su hermano mayor. \u00bfPodr\u00e1 Victoria encontrar finalmente un hogar en la salvaje Escocia? \u00bfPodr\u00e1 domar al Highlander Brice, tan insoportable y dominante como irresistible y atractivo? \u00bfQu\u00e9 oculta su cu\u00f1ado Silas detr\u00e1s de su inocente amistad?\u00bfNacer\u00e1 el amor dentro de este matrimonio por contrato? Porque, de seguro, el deseo ya lo ha hecho, y est\u00e1 a punto de devorarlos a los dos.</p></div>"}, {"id": 78482, "comments": ""}, {"id": 78483, "comments": ""}, {"id": 78484, "comments": "<div>\n<p>El hermano de Savannah no deber\u00eda haber falsificado la firma de Ethan en los papeles del banco de esperma, pero sab\u00eda cu\u00e1nto deseaba ella tener un hijo. Adem\u00e1s, le hab\u00eda prometido encontrarle \"un buen padre\"... El problema era que el mejor candidato que se le ocurri\u00f3 fue Ethan McKenzie, antiguo jefe de Savannah. Hac\u00eda a\u00f1os que nadie ten\u00eda noticias de \u00e9l, as\u00ed que no pasar\u00eda nada si decid\u00eda seguir adelante sin su permiso. Savannah conseguir\u00eda el hijo que tanto anhelaba y Ethan no se enterar\u00eda jam\u00e1s. A menos que...</p></div>"}, {"id": 78485, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9l es el director del hospital m\u00e1s grande de Shine Empire. Ella es la \nhija del director del hospital Chengyang. Cuando el fr\u00edo, despiadado y \norgulloso \u00c1lvaro Gu se tope con la traviesa, simp\u00e1tica e impulsiva \n\u00c1ngela Si. \u00bfQu\u00e9 qu\u00edmica saldr\u00e1 entre ellos?</span><p style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></span></div>"}, {"id": 78486, "comments": "<div>\n<p>Se convertir\u00eda en la esposa del mejor postor... Si quer\u00eda salvar la fortuna familiar, el millonario Jack Osland tendr\u00eda que casarse con una mujer a la que apenas conoc\u00eda. Pero llevarse a la dise\u00f1adora de moda Kristy Mahoney a una capilla de Las Vegas minutos despu\u00e9s de conocerla no iba a ser ning\u00fan problema. A pesar de que se supon\u00eda que ella estaba enamorada de otro. Una vez firmado el contrato prenupcial, Jack ten\u00eda intenci\u00f3n de disfrutar de la noche de bodas, de ense\u00f1arle a su flamante esposa c\u00f3mo pasarlo bien en Navidades y luego desaparecer con los millones de los Osland. Lo que Jack no imaginaba era que se hab\u00eda casado con la mujer equivocada...</p></div>"}, {"id": 78487, "comments": "<div>\n<p>\u00bfPodr\u00eda un matrimonio de conveniencia convertirse en un amor que durara toda la vida? Parece que \u00faltimamente en Rust Creek Falls no se habla m\u00e1s que de parejas que se enamoran y se comprometen. Pero esta \u00faltima las supera a todas. \u00a1El doctor Brooks Smith, nuestro veterinario favorito, el soltero m\u00e1s recalcitrante de todo Montana, tambi\u00e9n va a casarse! El hecho de que haya escogido a Jazzy Cates, su nueva asistente y natural de Thunder Canyon, ha desatado los rumores. Se comenta que este \"matrimonio por amor\" es en realidad una uni\u00f3n de conveniencia. Pero tal vez la dulce Jazzy tenga algo m\u00e1s en mente...</p></div>"}, {"id": 78488, "comments": "<div><p class=\"description\">Cecilia, nacida en Morges, Suiza, el 24 de diciembre de 1796, era hija del c\u00f3nsul Juan Nicol\u00e1s B\u00f6hl de Faber y de Frasquita Larrea. Tomo el seud\u00f3nimo de la poblaci\u00f3n ciudadrealense de Fern\u00e1n Caballero, aunque tambi\u00e9n escrib\u00eda utilizando el de Corina. Durante sus primeros a\u00f1os vivi\u00f3 en Alemania hasta que regres\u00f3 con su familia a la ciudad de C\u00e1diz en 1813, a la edad de 17 a\u00f1os. Contrajo matrimonio el 30 de marzo de 1816 con el capit\u00e1n de infanter\u00eda Antonio Planelles y Bardax\u00ed. La pareja se mud\u00f3 a Puerto Rico, ya que su esposo hab\u00eda sido destinado a dicha plaza, pero ese matrimonio durar\u00eda poco por el fallecimiento de don Antonio.</p>\n<p class=\"description\">**</p></div>"}, {"id": 78489, "comments": "<div>\n<p>Estaba rompiendo las reglas del juego al enamorarse de su propio esposo. Mallory McIver le hab\u00eda prometido a su marido un matrimonio sin ning\u00fan tipo de implicaci\u00f3n emocional, una especie de negocio. Hasta que un d\u00eda Torr le anunci\u00f3 que se marchaba a Escocia a restaurar el viejo castillo que hab\u00eda heredado, y esperaba que su esposa lo acompa\u00f1ara... Mallory se hab\u00eda casado con un ejecutivo sofisticado y urbanita, pero all\u00ed, en el campo, se convirti\u00f3 en un hombre fuerte, habilidoso y muy atractivo que despertaba en ella sentimientos prohibidos.</p></div>"}, {"id": 78490, "comments": ""}, {"id": 78491, "comments": ""}, {"id": 78492, "comments": "<div>\n<p>Le ofreci\u00f3 a aquella mujer un matrimonio de conveniencia, pero en realidad quer\u00eda algo m\u00e1s... Mack McGruder hab\u00eda acudido para deshacerse de otra de las amantes de su hermano que afirmaban estar embarazadas de un hijo suyo, pero result\u00f3 que era cierto que el beb\u00e9 de Addy era de su hermano... \u00a1y estaba de parto! Mack no pod\u00eda abandonarla despu\u00e9s de haber estado a su lado durante el parto, as\u00ed que le ofreci\u00f3 un apellido para su beb\u00e9 y un casto matrimonio, a pesar de lo mucho que la deseaba. Viviendo bajo el mismo techo, la tentaci\u00f3n no tard\u00f3 en hacerse insoportable... El mejor regalo para San Valent\u00edn, una novela de amor de Harlequin</p></div>"}, {"id": 78493, "comments": "Mato Grosso, la selva es la segunda parte de la saga que lleva por t\u00edtulo El se\u00f1or de la Raz\u00f3n. Obra que nos transporta al Brasil rural del siglo XX, al llamado sert\u00e3o brasileiro, a finales de los a\u00f1os cincuenta del pasado siglo.\nJunto a un elenco de personajes que describen la forma de vida del Brasil de aquellos a\u00f1os, la historia se centra en una familia trabajadora, la de Wilma y sus ocho hijos, marcada por una existencia de suerte desfavorable, como tantas otras de su generaci\u00f3n. \nWilma y su familia protagonizan este emocionante y sombr\u00edo relato, que sin embargo huye del tono quejumbroso y pesimista, para ser contado con un estilo sincero y un renovado realismo m\u00e1gico, donde no faltan muestras de la tradici\u00f3n oral de sus gentes. Wilma es, a ojos de su prole, la hero\u00edna que, sin ayuda de ninguna clase, sabe hacer frente a la incomprensi\u00f3n de un medio hostil y a las consecuencias de permanecer subyugada a su inhumano marido, Mestizo, pr\u00f3fugo en caza y captura por los esbirros del hacendado que \u00e9l mismo asesin\u00f3, allende de la ley, teniendo a toda su comarca en vilo por las represalias de estos, y forzando a su familia a huir a la selva de Mato Grosso."}, {"id": 78494, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando Flaut\u00edn nace en el seno de una familia de le\u00f1adores, la madre no puede darle de mamar porque sus pechos se han secado y est\u00e1 enferma por el sufrimiento que le han provocado los caprichos de sus brutales seis hijos mayores y los maltratos de su desp\u00f3tico marido.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Flaut\u00edn, que ama a su madre por encima de todas las cosas, se siente hundido al verla aplastada por los hombres de la familia, convertida en una pat\u00e9tica caricatura de s\u00ed misma.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando ella muere, Flaut\u00edn recibe la llamada de Gadu, el Gran Arquitecto del Universo, que se encarna en su identidad femenina de \u00e1guila. Gadu le demuestra que para hacer justicia a su madre hay que devolver la vida al Bosque Milenario de las Creencias -que han talado el padre y los hermanos mayores- mediante la Revoluci\u00f3n de las mujeres, que deben liberarse de la esclavitud patriarcal para instaurar el Matriarkatus regido por la Diosa del Amor\u2026</span></div>"}, {"id": 78495, "comments": ""}, {"id": 78496, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00bfQu\u00e9 tanto cambian las costumbres familiares en seis generaciones?<br>\u00bfC\u00f3mo aquilatar y mantener nuestra cultura?</p>\n<p align=\"justify\">La familia, entre muchas otras funciones, es la depositaria de nuestra herencia cultural. En la medida en que mantengamos nuestras relaciones entre las generaciones es que podemos aprovechar esta herencia.</p>\n<p align=\"justify\">Aqu\u00ed hablamos de lenguaje, de alimentaci\u00f3n, de formas de actuar.</p>\n<p align=\"justify\">En este libro te presentamos una historia \u2014con min\u00fasculas\u2014 de c\u00f3mo se aquilatan estos lazos familiares en el noreste de M\u00e9xico, con todas las vicisitudes que seis generaciones han tenido que sobrellevar.</p></div>"}, {"id": 78497, "comments": "<p>Esta biograf\u00eda de Matilde de Magdeburgo es una obra sobre m\u00edstica en \ntiempos de cambio. En ella se traza un recorrido que hilvana con \nclaridad y rigor los aspectos hist\u00f3ricos, literarios y espirituales de \nla vida de esta m\u00edstica y poeta del siglo XIII. Su vida transcurri\u00f3 en \nuna \u00e9poca de cambios: nacida en 1207, abandon\u00f3 el castillo y su origen \nnoble para hacer frente, en la bulliciosa ciudad comercial de \nMagdeburgo, a los retos de su tiempo. All\u00ed vivi\u00f3 gran parte de su vida \ncomo beguina, ayudando a los pobres y desamparados. Finalmente, \nperseguida por algunos l\u00edderes de la Iglesia, ingres\u00f3 en el monasterio \nde Helfta donde se convierti\u00f3 para sus hermanas en maestra de la \nm\u00edstica. Con su libro La luz que fluye de la divinidad, publicado \ntambi\u00e9n en Herder Editorial, Matilde hace o\u00edr su voz en cuestiones \nacuciantes que tienen que ver con Dios, con la religi\u00f3n, el erotismo y \nla poes\u00eda, la pobreza y la espiritualidad.\u00a0</p>"}, {"id": 78498, "comments": ""}, {"id": 78499, "comments": "<font class=\"Apple-style-span\" face=\"'Lucida Grande', sans-serif\"><span class=\"Apple-style-span\" style=\"font-size: 14px;\">Mat\u00edas no es el chico m\u00e1s popular del aula: es fe\u00edto, no juega al f\u00fatbol, es t\u00edmido y no tiene padres. La cosa empeora cuando muere el abuelo. Se queda todav\u00eda m\u00e1s solo. Afortunadamente unos amigos vendr\u00e1n en su ayuda.</span></font>"}, {"id": 78500, "comments": "Mientras me cebo un mate con jengibre y hojitas de menta, me siento a escribir estas \u00faltimas palabras. Los invito a hacer un recorrido por estos relatos, donde el valor de amistad, el amor sincero y no tanto, las relaciones entre padres e hijos est\u00e1n acompa\u00f1ados por este tipo de infusi\u00f3n que tanto placer nos ha dado a trav\u00e9s de la historia, y lo sigue haciendo, sobre todo si lo hacemos en compa\u00f1\u00eda de seres queridos. \u201cCuando\u00a0una costumbre, un uso o unestilo determinado se enra\u00edzan en una sociedad, pasan a integrar su tradici\u00f3ny su leyenda. Nadie puede entonces medir la exacta proyecci\u00f3n de su incidencia. Es que ese algo se integra como una forma de sentir nacional y s\u00f3lo quien puede palpitar vivencialmente ese sentir, por haberlo heredado y pertenecer, puede comprender su entra\u00f1able alcance. Tal es el caso del mate, entre nosotros, los argentinos\u201d\u2026"}, {"id": 78501, "comments": "<div>\n<p>\u00abLos cuentos que tenemos aqu\u00ed deber\u00edan colocarse en la estanter\u00eda al lado de Mary Poppins y La se\u00f1ora Doubtfire\u00bb. The Washington Post </p>\n<p>Por primera vez en castellano, este volumen re\u00fane los tres relatos que cuentan las travesuras de los hermanos Brown. Incansables e ingeniosos, encuentran siempre nuevas formas de romper las normas, hasta que entra en escena Matilda, una ni\u00f1era que es distinta a todas las dem\u00e1s y posee una magia muy especial... Suceder\u00e1n entonces cosas tan disparatadas que superar\u00e1n la imaginaci\u00f3n de los peque\u00f1os al tiempo que les revelar\u00e1n un mundo que cambiar\u00e1 sus vidas para siempre. </p>\n<p>Publicadas originalmente en Inglaterra entre 1960 y 1970, las historias de esta peculiar protagonista son ya consideradas cl\u00e1sicos de la literatura infantil; han sido llevadas a la gran pantalla en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n, y han asombrado y cautivado a lectores de todas las edades.</p></div>"}, {"id": 78502, "comments": "\"La industria de los vientres de alquiler \u2014conocida eufem\u00edsticamente como \u201cgestaci\u00f3n subrogada\u201d y en la cual mujeres f\u00e9rtiles gestan hijos e hijas para terceras personas\u2014 es un lucrativo negocio de alcance mundial que ha sabido atender a la presi\u00f3n social o el deseo individual de tener descendencia propia. As\u00ed, es reclamado hoy por las posturas que lo defienden como un \u201cderecho\u201d y una alternativa a la infertilidad. La apropiaci\u00f3n y explotaci\u00f3n del cuerpo de las mujeres para fines sexuales o reproductivos o los proyectos de eugenesia no son ajenos a la historia de la humanidad. Pero lo que s\u00ed resulta una novedad es una mercantilizaci\u00f3n del embarazo que desvincula maternidad, gestaci\u00f3n y sexualidad y convierte a las personas en objetos de intercambio econ\u00f3mico seg\u00fan encargos \u201ca la carta\u201d (con la opci\u00f3n de elegir el sexo, la carga gen\u00e9tica o las caracter\u00edsticas f\u00edsicas). Es por ello que los argumentarios a favor o en contra de esta nueva y sofisticada pr\u00e1ctica de reproducci\u00f3n requieren una reflexi\u00f3n sosegada y contrastada como la que ofrece Laura Nu\u00f1o en este libro. En \u00e9l da cuenta de sus implicaciones \u00e9tico-pol\u00edticas en aspectos tan importantes como la justicia social, la igualdad de g\u00e9nero, las brechas sociales por la selecci\u00f3n gen\u00e9tica, el inter\u00e9s superior del menor, los l\u00edmites del mercado o el af\u00e1n de esta industria por conciliar el lucro con la ret\u00f3rica del altruismo. Cuestiones tambi\u00e9n relevantes para su delimitaci\u00f3n jur\u00eddica por la indefinici\u00f3n internacional existente en relaci\u00f3n a los vientres de alquiler, caracterizada por la ambig\u00fcedad, la diversidad y las mutaciones legislativas.\n\nLaura Nu\u00f1o es polit\u00f3loga, profesora de Derecho P\u00fablico y Ciencia Pol\u00edtica en la Universidad Rey Juan Carlos de Madrid, donde puso en marcha y coordin\u00f3 el primer Grado de Igualdad en nuestro pa\u00eds y el Observatorio de G\u00e9nero. Ha publicado m\u00e1s de medio centenar de art\u00edculos, cap\u00edtulos y libros sobre g\u00e9nero y feminismo.\n\n\n\n\""}, {"id": 78503, "comments": ""}, {"id": 78504, "comments": "La fot\u00f3grafa y artista visual Moyra Davey reuni\u00f3 en 2001 treinta y dos textos \u2013ensayos, memorias, relatos- en torno a la maternidad, especialmente en su relaci\u00f3n con la actividad creativa. La antolog\u00eda, Maternidad y creaci\u00f3n, que aqu\u00ed presentamos en su edici\u00f3n completa, no tard\u00f3 en convertirse en un cl\u00e1sico. A trav\u00e9s de autoras dispares \u2013de Sylvia Plath a Lydia Davis, de Margaret Mead a Toni Morrison, pasando por Adrienne Rich, Margaret Atwood, Ursula K. Le Guin entre muchas otras- consigui\u00f3 condensar varias d\u00e9cadas de pensamiento feminista, especialmente las de 1970-2000, e ilustrar desde distintas perspectivas un tema que nunca pierde vigencia. \u00abIntenta decirle a un ni\u00f1o que mam\u00e1 est\u00e1 trabajando, cuando el ni\u00f1o ve con sus propios ojos que su madre est\u00e1 sentada escribiendo [....]. Tengo la sensaci\u00f3n de que para que me respeten tengo que hacer pasteles y pan casero y tener las habitaciones y la casa ordenada.\u00bb (Liv Ullmann) \u00abA fin de cuentas, f\u00edsicamente lo \u00fanico que tiene que hacer el hombre para convertirse en padre es tener un coito. Pero para la mujer supone nueve meses en los que se convierte en algo distinto y despu\u00e9s de ellos tiene que separarse del otro para alimentarlo y proporcionarle leche y afecto.\u00bb (Sylvia Plath) \u00abSi la madre sacrifica su personalidad, el hijo tambi\u00e9n sacrifica la suya. (Susan Griffin) \u00abLas madres no escriben, est\u00e1n escritas.\u00bb (Susan Rubin Suleiman) \u00abNunca me he atenido a la teor\u00eda de \u00abo libros o ni\u00f1os\u00bb: he tenido tres hijos y he escrito unos veinte libros, gracias a Dios no a la inversa.\u00bb (Ursula K. Le Guin) \u00abHay gente que habla de tener hijos como si fuera a apuntarse a un curso de autoayuda.\u00bb (Mary Gaitskill) \u00abMe encanta y detesto ser madre.\u00bb (Elke Solomon)"}, {"id": 78505, "comments": "Este libro es el resultado de un trabajo realizado por cuatro investigadoras de la Universidad de La Rioja que da voz a un conjunto de mujeres lesbianas de diferentes edades y procedencias, las cuales se han enfrentado a la aventura de ser madres asumiendo los retos que les plantea hacer realidad este deseo en el seno de una sociedad heteronormativa.<p>Siempre tuvimos claro que quer\u00edamos tener hijos. Y yo no quer\u00eda ser madre biol\u00f3gica, no me... vamos no quer\u00eda, no me generaba, y ella s\u00ed quer\u00eda. Ella quer\u00eda vivirlo con el embarazo y todo. Entonces pues estaba claro, ella era la que los iba a tener y ya est\u00e1.<p>A trav\u00e9s de sus testimonios vamos conociendo cu\u00e1l es la realidad de sus vidas, las satisfacciones que la maternidad les proporciona, y tambi\u00e9n las trabas con las que se van encontrando.<p>Mis miedos pueden ser cuando mi hija se entere. Porque ahora pues est\u00e1 claro: \u00abMam\u00e1 y mami\u00bb. Vale, genial. Y nos adora, y\u2026 Pero quiz\u00e1 cuando salga de su mundo de colores, igual yo qu\u00e9 s\u00e9, llega al colegio y: \u00ab\u00a1Ay! Y por qu\u00e9 t\u00fa tienes dos mam\u00e1s y vaya rollo\u00bb.<p>Estas mujeres nos hablan con franqueza sobre las m\u00faltiples dificultades que tienen que afrontar para sacar adelante un hogar con dos madres."}, {"id": 78506, "comments": "<div><span style=\"orphans: 2; widows: 2;\">\u00abLa materia que conocemos solo forma un cinco por ciento del contenido del Universo, el resto es materia oscura y energ\u00eda oscura. La materia que nos constituye procede de las estrellas que explotaron y est\u00e1 ligada a valores muy bien sintonizados de las constantes f\u00edsicas. Los alimentos, las materias primas, los combustibles, los desechos y el incremento de la poblaci\u00f3n y el consumo cuestionan la viabilidad de nuestro modo de vida y comprometen al planeta. La nanotecnolog\u00eda, la impresi\u00f3n en tres dimensiones, las simulaciones por ordenador y el desarrollo de nuevos materiales confieren a la materia posibilidades sorprendentes. El estudio de la vida est\u00e1 pasando de la biolog\u00eda molecular a la sint\u00e9tica; la biomedicina gen\u00e9tica y regenerativa, los neurof\u00e1rmacos y la biorrob\u00f3tica abren perpectivas esperanzadoras e inquietantes. Este libro es una respuesta \u2013y, a la vez, una interrogaci\u00f3n\u2013 a todas esas cuestiones fascinantes que est\u00e1n cambiando nuestras vidas y las de nuestros descendientes.\u00bb\u00a0</span><div style=\"text-align: right;\"><span style=\"orphans: 2; widows: 2;\">DAVID JOU</span></div></div>"}, {"id": 78507, "comments": "<div>\n<p>Los personajes se transforman como se transforma la materia y en la que pasado, presente y futuro son parte de una misma sustancia humana y literaria.</p>\n<p>V\u00edctima de un c\u00e1ncer, el atormentado escritor Persio quiere entregar a su amigo Ariel un conjunto de cartas, entrevistas, notas, esbozos de cap\u00edtulos para que \u00e9ste construya una novela a partir de dicha materia prima. Paso a paso, el lector descubrir\u00e1, de la mano de Ariel, la naturaleza h\u00edbrida -imaginaria y real- de dichas p\u00e1ginas.</p>\n<p>Junto a la historia fragmentada de muchos personajes propios del barrio, se alza la voz impetuosa de Papiro (contrapeso de Persio y autor de algunas de las m\u00e1s bellas y apasionadas p\u00e1ginas de esta novela), quien insiste en una idea necesaria: nada es peque\u00f1o o intrascendente. Aquello que goza de prestigio no es m\u00e1s importante que lo que ha sido sistem\u00e1ticamente ignorado. Tan extraordinario es el mab\u00ed como la champa\u00f1a, nos dice.</p>\n<p>El barrio de Villa Francisca, la terrible dictadura de Trujillo, las ciudades de New York y de Roma enmarcan a Materia prima (publicada por primera vez en 1988).</p></div>"}, {"id": 78508, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Posdata del asedio a la prensa durante las dictaduras militares del Cono Sur.\u00a0<br>\"Con las armas del talento, la iron\u00eda, la s\u00edntesis, y el don de la expresi\u00f3n contundente, la frase aguda y la comparaci\u00f3n chispeante, Jorge El\u00edas se mueve por todo el continente y avanza y retrocede en el tiempo, por lo cual su mirada se extiende a la corrupci\u00f3n de los noventa en el Per\u00fa, al encubrimiento de la prensa estadounidense durante la guerra con Irak, o a la complicidad que en 1980 mostr\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos de la ONU el gobierno de Fidel Castro, el pretendido sucesor de Mart\u00ed en Cuba, con la dictadura militar argentina.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78509, "comments": ""}, {"id": 78510, "comments": ""}, {"id": 78511, "comments": "<div><div>El autor de este libro es profesor de matem\u00e1ticas y estad\u00edstica de la Universidad de</div><div>Sussex. Su inter\u00e9s por la probabilidad naci\u00f3 a ra\u00edz de algunos juegos de naipes, y</div><div>desde entonces ha realizado diversos estudios sobre loter\u00edas, cartas y dados.</div><div>Miembro de la Royal Statistical Society, Haigh act\u00faa como portavoz en asuntos de</div><div>probabilidad, temas combinatorios y loter\u00edas.</div></div>"}, {"id": 78512, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00c9sta es la historia de una mujer excepcional, Ada Byron, que se sent\u00eda m\u00e1s c\u00f3moda entre n\u00fameros, hadas y faunos, que en el ajustado cors\u00e9 de la realidad cotidiana.</font>"}, {"id": 78513, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro es el fruto de varios a\u00f1os del ejercicio docente en la ense\u00f1anza de las Matem\u00e1ticas, tiempo durante el cual, los maestros han recopilado sus diversas experiencias y las han puesto al servicio del estudiante.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El presente texto de Matem\u00e1ticas fundamentales est\u00e1 orientado a toda aquella persona que se interese en aprender las matem\u00e1ticas de forma autodid\u00e1cta, pero tambi\u00e9n como texto base para su orientaci\u00f3n en los primeros semestres universitarios.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que se pretende es estimular la capacidad de pensamiento matem\u00e1tico del estudiante, entendiendo por pensamiento matem\u00e1tico: una manera particular de observar y acercarse a diversas situaciones. As\u00ed mismo, ofrecer al estudiante una visi\u00f3n racional de la realidad, que proviene del papel de las Matem\u00e1ticas en los procesos de explicaci\u00f3n, estudio y predicci\u00f3n de algunos fen\u00f3menos.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De igual manera se ha tenido cuidado de ofrecer al estudiante, los elementos necesarios para que de una manera f\u00e1cil y secuencial, pueda seguir los conceptos para ir avanzando progresivamente en los temas tratados, a trav\u00e9s de un gran n\u00famero de ejemplos, adem\u00e1s\u00a0</span><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">de una serie de problemas propuestos y ejercicios, utilizando recursos educativos digitales.</span></div>"}, {"id": 78514, "comments": "<div>\n<p>Unir dos opuestos, como la poes\u00eda y las matem\u00e1ticas, resulta atractivo para quienes poco entienden sobre f\u00f3rmulas matem\u00e1ticas pero saben mucho sobre amores y desamores. Las matem\u00e1ticas y el amor -ambos lenguajes universales- son culpables de infinitos sufrimientos que podr\u00e1s traducir con este libro. Matem\u00e1ticas para enamorados facilita aprender y disfrutar de las matem\u00e1ticas a los enamorados, a los rebeldes y a todos los que est\u00e9n dispuestos a enfrentar nuevos desaf\u00edos. El trinomio: matem\u00e1ticas + amor + poes\u00eda, aunque no es cuadrado ni perfecto, es una propuesta creativa que permite abrir la puerta de las matem\u00e1ticas a la emoci\u00f3n, permitiendo que entren con ella todos los so\u00f1adores, que tambi\u00e9n tienen derecho a disfrutar y comprender los contenidos abstractos de esta ciencia.</p></div>"}, {"id": 78515, "comments": "<div>\n<p>Si el primer libro del periodista y matem\u00e1tico Adri\u00e1n Paenza representaba la continuaci\u00f3n de su tarea como divulgador de ciencia, el Episodio 2 lo consolida en su pasi\u00f3n por mostrar c\u00f3mo es que pensamos matem\u00e1ticamente desde que estimamos distancias al cruzar la calle o calculamos las probabilidades de que un equipo favorito gane el campeonato mundial hasta cuando jugamos un Sudoku.\u00a0<br>Con entusiasmo y dedicaci\u00f3n, y un estilo propio c\u00e1lido y directo, el autor cuenta aqu\u00ed a cada lector una serie de historias sobre n\u00fameros, acertijos y curiosidades matem\u00e1ticas que lo har\u00e1 mirar el mundo de otra manera y descubrir el placer de \"tener en la cabeza un problema sin resolver\".\u00a0<br>Este Episodio 2 explora aspectos insospechados de la materia m\u00e1s temida como son las probabilidades o las intuiciones matem\u00e1ticas, mediante preguntas como \u00bfcu\u00e1ntas carretillas llenas de monedas se necesitan para hacer una pila del tama\u00f1o de un edificio de 100 pisos? o \u00bfen qu\u00e9 orden conviene jugar a la ruleta rusa?, y se zambulle as\u00ed en la teor\u00eda de juegos como un aporte a la educaci\u00f3n de la mente creativa, entre m\u00e1s temas.</p></div>"}, {"id": 78516, "comments": "<div>\n<p>Ya lo extra\u00f1\u00e1bamos. Y aqu\u00ed Adri\u00e1n Paenza nos invita nuevamente a un viaje maravilloso a trav\u00e9s de los problemas e historias de ese universo llamado matem\u00e1tica que, de su mano, aprendimos\u00a0<br>a disfrutar.\u00a0<br>En estas p\u00e1ginas haremos otra visita al pa\u00eds de las maravillas, que, aun sin tortas m\u00e1gicas que nos empeque\u00f1ecen o gatos que desaparecen dejando s\u00f3lo su sonrisa, ha sabido regalarnos sombrereros locos, cartas marcadas y n\u00fameros escondidos dignos de la mejor de las Alicias. Dicho sea de paso, es interesante recordar que la primera versi\u00f3n de la querida Alicia en el pa\u00eds de las maravillas no\u00a0<br>ten\u00eda varios de los juegos algebraicos y personajes absurdos que la hicieron famosa. Se dice que Lewis Carroll (el matem\u00e1tico Charles Dodgson, bastante conservador, seg\u00fan se cuenta) los incluy\u00f3 en versiones posteriores con la secreta intenci\u00f3n de burlarse de algunos de los desarrollos bastante radicales de la matem\u00e1tica de entonces.\u00a0<br><br>Qui\u00e9n dir\u00eda: una de las historias m\u00e1s conocidas y disfrutadas de todos los tiempos podr\u00eda deber buena parte de su fama a una interna entre matem\u00e1ticos\u2026<br></p></div>"}, {"id": 78517, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las matem\u00e1ticas, especialmente las matem\u00e1ticas recreativas (planteadas como problemas de ingenio o directamente como juegos) son una fuente de diversi\u00f3n y de creatividad, individualmente o en grupo. Por suerte, escritores como Martin Gardner han dedicado impagables esfuerzos a hac\u00e9rnoslo comprender, y de la mejor manera posible: ofreci\u00e9ndonos peque\u00f1as joyas como este libro, lleno de acertijos f\u00e1ciles y dif\u00edciles, cuya \u00fanica condici\u00f3n para enfrentarlos es no rendirse nunca, pensar que siempre se puede hallar la soluci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 78518, "comments": "<p style=\"\">\n  <b>Adri\u00e1n Paenza nos invita a bajar un cambio y pasar un tiempo  con\n    nosotros mismos para hacer matem\u00e1tica como los matem\u00e1ticos.</b></p>\n<br />\n<p align=\"JUSTIFY\">La matem\u00e1tica est\u00e1 presente todos los d\u00edas en cada\n  momento de nuestras  vidas y hasta nos sirve para tomar decisiones\n  dif\u00edciles. Pero tambi\u00e9n es  capaz de jugar con nuestra curiosidad para\n  sorprendernos y fascinarnos  como cuando \u00e9ramos ni\u00f1os. Baje un cambio\n  y disfrute de este libro:  conozca los n\u00fameros narcisistas y resuelva\n  problemas tendenciosos.  Descubra un mensaje encriptado. Cuente con\n  los dedos de las dos manos  hasta mucho m\u00e1s de mil. Atr\u00e9vase a\n  presentar a su familia o amigos un  pase de magia. Divi\u00e9rtase con el\n  p\u00f3quer de la vida real. Deje que se le  ponga la piel de gallina con\n  la extraordinaria historia de las hermanas  ajedrecistas... En fin,\n  haga matem\u00e1tica como los matem\u00e1ticos.</p>\n<p align=\"JUSTIFY\">An\u00edmese a pasar un tiempo con usted mismo para\n  desafiarse. \u00a1Vale la pena!</p>"}, {"id": 78519, "comments": "<div>\n<p>Un hombre atormentado se embarca en un viaje para tratar de encontrar el sentido de su vida.</p>\n<p>Un escritor profesionalmente maldito, mis\u00e1ntropo, borrachuzo y cr\u00e1pula de manual huye de su vida y se refugia en el decadente balneario de Moneg\u00e1ster. Su tercer matrimonio ha naufragado en las obsesiones maternales de su mujer, detonante de la crisis y punto de fuga de toda la narraci\u00f3n. En Moneg\u00e1ster, el escritor intenta reconstruir su pasado al tiempo que se suceden extra\u00f1os acontecimientos que, lenta y casi inapreciablemente, descubren un inquietante proceso de enajenaci\u00f3n. El anta\u00f1o suntuoso balneario se transforma en un espacio siniestro. Una decisiva partida de ajedrez entre el escritor recluso y un viejo ma\u00eetre act\u00faa como reflejo de la reversible y espeluznante realidad que encarna el protagonista.</p>\n<p>Javier Pastor, uno de los escritores m\u00e1s rigurosos, innovadores y ambiciosos de la actual narrativa espa\u00f1ola, ha construido una obra de lectura inagotable que confirma el alcance y la excepcionalidad de su proyecto literario.</p></div>"}, {"id": 78520, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ella trabaja haciendo y deshaciendo a su manera. Una manera non santa.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sasha considera sola en el mundo, a\u00fan siendo el objeto de varias pasiones. Y guarda una gran herida que suele abrirse pero nadie lo sabe porque lo que sepan los dem\u00e1s es retaceado seg\u00fan la conveniencia de esta hero\u00edna.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El relato de los hechos comienza casi por azar, cuando Sasha debe ir a Bolivia y en un enfrentamiento conoce a quien ser\u00e1 su compa\u00f1ero, su c\u00f3mplice, y su reh\u00e9n afectivo. \u00c9ste sabe que lo es y no le molesta, llegando a confiar en esta mujer que a veces parece tratarlo con la deferencia del desprecio.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En las traves\u00edas van apareciendo personas del pasado que se entretejen en unas cadenas de ocultamientos y mentiras, y as\u00ed siguen las aventuras en las que se juega su cuerpo y su esp\u00edritu. As\u00ed, en varios escenarios, esp\u00edas, narcotraficantes, pol\u00edticos, profesionales, prostitutas, etc. van conoci\u00e9ndola.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y se pinta su pasado, su marido, el recuerdo de su hija, algunos trabajos anteriores, en el presente que colma su espacio. Porque ella vive el hoy pura y exclusivamente.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Liberarse de los fantasmas que lasceran su conciencia, pero no interfieren el logro de las tareas, le lleva mucha energ\u00eda. Finalmente, lo logra. no de la manera m\u00e1s l\u00edcita y aceptable, pero es su modo de hacer las cosas que nadie m\u00e1s har\u00eda.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As\u00ed. desde el puna hasta la patagonia, recorrido con su paso firme, con sus armas, y sus objetivos en la mente para regresar a ese lugar que todos merecemos con la paz que no se permiti\u00f3 antes.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78521, "comments": ""}, {"id": 78522, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El fracaso del golpe militar y la incapacidad del gobierno leg\u00edtimo de la Rep\u00fablica para sofocarlo en su totalidad provocaron el \"choque de incapacidades\" que deriv\u00f3, el 18 de julio de 1936, en guerra fratricida. Sin embargo, en \u00c1lava, controlada casi de forma total por los sublevados desde el primer momento, apenas se puede hablar de enfrentamiento b\u00e9lico y s\u00ed de lo que aconteci\u00f3 lejos del frente. Largas penas de prisi\u00f3n, ejecuciones, secuestros, asesinatos, depuraciones profesionales, multas y exilio acabaron de un plumazo con la experiencia democr\u00e1tica iniciada en abril de 1931. En este libro se atienden tanto los tiempos y las formas de represi\u00f3n franquista como la diferenciaci\u00f3n entre las v\u00edctimas de aqu\u00e9lla. As\u00ed, matar fue la consigna franquista en retaguardia hasta finales de 1936. Del exterminio f\u00edsico se pas\u00f3 a purgar al ahora enemigo. Casi cuarenta a\u00f1os despu\u00e9s, la dictadura muri\u00f3 matando, pero la transici\u00f3n a la democracia no se comprende sin atender a un lento, complejo y laborioso proceso en el que se comenzaron a sanar las heridas abiertas durante tantas e interminables d\u00e9cadas.</span>"}, {"id": 78523, "comments": ""}, {"id": 78524, "comments": "<div><div>Demasiadas cosas en tan poco tiempo. Tanto es as\u00ed que, de buen seguro, cualquier mujer, incluida Karen, hubiera sucumbido, se hubiera desmoronado. A los pocos meses de morir su madre, el padre es asesinado. Y no s\u00f3lo eso, incendian la que fue la casa familiar, asaltan el apartamento en el que vive e intentan atropellarla. Pero Karen, golpeada y magullada, violado su hogar, resiste. Marc no es ajeno a esa resistencia. Por primera vez en su vida esta mujer, esta enfermera dedicada por completo a su trabajo, descubre en el sentido m\u00e1s amplio, sensual y emocionalmente, el significado de la palabra amor. S\u00f3lo una trama de corrupci\u00f3n y asesinatos que arranca de la guerra de Vietnam y en la que est\u00e1n implicados pol\u00edticos del m\u00e1s alto nivel puede poner en peligro la merecida felicidad que Karen y Marc empiezan a vislumbrar. Karen Whitlaw apenas conoc\u00eda a su padre, una simple sombra en su vida que aparec\u00eda y desaparec\u00eda sin dar explicaciones. Por ello, cuando recibi\u00f3 un paquete de \u00e9l a punto estuvo de tirarlo a la basura. D\u00edas m\u00e1s tarde, un polic\u00eda le comunicaba la noticia: lo hab\u00edan asesinado en extra\u00f1as circunstancias en las calles de Nueva Orleans. \u00bfQui\u00e9n era aquel hombre del que hab\u00eda heredado s\u00f3lo el apellido... y un mont\u00f3n de problemas? No pod\u00eda odiarlo, pero \u00bflo quer\u00eda? \u00bfDespu\u00e9s de abandonar a su madre, de marcar su vida, de hacer de ella una mujer arisca, distante, incapaz ya de confiar en ning\u00fan otro hombre?</div><div>S\u00f3lo un polic\u00eda fuera de lo com\u00fan pod\u00eda ver tras el homicidio de un vagabundo un crimen a\u00fan peor. S\u00f3lo un hombre seguro de s\u00ed mismo, fuerte y atractivo, pero, ante todo, educado y sensible, protector, ser\u00eda capaz de lograr que una mujer como Karen se enamorara.</div><div>Marc Chastain proced\u00eda de una familia de abolengo venida a menos, y ello le confer\u00eda un aire de distinci\u00f3n, de aut\u00e9ntico caballero sure\u00f1o. Por otra parte, tambi\u00e9n pod\u00eda ser un enemigo feroz, experto en lucha callejera y h\u00e1bil en el manejo del cuchillo y la pistola. Tanto en su profesi\u00f3n como en sus relaciones, esta combinaci\u00f3n hac\u00eda de \u00e9l uno de los mejores polic\u00edas y, tal vez... un gran hombre.\u00a0</div></div>"}, {"id": 78525, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ray Dyson, luego de tantas p\u00e9rdidas, se retira a un p\u00e1ramo perdido donde lleva una vida de granjero. All\u00ed, entre los maizales, encuentra a un ni\u00f1o negro, de nombre Benson. Pero su rostro es reconocido por un cazarecompensas, Benson es secuestrado y la caba\u00f1a de Ray incendiada, mientras la corser\u00ed, la serpiente con la muerte m\u00e1s lenta, muerde a nuestro h\u00e9roe, el cual deber\u00e1 rescatar al ni\u00f1o Benson de una red clandestina de prostituci\u00f3n infantil, ensamblada en Nueva Orleans, acabando con todos; uno por uno, antes de su \u00faltimo latido.</span>"}, {"id": 78526, "comments": ""}, {"id": 78527, "comments": "<div><p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los Burke, tras veinte a\u00f1os afincados en Espa\u00f1a, se ven obligados a regresar a Londres en 1838.\u00a0</span></p><p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">All\u00ed rehacen sus vidas hasta que la hija peque\u00f1a del matrimonio fallece en extra\u00f1as circunstancias.<br><br>El doctor White, amigo de la familia, no deja pasar por alto unas marcas en el cuello de la ni\u00f1a y la p\u00e9rdida considerable de sangre.\u00a0</span></p><p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando una segunda muerte confirma sus sospechas, le conf\u00eda a Wilhelm, el mayor de los hermanos Burke, que quien est\u00e1 detr\u00e1s de los asesinatos es un vampiro, al que tratar\u00e1n de matar con todas sus fuerzas.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></div>"}, {"id": 78528, "comments": "<div><div>Un terrorista quiere matar al lehendakari durante las elecciones vascas de 2016. El Gobierno Vasco y el PNV est\u00e1n desconcertados, pero no quieren que se sepa que su candidato est\u00e1 en peligro, que Euskadi no ha salido todav\u00eda de su espiral de violencia. La Ertzaintza pide ayuda al detective Cust\u00f3, que ya est\u00e1 jubilado, para investigar con discreci\u00f3n. \u00bfLograr\u00e1 el asesino su prop\u00f3sito\u2026?</div><div><br></div><div>Matar a un lehendakari es una novela negra que pisa el terreno del reportaje period\u00edstico, de la cr\u00f3nica hist\u00f3rica y de la pol\u00edtica ficci\u00f3n, que se adentra en las zonas oscuras de una realidad institucional vedada a los ciudadanos.</div></div>"}, {"id": 78529, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una obra de\u00a0</span><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Chantal Maillard</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0siempre es un soplo de aire fresco. Poeta y fil\u00f3sofa experta en el pensamiento oriental,\u00a0</span><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Maillard</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0juega en\u00a0</span><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Matar a Plat\u00f3n</i></b><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">,</i><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0una vez m\u00e1s, una partida con la nada y con la sinraz\u00f3n de la existencia, y, una vez m\u00e1s, la gana. Por su parte, el lector, a medida que avance por sus p\u00e1ginas, comprender\u00e1 que la autora tiene muchas y buenas razones para desear acabar con el insigne fil\u00f3sofo griego.</span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Matar a Plat\u00f3n</i></b>\u00a0es un \u00fanico y extenso poema que gira en torno a un instante, un acontecimiento en el que confluyen diversas vidas. Y \u00ablo que acontece\u00bb \u2014un suceso lleno de dolor y muerte\u2014 se relata sin mentir ni traicionarlo, sin encubrirlo con ideas abstractas ni evadirse en los conceptos. As\u00ed, tejiendo en torno a ese instante una compleja red,\u00a0<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Matar a Plat\u00f3n</i></b>\u00a0se convierte en un juego de espejos, de im\u00e1genes, de miradas. La escritura rodea ese instante, lo acecha, lo multiplica y, tambi\u00e9n, lo inventa: \u00abPero la herida no, la herida nos precede, / no inventamos la herida\u00bb.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Matar a Plat\u00f3n</i></b>\u00a0precede a otro poema,\u00a0<b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\"><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">Escribir</i></b><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent;\">,</i>\u00a0una profesi\u00f3n de fe y una po\u00e9tica donde la autora reflexiona acerca de la posibilidad y la imposibilidad de la escritura, de una escritura, la suya, muy alejada \u2014por contradictorio que parezca\u2014 de lo que da en llamarse \u00abliteratura\u00bb.</p></div>"}, {"id": 78530, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Una historia que parece de ficci\u00f3n pero no lo es. Luc\u00eda Garrido, atrapada en una red de corrupci\u00f3n policial y narcotr\u00e1fico en el sur de Espa\u00f1a, sab\u00eda que la iban a matar. Busc\u00f3 ayuda pero nunca hall\u00f3 respuesta. Se cans\u00f3 de denunciar en el juzgado, en los cuarteles de la Guardia Civil, incluso en las asociaciones de mujeres\u2026 pero una y otra vez le denegaron la orden de protecci\u00f3n.</p>\n<p align=\"justify\">En estas p\u00e1ginas se desentra\u00f1a esa mara\u00f1a de dinero y crimen organizado y el olor del miedo que acech\u00f3 a su v\u00edctima hasta aparecer flotando en la piscina de su casa. Un libro escalofriante que no mira hacia otro lado y que quiere llegar a la verdad de un asesinato horrible, cometido a plena luz del d\u00eda.</p></div>"}, {"id": 78531, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">El pasado siempre vuelve, pero para cada cual lo hace de forma diferente Dos mujeres protagonizan un show er\u00f3tico en el reservado de un club, pero lo que para sus espectadores parece una actividad sensual en realidad oculta una historia de odio y rencor. Un hombre revive recuerdos que alimentar\u00e1n su sed de venganza Una mujer le hace una petici\u00f3n a su amante. \u00bfO se trata de una orden? Entre todo este odio comienza una partida de caza que promete un suculento premio. Todos quieren Matar a Caramelo Los inspectores Gallego y Laredo deber\u00e1n desplazarse a Madrid para investigar un crimen confuso, lo que implicar\u00e1 refrescar ciertos contactos y vivencias que pensaban enterrados.</p></div>"}, {"id": 78532, "comments": ""}, {"id": 78533, "comments": "<div>\n<p>El tesoro de Bagdad, Intemperie y Antes de No\u00e9 son los escenarios por los que transita esta original novela.</p>\n<p>Urdidas a modo de \"pistas simult\u00e1neas\", las historias que componen el volumen nos remiten a pasiones exaltadas -lim\u00edtrofes de la irracionalidad- y que conducen a circunstancias de violencia extrema.</p>\n<p>Un circo incendiado, una voz secreta (y \"celestial\") que exige lo imposible, un hallazgo escalofriante en una ribera; todo remite a destinos de fatalidad y desmesura, aunque no ausentes de redenci\u00f3n. Como gladiadores del coliseo romano, los personajes de estas p\u00e1ginas deber\u00e1n enfrentar a distintos seres de nuestra zoolog\u00eda cotidiana y en cada encuentro, peleando a mano con la muerte, se suscitar\u00e1 un destino.</p>\n<p>Historias a punto de la demencia (o desde ella) que trazan los derroteros de una existencia rota por la ambici\u00f3n, la culpa y el deseo. \"No matar\u00e1s\", prescriben las tablas de la ley... pero es tan f\u00e1cil desobedecer el mandato cuando la exaltaci\u00f3n se ha apoderado del Universo.</p></div>"}, {"id": 78534, "comments": "<div>\n<p>Tres amigos atraviesan la adolescencia durante la d\u00e9cada de los noventa en una ciudad del norte de M\u00e9xico. El panorama es desolador. Contra la pantalla de bonanza econ\u00f3mica proyectada por el gobierno se estrellan la falta de oportunidades y los cad\u00e1veres de mujeres encontrados en las cercan\u00edas de Ciudad Ju\u00e1rez. En el mundo suburbano de estos tres amigos hay otras preocupaciones, pero la amistad, el descubrimiento del sexo y los diversos ritos de iniciaci\u00f3n propios de la edad se ven interrumpidos por la cercan\u00eda del mal. \u00bfC\u00f3mo se instala la violencia en nuestras vidas? \u00bfC\u00f3mo llega a volverse voluptuosa? Con la fatalidad del capricho.</p>\n<p>Y sin que nos demos cuenta: Gilberto es un polic\u00eda retirado, exmilitar. Fue abusado sexualmente durante su infancia y en el ej\u00e9rcito. Tortura y mata gatos para despu\u00e9s colgar sus cad\u00e1veres en una barda de su casa. M\u00e1s tarde, sus v\u00edctimas ser\u00e1n otras. La muerte y el miedo se expanden en la colonia, reflejo de una guerra que comienza a gestarse en el pa\u00eds.</p></div>"}, {"id": 78535, "comments": "<div>\n<p>\"Me mir\u00f3 y pens\u00e9 que ser\u00eda mi \u00faltimo suspiro. Todo a mi alrededor se oscureci\u00f3. Cada movimiento de su cuerpo me hac\u00eda retroceder. Su voz, suave al principio, me acarici\u00f3 el o\u00eddo mientras tarareaba una canci\u00f3n de cuna que me hipnotizaba. Ella es la noche m\u00e1s fr\u00eda, el miedo m\u00e1s profundo, y en un instante conjurar\u00e1 a la Muerte. Tal vez seamos opuestas, pero tambi\u00e9n somos la misma. Siempre est\u00e1 ah\u00ed, al otro lado de mi reflejo, susurrando: 'D\u00e9jame salir...'\". La vida de Katie podr\u00eda parecer normal: va al instituto, sale con sus amigos, hace tareas, y repite todo una y otra vez. Kendall es un pueblo en el que nada se sale de la rutina. Sin embargo, desde hace un tiempo, Katie no se reconoce a s\u00ed misma y no soporta verse al espejo. Siente que algo la observa desde las sombras, un depredador que nunca la deja sola. De repente, Kendall se ve azotado por una serie de asesinatos y desapariciones. Chicas que se ven como Katie \u2014rubias y de ojos claros\u2014 aparecen muertas, destrozadas. Todos creen que un asesino serial est\u00e1 al acecho, pero Katie sabe que el peligro no est\u00e1 all\u00e1 afuera, sino que se esconde en lo profundo de su ser. \u00bfPodr\u00e1 Katie controlar a ese ser que no tiene piedad por la vida humana o terminar\u00e1 siendo v\u00edctima de la amenaza que se cierne sobre Kendall?</p></div>"}, {"id": 78536, "comments": ""}, {"id": 78537, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando termin\u00f3 la guerra fr\u00eda, muchos creyeron llegado el final del conflicto en Europa: la paz, la prosperidad y el Mercado Com\u00fan alcanzar\u00edan a los pa\u00edses del Este. Como prueba, la olimpiada de invierno de 1985 ten\u00eda lugar en Sarajevo. Pero lo que ocurri\u00f3 fue m\u00e1s bien el estallido de conflictos, el despertar de hostilidades religiosas y \u00e9tni\u00adcas como hac\u00eda d\u00e9cadas no se ve\u00eda en Europa.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En 1991 la guerra estallaba en Croacia, en 1992 lleg\u00f3 a Bosnia. En realidad, fue m\u00e1s una masacre que una guerra. El sitio de Sarajevo se convirti\u00f3 en uno de los m\u00e1s largos de la historia moderna. Y, por tercera vez en la Europa del siglo XX, una minor\u00eda \u2014ya no los armenios ni los jud\u00edos, sino los musulmanes de Bosnia\u2014 era v\u00edctima de un genocidio.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro del especialista norteamericano David Rieff da las claves para la comprensi\u00f3n de esta pesadilla incrustada en nuestra carne. A la edici\u00f3n original se ha sumado un ep\u00edlogo que tiene en cuenta los \u00faltimos acontecimientos.</span></div>"}, {"id": 78538, "comments": ""}, {"id": 78539, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Perseguida por la mayor\u00eda de las dictaduras, apreciada por las democracias, alabada y admirada por las mentes librepensadoras, difamada por fan\u00e1ticos y sectarios, la masoner\u00eda se define como una asociaci\u00f3n universal que se propone el mejoramiento personal a trav\u00e9s del m\u00e9todo filos\u00f3fico e inici\u00e1tico para perfeccionar la sociedad.\u00a0</span><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tal vez por ello, son muchos los masones que a lo largo de los siglos han ejercido una enorme influencia en el devenir de la historia de la humanidad. Les debemos una participaci\u00f3n protagonista en acontecimientos tales como las primeras declaraciones de derechos, la lucha contra la esclavitud, el sufragio universal, el parlamentarismo, la Ilustraci\u00f3n, en hitos cient\u00edficos como la moderna neurolog\u00eda o el descubrimiento de la penicilina, o en creaci\u00f3n de organizaciones como la Cruz Roja, la Sociedad de Naciones o la Uni\u00f3n Europea.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En estas p\u00e1ginas encontrar\u00e1 una semblanza, desde la perspectiva mas\u00f3nica, de algunos de sus miembros m\u00e1s destacados, como Alexander Fleming, Winston Churchill, Santiago Ram\u00f3n y Cajal, Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Jos\u00e9 de San Mart\u00edn, Benito Ju\u00e1rez, George Washington, Franklin D. Roosevelt, Mozart o Antonio Machado, entre otros, que contribuyeron a construir una sociedad m\u00e1s justa y un mundo mejor dejando en la historia una huella indeleble.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfDe qu\u00e9 modo influy\u00f3 la masoner\u00eda en sus vidas? \u00bfQu\u00e9 importancia tuvieron las ense\u00f1anzas mas\u00f3nicas en sus trayectorias pol\u00edticas, art\u00edsticas o cient\u00edficas?\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desc\u00fabralo en esta obra, que posiblemente le har\u00e1 concebir la masoner\u00eda desde un punto de vista m\u00e1s justo y riguroso.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div></div>"}, {"id": 78540, "comments": "<div>\n<p>Siendo tan temido como respetado, Massimo Vizzini es el rey de las calles y los suburbios de Roma. Alg\u00fan d\u00eda, tambi\u00e9n lo ser\u00e1 del clan camorrista que su padre lidera en la ciudad eterna.<br>Su fama de hombre despiadado al que no le tiembla el pulso para nada, ni siquiera para matar, le precede, por eso Piotr Nowak, un traficante de mujeres polaco, no tarda en ponerse en contacto con \u00e9l bajo el pretexto de negociar. Sin embargo, Massimo pronto se dar\u00e1 cuenta de que detr\u00e1s de esa negociaci\u00f3n de apariencia inocente se esconde algo m\u00e1s grande.<br>Una traici\u00f3n.<br>Y, si hay algo que Massimo Vizzini tiene claro en esta vida, es que las traiciones siempre se pagan con sangre. </p></div>"}, {"id": 78541, "comments": "<p>Gioele Magaldi traza la historia, los objetivos y los nombres de los masones en el poder gracias a informaci\u00f3n privilegiada de las redes mas\u00f3nicas internacionales, que por primera vez abren sus archivos confidenciales.</p><p><i>Masones</i> defiende la existencia de unas poderosas logias supranacionales que re\u00fanen, sobre todo, a los poderosos del mundo pol\u00edtico y financiero (el listado es impactante) e influyen decisivamente en el curso de los acontecimientos mundiales.</p><p>En el seno de la masoner\u00eda el enfrentamiento entre sus respectivas logias internacionales es feroz: de un lado, los conservadores (oligarcas y neoaristocr\u00e1ticos) y, del otro, los progresistas (dem\u00f3cratas y liberales). En esta pugna, afirma el autor, se han ido imponiendo los primeros desde el tiempo de Reagan y Thatcher.</p><p>Una interpretaci\u00f3n explosiva del siglo XX y de comienzos del siglo XXI en sus momentos m\u00e1s dram\u00e1ticos (la Guerra Fr\u00eda, los asesinatos de los hermanos Kennedy y Martin Luther King, los atentados de Reagan y Wojtyla), que llega hasta la matanza del 11 de septiembre de 2001 y el surgimiento del ISIS.</p>"}, {"id": 78542, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La Masoner\u00eda desde sus or\u00edgenes hasta la actualidad.</span>"}, {"id": 78543, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una novela negra ambientada en el Maestrazgo. Mas\u00eda Muela, un relato que se adentra en el coraz\u00f3n de la sociedad rural buscando la explicaci\u00f3n de una extra\u00f1a muerte.</span>"}, {"id": 78544, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se trata de un libro escrito por dos autores que aportan dos horizontes de comprensi\u00f3n diferentes pero que se reconocen en su metodolog\u00eda mediadora, simb\u00f3lica y hermen\u00e9utica.\u00a0<br><br>Javier Otaola hace una representaci\u00f3n de la masoner\u00eda como tradici\u00f3n intelectual y moral nacida en la Ilustraci\u00f3n, beligerante contra los dogmatismos tradicionales y los patriarcalismos y matriarcalismos que pretenden recluir al ser humano en una perpetua minor\u00eda de edad, una Ilustraci\u00f3n optimista pero no simplemente \u201cbuenista\u201d, una masoner\u00eda que es iniciaci\u00f3n al ser, abierta a una constante ilustraci\u00f3n de s\u00ed misma, lo que le obliga a incorporar las Luces, tambi\u00e9n las Sombras, descubiertas por la psicolog\u00eda profunda de Freud y Jung, y tan presentes en nuestra historia reciente, jugando con la virtualidad de los s\u00edmbolos de la construcci\u00f3n para llegar a una especie de Ilustraci\u00f3n escarmentada.\u00a0<br><br>Andr\u00e9s Ortiz-Os\u00e9s, por su parte, incorpora una profunda y original\u00edsima reflexi\u00f3n personal aunada con una vast\u00edsima red de referencias e influencias que le permiten construir un discurso mediador, relacional, co-implicado que desemboca en un fratriarcalismo de raigambre cristiana pero tambi\u00e9n ilustrada \u2013fraternit\u00e9- en el que coincide con Javier Otaola, una fraternidad en la que se asumen las contradicciones de los Unos y de los Otros en una formulaci\u00f3n que asume lo luminoso y lo oscuro del ser humano, y quiere suturar las heridas de nuestra \u201cpartici\u00f3n\u201d originaria, una fraternidad pacificadora y remediadora, aunque siempre problem\u00e1tica.\u00a0<br><br>La hermen\u00e9utica es el campo com\u00fan de ambos autores, una hermen\u00e9utica que afronta la realidad y el mundo como un gigantesco texto que hay que interpretar de acuerdo con las estructuras de comprensi\u00f3n que aporta la hermen\u00e9utica: perspectiva y horizonte, circularidad, di\u00e1logo y mediaci\u00f3n.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78545, "comments": "Rebeca observ\u00f3 las nuevas luces de su jard\u00edn; lejos y atr\u00e1s quedaban el divorcio y su ins\u00f3lita mudanza. Ahora sab\u00eda, algo que antes hab\u00eda sospechado, que en adelante deber\u00eda comprender su condici\u00f3n de mujer sin una n\u00edtida regla que la defina. Ahora afloraba una nueva vida donde recuperar y renovar el asombro: organizar un camino sin las ataduras de las tareas de madre y esposa. Deber\u00eda desempolvar antiguos proyectos e intentar otros nuevos, a cierta distancia de la convenci\u00f3n o el minucioso c\u00e1lculo de lo pol\u00edticamente correcto. Sin duda, la familia es una instituci\u00f3n delicada y donde no siempre se respeta la jerarqu\u00eda ni sus socios responden a un patr\u00f3n esperado. Como ir\u00e1 viendo al materializarse los planes de sus hijos."}, {"id": 78546, "comments": "<p><strong>En la ciudad de Lucille ya no queda ning\u00fan monstruo, o eso les ense\u00f1an a los ni\u00f1os. Jam ha crecido con esta lecci\u00f3n. Pero cuando conoce a Mascota, una criatura hecha de cuernos y colores y garras que surge de uno de los cuadros de su madre y de una gota de sangre, la joven deber\u00e1 reconsiderar todas sus creencias, porque Mascota ha venido a cazar un monstruo. Jam deber\u00e1 luchar para proteger a sus seres queridos y descubrir la verdad, pero \u00bfc\u00f3mo vas a salvar el mundo de los monstruos si nadie reconoce que existen?</strong></p> <p>Mascota, de le escritore nigeriane Akwaeke Emezi, es una novela po\u00e9tica que mezcla la ciencia ficci\u00f3n con la fantas\u00eda para hablar sobre qui\u00e9nes son los verdaderos monstruos en una sociedad aparentemente ut\u00f3pica.</p> <p>Descripci\u00f3n de la cubierta: </p> <p>En la cubierta aparece la protagonista de la novela, Jam, una chica negra con el pelo afro suelto al natural. Hace un gesto con la mano, apoya una sobre la otra, y mira hacia delante. Va vestida..."}, {"id": 78547, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En la Sierra Norte de Madrid, bajo las poblaciones de Pedrezuela y El Molar, existe una red de t\u00faneles que Rub\u00e9n y su abuelo utilizan en secreto.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero ahora alguien m\u00e1s ha encontrado las galer\u00edas, y sus objetivos no est\u00e1n nada claros.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Adem\u00e1s algo terrible est\u00e1 ocurriendo. Varias vacas han aparecido despedazadas y todo apunta a que el responsable es alg\u00fan tipo de animal salvaje.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para evitar que la polic\u00eda encuentre el entramado subterr\u00e1neo, Rub\u00e9n y su abuelo iniciar\u00e1n una peligrosa investigaci\u00f3n que les llevar\u00e1 a internarse en los t\u00faneles mucho m\u00e1s de lo que hubiesen deseado</span></div>"}, {"id": 78548, "comments": ""}, {"id": 78549, "comments": "<div>\n<p>La m\u00e1scara cambiante de un pr\u00edncipe rebelde, era el avance de una anatema familiar que durante generaciones ha aquejado a su reino. Los rostros de su familia hab\u00edan estado cubiertos con preciosas caretas inexpresivas, hasta su nacimiento. Anunciando la llegada de aquel, que a cualquier precio, buscar\u00eda liberarse de su agon\u00eda.<br>\u00bfQu\u00e9 se esconde detr\u00e1s de la m\u00e1scara?...<br>\u00bfAcaso puedo sentir si nadie lo puede ver?..<br>\u00bfUna vida cercenada por una maldici\u00f3n, merece llamarse vida?...<br>Mi historia es dolor, sufrimiento, pasi\u00f3n, emoci\u00f3n; porque no todos los pr\u00edncipes son de cuentos de hadas, ni todas las princesas tienen zapatillas de cristal o hadas madrinas, ni todas las historias terminan de la misma manera.<br>Una gran historia puede nacer de la tragedia, las maldiciones pueden ser causantes de grandes bendiciones y la salvaci\u00f3n puede provenir a veces de donde menos te la esperas, porque no todo lo que llamamos amor es solo miel y no lo que llamamos odio es solo hiel.<br>Con\u00f3ceme...<br>M\u00edrame...<br>H\u00e1blame...<br>Y entonces descubrir\u00e1s toda la verdad que se esconde tras mi mascara.</p></div>"}, {"id": 78550, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Justo cuando Vanessa cre\u00eda haber superado la muerte de su madre, pronto descubre una lista de todos los implicados en ese crimen comienza a crecer en ella la necesidad de tomar la justicia en sus propias manos y para ello deber\u00e1 vengarse de las personas que le arrebataron a su madre. Pero no todo es desgracia en su vida, pues al conocer al profesor Matthew le har\u00e1 reconsiderar si lo que est\u00e1 haciendo pondr\u00e1 en riesgo su vida y de la gente que la rodea.\u00a0</span>"}, {"id": 78551, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">No fue hasta 1993, cuando Mark Danner public\u00f3 su m\u00edtico reportaje en The New Yorker \u00abLa verdad sobre El Mozote\u00bb, que los periodistas y los pol\u00edticos de los Estados Unidos tomaron conciencia de la gravedad de los eventos ocurridos m\u00e1s de una d\u00e9cada antes. Aquel texto se convirti\u00f3 en un libro legendario. Con maestr\u00eda, el cronista no s\u00f3lo encaja todas las piezas de la reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica, con datos, testimonios y pruebas; va m\u00e1s all\u00e1 y nos convence, con las herramientas del mejor periodismo de investigaci\u00f3n y de la mejor literatura de lo real, que ha llegado al mismo coraz\u00f3n de la verdad.\u00a0<br>En diciembre de 1981 un batall\u00f3n de soldados salvadore\u00f1os entrenados por el ej\u00e9rcito de los Estados Unidos entr\u00f3 en el Mozote. Mataron a centenares de mujeres, hombres y ni\u00f1os. A muchos de ellos los decapitaron. Aunque la masacre fue denunciada en el pa\u00eds de Ronald Reagan, con fotograf\u00edas y otras pruebas, el Gobierno lo tach\u00f3 de propaganda, la sociedad civil olvid\u00f3 el caso y, lo que todav\u00eda es m\u00e1s grave, la guerra del pa\u00eds centroamericano continu\u00f3 con su terrible destrucci\u00f3n de vida, gracias al capital y a la log\u00edstica estadounidenses.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 78552, "comments": "<div><div style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; text-align: justify;\"><b style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2;\">Tu Ser\u00e0s para M\u00ec</b></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Carly Woods y Vittorio Di Salvo, son dos personas muy distintas. Ella viene de una familia rica, pero venida a menos debido a la temprana muerte de su padre y el despilfarro de su madre. El es un chef Italiano, rico, es alegre, sociable, le encanta comer, es muy unido a su familia y mani\u00e1tico del ejercicio. Mientras que Carly, es t\u00edmida, solitaria, tiene poca autoestima debido a que tiene problemas de peso y vive en constantes discusiones con su madre.</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">La atracci\u00f3n que siente Vittorio por Carly es inmediata, pero ella no quiere sentir amor a su inseguridad. Piensa que es muy poca cosa para que un hombre como Vittorio se fije en ella y quiera tener una relaci\u00f3n a largo plazo.</div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">\u00bfSer\u00e1 Vittorio capaz de sacarla de su error y mostrarle que ellos dos est\u00e0n destinados a vivir una historia de amor para toda la vida?</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>Antes Y Despu\u00e9s De Tu Amor</b></div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Teresa es una chica dulce y un poco temerosa, que vivi\u00f3 momentos dif\u00edciles desde peque\u00f1a, su padrastro intent\u00f3 abusar de ella y su madrastra solo la ve\u00eda como fuente de dinero. El tiempo pasa y ella termina viviendo en los Estados Unidos d\u00f2nde conoce a Carly, la due\u00f1a del spa donde trabaja, y a Jack Daniels, la persona que ama y teme al mismo tiempo. Es un hombre seguro de si mismo, a pesar de que la mayor\u00eda de las personas se sienten intimidadas por su estatura de casi dos metros, es cari\u00f1oso, amable, le gusta la buena vida y es amante del ejercicio. Desde que ve a Teresa por primera vez queda impresionado, pero ella es una mujer marcada por su pasado, no tiene tiempo para hombres y har\u00e1 lo que sea por alejarlo de su vida. \u00c9l est\u00e1 dispuesto a todo, porque ella se enamore y lo haga parte de la suya. \u00bfQui\u00e9n ganar\u00e1?</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>Nunca Es Tarde Para Amar</b></div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Desiree es una mujer amable, trabajadora, amorosa y muy apasionada, que cree que ya ha disfrutado todo lo que tiene la vida para darle. Muy temprano perdi\u00f3 a su hija y se sobrepuso a su dolor entreg\u00e1ndose por completo a su negocio de belleza y su spa. Tiempo despu\u00e9s conoce a Carly quien adem\u00e1s de ser como una hija, es una muy buena amiga y a pesar de la diferencia de edades se cuentan todo y se ayudan mutuamente. Conoce al primo de Vitto, un italiano nacido en Estados Unidos, seguro de s\u00ed mismo, coqueto, sociable hasta m\u00e1s no poder y con fama de mujeriego,llamado Salvo. Pero ella est\u00e1 en un momento en el que no necesita compromisos sin embargo sale con \u00e8l , sin contar con que se enamorar\u00e1 perdidamente. Salvo ha vivido toda su vida sin tenerle que dar explicaciones a nadie de sus acciones y vive como un soltero empedernido, gozando de la vida y de toda mujer que se le ponga enfrente hasta que conoce a Desiree y su vida cambia por completo. Cuando est\u00e1 a punto de dejar su solter\u00eda por ella, recibe una noticia que cambia todo; una amiga de Desi ha muerto y le hered\u00f2 la custodia de su hija, lo que enreda sus planes sus planes y sus sentimientos totalmente. \u00c9l no est\u00e1 listo para ser padre y a su edad, pens\u00f3 que ya nunca pasar\u00eda por eso, pero ahora Desi lo pone entre la espada y la pared y \u00e9l tendr\u00e1 que escoger entre arriesgarse a tener una familia o quedarse con su excelente vida de soltero, pero dejando ir a la mujer que significa todo para \u00e9l.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>Una Nueva Vida</b></div></span><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">Margarita Rodr\u00edguez, una joven Venezolana, que llega a los Estados Unidos para tener una mejor vida con su esposo Emilio, que no la ama y solo la hace sufrir. Embarazada y esperando con alegr\u00eda la llegada de su beb\u00e8, vive esperanzada de que ese hombre alcoh\u00f3lico, vago y abusivo, cuyos celos estuvieron a punto de matarla, cambie. Un d\u00eca conoce a Ricardo Di salvo, hermano de Vitto, un abogado de renombre que desde el d\u00eda que la vio por primera vez, no pudo dejar de pensar en ella y se empe\u00f1\u00f3 en ayudarla. El destino le dar\u00e0 la posibilidad de escoger si quiere seguir sufriendo o el amor de un hombre como Ricky, pero todo se saldr\u00e1n de control hasta un punto peligroso, cuando ella tome su decisi\u00f3n y los fantasmas del pasado regresen para tratar de evitar a toda costa que sea feliz.</div></span></div>"}, {"id": 78553, "comments": ""}, {"id": 78554, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La Comuna de 1871, uno de los cap\u00edtulos m\u00e1s dram\u00e1ticos en la historia de la Europa del siglo XIX, fue un experimento revolucionario ecl\u00e9ctico que disput\u00f3 el poder en Par\u00eds a trav\u00e9s de ocho semanas entre el 18 de marzo y 28 de mayo. Su breve gobierno termin\u00f3 en \u00abSemana Sangrienta\u00bb \u2013la masacre brutal de 15.000 parisinos, quiz\u00e1 m\u00e1s, que perecieron a manos de las fuerzas del gobierno provisional\u2013. Se quem\u00f3 gran parte de las calles de la ciudad hab\u00edan sido incendiadas y se derribaron muchos de sus monumentos. Se investig\u00f3 a m\u00e1s de 40.000 parisinos, quienes fueron encarcelados o forzados al exilio \u2013una purga de la sociedad parisina realizada por un gobierno nacional conservador m\u00e1s preocupados por la pila de escombros que se acumulaban en las calles que de las numerosas muertes de los resistentes.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este relato apasionante, John Merriman explora las ra\u00edces radicales y revolucionarias de la Comuna, esboza v\u00edvidos retratos de los comuneros \u2013los trabajadores, artistas famosos y mujeres que, como la Libertad guiando al pueblo, invitaban a la batalla\u2013 y su vida cotidiana detr\u00e1s de las barricadas y el an\u00e1lisis de las consecuencias que entra\u00f1\u00f3 la Comuna para la configuraci\u00f3n del Estado y la construcci\u00f3n de la soberan\u00eda en Francia y la Europa moderna. Apasionante, evocador y profundamente conmovedora, esta narraci\u00f3n ofrece una visi\u00f3n completa de un momento decisivo en la evoluci\u00f3n del terrorismo de Estado y la resistencia popular.</span></div>"}, {"id": 78555, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este no es un libro com\u00fan. Es m\u00e1s, nos atrevemos a decir que es un libro \u00fanico, que jam\u00e1s has tenido entre manos anteriormente.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Es \u00fanico porque, por primera vez, se tratan con tanto detalle temas, estrategias, ejercicios y ejemplos, de dos elementos clave para el desarrollo de cualquier negocio: Tu Marca Personal y Tu Mentalidad para los Negocios.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En sus cap\u00edtulos encontrar\u00e1s todo lo que necesitas saber sobre ambos temas, desde la importancia de identificarlos e integrarlos a tu estrategia de negocios, hasta la implementaci\u00f3n, pasando por el proceso de razonamiento estrat\u00e9gico, identificaci\u00f3n de \u00e1reas de oportunidad, elecci\u00f3n de acciones clave e indicadores.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Convierte este libro en tu lectura de cabecera; rev\u00edsalo de principio a fin y vuelve a \u00e9l cuantas veces lo necesites para consultar y contrastar nuevas ideas, nuevas oportunidades y resolver nuevos problemas.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro hemos combinado el aprendizaje generado por muchos a\u00f1os, de esfuerzo, trabajo y miles de d\u00f3lares de inversi\u00f3n en los mejores entrenamientos especializado para poderte ofrecer una perspectiva fresca y enfocada en los problemas que afrontas diariamente en tu negocio.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro encontrar\u00e1s estrategias avanzadas de branding personal y PNL que personalidades de la talla de Fran Kern, Tony Robbins, Brendon Burchard, Jay Abraham y T. Harv Eker y utilizan en sus negocios para hacerlos m\u00e1s exitosos y redituables.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con\u00f3celas, implem\u00e9ntalas y comprueba los resultados que generar\u00e1n en tu persona y negocio.</span></div>"}, {"id": 78556, "comments": "Joselyn 'Joss' cole, abogada de oficio en los \u00e1ngeles, ha optado por una vida m\u00e1s tranquila en las islas san Juan (Washington). Joss no tiene all\u00ed clientes importantes, s\u00f3lo un grupo de pescadores que sufren una grave y extra\u00f1a enfermedad que los m\u00e9dicos no son capaces de diagnosticar y cuyas causas, seg\u00fan Joss, parecen tener un origen industrial, pero un d\u00eda entra en su despacho Dean Belden, un hombre rico en busca de un abogado que le ayude a establecer un negocio en las islas, al cabo de poco tiempo Belden recibe una citaci\u00f3n para comparecer ante el gran jurado federal, antes de que llegue a prestar testimonio, Belden muere en un accidente a\u00e9reo cuando el hidroavi\u00f3n en el que viajaba explosiona en el lago Union de Seattle.\nMientras tanto, en california, Gideon Janry, un experto en fisi\u00f3n nuclear del instituto contra la destrucci\u00f3n masiva de monterrey, descubre, aterrado que han desaparecido dos peque\u00f1os ingenios nucleares de unas instalaciones de almacenamiento de la antigua uni\u00f3n sovi\u00e9tica justo en el momento en que iban a ser enviados a una compa\u00f1\u00eda norteamericana, electr\u00f3nica Belden, Gideon es incapaz de localizar esa empresa y su \u00fanica pista es Joselyn cole la abogada que constituy\u00f3 la compa\u00f1\u00eda, 'masa cr\u00edtica' es el relato de lo que puede suceder en un mundo donde el odio personal y la apat\u00eda p\u00fablica se combinan para descorchar el genio, dormido pero mort\u00edfero, del terror nuclear."}, {"id": 78557, "comments": "<div>\n<p align=\"center\" style=\"font-style: italic; font-weight: bold\"><span style=\"color: #956274\">\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las lesbianas en la historia?</span></p>\n<p>M\u00e1s se\u00f1oras, m\u00e1s bolleras de la historia, m\u00e1s personajes fascinantes\u2026 Tras el \u00e9xito de Se\u00f1oras que se empotraron hace mucho, vuelve Cristina Domenech -acad\u00e9mica y experta en literatura- para dar voz a nuevas mujeres que se atrevieron a amar a otras.</p>\n<p>Desde Madame de Murat y Winnaretta Singer hasta Katherine Mansfield, Elsie de Wolfe o Nobuko Yoshiya, entre muchas otras, este es un recorrido deslumbrante que nos lleva del siglo XVII al XX revel\u00e1ndonos las historias \u00edntimas y los secretos de estas se\u00f1oras brillantes que fueron en contra de todas las convenciones sociales haciendo del amor, la sexualidad libre y la creaci\u00f3n art\u00edstica su revoluci\u00f3n. </p></div>"}, {"id": 78558, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00bfExiste un cine de superhe\u0301roes? \u00bfSon la infantil o incluso fascista representacio\u0301n de fantasi\u0301as dan\u0303inas, o un mito moderno que hay que saber leer? En las nueve de\u0301cadas que el superhe\u0301roe ha existido en nuestra cultura, su figura y sus aventuras han servido a muchos fines, desde el puro entretenimiento y evasio\u0301n al ma\u0301s descarnado retrato de nuestras limitaciones y mezquindades. Y eso ha sido asi\u0301 en el papel, en la radio, en la televisio\u0301n y en el celuloide. En este libro recorremos la historia del superhe\u0301roe y el supervillano en el cine proponiendo 50 ti\u0301tulos que reflejan co\u0301mo se han expresado en cada e\u0301poca, los elementos arti\u0301sticos, narrativos y empresariales que han formulado, y los hitos que han llevado a su actual explosio\u0301n y dominio de la taquilla. Del Capita\u0301n Maravillas al Joker, de Lex Luthor a Thanos, de los Fleischer a Shyamalan. Ma\u0301s poderosos que una locomotora o armados con una simple llave inglesa, esta es la historia de co\u0301mo los superhe\u0301roes han encarnado imposibles, creado mundos y cambiado el cine.</p></div>"}, {"id": 78559, "comments": ""}, {"id": 78560, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las historias reales, sin manipulaci\u00f3n, de ambos bandos, de lo que ocurri\u00f3 en la guerra Civil Espa\u00f1ola. Relatos de c\u00f3mo se vivia, de como se divert\u00edan los ciudadanos, de como sobreviv\u00edan en un contexto de guerra, el que les toc\u00f3 vivir. Una historia que no gustar\u00e1 a quienes no buscan la verdad de aquella \u00e9poca.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78561, "comments": ""}, {"id": 78562, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Desde hace siete generaciones, en la familia Windstone solo nacen varones. Todos dotados con la habilidad de </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">sugestionar la mente de los otros</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">, para que vean o crean a su voluntad, y un instinto infalible para reconocer el peligro. Hasta que nace Phillipa James Windstone, una fuerza de la naturaleza en todos los sentidos. Jackson Deveraux, es un </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">agente del FBI</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">, uno de los mejores en el campo, con una carrera prominente y un futuro m\u00e1s que brillante, para quien el \"servir y proteger\" son m\u00e1s que palabras, es su forma de vivir la vida. A trav\u00e9s de esos valores es que ve el mundo. Hasta que una misi\u00f3n, de la mano de la persona m\u00e1s inesperada, lo expone a su mayor vulnerabilidad. Cuando </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">dos universos tan diferentes</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> colisionan, solo el </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">amor puede salvarte</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">, y te dar\u00e1 la fortaleza necesaria para abrazar tu futuro, si eres tan valiente como para hacerlo. A pesar del mundo y, sobre todo, de ti mismo.</span></p></div>"}, {"id": 78563, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">M\u00e1s que un sue\u00f1o.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cubrir la vida del famoso actor no ser\u00e1 lo \u00fanico que har\u00e1 cambiar a Sof\u00eda. El que hasta ahora era su amor plat\u00f3nico, se convierte en algo muy real cuando la periodista tiene el encargo de seguir cada uno de sus pasos. Pero esa historia de amor no ser\u00e1 bien vista por todos, hay quien intentar\u00e1 alejarlos.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sof\u00eda no se da por vencida y lucha porque Johan se mantenga a su lado, una vez que el amor se ha convertido en realidad, no est\u00e1 dispuesta a perder.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una llamada a mi coraz\u00f3n.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tras un accidente que la deja postrada en una silla de ruedas, Eva no solo carga con su desdicha, sino que tambi\u00e9n con saberse una carga para el hombre que ama y que se encarga, d\u00eda a d\u00eda, de hacerle ver que ya no queda nada del amor que ella cre\u00eda que exist\u00eda entre ambos.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Su matrimonio se mantiene a duras penas hasta que Mateo aparece en su vida, d\u00e1ndole nuevamente sentido al amor y le devuelve las ganas de curarse y volver a caminar.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un camino largo para recorrer, una incapacidad que vencer y un amor verdadero pero il\u00edcito.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hasta que llegaste t\u00fa.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La vida de Asier era normal y tranquila hasta que Alejandra aparece en ella, cambiando por completo su mundo. Las emociones se descontrolan y cuando cree tener algo bajo control, el pasado vuelve a llamar a su puerta. Y entonces llegar\u00e1 el momento de luchar por ella y por el verdadero amor.</span></div>"}, {"id": 78564, "comments": "<div>\n<p>Todo empez\u00f3 con una firma... Rico, poderoso y con una hermosa mujer, parec\u00eda que el magnate griego Gideon Vozaras lo ten\u00eda todo. Lo que el mundo no sab\u00eda era que su vida perfecta era pura fachada... Despu\u00e9s de a\u00f1os ocultando su dolor tras una sonrisa impecable, la heredera Adara Vozaras hab\u00eda llegado al l\u00edmite de su paciencia. Su matrimonio, que en otra \u00e9poca se hab\u00eda sustentado gracias a la pasi\u00f3n, se hab\u00eda convertido en un simple compromiso. Pero Gideon no pod\u00eda permitirse el escrutinio p\u00fablico que supondr\u00eda un divorcio. Y, si algo le hab\u00eda ense\u00f1ado su duro pasado, era a luchar por mantener lo que era suyo...</p></div>"}, {"id": 78565, "comments": "<div>\n<p>El mundo de Caledonia Ferguson se desmoron\u00f3 tras la muerte de su madre y se vio obligada a mudarse al castillo junto a su padre y el hombre que m\u00e1s tem\u00eda: su laird.<br>Colin Campbell pasaba los d\u00edas intentando escabullirse de sus obligaciones como futuro jefe del clan, y cuando conoci\u00f3 a Callie la ni\u00f1a se convirti\u00f3 en la excusa perfecta para hacerlo, surgiendo entre ellos una bonita amistad.</p></div>"}, {"id": 78566, "comments": "<div><p style=\"margin: 0px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: rgb(255, 255, 255); text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\">\u00bfC\u00f3mo enfrentar un paradigma de belleza y delgadez que pone en riesgo nuestra propia salud? Katz enfrenta el discurso de los medios de comunicaci\u00f3n, la creciente epidemia de \"dietismo\", un ideal de belleza inalcanzable y un modelo cultural alcanzar nuestra propia (y \u00fanica) belleza.</p><p class=\"description\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p><p style=\"margin: 0px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La tiran\u00eda de la belleza de la que hoy somos protagonistas y espectadores pasivos tiene como uno de sus ideales fundamentales la delgadez, a veces extrema. Para la mayor\u00eda de nosotros, lo real es que nos cuesta estar y permanecer delgados. Vivimos en un mundo con barreras al movimiento, con plena disponibilidad cal\u00f3rica las veinticuatro horas de los siete d\u00edas de la semana, con f\u00e1rmacos que engordan, con deuda de sue\u00f1o, con un alto nivel de estr\u00e9s, con una generalizada dificultad para manejar naturalmente nuestras emociones. Y, parad\u00f3jicamente, se nos pide delgadez a la cuenta de tres. \u00bfQui\u00e9n puede llegar a esa meta sin sufrir las consecuencias l\u00f3gicas de una carrera destinada al fracaso?</p><p class=\"description\"></p><p style=\"margin: -4px 0px 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; letter-spacing: normal; orphans: 2; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: 2; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; background-color: rgb(255, 255, 255); text-decoration-style: initial; text-decoration-color: initial;\">La doctora M\u00f3nica Katz, con la colaboraci\u00f3n de Valeria Groisman, analiza el tema y plantea una verdad irrebatible: todos los humanos somos diferentes y \u00fanicos. Esa unicidad es la aut\u00e9ntica fuente de belleza. Y es posible alcanzarla.</p></div>"}, {"id": 78567, "comments": ""}, {"id": 78568, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una leyenda japonesa nos dice que las personas predestinadas a conocerse est\u00e1n <em>unidas por un hilo rojo</em>. <u>\u00bfY qu\u00e9 sucede si ese hilo termina por asfixiarnos?</u> Puede que no haya sido el momento exacto ni el lugar indicado.<br><i>Dos\n hermanas distanciadas por amor. Raquel, incapaz de perdonar, se \nconvierte en una mujer rutinaria y obsesionada con el control. Alaya se \nrefugia en su trabajo para superar un amor tormentoso. El hombre que las\n distanci\u00f3 har\u00e1 que sus vidas vuelvan a cruzarse por razones muy \ndistintas al amor. </i><br>Cuando encuentras esa persona m\u00e1gica, que te \nabsorbe, te transforma y te hace vibrar. Luchas por estar a su lado con \ntodas tus fuerzas. Pero a veces tu mundo deja de girar y debes rendirte.\n Hay quien busca esa persona que les d\u00e9 un amor apacible con la que se \nidentificar\u00e1n tanto como para estar el resto de su vida con ella. \nMientras que para otras la fuerza de la qu\u00edmica escapa a la raz\u00f3n y les \nimpide encontrar un final feliz\u2026 Porque, a veces sienten que discutir \ncon quien aman resulta m\u00e1s gratificante que hacer el amor con la persona\n a la que quieres.</span></div>"}, {"id": 78569, "comments": ""}, {"id": 78570, "comments": "<div>\n<p>\u00bfUna nueva mam\u00e1? Reclamada en su ciudad natal, Lori Hutchinson ocult\u00f3 sus temores esbozando una sonrisa deslumbrante. Tal vez hacerse cargo de los negocios de su padre le viniera demasiado grande, pero ten\u00eda una tarea que cumplir... Jace, padre soltero, hab\u00eda aprendido a confiar \u00fanicamente en s\u00ed mismo y en su adorable hija. Pero era due\u00f1o de una empresa de construcci\u00f3n que depend\u00eda ahora de su trabajo con Lori, as\u00ed que se prepar\u00f3 para demostrarle qui\u00e9n mandaba. Sin embargo, con las vacaciones a la vuelta de la esquina, no todo era trabajo y Jace descubrir\u00eda que bajo esos trajes de raya diplom\u00e1tica se escond\u00eda una mujer dulce y generosa.</p></div>"}, {"id": 78571, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">The Sistars tienen miles de seguidores en You Tube, Tik Tok, Instagram y Spotify. Esta es su primera novela. Las protagonistas se topan por casualidad pero, tal como The Sistars, terminan enlazadas por una misma pasi\u00f3n. Valen y Maxi est\u00e1n pasando por momentos dif\u00edciles en sus vidas. Cuando se cruzan en un avi\u00f3n rumbo a Tokio, sienten que son totalmente opuestas, que no tienen nada en com\u00fan y cada una carga con sus propios fastidios. Pero \u00bfqu\u00e9 pasa cuando la vida les da un comod\u00edn y les pide que lo jueguen? \u00bfC\u00f3mo viven sus sue\u00f1os? \u00bfCu\u00e1les son las decisiones correctas? M\u00e1s que suficiente es una historia sobre la pasi\u00f3n por la m\u00fasica, los sue\u00f1os y la importancia de la amistad.</p></div>"}, {"id": 78572, "comments": "<div>\n<p>Se busca esposa y madre perfecta Cuando el millonario Lucius Devlin recibi\u00f3 la custodia del hijo de su mejor amigo se dio cuenta de que necesitaba una esposa; a ser posible una que pudiera satisfacer todas sus necesidades... El programa Pretorius le hab\u00eda funcionado bien para encontrar a la asistente ideal, as\u00ed que decidi\u00f3 probar suerte de nuevo. Angie Colter no se explicaba que nadie quisiera a Lucius, tan sexy y apuesto, y a su encantador beb\u00e9, Mikey. Con un par de cambios en el programa y unos pocos m\u00e1s en su aspecto f\u00edsico, ella misma ser\u00eda la esposa perfecta. \u00bfPero qu\u00e9 pasar\u00eda si \u00e9l llegaba a averiguar la verdad sobre su prometida perfecta?</p></div>"}, {"id": 78573, "comments": "<div>\n<p>Cassie se hab\u00eda propuesto encontrar al hombre perfecto, a ser posible un chico malo y multimillonario, y atreverse a todo para conseguirlo, aunque eso significara meterse en el coche del sexy Jace Ryan. Por una vez en su vida, Cassie estaba dispuesta a dejarse llevar por el momento y a no pensar en el futuro, pero olvid\u00f3 tener presente una cosa: con Jace solo pod\u00eda tener algo temporal y no deb\u00eda enamorarse de \u00e9l, por mucho que le gustara ese regalo en forma de aventura apasionada que le hab\u00eda dado el destino y cu\u00e1nto hab\u00eda disfrutado desenvolvi\u00e9ndolo...</p></div>"}, {"id": 78574, "comments": "<div>\n<p>La rutina diaria de Blair era tratar de no distraerse con el guap\u00edsimo Nick Conway... Blair solo quer\u00eda ser normal. Quer\u00eda ser la Blair que era antes de caer enferma. Estaba decidida a demostrarles a sus amigos que se encontraba bien... aunque para ello tuviera que fingir un poco. Pero hab\u00eda una persona que no la trataba como con tantos miramientos. De hecho, Nick Conway la trat\u00f3 bastante mal, sobre todo cuando le dijo lo que pensaba acerca de ese concurso de belleza con el que quer\u00eda ayudar a su hija. En poco tiempo, Nick se le col\u00f3 en el coraz\u00f3n. Derrib\u00f3 todas sus defensas. Quiz\u00e1 era \u00e9l quien ten\u00eda que demostrarle que segu\u00eda siendo tan hermosa como siempre...</p></div>"}, {"id": 78575, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Historias desde el coraz\u00f3n)\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El amor no es solo una historia. Son muchas. Y cada una en un tiempo y en un espacio diferente. Este libro re\u00fane diferentes historias de diferentes autoras que nos relatan unos hechos que ocurrieron de verdad, unas narraciones que salieron del coraz\u00f3n de sus protagonistas, en diferentes \u00e9pocas y en diferentes ciudades.</span></div>"}, {"id": 78576, "comments": "<p>Terrence Howard s\u00f3lo ten\u00eda dos grandes recuerdos de la ciudad donde \nnaci\u00f3: sus mejores amigos de la infancia. Trece a\u00f1os m\u00e1s tarde ella \nregresar\u00e1 para enamorarse locamente y para comprobar que tal vez nada es\n lo que parece...</p>"}, {"id": 78577, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Estuve siete d\u00edas sin hablar, siete d\u00edas odi\u00e1ndome por tomar aquella tortuosa y masoquista decisi\u00f3n, y estuve siete d\u00edas ignorando los mensajes de Tob\u00edas que no dejaban de llegar a mi celular\u2026 Siete d\u00edas\u2026</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfAlg\u00fan d\u00eda terminar\u00e1 todo esto?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">-Mili.</font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px;\"><br></div></div>"}, {"id": 78578, "comments": ""}, {"id": 78579, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Frederick Valverde, famoso escritor, lleva una doble vida.Casado con la aristocr\u00e1tica Marlene, y amante de la mejor amiga de esta, Claudia, con la que mantiene desenfrenadas sesiones de sexo duro. La madre de Marlene, Joana, interviene para delatar al infiel marido de su hija, pues ha sorprendido a Frederick en una de sus visitas a un club nocturno muy selecto para exquisitos de experiencias er\u00f3ticas de diversa \u00edndole en el mismo N\u00e1poles.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Frederick descubre qui\u00e9n es realmente Joana, su suegra, en esa escapada a Italia con Claudia,sorprendi\u00e9ndola en ciertas actividades poco recomendables para una se\u00f1ora de su condici\u00f3n social y sufre una encerrona en las mazmorras de un viejo castillo por parte de esta al ser descubierta. Pronto saldr\u00e1 a relucir el pasado de Joanna, algo oscuro se esconde en la vida de jovencita que tuvo en N\u00e1poles, su ciudad natal y por fin se desvelar\u00e1 la verdadera historia de c\u00f3mo conoci\u00f3 a Alfred Montalv\u00e1n,el supuesto estudiante madrile\u00f1o con el que se cas\u00f3.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tras el divorcio solicitado por Marlene, al enterarse de los escarceos de su marido, Frederick se centra en la escritura, dejando aparte los negocios y en un congreso de Literatura Contempor\u00e1nea conoce a una bella azafata, Alina, la mujer que avivar\u00e1 su inspiraci\u00f3n en su nueva faceta literaria: la er\u00f3tica, en la que despliega todas las fantas\u00edas vividas y por experimentar. Alina acabar\u00e1 convirti\u00e9ndose en toda una experta en el arte de la perversi\u00f3n, al ser la mujer que destapa el monstruo que vive dentro de la mente de su querido escritor.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La musa poco a poco reflejar\u00e1 en la realidad lo que ha inspirado en la imaginaci\u00f3n del artista que la descubri\u00f3.</span></div>"}, {"id": 78580, "comments": ""}, {"id": 78581, "comments": ""}, {"id": 78582, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Nuevas historias apasionantes sobre el mundo del rock y sus protagonistas Leyendas, conspiraciones y falsos mitos La historia del rock nos ha regalado momentos prodigiosos, canciones inolvidables y conciertos memorables. Tambi\u00e9n a personajes singulares que gravitan sobre este circo y que son, en ocasiones, tristes protagonistas de historias que no han acabado bien. Sin esas leyendas, sin esas historias, sin los falsos mitos ni las medias verdades que las acompa\u00f1an, no sabr\u00edamos qu\u00e9 ocurri\u00f3 la noche de la muerte de Sam Cooke, ni c\u00f3mo fue la \u00faltima borrachera de Bon Scott, ni si B.B. King muri\u00f3 o no envenenado por su herencia. No hay m\u00fasico en el Olimpo de los grandes elegidos que haya escapado al bulo o al rumor, de ah\u00ed que este libro -que sigue la estela del anterior \"Leyendas urbanas del rock\" del mismo autor- incida en este viaje por las entra\u00f1as de la m\u00fasica para presentar algunas de las historias m\u00e1s fascinantes y menos conocidas de la m\u00fasica rock. \u2022 La \u00faltima noche de Chris Cornell. \u2022 Esquerita, el gran olvidado. \u2022 The Who, despertando a la bestia. \u2022 Pattie Boyd, en la encrucijada de dos dioses musicales: George Harrison y Eric Clapton. \u2022 The Verve, sinfon\u00eda de una injusticia. \u2022 \"Gloomy Sunday\", la canci\u00f3n que invitaba al suicidio.</p></div>"}, {"id": 78583, "comments": "<div>\n<p>Libro con quince historias de personajes como Graham Greene, Agatha Christie, Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, Julio Scherer, el cardenal Posadas, H\u00e9rcules Poirot y Vicente Le\u00f1ero.</p>\n<p>Continuaci\u00f3n de Gente as\u00ed.</p>\n<p>De Vicente Le\u00f1ero, autor de Los periodistas y guionista de El callej\u00f3n de los milagros.</p>\n<p>En M\u00e1s gente as\u00ed, Le\u00f1ero nos cuenta su libro m\u00e1s personal, cercano y sin mesura, un diario de viaje a lo largo de sus casi 80 a\u00f1os de vida.</p>\n<p>Estas p\u00e1ginas contienen quince historias en donde se dan cita personas y personajes tan conocidos como Graham Greene, Agatha Christie, Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, Julio Scherer, el cardenal Posadas y H\u00e9rcules Poirot, y tambi\u00e9n, por qu\u00e9 no, Vicente Le\u00f1ero, su familia y amigos. Juntos, pero no revueltos, hallar\u00e1n la senda oscura que conduce de la santa ira a la venganza kamikaze, enfrentar\u00e1n los dardos del amor con regular o quiz\u00e1s mala fortuna, cumplir\u00e1n misiones ingentes en las que fracasares lo de menos... y acudir\u00e1n a la inevitable cita con la muerte, a la que nadie sabe de qu\u00e9 animo ir\u00e1 aunque todos sepamos que iremos.</p>\n<p>Aqu\u00ed hay gente as\u00ed como nosotros, m\u00e1s gente as\u00ed de la que hab\u00edamos imaginado, tal vez porque en efecto somos todos \u00fanicos e irrepetibles, tanto que nos parecemos, irremediablemente, incluso a quienes m\u00e1s odiamos.</p></div>"}, {"id": 78584, "comments": ""}, {"id": 78585, "comments": "<div>\n<p>S\u00f3lo ser\u00eda pasarse por su novia una vez. Era algo simple; pod\u00eda hacerlo, al menos eso es lo que piensa Julia hasta que descubre que las cosas no siempre funcionan de la manera que una las planea... y menos cuando tiene algo que ver con \u00e9l.</p></div>"}, {"id": 78586, "comments": "<div>\n<p>Solo quedo yo. Me llamo Dalia Hilinger, la peque\u00f1a de las tres; al menos, as\u00ed se empe\u00f1an en llamarme mis hermanas.<br><br>Por fin he decidido pedirle a Tito que me acompa\u00f1e a la Fiesta de la Vendimia. \u00bfSu respuesta?: Sale con otra persona. No lo culpo. Ha pasado mucho tiempo desde que confesamos lo que sent\u00edamos el uno por el otro, aunque no volvimos a hablar del tema porque yo decid\u00ed que no era el momento. Ahora no me queda otra opci\u00f3n que aceptar ser solo amigos. Quiz\u00e1 sea mejor as\u00ed.<br>O no\u2026<br><br>Soy Dalia Hilinger y esta es mi historia.</p></div>"}, {"id": 78587, "comments": "<div>\n<p>Cuando el chocolate no es suficiente Tan solo con probar los deliciosos bombones de Daisy Flynn, Max Treveleyn qued\u00f3 enganchado. La peculiar chocolatera era la persona id\u00f3nea para sacar el mejor partido al cacao de su plantaci\u00f3n. Daisy siempre hab\u00eda so\u00f1ado con tener su propia chocolater\u00eda y, con la oferta de Max, podr\u00eda conseguirlo. Sin embargo, se sent\u00eda muy turbada por su presencia. La vida le hab\u00eda ense\u00f1ado que era m\u00e1s seguro dejarse llevar por los placeres del chocolate que por los de las relaciones sentimentales. Adem\u00e1s, no quer\u00eda estropear su sue\u00f1o. No deb\u00eda sentirse tentada por algo incluso m\u00e1s dulce que el chocolate...</p></div>"}, {"id": 78588, "comments": "Cuatro amigos. Una celebridad. Un inolvidable viaje por la carretera. Cash Carter, de tan solo 22 a\u00f1os, es el actor principal de la reconocida serie a nivel mundial Wiz Kids. \u00c9l es un favorito de los los paparazzi, quienes est\u00e1n pendientes de todos sus movimientos. \u00bfQui\u00e9n es su cita? \u00bfQui\u00e9nes son sus amigos? Todos desean estar cerca de \u00e9l. . . o, al menos, lo suficientemente cerca como para lograr una selfie. Cuando cuatro amigos, fan\u00e1ticos de la serie, planean hacer un viaje por la carretera, deciden escribirle una carta a su m\u00e1s grande \u00eddolo, invit\u00e1ndolo, obviamente sin esperar una respuesta a cambio. Pero lo improbable sucede, y Cash acepta la invitaci\u00f3n para sumarse a este incre\u00edble viaje. Pero las cosas no suceden como imaginaban. Los chicos emprenden un viaje repleto de huidas de los paparazzi, percances no tan glamorosos y una desagradable sorpresa: en el camino se dan cuenta de que la estrella que tanto aman no es la persona perfecta que han visto en la televisi\u00f3n. Y no solo descubren que Cash esconde secretos que pueden arruinar su imagen sino que tambi\u00e9n se dan cuenta de que ninguno de ellos estaba siendo totalmente honesto con el resto."}, {"id": 78589, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">He querido acometer esta \u201cRecopilaci\u00f3n Po\u00e9tica del Gran Caldas\u201d, no s\u00f3lo porque me siento en el suelo patrio y como en familia, ya que casi he trabajado y disfrutado de estos regios ambientes y de grandes amistades afectivas y literarias en la inmensa mayor\u00eda de los municipios de este otrora apreciable y rico Cant\u00f3n, sino porque siento una necesidad muy grande de complementar y actualizar los buenos trabajos realizados por los escritores Rafael Lema Echeverri en su importante libro \u201cCaldas en la Poes\u00eda\u201d editado por la Imprenta Departamental en el a\u00f1o 1.970; el \u201cManual de Literatura Caldense\u201d del escritor y cordial amigo Fabio V\u00e9lez Correa y sus compa\u00f1eras docentes Alba Luc\u00eda Rivillas de G\u00f3mez, Martha Mej\u00eda Mar\u00edn y Aliria V\u00e9lez Correa, una excelente obra de consulta permanente y editada por la Imprenta Departamental en 1.993; los importantes fasc\u00edculos de \u201cPoes\u00eda Caldense Actual\u201d realizados por Carlos Arboleda Gonz\u00e1lez, director del Instituto Caldense de Cultura y Juan Manuel Cuartas R., editados entre 1996 y 1.997; Antolog\u00eda del arte del Viejo Caldas editado por el Senado de la Rep\u00fablica en Septiembre de 1.990 y el Diccionario de Escritores Colombianos, de Luis Mar\u00eda S\u00e1nchez L\u00f3pez, editado por Plaza &amp; Janes en 1.978, y otros cientos de libros de los autores poetas, ya que con ello quiero hacer una contribuci\u00f3n a la cultura, a la lectura de poes\u00eda y a las letras locales, regionales, nacionales e internacionales, puesto que mediante una buena presentaci\u00f3n y difusi\u00f3n de este bien importante e invaluable material po\u00e9tico, podr\u00edamos adquirir una connotaci\u00f3n nacional e internacional como la que pretendo con un poco de ayuda de organismos culturales y del esfuerzo personal m\u00edo en Centro Am\u00e9rica, Estados Unidos y otros pa\u00edses. Cuento adem\u00e1s con mi libro \u201cMis Amigos y C\u00f3mplices\u201d, donde casi logro una antolog\u00eda po\u00e9tica, y de diversas revistas, decenas de libros y art\u00edculos que me ayudaron a complementar y actualizar este arduo pero interesante trabajo de divulgaci\u00f3n y presencia nacional e internacional que incluir\u00e9 al final y en el \u00edndice de libros consultados.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El criterio de este trabajo no tiene un car\u00e1cter antol\u00f3gico, ya que lo antol\u00f3gico s\u00f3lo es en la mayor\u00eda de las veces un gusto o un capricho muy personal, y tampoco tenemos la capacidad de investigaci\u00f3n y el material disponible para realizarla. En cambio, esta \u201cCompilaci\u00f3n Po\u00e9tica\u201d tiene un aporte valioso de los diferentes medios escritos, de los compiladores y escritores consultados, y desde luego, mi modesto trabajo, apreciaci\u00f3n y sensibilidad po\u00e9tica. Claro que en un trabajo de esta naturaleza se presentan muchas fallas y vac\u00edos involuntarios y que tratamos sean los menos, ante la imposibilidad del tiempo y de no poseer todo el material necesario. Adem\u00e1s, con el material examinado se ha podido lograr un gran trabajo sin escatimar esfuerzos, y considero que es un valioso aporte a la poes\u00eda en general y para los investigadores, los lectores, aprendices y degustadores de la buena poes\u00eda... y tambi\u00e9n como obra de consulta.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Y ante la gran imposibilidad de incluir en un solo volumen a todos, nos vemos limitados a no seguir investigando para poder terminar y dejar para otra oportunidad la acometida de otro volumen. Me parece que es esta compilaci\u00f3n de poemas, la m\u00e1s justa y amplia, adem\u00e1s incluyo varias sorpresas, y entre ellas: poes\u00eda para ni\u00f1os, poetas y poemas desconocidos, unos poemas que podr\u00edan ser considerados entre los 100 mejores del mundo, que si de pronto fueran seleccionados quedar\u00edan entre los primeros. Poemas de una delicadeza y belleza extraordinaria, y otras gemas que los lectores de este libro ir\u00e1n encontrando paso a paso.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La poes\u00eda que se ha hecho y se hace en el Gran Caldas, es una poes\u00eda extraordinaria y comparable a toda la poes\u00eda que se hace en el continente americano y en la misma Espa\u00f1a y en el mundo, ya que no s\u00f3lo tiene gran fuerza, es rica en tono po\u00e9tico, en el lenguaje, en met\u00e1foras, en estructuras, en espacio y tiempo.</span></div>"}, {"id": 78590, "comments": "<div>\n<p>La verdad finalmente ha quedado al descubierto y Kari est\u00e1 destrozada. Ya no quiere saber nada de Roberto. Se siente tonta y utilizada. Su \u00fanico deseo es dejar el dolor atr\u00e1s, retomar su vida y olvidarse de \u00e9l\u2026 o al menos intentarlo, ya que parece ser imposible. Roberto est\u00e1 arrepentido de sus errores y no quiere perder a Kari, pero su pasado no le deja muchas opciones para recuperarla. Resignarse parece ser el \u00fanico camino, pues los problemas llegan uno tras otro y las dudas y temores no dan tregua. Kari y Roberto vuelven a encontrarse, pero las cosas ya no son como antes. El da\u00f1o ya est\u00e1 hecho y no existen muchas posibilidades de repararlo. \u00bfPueden dos corazones rotos curarse el uno al otro? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el l\u00edmite del perd\u00f3n? \u00bfQu\u00e9 sacrificio est\u00e1s dispuesto a hacer por amor? El caf\u00e9, aunque sea por naturaleza amargo, est\u00e1 lleno de matices, igual que el amor. Sin embargo, de nosotros depende que tan dulce pueda ser.</p></div>"}, {"id": 78591, "comments": "<div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">Kari es una chica que est\u00e1 por cumplir treinta a\u00f1os. Tiene un trabajo un tanto particular, gusta de usar Converse, beber lattes de vainilla y salir con sus amigos.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">Lleva una vida com\u00fan y corriente, hasta que tras un curioso incidente conoce a Roberto, un hombre mayor, demasiado elegante y correcto para ella.</font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">Kari y Roberto no tienen nada en com\u00fan pero \u00bfY qu\u00e9 importa eso? \u00bfQu\u00e9 podr\u00eda salir mal? </font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\"><br></font></div><div><font face=\"Arial, sans-serif\">El caf\u00e9 por definici\u00f3n es amargo, pero si le pones suficiente az\u00facar puede quedar muy dulce \u00bfExistir\u00e1 algo m\u00e1s dulce que el caf\u00e9? Kari descubrir\u00e1 que el amor, al igual que el caf\u00e9, puede ser dulce y amargo a la vez.</font></div></div>"}, {"id": 78592, "comments": "Paula se ahoga, intenta sacar la cabeza a la superficie, pero no puede.\n\nEst\u00e1 perdida entre un mont\u00f3n de maletas, de anzuelos y de peces de colores que, como ella, luchan por salir a la superficie.\n\nCon Alberto, Oscar, \u00c1lvaro, Andrea y la vieja Margarita, que no se acuerda de nada, pero lo sabe todo, se adentra en un laberinto de amor, de desamor, de huida, de lucha y de superaci\u00f3n en el que el camino de vuelta es muy complicado.\n\nY risas, muchas risas.\n\nY l\u00e1grimas, muchas l\u00e1grimas.\n\nY mentiras.\n\nM\u00e1s de mil mentiras."}, {"id": 78593, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Un baile.Un matrimonio.Un asesinato. Recuerda: Jam\u00e1s llegamos a conocer de verdad a las personas, y mucho menos a las que amamos. En 1985, Lore Rivera se casa con Andr\u00e9s Russo en Ciudad de M\u00e9xico, aunque ya est\u00e1 casada con Fabi\u00e1n Rivera en Laredo, Texas, con quien adem\u00e1s tiene dos hijos. A lo largo de su carrera como banquera internacional, Lore divide su tiempo entre los dos pa\u00edses, las dos familias\u2026 Hasta que la verdad sale a la luz y arrestan a uno de sus maridos por el asesinato del otro.En 2017, en medio de su habitual b\u00fasqueda por encontrar las noticias m\u00e1s recientes e impactantes que se publican en la red, la escritora de cr\u00edmenes reales Cassie Bowman se topa con un art\u00edculo que detalla ese tr\u00e1gico final. Cassie se siente inmediatamente atra\u00edda por aquello en lo que no se ahonda: \u00bfpor qu\u00e9 iba una mujer, m\u00e1s a\u00fan una madre, a arriesgarlo todo por llevar un doble matrimonio? Cassie ve una oportunidad: localizar\u00e1 a Lore y ofrecer\u00e1 una visi\u00f3n completa de los hechos, las decisiones y las mentiras que llevaron al desastre. Pero cuanto m\u00e1s tiempo pasa con Lore, m\u00e1s se cuestiona las circunstancias que rodearon al propio asesinato. Pronto, su determinaci\u00f3n por descubrir la verdad supondr\u00e1 una amenaza para la tranquila vida de Lore y revelar\u00e1 los muchos secretos que ambas mujeres esconden.M\u00c1S DE LO QUE IMAGINAS narra un misterio fascinante y una tragedia familiar desgarradora mediante diferentes l\u00edneas temporales. La autora nos invita a explorar las conflictivas exigencias que conllevan el matrimonio y la maternidad. Esta historia abre una ventana a los corazones de dos mujeres muy diferentes y nos recuerda que jam\u00e1s llegamos a conocer del todo a las personas, especialmente a aquellas a las que amamos.</p></div>"}, {"id": 78594, "comments": "<div>\n<p>Han pasado algunos a\u00f1os desde la primera vez que se vieron, desde que decidieron avanzar acorralados por la atracci\u00f3n, los sentimientos, la necesidad de ser quienes son sin miedo, sin ocultar, sin temer. Sin embargo, Steve, a pesar de su personalidad extrovertida carga con mucho, tanto que eso empieza a obstaculizar su futuro, la relaci\u00f3n Kyroh, el hombre que ama.<br>Dos formas de ver la vida opuestas, dos personalidades que contrastan y diferentes maneras de enfrentarse al mundo, a los problemas. Kyroh, a pesar de su temperamento arrollador, calculador, se ve perdido en las actitudes de su rubio. Steve se siente confundido con las situaciones que, sin pretenderlo, gener\u00f3, logrando con ello abrir una brecha entre los dos y poniendo en juego incluso su salud.<br>Dentro de un viaje en su historia que viene y va, los dos buscar\u00e1n en sus recuerdos la llave para su futuro.</p></div>"}, {"id": 78595, "comments": "<div>\n<p>De d\u00eda, Julie Fasano era la secretaria de Hunter Matthews, un guap\u00edsimo detective privado. De noche, se convert\u00eda en la due\u00f1a de los \"besos misteriosos\", una periodista a la que le hab\u00edan encargado que besara a cien hombres y luego hiciera un reportaje sobre los resultados obtenidos. El problema era que a Hunter le hab\u00edan encargado que averiguara qui\u00e9n estaba detr\u00e1s de aquellos \"besos misteriosos\"... \u00a1y Julie deb\u00eda ayudarlo en la investigaci\u00f3n! Odiaba tener que mentir a su jefe, especialmente desde que hab\u00eda descubierto lo bien que besaba y hab\u00eda empezado a enamorarse de \u00e9l; pero si \u00e9l se enteraba de sus actividades nocturnas, quiz\u00e1 no fuera capaz de perdonar aquel enga\u00f1o.</p></div>"}, {"id": 78596, "comments": "\u201cTanto en mi primer libro como en las redes sociales y en el consultorio, siempre hago hincapi\u00e9 en la importancia de llevar una alimentaci\u00f3n saludable, completa, equilibrada y suficiente\u201d.\nPara estar saludables tanto a nivel f\u00edsico como ps\u00edquico, explica Estefan\u00eda Beltrami, la autora de este libro, no es necesario hacer dieta ni restringirse. Lo importante es aprender a comer, teniendo en cuenta las porciones y las frecuencias en que se deber\u00eda consumir cada alimento seg\u00fan los requerimientos y objetivos de cada persona. \n\u201cComo me gusta ense\u00f1ar de forma did\u00e1ctica, arm\u00e9 esta gu\u00eda visual que incluye una lista para hacer las compras, ideas de comidas para un cuatro semanas y m\u00e1s de cien recetas s\u00faper sencillas, \u00a1para que comer saludable ya no sea un esfuerzo!\u201d."}, {"id": 78597, "comments": ""}, {"id": 78598, "comments": "<div>\n<p>Despu\u00e9s de 55 libros escritos y una dilatada trayectoria internacional trabajando con personas y organizaciones, Simon Dolan resume en este libro toda su experiencia para ayudarte a mejorar tu calidad de vida tanto personal como profesional y la de las organizaciones. No lo hace con recetas m\u00e1gicas sino centr\u00e1ndose en la m\u00e1xima que resume todo su bagaje: la vuelta a los valores. Bas\u00e1ndose en ella, plantea su propia metodolog\u00eda para auditar, clasificar y priorizar tus valores aline\u00e1ndolos con tus objetivos. Si los pones en pr\u00e1ctica con medidas concretas, con toda probabilidad tu vida ser\u00e1 mucho m\u00e1s llena y armoniosa, aumentar\u00e1 tu bienestar f\u00edsico y mental y reactivar\u00e1s tu estado de \u00e1nimo. Con un lenguaje sencillo y una exposici\u00f3n clara, llega al coraz\u00f3n del significado de la buena vida y una organizaci\u00f3n creativa, s\u00f3lida y vers\u00e1til, y forma parte \u00edntegra del esp\u00edritu emprendedor y de liderazgo necesarios para abordar con imaginaci\u00f3n y confianza los desaf\u00edos presentes en el mundo actual.</p></div>"}, {"id": 78599, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">\u00bfQu\u00e9 har\u00edas si despertaras una ma\u00f1ana y descubrieras que las consecuencias de tus actos han sido catastr\u00f3ficas? La vida de Noa ha dado un giro completo, se ver\u00e1 obligada a enfrentarse a sus fantasmas y miedos, afrontando una realidad que la supera. Nuevas amistades y nuevas experiencias que la har\u00e1n experimentar sentimientos enfrentados.\u00bfPodr\u00e1 Noa amar de nuevo?</span></p></div>"}, {"id": 78600, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Amanda Pereira tiene sobrepeso, un trabajo que detesta, un gato que parece un perro y unas cuantas deudas que crecen cada mes. Tambi\u00e9n tiene la seguridad de que sus penas desaparecer\u00edan, o no parecer\u00edan tan graves, si conociera por fin a su media naranja, con la que crear\u00eda una familia. Cuando cree haber encontrado al \"hombre\", a pesar de ser lo opuesto a lo que ella habr\u00eda imaginado, empieza un cambio que har\u00e1 que entienda que las cosas no son siempre como una cree y que, a menudo, lo que una necesita est\u00e1 m\u00e1s cerca de lo que parece.</span></p></div>"}, {"id": 78601, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">\u00abLondres. Navidad. Una gran nevada. Una boda cancelada\u00bb. Con esta premisa nos adentramos en el recopilatorio de la Bilog\u00eda </span><em style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Mis desastres</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> que incluye los libros </span><em style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Todos mis desastres </em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">y</span><em style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\"> Y una carta de amor</em><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">, y un relato navide\u00f1o in\u00e9dito </span><span style=\"font-weight: 696; color: #0f1111; background-color: #ffffff\">jodidamente irresistible</span><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">.</span></p></div>"}, {"id": 78602, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Jorge Wagensberg es ya un indiscutible maestro del g\u00e9nero afor\u00edstico, una forma literaria que le permite cazar al vuelo un pensamiento, formular una idea en una l\u00ednea, sintetizar un razonamiento, lanzar una intuici\u00f3n, decantar impurezas, exprimir al m\u00e1ximo una reflexi\u00f3n, ponerla a prueba y comprobar c\u00f3mo se iluminan mutuamente arte, ciencia, literatura, econom\u00eda, sociolog\u00eda y filosof\u00eda.\u00a0<br><br>Adquirir conocimiento inteligible: he aqu\u00ed la cuesti\u00f3n de todas las cuestiones humanas.\u00a0</span><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero advertir diferencias en lo similar y similitudes en lo diferente, dudar sistem\u00e1ticamente, hallar una buena pregunta ante una respuesta que la naturaleza pone ante nuestros ojos, y si hace falta... cambiar de pregunta, no es s\u00f3lo un buen m\u00e9todo para sortear la siempre peligrosa incertidumbre de nuestro entorno, sino que constituye una fuente de insospechado, inagotable gozo intelectual.</span><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Como en anteriores libros, en esta nueva colecci\u00f3n de m\u00e1s de mil aforismos Jorge Wagensberg se interna en la aventura de la interdisciplinariedad, mostrando c\u00f3mo los distintos saberes se hibridan promiscuamente entre s\u00ed para ganar inteligibilidad y plantear preguntas como, por ejemplo: \u00bfexiste el progreso moral?, \u00bfc\u00f3mo hallar el equilibrio justo entre lo individual y lo colectivo?, \u00bfen qu\u00e9 trivialidades se apoya siempre todo lo fundamental?, \u00bfc\u00f3mo discriminar entre una tradici\u00f3n absurda y una buena costumbre?</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div></div></div>"}, {"id": 78603, "comments": "<p class=\"description\">Gestiona tus emociones y disfruta de una vida sin instrucciones de uso. El consumo de psicof\u00e1rmacos aumenta en nuestro pa\u00eds de manera alarmante. La facilidad con la que los m\u00e9dicos los prescriben, la automedicaci\u00f3n, la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n a los problemas r\u00e1pida y eficaz son factores que potencian esta nueva realidad. Lo cierto es que el origen de trastornos como la ansiedad, la depresi\u00f3n o el estr\u00e9s est\u00e1 m\u00e1s relacionado con la carencia de afecto, las emociones o los pensamientos que con las dolencias f\u00edsicas, y que la ingesta continuada de medicamentos no resuelve estas enfermedades, s\u00f3lo las acalla o las simula. Las consecuencias en cambio son evidentes: nos transformamos en seres perezosos, incapaces de tomar las riendas de nuestra vida, en fabricantes de objetivos superficiales a corto plazo y no de felicidad. En M\u00e1s amor y menos qu\u00edmica la psic\u00f3loga Carolina Garc\u00eda nos ayuda a descubrir las propiedades terap\u00e9uticas de la afectividad y los sentimientos, su papel en nuestra vida, as\u00ed como las consecuencias de sus carencias. Nos informa de los peligros de los antidepresivos, nos descubre terapias alternativas como la risoterapia, la musicoterapia, la homeopat\u00eda y nos ense\u00f1a a trabajar la autoestima, el sentido del humor o la relajaci\u00f3n para amarnos a nosotros y a quienes nos rodean. Una obra imprescindible para ser feliz sin qu\u00edmica s\u00f3lo con amor.</p>"}, {"id": 78604, "comments": "<p>Laura Sagnier realiz\u00f3 una investigaci\u00f3n con la idea de conseguir una base de datos fiable sobre lo que piensan y sienten las mujeres en Espa\u00f1a en relaci\u00f3n a diferentes facetas de sus vidas (como el trabajo, la pareja, los hijos, la familia o las amistades) y pens\u00f3 que las conclusiones que se desprend\u00edan eran tan beneficiosas que merec\u00eda la pena hacerlas llegar a muchas personas m\u00e1s. </p><p>As\u00ed nace <i>M\u00e1s cansadas que infelices</i>, un libro ameno y entretenido que, mediante una serie de mails y cartas que Julia, la protagonista de esta historia, escribe a las mujeres de su entorno, nos permite comprender de d\u00f3nde vienen tantos y tantos estereotipos que tenemos tan interiorizados, mientras nos re\u00edmos de nosotras mismas.</p>"}, {"id": 78605, "comments": "En un rancho de California, Robert Osborn, sale a buscar a su perro y nunca m\u00e1s se le vuelve a ver. Algunos rastros de sangre, el hallazgo de una probable arma asesina, hacen que su esposa, Devorn, crea que han asesinado a Robert. Un a\u00f1o despu\u00e9s, su madre y su mujer protagonizan un duelo frente a frente en un juicio para declarar o no legalmente muerto al ranchero desaparecido. La madre no quiere que el juez dictamine la muerte porque est\u00e1 onvencida de que sigue vivo y la viuda espera que lo haga para poder seguir adelante con su vida. \u00bfLo mataron? \u00bfNo lo mataron? \u00bfQui\u00e9n? \u00bfPor qu\u00e9? Pero es la polic\u00eda, a trav\u00e9s de la correspondiente investigaci\u00f3n, la que debe aclarar este punto. Accidentes que fueron en realidad asesinatos, amores tempestuosos y secretos, relaciones promiscuas, violentas escenas que hab\u00edan quedado ocultas comienzan a salir a escena a medida que la investigaci\u00f3n progresa. Al final, se hace patente en toda su siniestra evidencia la monstruosa realidad de una familia terrible, que se esconde celosamente tras el poder del dinero."}, {"id": 78606, "comments": ""}, {"id": 78607, "comments": ""}, {"id": 78608, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Despu\u00e9s de la ruptura con Joel, \u00c1frica intenta a toda costa aplacar su aflicci\u00f3n con noches llenas de alcohol, sexo y otros a\u00f1adidos que amenazan con destrozar todo a su alrededor. Tiene una \u00fanica regla, su norma m\u00e1s absoluta; nunca repite dos veces con el mismo hombre.</p></div>"}, {"id": 78609, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Nietzsche, Heidegger y la hermen\u00e9utica</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El fil\u00f3sofo italiano Gianni Vattimo propone en este libro la elaboraci\u00f3n de una perspectiva a la que llama -remiti\u00e9ndose a Nietzsche y Heidegger- \"ontolog\u00eda de la declinaci\u00f3n\". Una declinaci\u00f3n que se enfrenta a la noci\u00f3n de sujeto -punto de fuerza de la teor\u00eda tradicional- aplic\u00e1ndole una cr\u00edtica radical que se identifica con el rechazo de la metaf\u00edsica. Lo que ello resulta no debe confundirse ni con el simple nihilismo ni con ning\u00fan irracionalismo. Cuando nociones como \"ser\", \"pensamiento\" y \"verdad\" sufren este colapso, debemos vislumbrar la posibilidad de una nueva \u00e9poca de la reflexi\u00f3n: la posibilidad, m\u00e1s simplemente, de tener otra idea del hombre y de su relaci\u00f3n con las cosas. Vattimo acaba proponiendo as\u00ed una traves\u00eda de la hermen\u00e9utica contempor\u00e1nea que llega sobre todo a dos resultados: una idea de historia como transmisi\u00f3n de mensajes ling\u00fc\u00edstico y como acontecimiento en el sentido de Nietzsche, y una idea de hombre como \"mortalidad\", finitud temporal en el sentido de Heidegger. A partir de ah\u00ed, s\u00f3lo queda la construcci\u00f3n de una \"\u00e9tica\" distinta, a trav\u00e9s de la cual se pueda hacer converger el propio recorrido filos\u00f3fico con las exigencias de fondo de la \u00e9poca que estamos viviendo.</span></div>"}, {"id": 78610, "comments": "<div>\n<p>Di\u00e1logo entre un musulm\u00e1n, un rabino y un cristiano.\u00a0<br><br>\u00abEs preciso tener la valent\u00eda de dialogar. Construir la paz es dif\u00edcil, pero vivir sin ella es un tormento\u00bb. Papa Francisco\u00a0<br>\u00abNos pusimos a so\u00f1ar con encontrarnos ante el muro y abrazarnos como referencia a los dos mil a\u00f1os de disentimiento entre jud\u00edos y cristianos.\u00bb Papa Francisco\u00a0<br><br>Abrazar el conflicto, abatir el muro, imaginar y construir la paz. Los gestos y las palabras del extraordinario viaje del Papa Francisco a Tierra Santa, vivido y explicado por tres testigos de excepci\u00f3n.\u00a0<br><br>Este libro relata la historia de un abrazo: el que compartieron el Papa Francisco, Omar Abboud y Abraham Skorka delante del Muro de las Lamentaciones de Jerusal\u00e9n en el primer viaje del Pont\u00edfice a Tierra Santa. Un gesto espont\u00e1neo y genuino entre amigos que siempre han mantenido un di\u00e1logo fecundo a pesar de profesar creencias diferentes. Un testimonio de c\u00f3mo vivir la experiencia religiosa de manera \u00fanica.\u00a0<br><br>Recorriendo el camino de la amistad y la empat\u00eda, Francisco rompe todos los esquemas y muestra al mundo c\u00f3mo para conquistar la paz en estos dificil\u00edsimos momentos no basta con los acuerdos pol\u00edticos o diplom\u00e1ticos, sino que es necesario un cambio de mentalidad que termine con la visi\u00f3n del otro como un enemigo. Porque \u00abla vida es un, un camino largo, pero un camino que no se puede caminar solo. Hay que caminar con los hermanos y en la presencia de Dios. (...). Somos hermanos, nos reconocemos como hermanos y caminamos como hermanos.\u00bb</p></div>"}, {"id": 78611, "comments": "<div><p class=\"description\">**Una obra fundamental tanto para los cin\u00e9filos como para el simple aficionado al cine que a\u00fan conf\u00eda en las grandes praderas y en sus amaneceres blancos y sagrados.**</p>\n<p class=\"description\">El cine del Oeste contribuy\u00f3 como ning\u00fan otro g\u00e9nero a la popularidad del s\u00e9ptimo arte. Con su extraordinaria prosa, su inmensa cultura cinematogr\u00e1fica y su fascinaci\u00f3n por las pel\u00edculas de vaqueros, \u00c1ngel Fern\u00e1ndez-Santos rinde en este libro un apasionado homenaje a esos m\u00edticos westerns. Para ello se aleja de los t\u00f3picos y profundiza en la esencia y las ra\u00edces de un g\u00e9nero cinematogr\u00e1fico universal, recorre sus temas y caracter\u00edsticas principales apoyado por numerosas citas de di\u00e1logos extraordinarios, que traen a la mente del lector un pu\u00f1ado de grandes cineastas y actores (James Stewart, John Wayne, Randolph Scott, William Holden, John Ford, Sam Peckinpah, Nicholas Ray o Howard Hawks) y de pel\u00edculas inolvidables (*Solo ante el peligro*, *El hombre que mat\u00f3 a Liberty Valance*, *Dos cabalgan juntos*, *Fort Apache*, *Centauros del desierto*, *Los que no perdonan* o *Johnny Guitar*).</p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 78612, "comments": "Noelia, una mujer acostumbrada al estr\u00e9s del trabajo corporativo, animada por su hermana decide cambiar de aires al perder su empleo y embarcarse en la tripulaci\u00f3n de un crucero por el Caribe, a pesar de no contar con ningun formaci\u00f3n en temas na\u00faticos. Seguramente estar\u00e1s pensando: \"\u00a1Qu\u00e9 suerte! Viajar por el Caribe a bordo un Crucero, con su glamour, relax, conocer mundo... \" \u00bfSuerte? \u00bfSeguro? Existe \"otra realidad\". Una \"realidad\" llena de romances, traiciones, enga\u00f1os, amistad, confianza y un sinf\u00edn de experiencias m\u00e1s, surgidas de la convivencia entre tripulantes de culturas y pa\u00edses tan distintos como India, Canad\u00e1, Per\u00fa, Rumania, Bielorrusia, Italia, Sud\u00e1frica, Filipinas, Indonesia e Inglaterra y la relaci\u00f3n de la tripulaci\u00f3n con los pasajeros, en su mayor\u00eda estadounidenses y una minor\u00eda de portorrique\u00f1os. Sin duda, esa \"otra realidad\" te va a sorprender..."}, {"id": 78613, "comments": ""}, {"id": 78614, "comments": ""}, {"id": 78615, "comments": "<p class=\"description\">M\u00e1s all\u00e1 del Golfo de M\u00e9xico narra los incidentes del viaje hecho por Huxley a trav\u00e9s de Centroam\u00e9rica, el Caribe y el sur de M\u00e9xico, donde los paisajes, las personas y los m\u00faltiples incidentes sirvieron como punto de partida para sus diversas reflexiones entorno al arte, la pol\u00edtica, la cultura y otros temas. Este libro nos permite apreciar una dimensi\u00f3n poco conocida de la obra de Huxley.  <br>(fuente: [BiblioEteca.com](http://www.biblioeteca.com))</p>"}, {"id": 78616, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro es el producto de una reflexi\u00f3n colectiva de tres a\u00f1os entre las integrantes de la Red de Feminismos Descoloniales.\u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">A pesar de ser muy dis\u00edmiles, los ensayos que conforman este libro dialogan entre s\u00ed. Dejan ver sus horizontes comunes y tambi\u00e9n sus desacuerdos. Los textos fueron parte de una discusi\u00f3n colectiva, en la que las autoras no llegan a una nueva \u201cteor\u00eda\u201d ni a un punto de vista \u00fanico, sino a reconocer el tejido profuso y difuso del pensar.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Varios de los textos hacen \u00a0una evaluaci\u00f3n de los feminismos mexicanos, ubicando claramente un posicionamiento que nos convoca como red: la construcci\u00f3n de un feminismo \u2018abajo y a la izquierda\u2019, con una clara implicaci\u00f3n en el legado que nos viene del zapatismo.\u00a0</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde ah\u00ed se analizan posibles aportes de universos epist\u00e9micos otros a caminos feministas innovadores que se acercan a las propuestas de las mujeres ind\u00edgenas, sin despreciar el camino andado en la historia del feminismo mexicano.</font></div></div>"}, {"id": 78617, "comments": "<div>\n<p>M\u00e1s all\u00e1 del dolor de la p\u00e9rdida: Mindfulness y compasi\u00f3n para un duelo consciente<br><br>Mindfulness para un duelo consciente. Un libro de gran ayuda para las personas que han perdido a un ser querido y est\u00e1n en proceso de duelo. \u00abEl duelo es el proceso por el que se pasa de perder lo que tenemos, a recuperar lo que hemos perdido\u00bb. En este libro, Lorena Alonso nos brinda el conocimiento y las herramientas necesarias para aprender, en primer lugar, a aceptar la impermanencia de la vida y la inevitabilidad de muerte. Nos explica en detalle qu\u00e9 es un proceso de duelo, sus diferentes fases y distintas aproximaciones, al tiempo que nos acerca a la filosof\u00eda del mindfulness y de la compasi\u00f3n budista. As\u00ed entenderemos c\u00f3mo estas pueden ser un revelador instrumento psicoespiritual y de autoconocimiento a la hora de transitar y dar significado al dolor, para caminar hacia la recuperaci\u00f3n y el consiguiente crecimiento postraum\u00e1tico tras la p\u00e9rdida. Para ello, la autora nos propone distintas pr\u00e1cticas meditativas de atenci\u00f3n plena para trabajar -de manera consciente, serena, y en el momento presente- aspectos como los pensamientos da\u00f1inos, la culpa, la despedida, los asuntos pendientes, la aceptaci\u00f3n y los pilares de la serenidad, as\u00ed como otras necesidades espirituales. Ayudando a los dolientes a tomar consciencia del dolor, para evolucionar y pasar de ser v\u00edctimas a observadores activos, a encontrarle un nuevo sentido a la vida y lograr as\u00ed el bienestar psicol\u00f3gico, tan esencial en la vida.</p></div>"}, {"id": 78618, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Los autores nos invitan a una apasionante aventura intelectual en la que se cuestionar\u00e1 todo lo que creemos saber sobre la vida, la muerte, el universo y la propia realidad. El primer paso consiste en reconocer que nuestro actual modelo de realidad no encaja con lo que nos muestran ciertos descubrimientos cient\u00edficos recientes. A modo de ejemplo, aunque la ciencia y el modelo cient\u00edfico pueden calcular con bastante precisi\u00f3n la proporci\u00f3n de materia y energ\u00eda oscura del universo, se ven incapaces de explicar el verdadero significado de estas. Conceptos tan b\u00e1sicos como el tiempo, el universo infinito, el espacio e, incluso, la causalidad cada vez resultan m\u00e1s faltos de significado. La teor\u00eda del biocentrismo no rechaza a la ciencia\u2026 Todo lo contrario. La teor\u00eda del biocentrismo nos reta a plantearnos cu\u00e1les son las implicaciones de algunos de los \u00faltimos descubrimientos cient\u00edficos en campos que van desde la biolog\u00eda vegetal y la cosmolog\u00eda hasta el entrelazamiento cu\u00e1ntico. Al tener en cuenta esos hallazgos, observamos que la vida y la conciencia son elementos esenciales para lograr un verdadero entendimiento del universo. Esta comprensi\u00f3n, irremediablemente, nos lleva a replantearnos todo lo que cre\u00edamos saber sobre la vida, la muerte y nuestro lugar en el universo.</span></font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 12px;\"><br></div></div>"}, {"id": 78619, "comments": ""}, {"id": 78620, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una introducci\u00f3n al c\u00e1lculo de interacciones recursivas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una forma original y productiva de analizar las interacciones entre sistemas din\u00e1micos es mediante lo que se podr\u00eda llamar una guerra de funciones . Es la idea principal de este libro, siendo las funciones log\u00edsticas las elegidas para tan singular combate. Como el lector podr\u00e1 comprobar los resultados son espectaculares. Los sistemas pueden ir y volver del caos a trav\u00e9s de delicadas trayectorias de coevoluci\u00f3n, o quedar atrapados en una gran variedad de atractores est\u00e1ticos y din\u00e1micos.</span>\n\n</div>"}, {"id": 78621, "comments": "Cris, hijo primog\u00e9nito de Neptuno, siempre estuvo fascinado por el mundo de los seres humanos, especialmente el de las hermosas chicas. Debido a su pasi\u00f3n, es exiliado por dos largos a\u00f1os en Tierra firme. Pero la nostalgia de las profundidades desaparece cuando conoce a Kirsten, una misteriosa muchacha que le hace perder la cabeza.  \nPero Kirsten no es lo que parece.  \n\u00bfLograr\u00e1 el amor superar la venganza?"}, {"id": 78622, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Testigo privilegiado de una tragedia que sigui\u00f3 paso a paso, Luis Rojas Marcos eleva la mirada para contar lo que vio y analizar las repercusiones de un atentado que marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en la historia del terrorismo, y, sobre todo, en la historia de la humanidad.\u00a0<br><br>Como responsable de los hospitales p\u00fablicos y miembro del Consejo de Control de Emergencias de la ciudad, Rojas Marcos vivi\u00f3 muy de cerca los sucesos.\u00a0<br><br>Los devastadores efectos en la poblaci\u00f3n, la conciencia de vulnerabilidad, el miedo a una amenaza que persiste, la exaltaci\u00f3n del nacionalismo, la fobia a los extranjeros, la sed de venganza, el papel de la televisi\u00f3n, la manipulaci\u00f3n de la realidad, la falta de influencia femenina, el resurgimiento de la espiritualidad y, por \u00faltimo, el arduo pero inevitable dilema de perdonar lo imperdonable, son los aspectos analizados para clarificar una realidad tan compleja.\u00a0<br><br>La formaci\u00f3n y la experiencia de Rojas Marcos le permiten ir m\u00e1s all\u00e1 para explicar la naturaleza del trauma emocional y dar las claves para su superaci\u00f3n, haciendo hincapi\u00e9 en la solidaridad y en la asombrosa resistencia del hombre para hacer frente a la adversidad.\u00a0<br><br>Su estilo conciso y la claridad expositia incentivan la lectura de un tema que se sit\u00faa en el primer plano de la actualidad.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 78623, "comments": "\u00bfPor qu\u00e9 Isabela, una simple doncella, es tan importante?  \n\u00bfQu\u00e9 se esconde tras su aparente normalidad? Isabela es raptada y va a parar a las manos de Mart\u00edn, un esbirro de poca monta que tirar\u00e1 del hilo de la trama y ayudar\u00e1 a destapar una conspiraci\u00f3n internacional en torno a Isabela donde se mezclan los intereses ocultos de la aristocracia, el clero y la clase pol\u00edtica de Espa\u00f1a e Inglaterra del siglo XVII.  \nIntriga, misterios y asesinatos envuelven el entorno de la corte de Felipe IV y el conde-duque de Olivares.  \n\u201cM\u00c1S ALL\u00c1 DE TUS OJOS\u201d es una muestra de la Espa\u00f1a del siglo XVII y sobre todo de Sevilla, centro comercial en aquella \u00e9poca. Una autentica lucha por conseguir lo imposible."}, {"id": 78624, "comments": "Charley es un cantante famoso cuya vida est\u00e1 hecha una porquer\u00eda. Tras la muerte de su hermano mayor, deber\u00e1 cambiar el rumbo porque \u00e9l mismo le dej\u00f3 una encomienda antes de morir, algo que deja at\u00f3nito a su padre, quien precisamente no conf\u00eda en que Charley pueda desempe\u00f1ar el cometido porque no puede con sus propios problemas y depresiones. Conoce a una mujer que lo deja embobado, asombrado, enamorado. sin embargo, esta mujer tiene que ver con un evento que Charley no podr\u00e1 tolerar.... Su ex novia no se conforma con quedar en el olvido y decide entrar a escena a toda costa, aunque eso signifique perjudicar su carrera. Una carrera a la deriva, una promesa, un amor a punto de colapsar y un padre acusador. Una historia de amor, venganza y, varios hechos por resolver."}, {"id": 78625, "comments": "<div>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">El d\u00eda comienza como uno m\u00e1s para Ramiro, pero al llegar al instituto donde trabaja se encuentra con que su director ha sido asesinado y la evidencia lo se\u00f1ala como \u00fanico culpable; pese a ello, el inspector a cargo, duda.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">\u00ab\u00bfSabe c\u00f3mo es esto? Le voy a explicar: yo estoy obligado a considerar la evidencia concreta, lo tangible, el estado de las cosas. Necesito ordenar los hechos y exponerlos para que el juez est\u00e9 seguro, m\u00e1s all\u00e1 de toda duda razonable, y pueda hacer su trabajo, \u00bfme comprende? Juzgar. Lo que tengo hoy, me dice que usted lo asesin\u00f3\u00bb.</span></p>\n<p style=\"background-color: #ffffff; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Una acci\u00f3n desesperada, una realidad que ya no puede solaparse y un desenlace, tr\u00e1gico e inesperado, que cambiar\u00e1 su vida para siempre.</span></p></div>"}, {"id": 78626, "comments": "<div>\n<p>Aiden Lockwood abandon\u00f3 su hogar cuando la culpa lo consumi\u00f3 y decidi\u00f3 vivir en soledad en un lugar tranquilo y apartado. No contaba con que el diminuto pueblo de monta\u00f1a que escogi\u00f3 para ello fuera tan peculiar y con que sus habitantes se entrometieran hasta tal punto en sus asuntos. Siempre con amabilidad y las mejores intenciones. Tras cinco a\u00f1os, vuelve a tener el control de su vida, hasta que Sydney irrumpe en ella con su charla incesante y con esa sonrisa que lo ilumina todo a su paso.<br><br>Sydney Foster ha dejado su aparente vida perfecta atr\u00e1s para cumplir con los sue\u00f1os que se prometi\u00f3 a s\u00ed misma hace tantos a\u00f1os. Son cuatro y tiene once meses para lograr completarlos. Es la mayor locura en la que se ha visto envuelta hasta la fecha, pero era el empuj\u00f3n que necesitaba. Pineville es un lugar precioso y acogedor, y sus nuevos vecinos son encantadores. Todos, excepto Aiden, que parece aborrecerla sin motivo aparente.<br><br>Bienvenidos a Pineville, un pueblo que respeta el medioambiente, defiende el bienestar animal y apuesta por la libertad. Sus habitantes adoran formar una comunidad familiar, las fiestas de doce horas e inmiscuirse en la vida de los dem\u00e1s. Su objetivo principal es contribuir a que todo vecino encuentre la felicidad y, el amor es parte fundamental de ella. </p></div>"}, {"id": 78627, "comments": "<div><p style=\"margin: 0px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si, de repente, descubres cosas que nunca cre\u00edste que podr\u00edas vivir?</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfCu\u00e1nto est\u00e1s dispuesta a sacrificar por amor?</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Estas y otras muchas preguntas rondan por la cabeza de Martha al poco tiempo de aterrizar en Barcelona para estudiar Dise\u00f1o de Moda. Martha, colombiana, adora a su chico con el que est\u00e1 desde siempre, pero es que Barcelona tiene mucho que ofrecer\u2026</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Martha deber\u00e1 enfrentarse a la realidad, a la naturaleza de su amor por Andr\u00e9s, su prometido, y a Javi, alguien que se cruzar\u00e1 en su vida.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se presenta una encrucijada amorosa y de descubrimiento personal dif\u00edcil y dolorosa, pero con varios grandes aprendizajes.</p></div>"}, {"id": 78628, "comments": "<div><p>En <i>N\u00e9mesis</i> Aguilera y Redal nos mostraban la destrucci\u00f3n de la Tierra a manos de las inquietantes y siniestras inteligencias que habitaban en la Nube de Oort, en los confines del sistema solar. \u00bfQu\u00e9 ocurri\u00f3 despu\u00e9s? \u00bfC\u00f3mo sobrevivi\u00f3 la humanidad? \u00bfDe qu\u00e9 forma evolucion\u00f3 y qu\u00e9 nuevas sociedades cre\u00f3?</p>\n<p> Aver\u00edgualo en esta sorprendente antolog\u00eda coordinada por Juan Miguel Aguilera de la mano de trece excelentes autores que te llevan por un viaje incre\u00edble por todo el sistema solar en una lucha que no puede tener final: la supervivencia de la humanidad, en todas sus formas, contra cualquier adversidad.</p><ul><li>ADVERSUS TECHGNOSTICAS HAERESES, Jos\u00e9 Manuel Ur\u00eda</li><li>EL HONOR DEL SAMURAI, Mar\u00eda Zaragoza</li><li>\u03a9MEGA, Sergio R. Alarte</li><li>\u00c9REBO, Carmen Moreno</li><li>CALIPSO, Sof\u00eda Rhei</li><li>EL BOSQUE DE HIELO, Juan Miguel Aguilera</li><li>NO ESTAMOS SOLOS, Eduardo Vaquerizo</li><li>EL CENTRO MUERTO, Le\u00f3n Arsenal</li><li>WALHALLA, Pedro Pablo G. May</li><li>HYBRIS, Rafael Mar\u00edn</li><li>NOX PERPETUA, Javier Negrete</li><li>N\u00c9MESIS DEL TIEMPO, J. Javier Arnau</li><li>OS DISPARO, Rodolfo Mart\u00ednez</li></ul></div>"}, {"id": 78629, "comments": "<div>\n<p>Ch\u00e1rlot, una joven escritora, es v\u00edctima de una agresi\u00f3n y entra en estado de coma, donde se sumerge en una fr\u00eda y extra\u00f1a pesadilla. Tras una infancia triste, una adolescencia solitaria y una juventud en la que sufre la m\u00e1s desgarradora de las p\u00e9rdidas, no quiere recordar qui\u00e9n es. Duele demasiado. Sin embargo, para poder salir de su situaci\u00f3n, debe desear ver m\u00e1s all\u00e1.</p></div>"}, {"id": 78630, "comments": "<p>\"Lunas Vamp&iacute;ricas\", M&aacute;s All&aacute; de los Siglos, es una compilaci&oacute;n de dos novelas de romance paranormal futurista y g&oacute;tico que se leen aparte de la trilog&iacute;a Lunas Vamp&iacute;ricas original (\"Luna Llena\", \"Cuarto Creciente\" y Cuarto Menguante\"). Se trata de \"Luna Negra\" y su <em>spinn off</em> \"La Mano del Destino\". Ambas historias est&aacute;n ligadas hasta cierto punto y consider&eacute; apropiado unirlas, ya que las dos hablan de La Ciudad de los Perdidos, de los eskols como nueva raza, de los lycans y del clan Riviere, quienes comenzaran todo en mi primera novela, escrita en el 2010. Esto es con el prop&oacute;sito de hacerlas m&aacute;s accesibles para el p&uacute;blico en general y, sobre todo, mis seguidores a los que adoro tanto. Espero que disfruten de las nuevas aventuras del clan en esta tierra donde los vampiros gobiernan, la guerra se desata y el apocalipsis es una realidad. Hay almas a las que solo el amor y la sangre las pueden salvar.</p><p>Mariela Villegas R.</p>"}, {"id": 78631, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c1lex Vivaut se entrevista en exclusiva en su casa de Montana con Christopher Paolini, y nos descubre las claves, lecturas y sue\u00f1os que llevaron al joven autor de la serie El legado a escribir Eragon, la novela de fantas\u00eda juvenil de mayor proyecci\u00f3n internacional de los \u00faltimos tiempos, a la edad de 15 a\u00f1os.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un libro que muestra un Paolini desconocido, el que recorri\u00f3 todo EE.UU. biblioteca a biblioteca para promocionar y vender Eragon antes de ser descubierto y publicado por Random House USA.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Vivaut revela c\u00f3mo le cambi\u00f3 esa experiencia, c\u00f3mo creci\u00f3 siendo un autor de \u00e9xito, c\u00f3mo es su d\u00eda a d\u00eda de escritor, por qu\u00e9 se decidi\u00f3 a escribir, c\u00f3mo el primer libro dio paso a una tetralog\u00eda, el salto a la gran pantalla y las giras mundiales.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78632, "comments": "\u00bfTe atraen las paradojas y las ilusiones \u00f3pticas pero no has cursado estudios superiores de matem\u00e1tica, l\u00f3gica o filosof\u00eda? Con este fascinante libro, repleto de magn\u00edficas ilustraciones, te invitamos a entrar en un laberinto de curiosidades mentales y contradicciones incre\u00edbles que han marcado la historia y la cultura universales. Podr\u00e1s sumergirte en un mundo de raz\u00f3n donde nada es lo que parece y encontrar soluciones a dilemas o figuras que te parecer\u00e1n imposibles. \u00bfTe gustan las escaleras de Escher? Descubre aqu\u00ed c\u00f3mo ser\u00edan factibles en el espacio exterior. \u00bfConoces el c\u00e9lebre dilema del prisionero? Aqu\u00ed lo encontrar\u00e1s explicado al detalle. Asimismo, con la ayuda del autor podr\u00e1s resolver paradojas de la probabilidad, del tiempo o de inversi\u00f3n estad\u00edstica, entre otras. No tengas miedo, aunque muchas hablen de conceptos sofisticados y razonamiento l\u00f3gico, ninguna de ellas necesita un conocimiento profundo de la materia."}, {"id": 78633, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">\u00bfAlguna vez has tenido un sue\u00f1o donde ves personas que no conoces? \u00bfAlguna vez te has sentido incompleto, o has sentido que, pese a que lo has logrado todo, algo falta? \u00bfAlguna vez has conocido a alguien con el que conectas tan bien que piensas que lo conoces desde antes? Olivia es una chica que ha pasado por todo esto. Peor a\u00fan, siempre ha pensado que no pertenece a la ciudad que le dio vida y, por ende, ha luchado con todas sus fuerzas para irse a los Estados Unidos, sin saber que all\u00e1 encontrar\u00e1 mucho m\u00e1s que las respuestas que ha estado buscando. Su vida pasar\u00e1 a dividirse entre dos maravillosas personas, una que ya conoce su alma y otra que le toca el coraz\u00f3n. Todo esto mientras sus creencias dan un vuelco en su interior y todo lo que ha sentido comienza a encajar. Vive la pasi\u00f3n, aventura, intrigas, peligro, amistad, y muchas emociones m\u00e1s al lado de Olivia, Joe y Nate, y descubre lo que tiene planeado el destino para ellos, o quiz\u00e1s, c\u00f3mo ellos reescribir\u00e1n el destino. \u00bfPodr\u00e1 m\u00e1s el amor de otras vidas o lograr\u00e1 un nuevo amor convencer a Olivia de dejar atr\u00e1s el pasado?</span></p></div>"}, {"id": 78634, "comments": "<div>\n<p>El escritor y aviador Richard Bach relata la extraordinaria experiencia que vivi\u00f3 tras sufrir un accidente con Puff, su peque\u00f1o hidroavi\u00f3n, el 31 de agosto de 2012. Mientras se debat\u00eda entre la vida y la muerte, entrando y saliendo de un estado de inconsciencia, recibi\u00f3 la visita de algunos de los personajes de sus libros, que le ofrecieron sus sabios consejos y su consuelo. Desde las gaviotas de su Juan Salvador, pasando por Don Shimoda, el maestro de su libro Ilusiones, e incluso algunos de los hurones de su trilog\u00eda, estos peculiares visitantes le revelaron que los accidentes no son casuales, y que cualquiera que sea el destino hacia el que nos conduzcan, siempre nos brindar\u00e1n lecciones.\u00a0<br><br>Richard Bach se ha recuperado, y sigue volando y escribiendo.\u00a0<br></p></div>"}, {"id": 78635, "comments": "<div>\n<p>Mateo y su mujer, Claudia, junto con sus hijos, Daniel y Luca, reciben una profec\u00eda por parte de un anciano sobre el lugar en el que viven: ese invierno, como cada doscientos a\u00f1os, ser\u00e1 tan duro que acabar\u00e1 con la vida de mucha gente. En dicha estaci\u00f3n, aparece un gran \u00e1rbol de hielo que posee una flor en su cima. Solo alguien de puro coraz\u00f3n podr\u00e1 alcanzarla y, as\u00ed, salvar al reino de tal duro invierno y a todos sus habitantes. Daniel querr\u00e1 sumergirse en esta aventura, llena de grandes peligros, y deber\u00e1 enfrentarse a numerosos obst\u00e1culos para salvar a quienes ama. </p>\n<p>Por otro lado, Falco, un hombre sin rumbo que, en su peregrinar, da con un pueblo lejano, se enfrentar\u00e1 al rey de un perverso reino, un hombre malvado y sin compasi\u00f3n, para quien la vida humana no tiene ning\u00fan valor. Vivir\u00e1n duras pruebas y p\u00e9rdidas, pero siempre reinar\u00e1 lo m\u00e1s importante: el valor trascendental de la vida, que es el amor.</p></div>"}, {"id": 78636, "comments": "<div><h3><font color=\"#aa007f\">SINOPSIS</font></h3>\n<p>Paula es una chica con una vida alocada y fr\u00edvola, hasta que un desgraciado accidente le hace replantear su existencia. Decide entonces romper con todo y comenzar de cero, para lo cual se marcha con una amiga a colaborar con una ONG en un lugar rec\u00f3ndito de M\u00e9xico. All\u00ed conoce a Jes\u00fas, un sacerdote comprometido con la teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n y con la ayuda a los m\u00e1s necesitados. Jes\u00fas siente una irrefrenable atracci\u00f3n por Paula, incompatible con su condici\u00f3n sacerdotal, por lo que hace todo lo posible por alejarla de su lado sin conseguirlo. En medio de las dudas y de los miedos el amor acaba surgiendo entre ambos, pero Paula, consciente de que Jes\u00fas se encuentra entre dos aguas, su condici\u00f3n sacerdotal y ella misma, decide regresar a Espa\u00f1a y facilitar as\u00ed la vida del hombre que ama. Pero habr\u00e1 algo que los unir\u00e1 irremediablemente y para siempre, a pesar de la distancia, a pesar de el suyo sea un amor prohibido.\u00a0</p></div>"}, {"id": 78637, "comments": "<div>\n<p>Solo le quedaba una cosa con la que negociar: su cuerpo Gracias al esc\u00e1ndalo financiero protagonizado por su padre, Morgan Copeland pas\u00f3 de ser la reina de la prensa rosa americana a caer en desgracia de la noche a la ma\u00f1ana. Aferr\u00e1ndose a la \u00faltima pizca de orgullo que le quedaba, busc\u00f3 la ayuda del marido al que un d\u00eda hab\u00eda abandonado, sabiendo que para convencer al implacable Drakon Xanthis tendr\u00eda que ponerse de rodillas y suplicar. Al principio no fue m\u00e1s que la mujer florero del magnate griego, pero la explosiva pasi\u00f3n que surgir\u00eda entre ellos iba a sorprenderles a los dos...</p></div>"}, {"id": 78638, "comments": ""}, {"id": 78639, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La base del trabajo de campo para rehacer esta historia fueron 36 entrevistas con los personajes, de entre dos y tres horas, durante cuatro meses. Luego vinieron las comprobaciones en los lugares donde ocurrieron los episodios. S\u00f3lo esto explica por qu\u00e9 el autor llega tan profundo al alma y los sentimientos de los seres que describen, y por qu\u00e9 cada historia de acci\u00f3n, cada aventura y cada escena de ternura son diferentes a la narraci\u00f3n elemental y uniformada que se ha le\u00eddo hasta hoy sobre nuestro conflicto.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78640, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b><i>La idea de Espa\u00f1a como \u00abNaci\u00f3n de naciones\u00bb</i></b>\u00a0<br><br>La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola de 1978 estableci\u00f3 un marco jur\u00eddico nuevo con el fin que el Estado espa\u00f1ol asentado sobre un centralismo uniformista se adaptara a su realidad plural: a la existencia en su seno de realidades nacionales denominadas por el art\u00edculo 2\u00ba \u00abnacionalidades y regiones\u00bb. A partir de entonces, Espa\u00f1a deja de ser concebida como una realidad homog\u00e9nea y centralizada, para pasar a ser concebida como una realidad plural, que garantiza el ejercicio del derecho de autonom\u00eda a las nacionalidades y regiones.\u00a0<br>Por eso se ha hablado de Espa\u00f1a como \u00abNaci\u00f3n de naciones\u00bb. Una idea de naci\u00f3n espa\u00f1ola, que tiene una matriz jur\u00eddica en tanto que expresi\u00f3n de la unidad de los miembros del pueblo espa\u00f1ol bajo un orden pol\u00edtico com\u00fan, que est\u00e1 integrada a su vez de diversas naciones y regiones. De esta manera, la Constituci\u00f3n adopta no s\u00f3lo un modelo de un pluralismo pol\u00edtico, social, religioso, ling\u00fc\u00edstico o ideol\u00f3gico, sino tambi\u00e9n de un pluralismo nacional.\u00a0<br>El presente libro ahonda en la idea de Espa\u00f1a como \u00abNaci\u00f3n de naciones\u00bb en tanto que espacio com\u00fan fundado en la solidaridad y libertad, de forma que podamos vivir juntos y ser diferentes simult\u00e1neamente.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78641, "comments": "<p class=\"description\">Antonio Anguita viaj\u00f3 a Granada a vender su finca pero nunca m\u00e1s regres\u00f3. El juez municipal de Castillo de Locub\u00edn (Ja\u00e9n) desgrana un delirante contubernio que termin\u00f3 convirti\u00e9ndose en uno de cr\u00edmenes de mayor impacto social en la Espa\u00f1a de 1898. El caso, que estremeci\u00f3 al presidente Sagasta, marc\u00f3 un hito en los fastos de la criminalidad y los vecinos, desbordados por la sucesi\u00f3n de acontecimientos, vieron tambalearse los pilares de la probidad, como si Dios hubiera desertado del campo de batalla. No fue un crimen de tantos. Nada fue igual desde entonces. Una novela basada en un hecho real con grandes dosis de intriga que nos muestra el singular arte de leer en los ojos y donde la realidad supera con creces la ficci\u00f3n.</p>"}, {"id": 78642, "comments": ""}, {"id": 78643, "comments": "<div>Mario perdi\u00f3 su empleo, hizo las maletas y emigr\u00f3. Dej\u00f3 atr\u00e1s todo \naquello que amaba, incluida Sara, quien se unir\u00eda a \u00e9l tiempo despu\u00e9s. \nEn el nuevo pa\u00eds conocer\u00e1 a Carmela, una emigrante gallega ya \nestablecida, y a Braulio y Sebasti\u00e1n, dos j\u00f3venes reci\u00e9n llegados al \nnuevo pa\u00eds. Juntos, vivir\u00e1n una experiencia que pondr\u00e1 de manifiesto la \ncapacidad de superaci\u00f3n del ser humano y descubrir\u00e1n que emigrar, en \ncontra de sus prejuicios, no era como ellos hab\u00edan pensado. <br><br>Lu\u00eds\n Bauset Martorell nos describe con un tono \u00edntimo y personal, la \nrealidad de la emigraci\u00f3n desde un contexto de elecci\u00f3n personal. Un \nviaje a las ra\u00edces y a la nostalgia, pero tambi\u00e9n un suspiro a la \nesperanza del porvenir, a la b\u00fasqueda incansable del ser humano por \nllegar a ser feliz. </div>"}, {"id": 78644, "comments": "<div>\n<p>Resistirse era in\u00fatil... Serena Scott sab\u00eda que Finn St George solo podr\u00eda causarle problemas. Era un hombre impresionante y uno de los mejores pilotos del mundo, s\u00ed, pero estaba empe\u00f1ado en matarse y ella ten\u00eda que volver a encauzarlo. A Finn le encantaba ser un playboy. Al fin y al cabo, disfrutar de mujeres bellas era mucho m\u00e1s placentero que aferrarse a su amargo pasado, pero Serena se resist\u00eda a sus encantos y eso hac\u00eda que hubiese entre ambos una batalla de deseos. \u00bfLograr\u00eda ella domarlo, o se ver\u00eda enredada en el sensual poder de su atracci\u00f3n?</p></div>"}, {"id": 78645, "comments": ""}, {"id": 78646, "comments": ""}, {"id": 78647, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Eric Berne fue el creador de una de las teor\u00edas psicol\u00f3gicas m\u00e1s efectivas, y que inmediatamente encontr\u00f3 un lugar privilegiado en la vanguardia de la psicoterapia. Por su tremenda potencia y su lenguaje sencillo, adem\u00e1s tuvo un gran eco en la cultura popular.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El Ni\u00f1o que llevamos dentro, el gui\u00f3n de vida, los juegos psicol\u00f3gicos, las caricias, el di\u00e1logo interno, el contrato: todas ellas son una peque\u00f1a muestra de las ideas originales con las que el psiquiatra Eric Berne cre\u00f3 el An\u00e1lisis Transaccional, y con las que revolucion\u00f3 para siempre la psicolog\u00eda.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sus libros han vendido millones de copias en todo el mundo, y ahora el lector puede explorar su pensamiento en un solo volumen. Incluye una selecci\u00f3n de sus principales obras, desde los ensayos en los que explora el concepto de intuici\u00f3n, hasta los libros en los que introduc\u00eda y desarrollaba las ideas de juegos y guiones, tan influyentes en la psicolog\u00eda contempor\u00e1nea.</span>\n\n</p>"}, {"id": 78648, "comments": "<div><p class=\"description\">Aqu\u00ed llega una narradora\u2026 y sin alarde. Viene en estos cuentos en sordina, textos que parecen guardar una veta misteriosa que recorre el libro entero. Vemos en M\u00e1s al sur variadas criaturas. Un viejo inmigrante en Buenos Aires a las puertas de la muerte, o una pareja de sudamericanos en Londres, o aun una ni\u00f1a en la Pra\u00e7a do Lido, insinu\u00e1ndose entre los exilios de sus padres en un departamento carioca. Figuras cuyas identidades est\u00e1n ancladas no precisamente en lo irreducible de cada uno, sino en el reinado incomunicable de algunas de las m\u00e1s populares metr\u00f3polis del planeta. Cuando est\u00e1n en Londres parecen sentir una aguda falta m\u00e1s all\u00e1 del Brasil o de la Argentina. Una falta sorda aunque siempre punzante\u2026 He aqu\u00ed una nueva escritora, que llega con un testimonio denso de humanidad. En un lenguaje de astucia discreta, furtiva, que se supo preparar, tan vivo y permanente, para el contacto con las manos del lector.</p><p class=\"description\">Jo\u00e3o Gilberto Noll</p></div>"}, {"id": 78649, "comments": "A sus cuarenta y muchos a\u00f1os, Katja es una escritora en crisis y una\nmadre sin nido que atender. Como mujer, por cortes\u00eda de la sociedad,\nempieza a volverse invisible, momento ideal para hacer cosas terribles o\nmaravillosas. Y as\u00ed, en 2015, Katja cambia la pluma por la bata blanca y\nempieza a trabajar como pedicura en un sal\u00f3n de est\u00e9tica del barrio\nberlin\u00e9s de Marzahn, una de las zonas residenciales prefabricadas m\u00e1s\ngrandes de la antigua RDA. All\u00ed viven el se\u00f1or Paulke \u2014toda una vida\narrastrando frigor\u00edficos y pianos\u2014, la dulce se\u00f1ora Guse, que ya tiene\nescogida la m\u00fasica para sus funerales o Fritz, los pies m\u00e1s bonitos de\ntoda la consulta. Un libro bello e importante, como los cerezos en flor\nde la pradera frente al sal\u00f3n en primavera; como la incombustible se\u00f1ora\nBlumeier rodando risue\u00f1a entre ellos con su elegante modelo el\u00e9ctrico; o\ncomo una resplandeciente manicura de fantas\u00eda."}, {"id": 78650, "comments": "<div>\n<p>\u00bfPueden los sue\u00f1os cambiar el curso de la historia? \u00bfAcaso son un portal de acceso a otras dimensiones?</p>\n<p>Una ni\u00f1a normal. As\u00ed se cre\u00eda Maryon hasta que cumpli\u00f3 once a\u00f1os y recibi\u00f3 un regalo inesperado: un p\u00e9ndulo de cristal. Un objeto extraordinario que, sin saberlo, la sumerge en un incre\u00edble viaje a trav\u00e9s de sus sue\u00f1os... Una doble vida que se debate entre el mundo real y el mundo cu\u00e1ntico, lleno de seres fant\u00e1sticos y criaturas asombrosas. Pero pronto se da cuenta que esta reliquia encierra un gran don y un gran peligro, pues la Legi\u00f3n Oscura ha resurgido desde el inframundo para evitar la evoluci\u00f3n del ser humano y dominar el Universo.</p>\n<p>Una aventura fascinante, que te llevar\u00e1 a cuestionar la forma en que percibes la realidad.</p>\n<p>\u00bfTe atreves a so\u00f1ar esta noche?</p>\n<p>Emprende un viaje asombroso a trav\u00e9s de las dimensiones del mundo cu\u00e1ntico\u2026 Descubre seres incre\u00edbles y poderes extraordinarios que te atrapar\u00e1n desde las primeras p\u00e1ginas.</p>\n<p>Una novela de crecimiento personal para j\u00f3venes.<br><br>Pr\u00f3logo de Lain Garc\u00eda Calvo, Mentor N\u00ba1 en habla hispana de crecimiento personal. \u00abTodo lo que vemos es inmenso, pero la parte que no vemos, \u00a1\u00a1\u00a1es a\u00fan m\u00e1s grande!!! Ese universo no visible, lo que algunos llaman \u201ccu\u00e1ntico\u201d, es el viaje m\u00e1s apasionante de nuestras vidas. Nada ocurre por casualidad, sino por CAUSAlidad, por sincronicidad, por PRINCIPIO de causa y efecto. Todo tiene un PROP\u00d3SITO. Si tienes este libro en tus manos, significa que contiene algo importante para ti. Gracias Audrey por escribirlo y a ti, querido lector, por leerlo\u00bb. </p></div>"}, {"id": 78651, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Mary Rothman, la miliciana de seud\u00f3nimo Adele, que pele\u00f3 en la guerra civil espa\u00f1ola con las Brigadas Internacionales, junto a su amante Lloyd Mart\u00ednez, ser\u00e1 ahora Erika M\u00fcller. Con esta nueva identidad, Erika, se adentra en el territorio del enemigo en la ciudad de Berl\u00edn, bajo la inocente apariencia de una institutriz. Su cargo le permitir\u00e1 estar frente a la tenebrosa figura de Adolfo Hitler, de Herman G\u00f6ring, de Joseph Goebbels y de otros importantes l\u00edderes del r\u00e9gimen nazi. Erika M\u00fcller, se jugar\u00e1 la vid, tratando de rescatar a Lloyd de las garras de la muerte, recluido en ese momento en el campo concentraci\u00f3n de Mauthausen. \u00bfPodr\u00e1 lograrlo? \u201cEl amor todo lo puede, no tiene miedo a nada, todo lo da, todo lo soporta\u201d.</span></p></div>"}, {"id": 78652, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mary Jo es una chica normal, a la que suceden cosas normales, con amigas normales y relaciones amorosas tambi\u00e9n normales\u2026</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero \u00bfQu\u00e9 es hoy d\u00eda ser una chica \u201cnormal\u201d?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Descubre el d\u00eda a d\u00eda de Mary Jo y de sus veinte mejores amigas y te descubrir\u00e1s a ti misma. Si eres un chico, Mary Jo conseguir\u00e1 que conozcas terrenos rec\u00f3nditos del cerebro femenino.</span></div>"}, {"id": 78653, "comments": ""}, {"id": 78654, "comments": ""}, {"id": 78655, "comments": "<div>Teor\u00edas dial\u00e9cticas en la bibliograf\u00eda del siglo XX.\n<br>\n<br>Durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os, Jameson ha sido uno de los te\u00f3ricos de la \nliteratura m\u00e1s productivos en el mundo anglosaj\u00f3n. En el momento de su \npublicaci\u00f3n, este libro fue un estudio pionero de la obra de los grandes\n te\u00f3ricos marxistas europeos (Adorno, Benjamin, Marcuse, Bloch, Luk\u00e1cs, \nSartre), desatendidos durante muchos tiempo (desatenci\u00f3n que, en m\u00e1s de \nun caso, sigue vigente) por el mundo acad\u00e9mico. Mediante penetrantes \nlecturas de cada uno de ellos, Jameson desarrolla un m\u00e9todo cr\u00edtico que \nha tenido una gran influencia, al proporcionar un marco para analizar \nlas conexiones entre el arte y las circunstancias hist\u00f3ricas de su \nrealizaci\u00f3n, en particular el modo en que los artefactos culturales \ndeforman, reprimen o transforman sus circunstancias mediante las \nabstracciones de la forma est\u00e9tica.\n<br>\n<br>La presentaci\u00f3n del pensamiento cr\u00edtico de este marxismo hegeliano \nha constituido una fuerte y convincente alternativa tanto a las \ncorrientes empiristas y humanistas, en un primer momento, como \nposteriormente al postestructuralismo y la deconstrucci\u00f3n cuando estas \ntendencias metodol\u00f3gicas se convirtieron en metodolog\u00edas dominantes de \nla cr\u00edtica est\u00e9tica.\u00a0</div>"}, {"id": 78656, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #000000\">La sociedad vive tiempos peligrosos donde la incomprensi\u00f3n o aislamiento de la cr\u00edtica es la tendencia hegem\u00f3nica. Frente a la marginalidad de la teor\u00eda cr\u00edtica, Francisco Sierra, en </span><em style=\"color: #000000\">Marxismo y comunicaci\u00f3n</em><span style=\"color: #000000\">, se\u00f1ala c\u00f3mo la capacidad de interrogaci\u00f3n est\u00e1 en la base de cualquier voluntad emancipadora y c\u00f3mo se aplica el marxismo en el an\u00e1lisis de la mediaci\u00f3n social para denunciar los presupuestos te\u00f3ricos e ideol\u00f3gicos del sistema de relaciones dominante en el campo de la informaci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n. </span><em style=\"color: #000000\">Marxismo y comunicaci\u00f3n</em><span style=\"color: #000000\"> es un an\u00e1lisis sintom\u00e1tico que hace emerger lo real, proyectando nuevas pr\u00e1cticas instituyentes, un nuevo pensamiento y praxis social para pasar de la cultura de la resistencia a la raz\u00f3n emancipadora y pr\u00e1ctica transformadora.</span></p></div>"}, {"id": 78657, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Luka Parrot nos hace pasar unos divertid\u00edsimos momentos al leer su reciente libro titulado MARUJA DE LOS SOFOCOS, donde la autora explica humor\u00edsticamente los s\u00edntomas de la menopausia en todas sus etapas. No es ning\u00fan manual , es un retrato c\u00f3mico de c\u00f3mo es el d\u00eda a d\u00eda de una mujer que no para de tener sofocos y no entiende qu\u00e9 le est\u00e1 pasando para que haya cambiado tanto en tan poco tiempo, su cambio de peso, su volumen, sus ganas de salir... tomando una nueva perspectiva de la vida en la que lo m\u00e1s importante para ella , aparte del abanico sea el momento refrescante de la ducha y poder pasearse desnuda por la casa. La autora tambi\u00e9n nos refiere a episodios de su vida que, bajo el pseud\u00f3nimo de Luka Parrot se atreve a revelar y que son para destornillarse, cosas que no te atrever\u00edas a contar a nadie por miedo a que te tomen por gilipollas pero que gracias al anonimato salen a la luz para reirse de lo que llega a hacer uno en determinados momentos de la vida que te preguntas...\u00bf Y yo hice esto? Pues s\u00ed... aqu\u00ed est\u00e1n plasmados para hacer un buen rato, que es lo que se pretende. \u00a1Que lo disfrut\u00e9is!</font>"}, {"id": 78658, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En 1848 el fantasma del comunismo comenzaba su andadura plantando batalla contra la religi\u00f3n, el poder de los opresores y los explotadores capitalistas. En el breve lapso de un a\u00f1o, las revoluciones estallaron en las principales capitales del Viejo Mundo reclamando un cambio radical en el sistema que dignificara a los oprimidos y explotados, a los desfavorecidos y a quienes viv\u00edan en los m\u00e1rgenes de la pol\u00edtica. En este contexto, Karl Marx y Friedrich Engels vislumbraron una Europa m\u00e1s justa y social, y por ello participaron activamente en la formaci\u00f3n de asociaciones y en la configuraci\u00f3n tanto de su discurso y como de su actividad.</span><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Fernando Claud\u00edn, pol\u00edtico, militante y una de las mentes m\u00e1s l\u00facidas del siglo XX, desgran\u00f3 en <i>Marx, Engels y la Revoluci\u00f3n de 1848</i> la correspondencia que Karl y Friedrich mantuvieron en esa \u00e9poca, <i>El manifiesto comunista</i> y sus art\u00edculos en las revistas La Gaceta Renana y La Nueva Gaceta Renana, para mostrar c\u00f3mo fue el proceso revolucionario de 1848 y cu\u00e1l fue el papel desempe\u00f1ado por dos de sus protagonistas. Claud\u00edn nos desvela en estos testimonios y documentos el legado truncado de una Europa que pudo ser y nos presenta la revoluci\u00f3n como un horizonte de acci\u00f3n militante.</span></div>"}, {"id": 78659, "comments": "<p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">Narra la historia de \u00e9xito y emprendimiento de una dise\u00f1adora de modas internacional desde su ni\u00f1ez, la historia comienza en Madrid donde nace en 1931, una \u00e9poca dif\u00edcil por la recesi\u00f3n econ\u00f3mica despu\u00e9s de la guerra civil espa\u00f1ola y el comienzo de la dictadura franquista, hija de campesinos Asturianos que abandonaron el campo y migraron a la capital en b\u00fasqueda de una mejor vida, en ese momento exist\u00edan muy pocas oportunidades para una joven de escasos recursos econ\u00f3micos que viv\u00eda en una zona humilde, luego como muchos espa\u00f1oles decidi\u00f3 migrar hacia Am\u00e9rica, espec\u00edficamente a Venezuela, all\u00ed consigui\u00f3 su tan esperado \u00e9xito profesional, sin embargo como a muchos nos sucede lleg\u00f3 el momento en que debi\u00f3 descubrir d\u00f3nde estaba su verdadera felicidad.Maruja es el reflejo de muchas mujeres, que desde ni\u00f1as crecen pensando en formar una familia, traer al mundo a sus hijos y darles a ellos un futuro mejor que el que ellas tuvieron, su transcurrir estuvo lleno de vicisitudes que nos ense\u00f1an el valor de la esperanza, la fe y la constancia, fue una mujer muy valiente que no se aplac\u00f3 o derrumb\u00f3 ante los grandes problemas que debi\u00f3 superar.En esta novela podr\u00e1s meditar sobre la vida, el amor, la relaci\u00f3n de pareja, el valor de la familia y la felicidad personal, esto \u00faltimo que m\u00e1s all\u00e1 de un simple concepto o entelequia dif\u00edcil de alcanzar, es posible que ya la tengas a tu lado y no te des cuenta.</p>"}, {"id": 78660, "comments": "Martina tiene un sue\u00f1o, un sue\u00f1o que es el de muchas otras j\u00f3venes que viajan a la meca del cine en Estados Unidos. Tiene que luchar con los prejuicios de una profesi\u00f3n que no ve con buenos ojos su familia, una familia que ha prosperado a partir de la miseria. Martina, Fuerza y Coraje es una historia de superaci\u00f3n y perseverancia."}, {"id": 78661, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Maru se ha enamorado plat\u00f3nicamente de un poeta en un grupo de facebook. \u00c9l no sabe nada de ella, no sabe lo que le espera porque Maru se ha obsesionado en que ser\u00e1 su pareja, como si las se\u00f1ales del Universo as\u00ed se lo indicasen. Har\u00e1 lo posible por procurar que todo parezca natural, que se van a conocer casualmente, pero en realidad tiene un plan para ello y pone toda la carne en el asador para conseguir que se produzca el flechazo sin angelitos ni san valentines, por narices y punto.</span>"}, {"id": 78662, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mart\u00edn es un chaval que le gusta divertirse con sus colegas, pero una noche loca tiene un accidente y le meten en la trena. All\u00ed descubrir\u00e1 algunas cosas de \u00e9l que desconoc\u00eda.</span>"}, {"id": 78663, "comments": "Martina, cre\u00eda tenerlo todo planeado. Hab\u00eda intentado evitar lo inevitable. Pero, la vida es caprichosa, nos cambia sin previo aviso, rompiendo con todos nuestros planes.  \nUna no-boda, una despedida de soltera, que se convierte en una bienvenida a la solter\u00eda. Un robo y un hombre, que la irrita m\u00e1s que el jab\u00f3n en los ojos.  \nUn nuevo comienzo, una nueva ciudad, una nueva vida, llena de casualidades, que tal vez, solo sean un capricho del destino.  \nPero, a pesar de todo, ella sabe que es el tim\u00f3n que dirije su vida. Aunque, en el amor todos necesitemos un ancla.  \n  \nUna com\u00e9dia rom\u00e1ntica, que nos ense\u00f1a que las casualidades, no existen. Aunque, te sientas, en el punto cero. Todo pasa por algo."}, {"id": 78664, "comments": "<div>\n<p>Serie completa de Martina. En este libro encontrar\u00e1s...<br><br>Martina agitada, no revuelta.<br><br>\u201c\u00bfOs ha pasado alguna vez que al despertar una ma\u00f1ana hab\u00e9is descubierto que vuestra vida est\u00e1 patas arriba? \u00bfS\u00ed? Pues eso mismo me acaba de suceder a m\u00ed, Martina Vega, treinta\u00f1era, soltera, en busca del trabajo de mis sue\u00f1os y del hombre capaz de soportarme. Y os aseguro que no es tarea f\u00e1cil.\u00a0<br>Por eso, he creado el blog m\u00e1s Divinity de la muerte. En \u00e9l cuento aquello que me sucede, que me preocupa o que simplemente se me pasa por la mente en ese momento. Para conocerme mejor, visitad Martina, agitada, no revuelta y dejadme alg\u00fan comentario. El karma os lo agradecer\u00e1.<br><br>Martina mezclada, no enredada.<br><br>Martina Vega est\u00e1 de vuelta. Su vida ha cambiado y ya no est\u00e1 agitada, ni revuelta, sino mezclada, no enredada. El amor es lo que tiene, nos transforma sin que nos demos cuenta. \u00bfPero qu\u00e9 quer\u00e9is que os diga que no sep\u00e1is todos ya? Las mezclas, a veces, ofrecen los mejores sabores. \u00bfQuieres averiguar qu\u00e9 tipo de c\u00f3ctel ser\u00e1 este? \u00bfDulce? \u00bfAmargo o quiz\u00e1s picante?<br>En Martina mezclada, no revuelta, tienes la respuesta.<br></p></div>"}, {"id": 78665, "comments": "<div>\n<p>Del autor del thriller psicol\u00f3gico SEMPER, llega el primer volumen de la serie Mart\u00edn Cubo.<br><br>Mart\u00edn Cubo y el misterio del Vengador<br><br>Mart\u00edn es un joven de diecis\u00e9is a\u00f1os t\u00edmido y reservado que estudia en el prestigioso colegio Elizondo-Herder.<br><br>Su vida da un vuelco cuando una serie de oscuros y misteriosos ataques sacuden la escuela, perpetrados por alguien que se hace llamar el Vengador.<br><br>El director del colegio, convencido de la culpabilidad de Mart\u00edn, lo acusa de ser el responsable de los ataques y desata una tormenta m\u00e1s en su vida.<br><br>Con la ayuda de su leal amigo Germ\u00e1n, y guiado por su admiraci\u00f3n por las novelas protagonizadas por H\u00e9rcules Poirot, Mart\u00edn se adentra en un intrincado laberinto de pistas, secretos y sospechas para descubrir la identidad del Vengador.<br><br>A medida que el cerco se estrecha y los peligros aumentan, Mart\u00edn deber\u00e1 enfrentar sus traumas del pasado para as\u00ed superar los desaf\u00edos del presente y exponer la verdad a la luz, sin importar las consecuencias.<br><br>Una novela de misterio para adolescentes y para aquellos adultos que no han olvidado que una vez lo fueron. </p></div>"}, {"id": 78666, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este breve ensayo, C\u00e9sar Ojeda intenta dar una mirada de conjunto a las obras m\u00e1s importantes de Martin Heidegger. Para hacerlo, mantiene la exposici\u00f3n en un nivel de ensayo filos\u00f3fico. En la actualidad numerosas personas se interesan por conocer el pensamiento de este controvertido fil\u00f3sofo. En esta obra, Ojeda invita a aventurarse en una forma de concebir la existencia humana que ha remecido profundamente la conciencia de occidente, y que ha despertado las m\u00e1s apasionadas pol\u00e9micas.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78667, "comments": "<p>Migue es mi mejor amigo.<br />\nJP es mi detestable compa\u00f1ero de trabajo.<br />\nSebas es mi ex.<br />\nEdu es el buenorro de mi jefe.<br />\nPepe es el seductor camarero de mi bar favorito.<br />\nY yo, Natalia, me he enamorado de uno de los hombres de mi vida.<br />\nSolo quiero que Eli, mi terapeuta, juegue a adivinar de qui\u00e9n.<br />\n\u00bfQuerr\u00e1 jugar?</p>"}, {"id": 78668, "comments": ""}, {"id": 78669, "comments": ""}, {"id": 78670, "comments": "<p align=\"justify\">La sirvienta/detective privada sin licencia Marta Morales tiene un caso escalofriante en Great Lakes, Illinois, que presenta cosas espeluznantes como yoga, Wicca y grupos de esposas militares. El detective Kevin Connelly tambi\u00e9n est\u00e1 de vuelta en la escena, y est\u00e1 listo para asustar a Marta lo suficiente como para reconsiderar su elecci\u00f3n de investigaci\u00f3n como trabajo a tiempo parcial. Esas cosas, junto con los piratas del porche, los marineros intimidantes y una nuera cautelosa, son suficientes para mantener a Marta alerta y asustada.</div>"}, {"id": 78671, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 19px; font-family: 'Lato','sans-serif'; font-weight: 296\">\u201cMarta\u201d es una novela que narra, casi a modo de diario, la aventura de un hombre que se ve obligado a viajar a Brasil como consecuencia de la crisis del sector de la construcci\u00f3n desatada en su pa\u00eds, Espa\u00f1a. Desesperado y persona ya muy vivida, est\u00e1 firmemente convencido de varias cosas antes de aterrizar, pero la primera noche, nada m\u00e1s tocar tierra en uno de los tres aeropuertos que tiene Sao Paulo, incumple la primera imposici\u00f3n y lo hace enamor\u00e1ndose perdidamente de una compatriota que se cruza casualmente en su camino. Con el paso de los d\u00edas, empieza a caer en la cuenta que nada de lo que le hab\u00edan contando los dos amigos que le animaron a viajar era cierto, y se ve solo y abandonado en un mundo diferente y desconocido para \u00e9l, del que imperiosamente tendr\u00e1 que salir. Narrada en primera persona, es una historia real que a la vez que cuenta las vivencias del d\u00eda a d\u00eda brasile\u00f1o, unas veces en clave de humor fino y desternillante, y otras veces haci\u00e9ndolo desde un punto de vista totalmente emotivo y pasional, tambi\u00e9n describe la enga\u00f1osa situaci\u00f3n social de uno de los pa\u00edses llamados emergentes en el mundo y, sobre todo, da una visi\u00f3n exclusiva y veraz de la m\u00e1s cruda realidad que se vive en \u201cAlphaville\u201d; una de las poblaciones m\u00e1s elitistas del gran Brasil y que, como podremos comprobar con la lectura de este libro, es de todo menos elitista y verdadera y no refleja, en absoluto, ninguno de los sentimientos que siempre deber\u00edan estar presentes en los corazones de las personas que se consideran como tal.</p></div>"}, {"id": 78672, "comments": "<p align=\"justify\">Marta Morales se va de vacaciones a Puerto Rico y regresa descansada y lista para una vida personal m\u00e1s llena. Marta se acerca a una amiga y a\u00fan m\u00e1s a un detective. Sin embargo, Marta tiene que tener cuidado con los casos de investigaci\u00f3n que asume, ya que un caso parece ser una cosa, pero termina siendo otra. </div> <p align=\"justify\"></div> <p align=\"justify\">Marta es contratada para encontrar la sobrina de una amiga. Pero, el hallazgo de la sobrina podr\u00e1 traerle otros problemas a Marta. </div> <p align=\"justify\"></div> <p align=\"justify\">Algunas de las ganancias de Marta se convierten en p\u00e9rdidas. Sin embargo, la reaparici\u00f3n de una persona del pasado de Marta hace que sea m\u00e1s f\u00e1cil tomar lo bueno con lo malo.</div>"}, {"id": 78673, "comments": "<p><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este ensayo Francisco Marroqu\u00edn y Fray Bartolom\u00e9 de Las Casas protagonizan en Guatemala una querella cuyos ecos a\u00fan se escuchan.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El prop\u00f3sito es comparar las personalidades de estos personajes en t\u00e9rminos m\u00e1s equitativos para un hombre que, como Francisco Marroqu\u00edn, hizo todo aquello que Las Casas nunca fue capaz de llevar a cabo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ambos personajes dejaron una profunda huella en el desarrollo de la nacionalidad y la cultura de Guatemala.</span>\n\n</p>"}, {"id": 78674, "comments": ""}, {"id": 78675, "comments": ""}, {"id": 78676, "comments": ""}, {"id": 78677, "comments": ""}, {"id": 78678, "comments": ""}, {"id": 78679, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Soy Berma La Cruz, aqu\u00ed en Cuba. Soy una gran artista. Los escenarios son m\u00edos, porque soy puro ritmo y sabor.\u00a0<br>Sin embargo, tambi\u00e9n soy la Gran Marlene Gracia. O, mejor dicho, la Gran Marlene Chach\u00e1, como han terminado por apodarme viendo el desparpajo de mis carnes.\u00a0<br>Y soy revolucionaria. Lo llevo en la sangre. Quiero la libertad para mi pueblo. Quiero la igualdad, y un futuro mejor. Empero, ahora mismo soy una diva en Par\u00eds durante la ocupaci\u00f3n de los lobos, durante esta Segunda Guerra Mundial que nos trae de cabeza. Act\u00fao para La Gran Tercera Jaur\u00eda, en los cabarets de la ciudad. Me relaciono con ellos, con los temibles lobos, mientras poco a poco me va seduciendo el ansia de libertad de La R\u00e9sistance, de conejos y gallos revolucionarios. Y me tentar\u00e1n, poco a poco, hasta que mi pasado libertario vuelva a ocupar el sentido de mi coraz\u00f3n y decida hacer grandes cosas en un despiadado mundo de esp\u00edas y conspiraciones.\u00a0<br>\u00bfSer\u00e9 capaz de matar al F\u00fchrer\u2026? No lo s\u00e9. S\u00f3lo s\u00e9 que soy una gran artista, que mis canciones embelesan al p\u00fablico.\u00a0<br>\u00bfSer\u00e1n suficientes mis letras para seducir al canciller alem\u00e1n?\u00a0<br>Por ahora, como lobo que es, est\u00e1 interesado de mis carnes, de mis carnes de cerdita. Es, sin lugar a dudas, un buen comienzo, aunque sea verdaderamente aterrador que un lobo se fije unos mis kilos de m\u00e1s con un apetito que s\u00f3lo promete emociones muy fuertes.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78680, "comments": ""}, {"id": 78681, "comments": ""}, {"id": 78682, "comments": "Novela inconclusa de corte costumbrista que cuenta una historia de amor frustrado en el madrid de la \u00e9poca del autor, con dos personajes que se aman pero son incapaces de expresar sus sentimientos."}, {"id": 78683, "comments": "<div><p class=\"description\">Jam\u00e1s jefe militar alguno ha escrito un relato de sus campa\u00f1as capaz de compararse al de Rommel en realismo, inter\u00e9s humano y valor documental. Ocultos en diversos lugares y recuperados posteriormente, la mayor parte de los documentos que forman sus memorias aparecen reunidos en el presente volumen.<br>El Mariscal ofrece, con estilo inimitable, un cuadro gr\u00e1fico de sus operaciones y m\u00e9todos de mando. Ning\u00fan otro ha conseguido describir como \u00e9l el dinamismo de la Blitzkrieg y el avance incontenible de las fuerzas acorazadas. La sensaci\u00f3n de movimiento y de vigor resulta electrizante en multitud de pasajes. Rommel parece llevar consigo al lector en su coche de mando.</p>\n<p class=\"description\">Los grandes comandantes suelen ser p\u00e9simos escritores. Adem\u00e1s de carecer de la habilidad necesaria para explicar sus actos, tienden a mostrarse obscuros acerca de sus reacciones internas, y al relatar lo que hicieron, apenas si nos hablan de su per\u00edodo de gestaci\u00f3n. Napole\u00f3n fue excepcional en este aspecto, pero la brillantez de sus relatos se ve empa\u00f1ada por una absoluta falta de escr\u00fapulos y por su tendencia a falsearlo todo. Igual que C\u00e9sar, no piensa s\u00f3lo en el colorido de su prosa, sino tambi\u00e9n en los posibles efectos propagand\u00edsticos de aqu\u00e9lla.</p></div>"}, {"id": 78684, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ninguna mujer argentina se le equipar\u00f3 en todo el andar de la pasada centuria (...), porque Mariquita S\u00e1nchez de Thompson y Mendeville estuvo en el centro mismo de su \u00e9poca, escribi\u00f3 Manuel Mujica Lainez. El centro mismo de la \u00e9poca surge de mera generosa y distintiva en este libro apasionante y , adem\u00e1s, la vida publica y privada de Mariquita S\u00e1nchez, su privilegiada protagonista, quien supo describir como nadie los \u00faltimos a\u00f1os del Virreinato, los d\u00edas previos a Mayo que contienen el secreto de la rebeli\u00f3n. Maria S\u00e1enz Quesada no se limita a ofrecer solo un relato biogr\u00e1fico de esta mujer apasionada, sino que le da vida a la historia de nuestro pa\u00eds en sus primeros a\u00f1os. Sobre la base de una documentaci\u00f3n rigurosa y en gran parte in\u00e9dita, la autora revela la intimidad del poder en las grandes familias porte\u00f1as, los h\u00e1bitos e intrigas de los salones culturales y pol\u00edticos, los cambios en la sensibilidad y el gusto introducidos por el Romanticismo, el conflicto entre lo universal y lo criollo, y, especialmente, el lugar de la mujer en la historia del pa\u00eds. Gracias al estilo y al ritmo de quien narra, Mariquita S\u00e1nchez, vida pol\u00edtica y sentimental permite que el lector conozca los grandes acontecimientos y las peque\u00f1as vicisitudes del pasado como si estuviera leyendo una novela.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 78685, "comments": "<p class=\"description\">Una historia sobre el amor homosexual, la rebeld\u00eda y el matoneo.  Mariposas verdes habla del matoneo, las decisiones personales, las posibilidades del amor, la vida en contra de la corriente y la b\u00fasqueda de la identidad, bajo el espectro de una voz llena de la sabidur\u00eda de quien afronta una decisi\u00f3n de tal importancia y cargada de la rebeld\u00eda propia de la adolescencia.</p>"}, {"id": 78686, "comments": ""}, {"id": 78687, "comments": "Vuelve la serie \u00abMariposas negras\u00bb con una nueva entrega que cautivar\u00e1 a todos sus lectores. \u00abNada de mentiras, Cinthia. No soporto a las mentirosas.\u00bb Cinthia siempre ha tenido un don especial: dominar la voluntad de los hombres. Dicha cualidad le ha llevado a convertirse en la mejor ladrona de obras de arte de toda Europa. Cuando su socio aparece muerto, comprender\u00e1 que ha robado a la persona equivocada y se ver\u00e1 en la obligaci\u00f3n de huir de Par\u00eds. Sin embargo, nunca ha sido demasiado ahorrativa. Necesita encontrar a un incauto al que pueda desplumar para vivir durante un tiempo sin llamar la atenci\u00f3n. Piensa que lo ha encontrado en el club que frecuenta al ver a un motero, pero desconoce que se trata de Lucien de Chevalier, un \u00e1ngel ca\u00eddo que ha recibido la orden de capturar a una cazadora de almas."}, {"id": 78688, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 13px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">En esta antolog\u00eda el lector encontrar\u00e1 historias controvertidas que obligan a dirigir la mirada hacia ciertos temas tab\u00fa de nuestra sociedad, fantas\u00edas oscuras en donde se juega con los conceptos del Bien y el Mal, acercamientos lovecraftianos a los horrores de la conquista de Am\u00e9rica, claustrof\u00f3bicas introspecciones en la mente perturbada de un psic\u00f3pata, ucron\u00edas en donde Espa\u00f1a es invadida por el ej\u00e9rcito alem\u00e1n durante la II Guerra Mundial, terribles experiencias en el campo de exterminio de Auschwitz-Birkenau, visiones singulares del fin del mundo desde el fino humor ingl\u00e9s o relatos l\u00edricos que nos hablan acerca de las estructuras del poder y el condicionamiento.</span></p></div>"}, {"id": 78689, "comments": ""}, {"id": 78690, "comments": "<p>Fernando nunca se imagino que en su cumplea\u00f1os 32 recibir\u00eda el mejor \nregalo de su vida, la mujer de sus sue\u00f1os convertida  a la realidad de \ncarne y hueso, la mujer monumental que siempre hab\u00eda esperado, con la \nque hab\u00eda so\u00f1ado pasar cada momento de su vida pero en un escenario \ncompletamente diferente, su felicidad nunca estuvo tan cerca de \ncumplirse como cuando conoci\u00f3 a Ver\u00f3nica, una diosa griega en pleno \nsiglo XXI, un \u00e1ngel ca\u00eddo del cielo y con alas de mariposa que volaba \ntan r\u00e1pido que era imposible atraparla. Su figura y el fuego que llevaba\n dentro era tan ardiente que no hab\u00eda manera de retenerla sin ver \ncomprometida la vida misma, Ver\u00f3nica es una de esas mujeres inolvidables\n y que dejan huella por donde pasan, si no estas preparado, puedes morir\n en el intento. Fernando trata de sobrevivir aunque a veces desea morir y\n descansar para siempre en los brazos de aquella mujer convertida en \nhurac\u00e1n.</p>"}, {"id": 78691, "comments": ""}, {"id": 78692, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tras un accidente de bicicleta, Mariona, una ni\u00f1a de casi 12 a\u00f1os, despertar\u00e1 en plena noche, encontr\u00e1ndose sobre su pecho a un peque\u00f1o hombrecillo verde llamado Vitroantesmolcerchus. La extraordinaria criatura de nombre impronunciable la inducir\u00e1 a viajar por el espacio y el tiempo para resolver un problema que afecta a la humanidad: el deterioro de la felicidad. En ese viaje, la peque\u00f1a Mariona conocer\u00e1 al Regente Supremo del universo, qui\u00e9n le dir\u00e1 que la causa del problema est\u00e1 en la Tierra. Mariona asumir\u00e1 el reto de reparar el desaguisado y acompa\u00f1ada del Vitroantesmolcerchus y otro ser extraordinario, se embarcar\u00e1 en una aventura trepidante con la que recorrer\u00e1 la Galia romana, la corte del Rey Arturo, se enfrentar\u00e1 con los piratas del caribe y acabar\u00e1 en el desierto de Argelia con la legi\u00f3n extranjera.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mariona y el hombrecillo verde es una deliciosa novela juvenil cargada de aventuras, sorpresas y personajes entra\u00f1ables. De la mano de la inquieta Mariona nos adentramos en un mundo que se ve amenazado por un problema tan real como terrible: la falta de felicidad.</span></div>"}, {"id": 78693, "comments": "Marion, 13 a\u00f1os para siempre (71753)"}, {"id": 78694, "comments": "<div><p style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2';\">Espa\u00f1a, siglo XVI. Es tiempo de conflictos europeos, de arriesgadas aventuras coloniales, de inacabable guerra contra el Turco: frentes y m\u00e1s frentes que los s\u00fabditos de su Majestad Cat\u00f3lica, deslumbrados por el fulgor de la gloria, no vacilan en cubrir a cambio de una m\u00edsera paga y la esperanza de un buen nombramiento. Acudiendo sol\u00edcito a la llamada de las armas encontramos a Jos\u00e9 de Talavera, arriscado joven de la Monta\u00f1a cuyo destino no estar\u00e1 en la tierra sino en el mar: el mismo pi\u00e9lago azul al que dedicara sus sue\u00f1os de la infancia, el mismo tambi\u00e9n que, agradecido, le ir\u00e1 elevando con imparable entusiasmo hasta las m\u00e1s altas cumbres de la fama y el honor. Pero don Jos\u00e9 de Talavera, el mejor capit\u00e1n de mar del rey de Espa\u00f1a, un h\u00e9roe para muchos, no s\u00f3lo posee las virtudes de la Espa\u00f1a de la \u00e9poca sino tambi\u00e9n esos defectos llamados a atraer sobre ella las sombr\u00edas nubes de la decadencia. Su esp\u00edritu de marino, valiente y leal como pocos, es a la vez en exceso apasionado hasta el punto de embarcarle en una \u00faltima lucha, m\u00e1s cruenta y dif\u00edcil de ganar que ninguna otra al ser \u00e9l mismo, su propio coraz\u00f3n, el enemigo a batir.</p><p style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2';\">**</p></div>"}, {"id": 78695, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuento biling\u00fce con audio descargable espa\u00f1ol - ingl\u00e9s. Disfruta del entra\u00f1able cuento de Helena L\u00f3pez-Casares y descubre el pijama m\u00e1gico de Mario. Un libro para que los ni\u00f1os puedan so\u00f1ar y los padres aprendan mucho sobre ellos.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78696, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro analiza la actividad de la pirater\u00eda y el corso, as\u00ed como las relaciones comerciales de Espa\u00f1a con el Mediterraneo durante la Baja Edad Media.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Anna Unali es historiadora del comercio y de la navegaci\u00f3n medieval y de la primera Edad Moderna e imparte clases sobre estos temas en la \u00abFacolt\u00e1 di Scienze Umanistiche\u00bb de la Universidad de Roma \u00abLa Sapienza\u00bb. Sus investigaciones se centran sobre todo en los viajes mar\u00edtimos por el Mediterr\u00e1neo y el Atl\u00e1ntico vistos desde el doble \u00e1ngulo de su peripecia pr\u00e1ctica y del razonamiento de sus objetivos comerciales. En especial, ha analizado la actividad de la pirater\u00eda y el corso, las relaciones comerciales italianas en el sur de Espa\u00f1a durante el siglo XV y los viajes de Col\u00f3n al Nuevo Mundo a trav\u00e9s de la obra de Diego \u00c1lvarez Chanca y Andr\u00e9s Bern\u00e1ldez, as\u00ed como la conquista portuguesa de Ceuta en 1415</span></div>"}, {"id": 78697, "comments": ""}, {"id": 78698, "comments": "Fue uno de los grandes iconos del siglo XX, el rostro m\u00e1s popular de todos los tiempos. De ella se enamor\u00f3 el gran p\u00fablico, adem\u00e1s de cineastas, escritores o el mism\u00edsimo presidente de Estados Unidos. Sin embargo, muri\u00f3 sola e incomprendida a los treinta y seis a\u00f1os. \u00bfQui\u00e9n era verdaderamente Norma Jeane Baker? La actriz m\u00e1s conocida de la historia cinematogr\u00e1fica, el s\u00edmbolo sexual de toda una \u00e9poca, el prototipo por excelencia de la rubia tonta ocultaban a una persona que sigue siendo una gran desconocida.\n\nTras hacer florecer los corazones de Frida Kahlo y de David Bowie, descubri\u00e9ndonos su lado m\u00e1s humano, Mar\u00eda Hesse ha hecho brotar el alma de Marilyn Monroe, una mujer que, como tantas de sus contempor\u00e1neas, hizo saltar por los aires todos los c\u00e1nones y merece ser recordada, hoy m\u00e1s que nunca, por su talento, su sensibilidad, su inteligencia y las barreras que rompi\u00f3."}, {"id": 78699, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La historia de Marieta transcurre en medio de los tumultuosos y tr\u00e1gicos hechos de la Segunda Guerra Mundial; el relato nos lleva en sus primeras p\u00e1ginas por los bellos pero invadidos y desolados poblados rumanos de aquellos d\u00edas y luego por una Austria desdibujada por las secuelas de la guerra.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una visi\u00f3n rom\u00e1ntica y diferente de ese momento hist\u00f3rico en el cual una joven rumana se ver\u00e1 inmersa en los acontecimientos, para encontrar despu\u00e9s, allende los mares, un nuevo destino. Al final, luego de una vida marcada por sucesos no siempre felices, y a una edad en la que muchas mujeres ya no esperan nada, una expectativa feliz y sorprendente se abre para nuestra hero\u00edna.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Marieta es un libro que se leer\u00e1 con fruici\u00f3n desde la primera hasta la \u00faltima p\u00e1gina y que dejar\u00e1 al lector la inquietud por conocer m\u00e1s acerca de la maravillosa obra de Thomas Mann cuyo mensaje filos\u00f3fico dio origen a esta grat\u00edsima novela.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78700, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Mariela envenena mis sue\u00f1os cuenta la historia de Jairo, un joven escritor gallego que viaja a Guanabo (Cuba) con una grave crisis de ansiedad, despu\u00e9s de que Mariela, su novia uruguaya, haya roto con \u00e9l. Jairo tiene la esperanza de reencontrarse con Sandra, una chica a la que conoci\u00f3 meses atr\u00e1s durante una anterior visita a la isla y de la que apenas sabe nada, pues cree que ella es la \u00fanica mujer que puede conseguir que borre a Mariela de su cabeza. Durante el viaje, Jairo conoce a \u00c1ngel, otro espa\u00f1ol al que define como \u00abun exterminador de tristeza, una especie de mes\u00edas de la noche\u00bb, y que ha viajado a Cuba para olvidarse de todo porque su novia tambi\u00e9n lo ha abandonado. Juntos vivir\u00e1n toda clase de locas aventuras nocturnas en la discoteca El Dorado, un lugar donde se reunir\u00e1n un sinf\u00edn de personajes carism\u00e1ticos. Mientras espera que se produzca el encuentro con Sandra, aparecer\u00e1n la ucraniana Nadia y la cubana Anaelys, otras dos chicas que pondr\u00e1n sus esquemas emocionales patas arriba. Durante estas noches de infarto y desesperaci\u00f3n, tendr\u00e1 que decidir y aclarar sus ideas, as\u00ed como poner fin a un duelo que dura ya demasiado.</p></div>"}, {"id": 78701, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">1973. El Franc\u00e9s es un jugador y m\u00fasico que acaba de salir de la c\u00e1rcel. En la visita a un antiguo mentor y amigo conocer\u00e1 a su sobrina, Marie Martin. Juntos emprender\u00e1n un viaje de este a oeste de Estados Unidos. \u00c9l por una penitencia y una venganza, ella para comenzar una vida nueva al lado de su hermana. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Largos viajes en tren y autom\u00f3vil pasando por Chicago, Denver o Salt Lake City que los llevar\u00e1n a encuentros y desencuentros con amigos, enemigos y antiguos amantes. En medio, partidas de p\u00f3ker y m\u00e1s envites a ilusiones para llegar a su destino que quiz\u00e1s es un principio o un final definitivos.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pero \u00bfqu\u00e9 encontrar\u00e1n realmente en ese viaje y con qui\u00e9n est\u00e1n jugando la partida m\u00e1s importante?</span></div>"}, {"id": 78702, "comments": ""}, {"id": 78703, "comments": "<div>\n<p>Su jefe es un chico malo y la ignora.<br>Ella es una ni\u00f1a buena y le detesta.<br>\u00bfQui\u00e9n dijo que vivir juntos va a ser f\u00e1cil? En la oficina todas quieren a Matt \u201cEl Tirano\u201d Tanner, el playboy que no para de liarse con modelos internacionales y romper corazones. Todas excepto Emily Williams, que por el d\u00eda trabaja como su asistente personal y debe sufrir su car\u00e1cter d\u00e9spota, una frialdad de t\u00e9mpano y su legendaria mala leche. Desde el primer momento Emily ha procurado mantenerse lo m\u00e1s alejada posible del Tirano, lo que le resulta relativamente f\u00e1cil, pues \u00e9l ni siquiera parece saberse su nombre de pila. Hasta que una noche su jefe decide hacer algo que podr\u00eda poner sus vidas en cortocircuito\u2026 Con urgencia Matt necesita convertirse en un hombre de familia, en un marido perfecto. Desafortunadamente su asistente personal es la \u00fanica que puede ayudarle a limpiar su reputaci\u00f3n. Ella es insufrible, viste con faldas de abuela y es la \u00faltima mujer que habr\u00eda escogido para esto que est\u00e1 a punto de hacer. Hay mucho en juego. Y como Emily se resista a ayudarle, \u00e9l podr\u00eda perderlo todo. Por suerte tiene una ventaja. Nadie puede resistirse a Matt Tanner cuando quiere algo. Ni siquiera la cabezota de su empleada\u2026 por mucha resistencia que oponga. A partir de entonces Emily se ver\u00e1 obligada a entrar en el mundo de lujos, pecados y secretos de su jefazo para ayudarle a montar una farsa alocada, actuando ante los dem\u00e1s como la pareja m\u00e1s dispar de enamorados que la ciudad haya visto. Vivir juntos, comer juntos, ir a fiestas juntos\u2026 \u00bfdormir juntos? Pero El Tirano resulta ser peligroso para ella. Demasiado peligroso\u2026 Y Emily pronto se da cuenta que detr\u00e1s de ese hombre y su legendaria mala leche hay una historia oscura y tan tormentosa como las noches de Riverside. Pero para entonces es demasiado tarde. Pues la farsa debe continuar\u2026</p></div>"}, {"id": 78704, "comments": "<div>\n<p>Un libro sobre Maribel Verd\u00fa, una de las estrellas m\u00e1s internacionales de nuestro cine e icono generacional.\u00a0</p>\n<p>Aunque resulte dif\u00edcil de creer, Maribel Verd\u00fa ha cumplido veinticinco a\u00f1os en el cine. En este tiempo ha rodado m\u00e1s de sesenta pel\u00edculas a las \u00f3rdenes de los directores m\u00e1s prestigiosos dentro y fuera de Espa\u00f1a, en papeles por los que ha recibido un sinf\u00edn de premios y que no dejan lugar a dudas sobre la talla de esta extraordinaria actriz, joven, guapa y protagonista de alguna de las secuencias m\u00e1s sensuales de la historia del cine espa\u00f1ol. Una mujer de su tiempo y con una personalidad arrolladora que trasciende la gran pantalla por su naturalidad, su simpat\u00eda desbordante, el compromiso sin l\u00edmites con su trabajo y un entusiasmo que la lleva a colaborar con directores noveles y en pel\u00edculas de escaso presupuesto siempre que haya un papel que merezca la pena.\u00a0</p>\n<p>Con el desenfado y la gracia que la caracterizan, nos habla sin reparos de \u00e9xitos y fracasos, de sus amigos, de las ciudades que ama o de las malas experiencias. Confiesa que le desagrada madrugar, que adora el orden y que le encanta salir a comer fuera porque no le gusta cocinar, o que su casa est\u00e1 llena de libros y ping\u00fcinos. Descubrimos a la Maribel m\u00e1s \u00edntima, la que se muestra tal y como es, sin miedo a decir lo que piensa. En definitiva, una vida que resume la de toda una generaci\u00f3n de mujeres que crecieron como ella en un pa\u00eds que empezaba a disfrutar de una libertad reci\u00e9n adquirida.\u00a0</p>\n<p>Una mujer con mucho futuro por delante, gracias a esa buena estrella que nunca la abandona.</p></div>"}, {"id": 78705, "comments": ""}, {"id": 78706, "comments": "<div><div>Desde que el hombre es hombre, la mujer no ha cesado en su empe\u00f1o de ser mujer. Una lucha por la igualdad eclipsada por los estereotipos que, unos y otros, hemos ido amasando a lo largo de la historia.\u00a0</div><div>En \"Mar\u00edas somos todos\", una nueva guerra de sexos entra en escena de la mano de siete septuagenarias curtidas por las innumerables batallas libradas contra su gran enemigo. En una etapa de la vida en la cual la tranquilidad y la mesura deber\u00edan estar asentadas en su d\u00eda a d\u00eda, el destino les reserva una \u00faltima lecci\u00f3n, sembrando de dudas y enfrentamientos a un grupo de veteranas feministas que hasta entonces parec\u00eda indestructible. El pasado llama a sus puertas, trayendo consigo recuerdos y vivencias que alimentar\u00e1n su lucha contra los tiranos, y a su vez pondr\u00e1 en duda sus f\u00e9rreos ideales, al comprobar que en el otro bando tambi\u00e9n existen v\u00edctimas y h\u00e9roes.</div></div>"}, {"id": 78707, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mariana es una simp\u00e1tica joven, hija de la princesa Draconita Nidia y su padre es Ad\u00f3n, el rey de los B\u00e1rbaros. Esa inusual mezcla cultural, la enriquecen de una comprensi\u00f3n y admiraci\u00f3n por ambas idiosincrasias; tan disonantes entre ellas. Mariana se convierte en una pieza clave, durante la conquista del planeta Neo-Draconia. En los antiguos textos acadios hay referencias que la identifican como una m\u00e1rtir.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La narrativa de esta obra es bastante interesante, ya que se relatan los or\u00edgenes del oscuro personaje \u201cShadow\u201d, mismo que atribul\u00f3 a Joseph en varios cap\u00edtulos del libro I. El despiadado Shadow, no siempre fue un villano, su vida tom\u00f3 un giro radical; cuando su amada Mariana es esclavizada por la Orden.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La conquista de Neo-Draconia es iniciada por el Imperator de la Orden (Sir Isaac Newton). Su insaciable sed de conocimientos, lo llevar\u00e1n a torturar al consejo de los cuatro magos (alta comisi\u00f3n de Neo-Draconia), para obtener el secreto de la terna juventud, el cual yace en las m\u00edsticas fuentes susurrantes.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78708, "comments": ""}, {"id": 78709, "comments": "<p class=\"description\">La obra que el lector tiene en sus manos est\u00e1 compuesta por los sermones predicados por Karl Rahner, uno de los te\u00f3logos cat\u00f3licos m\u00e1s influyentes del siglo XX, durante el mes de mayo de 1953 en la iglesia de la Sant\u00edsima Trinidad de la Universidad de Innsbruck. Dado que la materia recibe aqu\u00ed un tratamiento m\u00e1s dogm\u00e1tico que b\u00edblico, se incluye un breve esquema de dogm\u00e1tica mariana para que el lector disponga de algunos datos adicionales que se dieron por supuestos en los sermones</p>"}, {"id": 78710, "comments": ""}, {"id": 78711, "comments": "<p class=\"description\">Juan, Miguel y Margarita son tres peque\u00f1os vecinos y amigos, que despu\u00e9s del colegio les gusta reunirse para jugar. Sin embargo, esa tarde Juan ten\u00eda que acompa\u00f1ar a su madre a comprar un regalo de cumplea\u00f1os para una t\u00eda abuela a la que casi no ve\u00edan. En la tienda conoce a Mar\u00eda, una extra\u00f1a ni\u00f1a que les ayuda con su compra. En el centro del establecimiento hab\u00eda un mostrador de cristal sobre el que descansaba una vieja caja registradora. A trav\u00e9s de sus transparentes paredes se pod\u00edan ver peque\u00f1os camafeos, relojes, pitilleras y un sinf\u00edn de objetos de los que Juan desconoc\u00eda su uso. Alrededor del mostrador se distribu\u00edan con orden mesas, estanter\u00edas y escaleras que no llevaban a ninguna parte, llenas de objetos a cual m\u00e1s antiguo. Al fondo de la tienda, a la izquierda, una cortina de terciopelo azul ocultaba una oscuridad total que intrigaba a Juan. Sin embargo, a la derecha, otra cortina de terciopelo azul a medio correr dejaba adivinar un resplandor amarillento tras ella. \u00bfQu\u00e9 habr\u00eda all\u00ed? En una posterior visita a las instalaciones del peri\u00f3dico local, los misterios entorno a la tienda de antig\u00fcedades aumentan. Los tres ni\u00f1os ayudados por Sonia Prieto, una periodista y por el se\u00f1or L\u00f3pez, un profesor de los ni\u00f1os intentaran aclarar los interrogantes.</p>"}, {"id": 78712, "comments": ""}, {"id": 78713, "comments": "<p class=\"description\">El perro de dos cabezas va a entrar en la vida de Maria Warina, una ni\u00f1a que le gusta mucho aprender sobre las m\u00e1s diversas cosas. Su madre le ayudar\u00e1 a aprender sobre muchas cosas m\u00e1s, ense\u00f1ando y dando consejos importantes. La realidad mucho m\u00e1s all\u00e1 de la imaginaci\u00f3n com\u00fan hace de esta historia in\u00e9dita una aventura perfecta para entretener y principalmente aumentar el desarrollo de la imaginaci\u00f3n del ni\u00f1o. Un episodio con un caso ocurrido con la ni\u00f1a Mar\u00eda Warina. Un acontecimiento muy especial, totalmente diferente de los dem\u00e1s. Todos los ni\u00f1os deben tener la oportunidad de leer esta maravillosa historia. Con di\u00e1logos presentados de forma did\u00e1ctica, atizando la memoria y curiosidad infantil. Recomendado para ni\u00f1os de todas las edades e incluso para los adolescentes, Maria Warina es una lectura ideal para el desarrollo del ni\u00f1o. Hasta las personas adultas cuando leen las historias de la peque\u00f1a Maria Warina, se enamorar\u00e1n por sus peque\u00f1as aventuras fuera de lo normal, en un mundo de fantas\u00eda mezclado con la realidad. M\u00e1s que eso, con informaciones para mejor aprovechamiento del aprendizaje. Mar\u00eda Warina es una historia inspiradora que ayuda en la concientizaci\u00f3n de la vida para el desarrollo futuro. Es una historia muy buena para pasar el tiempo y aprovechar para aprender nuevos t\u00e9rminos. Los propios ni\u00f1os que leyeron su historia pidieron m\u00e1s aventuras de Mar\u00eda Warina e indicaron a otros colegas. Lea ahora y cuente para todos sus conocidos. Esta historia es perfecta para reanudar de nuevo en rueda de amigos, colegas y parientes. Todos escuchar\u00e1n la historia atentamente de principio a fin. Por atizar la curiosidad de todas las personas, podr\u00e1n leer esta historia varias veces sin cansarse y siempre va a parecer una novedad. \u00a1Esa oportunidad est\u00e1 aqu\u00ed, lea ya! Un libro escrito por el autor Paul Chengan. Mar\u00eda Warina en: El perro de dos cabezas. \u00a1Lea tambi\u00e9n! Usted tendr\u00e1 gusto de la lectura agradable.</p>"}, {"id": 78714, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta completa biograf\u00eda es el resultado de m\u00e1s de veinte a\u00f1os de trabajo acerca de la figura de Mar\u00eda Tudor, reina de Inglaterra y segunda esposa de Felipe II.\u00a0</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La autora muestra su profundo conocimiento de la historia de Inglaterra y Espa\u00f1a, avalando su estudio con una s\u00f3lida documentaci\u00f3n y una selecci\u00f3n de referencias textuales.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nos ofrece, sin embargo, un libro de f\u00e1cil lectura, dirigido tanto a expertos como a un p\u00fablico general.</span></div></div>"}, {"id": 78715, "comments": "<div><p class=\"description\">El vac\u00edo como elemento constitutivo -e inevitable- de la condici\u00f3n humana; la construcci\u00f3n de un \"yo\" que intenta afianzarse, parad\u00f3jicamente, en tanto carencia y desposesi\u00f3n; la puesta en duda del significado absoluto y del \"absoluto reinado de la raz\u00f3n\"; la audacia, en suma, de una subjetividad que no teme retar los dictados de la \"realidad\" decretada imbatible, para atreverse a abordar -y a bordar- la tela incierta de los relativismos, son los rasgos que dibujan la novela de Rossi bajo el signo de la aventura impugnadora, gesto creativo por el cual Mar\u00eda la noche adquiere, a la vez, el tono de asombrosa lucidez y el lugar relevante con que figura en nuestras letras. </p>\n<p class=\"description\"><br></p></div>"}, {"id": 78716, "comments": "<div><div style=\"font-family: 'MS Shell Dlg 2', sans-serif; font-size: 12px; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una par\u00e1bola contempor\u00e1nea de soledades y encuentros, donde los complementos circunstanciales son sujetos, y los sujetos, complementos circunstanciales.</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">\"En todos estos a\u00f1os, nunca lo sinti\u00f3 as\u00ed de cerca, como ahora que crece en ella la certeza de que \u00e9l tambi\u00e9n, donde quiera que est\u00e9, la est\u00e1 pensando. Los puertos de su mente denotan el tr\u00e1fico de un intercambio desaforado de recuerdos. El di\u00e1logo es desde tan adentro que ella apenas si puede atenderle como espectadora, desear o esperar los jalones en camino; pero se da cuenta que no incide, que es algo que est\u00e1 sucediendo desde fuera de su dominio y a lo que apenas si se la ha invitado, de prepo, y sin permiso de protestar.\"</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"verdana, arial, helvetica, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><span style=\"font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; color: rgb(51, 51, 51); orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\">\"Recuerda a la vieja bruja de pronto, a su licor nectarino como filtro de amor: \"Un principio activo de la Naturaleza, pone sus fuerzas en movimiento y trabaja para multiplicarlas\". Que as\u00ed debe entenderse el amor, dec\u00eda, y ahora empieza a despertar en Alba, a medida que caen disueltas las c\u00e1scaras de desaz\u00f3n, la certeza de que la bruja ten\u00eda raz\u00f3n.\"</div></span></div>"}, {"id": 78717, "comments": "<div>\n<p>En cierto sentido, la Primera Guerra Mundial fue la batalla de los primos. Los financieros de la guerra decidieron borrar los \u00faltimos rastros del Imperio ruso de la historia. Ya hab\u00edan identificado al empleador m\u00e1s adecuado para lograr sus objetivos. Kaiser Wilhelm el segundo. Conoc\u00edan la debilidad del Kaiser por la zarina Aleksandra Fyodorovna, quien fue la esposa del \u00faltimo zar ruso Nicholas el segundo. El Kaiser no tard\u00f3 mucho en encontrar el tirador adecuado para el trabajo. \u00c9l era Vladimir Ilich Ulyanov, quien luego fue conocido como Lenin. El hermano de Lenin, Aleksandr Ulyanov, fue ejecutado por el asesinato del zar Alejandro III. Seg\u00fan los acuerdos del Kaiser y Lenin, el zar ser\u00eda asesinado. La familia del zar ser\u00eda enviada al Kaiser. Pero Lenin no obedeci\u00f3 el acuerdo, pensando que el Kaiser lo traicionar\u00eda. La ejecuci\u00f3n, que tuvo lugar el 17 de julio de 1918, a la 01:00, concluy\u00f3 como ni el Kaiser ni Lenin hab\u00edan planeado. Maria y su hermano Alexei pudieron sobrevivir con la ayuda del joven Pr\u00edncipe, a quien Maria hab\u00eda conocido en un baile de graduaci\u00f3n en Rumania. Este libro trata sobre las vidas de Mar\u00eda y Alexei despu\u00e9s del 17 de julio de 1918.</p></div>"}, {"id": 78718, "comments": "Este libro pone de relieve la amistad hasta ahora poco conocida, de dos mujeres esenciales para la cultura argentina: Victoria Ocampo y Mar\u00eda Elena Walsh.<br><br>Entre los documentos que constituyen el coraz\u00f3n de la obra se destaca un epistolario in\u00e9dito, compuesto por cartas, dedicatorias e invitaciones que revelan, a lo largo de dos d\u00e9cadas (1960-1980), un v\u00ednculo c\u00e1lido y lleno de complicidad, pero tambi\u00e9n de respeto y admiraci\u00f3n mutuos entre estas dos creadoras.<br><br>Este recorrido tiene otro hito fundamental en las colaboraciones de Mar\u00eda Elena Walsh en la m\u00edtica revista Sur. Reci\u00e9n salida de la adolescencia, escribe all\u00ed sobre la condici\u00f3n femenina, traza un emocionado retrato de Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez o defiende, sin concesiones populistas, el folklore como creaci\u00f3n colectiva, casi an\u00f3nima. A estos art\u00edculos se suman los poemas y las rese\u00f1as que nos descubren la pluma de una poeta exquisita y de una intelectual comprometida con la literatura y con su tiempo.<br><br>Con pr\u00f3logo de Leopoldo Brizuela, admirador de ambas mujeres, y una galer\u00eda de fotograf\u00edas bajo la supervisi\u00f3n de Sara Facio, que ofrece desde objetos personales hasta retratos"}, {"id": 78719, "comments": "El amor y el tequila pueden hacerte perder las llaves, el m\u00f3vil o, incluso, las cenizas de tu marido. Pero \u00bfqu\u00e9 pasa cuando te hacen perder el norte? \n\nSara viaja con su familia a Canc\u00fan tras recibir una noticia terrible. Cayetana, su hermana peque\u00f1a, acaba de quedarse viuda y necesita que la acompa\u00f1e para cumplir una promesa: tirar las cenizas de su marido en un cenote, un portal al inframundo seg\u00fan los mayas. Tras descubrir que el verdadero contenido de la urna nada tiene que ver con los restos mortales del difunto, las dos hermanas no solo tendr\u00e1n que enfrentarse a un descabellado misterio, sino que tendr\u00e1n que ahondar en su propio inframundo para descubrir el verdadero amor. \n\nUna disparatada historia de amor y sentimientos a flor de piel que te sabr\u00e1 a lim\u00f3n, tequila y sal."}, {"id": 78720, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Conoc\u00ed y maldije a Mar\u00eda antes de verla en persona. No es nada nuevo que descubrir\u00e9is tan pronto comenc\u00e9is a leerme; no quisiera adelantarme. Soy Valentina Vincci, autora y protagonista a la par que con Mar\u00eda de esta bilog\u00eda que tanto me ha costado en todos los sentidos. Por alguna raz\u00f3n m\u00e1s habitual de lo que parece, nuestros caminos se cruzaron el d\u00eda en que Mar\u00eda comenz\u00f3 a trabajar como secretaria para Dami\u00e1n Mar\u00edn, cirujano pl\u00e1stico de Barcelona. M\u00e1s tarde conoci\u00f3 a Marc Mill\u00e1n, presentador de un programa de radio y, c\u00f3mo no, tuvo que conocerme a m\u00ed. Creo que no le qued\u00f3 otra. Entre los cuatro trataremos de explicaros qu\u00e9 supone remover un pasado amoroso inacabado, c\u00f3mo el amor te sorprende incluso en las situaciones m\u00e1s insospechadas y qu\u00e9 supone volver a empezar cuando tu vida no tiene el sentido que ten\u00eda antes. Es evidente que es una historia real, a ratos divertida, sensual, er\u00f3tica y con ese punto intrigante que te dejan las primeras impresiones. Un relato de amor como muchos de los que habr\u00e9is vivido en vuestras carnes pero con unas peculiaridades que no suceden todos los d\u00edas. Me tach\u00e9 por mala en el escrito de esta novela y, sencillamente y con el tiempo, pienso que solo somos v\u00edctimas de nuestros sentimientos. \u00bfO t\u00fa qu\u00e9 crees?</span></p></div>"}, {"id": 78721, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">En plena Guerra Civil Espa\u00f1ola, en la primavera de 1938, a causa de la inseguridad creada por los constantes bombardeos que sufre Barcelona, Mar\u00eda del Blau y su madre huyen, de la mano de un familiar, a una apartada zona rural de L\u00e9rida. Lo hacen creyendo que en una mas\u00eda aislada van a poder vivir con cierta tranquilidad mientras dure la guerra. Sin embargo, lejos de eso, se ver\u00e1n envueltas en una sucesi\u00f3n de acontecimientos inesperados que, unidos a sus pasiones amorosas, complicar\u00e1n y pondr\u00e1n en peligro sus vidas. Blau conocer\u00e1 tanto la grandeza de la verdadera amistad como la vileza del comportamiento inhumano y mezquino. Ella descubrir\u00e1 hasta d\u00f3nde ser\u00e1 capaz de llegar a luchar por amor a su madre, y destapar\u00e1 los secretos familiares que la envuelven.</span></p></div>"}, {"id": 78722, "comments": ""}, {"id": 78723, "comments": ""}, {"id": 78724, "comments": "<p>Quien dice que los gobiernos regentados por mujeres son mucho m\u00e1s pac\u00edficos se equivoca. Mar\u00eda Cristina, la \u00faltima mujer de Fernando VII, fue quiz\u00e1s la reina con mayor vocaci\u00f3n de poder que ha tenido Espa\u00f1a. Su presencia no pasaba desapercibida. Fue amada y odiada del mismo modo por todos los que la conocieron. Conspir\u00f3 y rob\u00f3, fue al exilio dos veces y no hubo negocio lucrativo que ella no intentara controlar. Se aferr\u00f3 al poder con pu\u00f1o de hierro, incluso desde la lejan\u00eda. Y cuando por fin le permitieron regresar a Espa\u00f1a, lo hicieron con la condici\u00f3n de que no estableciera en la pen\u00ednsula su residencia. Esta biograf\u00eda narrada recrea por primera vez la agitada vida de una mujer que gobern\u00f3 contraviniendo la imagen de la reina piadosa, honrada y sumisa.</p> <p><b>\u00bfFue de verdad tan mala madre y esposa?</b></p> <p><b>\u00bfFue, como se dice, el verdadero origen de la corrupci\u00f3n espa\u00f1ola?</b></p> <p><b>\u00bfO fue, sin embargo, una v\u00edctima fruto de las peleas por el poder?</b></p>"}, {"id": 78725, "comments": "<div> <p align=\"justify\">Maria es la princesa de la mafia de Ciudad de Kansas, destinada a ser el precio del soldado m\u00e1s leal de los Caruso. </p> <p align=\"justify\">Su apariencia de asesina esconde el hecho que es tan ruda como cualquier hombre en la familia. </p> <p align=\"justify\">Pero esta princesa no es una esposa trofeo. </p> <p align=\"justify\">Que se joda el destino. </p> <p align=\"justify\">Dos hombres enfrentan la muerte sin miedo, deseando lograr lo inalcanzable: </p> <p align=\"justify\">Kayne Evans, el hombre que carga un secreto que lo hace m\u00e1s que solo un profesor de ingl\u00e9s. </p> <p align=\"justify\">Y Dominic Luciano, el jefe rival de la mafia que carga con un arma y un resentimiento. </p> <p align=\"justify\">Mientras el sol florece, una victoria permanecer\u00e1 de pie mientras la otra ver\u00e1 su \u00faltimo amanecer. </p> <p align=\"justify\">\u00bfQui\u00e9n vivir\u00e1 y qui\u00e9n\u2026 morir\u00e1? </p></div>"}, {"id": 78726, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ya hace m\u00e1s de 500 a\u00f1os del descubrimiento de Am\u00e9rica y la esposa de Vespucio nos adentra en los entresijos de la Sevilla del siglo XV y XVI.\u00a0<br><br>A trav\u00e9s de esta novela hist\u00f3rica conoceremos los problemas de los amores dudosos, de los esclavos, de la actuaci\u00f3n de la Santa Inquisici\u00f3n, de las habladur\u00edas y de las noches de amor entre Mar\u00eda y Am\u00e9rico.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78727, "comments": ""}, {"id": 78728, "comments": "<p><B>Un joven viaja en compa\u00f1\u00eda de su t\u00edo a estancias en el Lago Cardiel, en la Patagonia, donde convive con los peones y comprueba que la soledad es la compa\u00f1era permanente en esa zona del mundo.</B></P> <BR> <p>\u00abMargot lo hab\u00eda recibido sobre una cama acolchada con flores azules y amarillas, con la sonrisa grande como una medialuna y vestida \u00fanicamente con un tut\u00fa blanco y zapatillas de punta\u00bb. </P> <P>Esta es una historia patag\u00f3nica. Una novela que transcurre en los p\u00e1ramos m\u00e1s agrestes de la provincia de Santa Cruz, muy al sur del continente americano, donde la soledad y el viento dictan el ritmo de la vida. Un joven, sobrino y nieto de colonos europeos, acompa\u00f1a a su t\u00edo Anselmo a vender art\u00edculos de primera necesidad a los lugare\u00f1os, en su mayor\u00eda peones ind\u00edgenas que trabajan en las estancias. All\u00ed es testigo de la dura y solitaria vida de trabajadores como Reyes, originario del sur de Chile, con quien entabla una relaci\u00f3n de confianza y cari\u00f1o. Durante las semanas que..."}, {"id": 78729, "comments": "<div>\n<p>Recibes un mensaje de tu hermana peque\u00f1a, a quien cre\u00edas muerta. \u00bfHasta d\u00f3nde ser\u00edas capaz de llegar para encontrarla?</p>\n<p>En 1983, Megan Anderson, la hermana de Neil, desapareci\u00f3 sin dejar rastro. D\u00edas m\u00e1s tarde, George Anderson, padre de ambos, fue acuchillado a la sombra de un callej\u00f3n de los barrios bajos de Nueva York mientras buscaba a Megan. Neil siempre ha cre\u00eddo que los dos sucesos estaban relacionados.</p>\n<p>Unos meses despu\u00e9s, cuando ya es corredor de bolsa en un fondo de inversi\u00f3n de Wall Street, Neil recibe un paquete que lo llevar\u00e1 al borde del precipicio. Es la pista que estaba esperando para intentar atar todos los cabos sueltos del pasado, aunque para ello se ver\u00e1 obligado a ser part\u00edcipe de la desaparici\u00f3n de Margot Lane, una ni\u00f1a londinense que guarda un poderoso secreto.</p>\n<p>Para Neil, la misteriosa desaparici\u00f3n de la ni\u00f1a solo ser\u00e1 el comienzo de la aventura de su vida.</p></div>"}, {"id": 78730, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Margaritas y Claveles adornan el entorno, es un guion t\u00e9cnico de narrativa din\u00e1mica y picaresca, de di\u00e1logos discernidores, un hilo argumental de suspenso y misterio que engloba una comedia rom\u00e1ntica en la que la amistad sobrepasa el eros enconado. Esta obra literaria es parte de la saga Pl\u00e1stico y Hierro que cuenta con la consultor\u00eda creativa de la licenciada en artes y letras Rosa Mar\u00eda Rodr\u00edguez Obando.</span></div>"}, {"id": 78731, "comments": ""}, {"id": 78732, "comments": "<p>Biograf\u00eda de las hijas de Felipe IV, la olvidada infanta Mar\u00eda Teresa y la mundialmente conocida infanta Margarita, protagonista del instante m\u00e1s famoso de la pintura universal, ella es el personaje central de \"Las Meninas\" \u00bfo no?<br />\nDurante el reinado de Felipe IV, Espa\u00f1a no conoci\u00f3 un solo d\u00eda de paz. La hegemon\u00eda de Espa\u00f1a acababa para siempre pero los tronos europeos segu\u00edan disput\u00e1ndose el honor y la gloria de casarse con sus infantas. Como simples mujeres cualquier hombre les hubiera cedido su silla, como infantas, todos los soberanos de entonces estuvieron dispuestos a sentarlas en sus tronos.<br />\nMar\u00eda Teresa y Margarita fueron las dos caras de la misma moneda. Destinadas por sus matrimonios a compartir los tronos de Francia y del Imperio, tuvieron una suerte desigual.<br />\nEl emperador Leopoldo I luch\u00f3 por conseguir casarse con la primog\u00e9nita, Mar\u00eda Teresa, pero por primera vez en la historia, una potencia extranjera, Francia, impon\u00eda el matrimonio de una infanta espa\u00f1ola, cas\u00e1ndose finalmente con Luis XIV, el Rey Sol. Mar\u00eda Teresa disfrut\u00f3 de la emergente corte de Versalles, pero tambi\u00e9n padeci\u00f3 con todas y cada una de las infidelidades de su marido.<br />\nMargarita se convirti\u00f3 a\u00f1os despu\u00e9s en emperatriz, al tiempo que en la heredera de los reinos de Espa\u00f1a, siendo la joya m\u00e1s preciosa de las coronas de ambas cortes. A Margarita la desearon como a una posesi\u00f3n m\u00e1s que como a una mujer, pero ella supo sacar partido y disfrut\u00f3 de la ventaja que su posici\u00f3n.<br />\nSus vidas coincidieron con los personajes m\u00e1s variopintos de la \u00e9poca, el vibrante Siglo de Oro espa\u00f1ol. Felipe IV, Carlos II, Mariana de Austria, archiduques sin oficio ni beneficio, futuros papas, pintores, nobles, bufones, enanos...</p>"}, {"id": 78733, "comments": "<div>\n<p>La vida de Margarita y su padre hab\u00eda sido de una permanente trashumancia. Desarraigados por la tragedia y sus consecuencias penales, perseguido por sus enemigos pol\u00edticos que no ten\u00edan empacho en montarse a la ocasi\u00f3n para difamarlo, y huyendo de los recuerdos dolorosos, el padre hab\u00eda llevado y tra\u00eddo a la hija por el mundo, haci\u00e9ndole adquirir lenguas y modales, y una sensibilidad a la belleza que le daba su caracter\u00edstica claridad de expresi\u00f3n. Los exilios se hab\u00edan multiplicado y superpuesto. Hab\u00eda momentos, arios enteros, en que \u00e9l mismo no sab\u00eda si estaba o no estaba. En los pocos a\u00f1os de vida de la joven se hab\u00edan comprimido trastornos pol\u00edticos y revoluciones que en otros pa\u00edses llevaban siglos. Las intervenciones sociol\u00f3gicas y filos\u00f3ficas del padre, sus teor\u00edas ambiguas, lo hab\u00edan hecho sospechoso a los ojos del clero y las fuerzas armadas, y m\u00e1s de una vez hab\u00eda debido salir al extranjero, o del extranjero, entre gallos y medianoche para escapar de una presi\u00f3n calumniosa que amenazaba su debilitado sistema nervioso. Dolorosamente, y a costa de su salud, se hab\u00eda ganado la fama del nuevo Alberdi. A pesar de todo, no se hab\u00eda separado nunca de su hija, sobre la que ejerc\u00eda la protecci\u00f3n de un abuelo combinada con la untuosa cortes\u00eda de un profesor de m\u00fasica.</p></div>"}, {"id": 78734, "comments": ""}, {"id": 78735, "comments": "<p class=\"description\">En Mares, Wendy y su peque\u00f1o hermano Michael   <br>viven a bordo del Noche Repentina, el barco del capit\u00e1n   <br>Garfio y su tripulaci\u00f3n sedienta de sangre. Para Wendy   <br>y sus hermanos, regresar a Londres ahora parece un   <br>sue\u00f1o lejano; las traiciones apenas han comenzado.  <br>  <br>\u00bfEncontrar\u00e1 Wendy buen refugio con el mayor  <br>enemigo de Peter Pan o es un pe\u00f3n en un juego   <br>mucho m\u00e1s oscuro, que podr\u00eda alterar para siempre   <br>el futuro de Nunca Jam\u00e1s?  <br>(fuente: [BiblioEteca.com](http://www.biblioeteca.com))</p>"}, {"id": 78736, "comments": "<div>\n<p>Una historia de amistad y supervivencia, magia y maravilla, belleza y terror. Solo se permiten mujeres y ni\u00f1as en la Abad\u00eda Roja, un refugio del abuso y la pobreza. Maresi, una novicia de trece a\u00f1os, es feliz all\u00ed, segura bajo la protecci\u00f3n de la Madre. Cuando los peligros del mundo exterior persiguen a la joven Jai al espacio sagrado de la abad\u00eda, Maresi ya no puede esconderse detr\u00e1s de sus libros y rutinas: debe actuar. </p>\n<p>Las mujeres y ni\u00f1as de la abad\u00eda deber\u00e1n usar todos sus poderes y conocimientos ancestrales para combatir a los hombres que quieren destruirlas. Y Maresi deber\u00e1 enfrentarse a sus miedos m\u00e1s profundos y oscuros. Cr\u00edticas:\u00abAbsolutamente gratificante y completamente diferente de la fantas\u00eda juvenil est\u00e1ndar\u00bb.Booklist \u00abEs dif\u00edcil no quedar impresionado con el mundo m\u00e1gico de Turtschaninoff\u00bb.The Times \u00abLa novela es a la vez contempor\u00e1nea y atemporal. Su feminismo inquebrantablees decididamente moderno [...]. Al mismo tiempo, da la sensaci\u00f3n de ser aut\u00e9nticamente antiguo y m\u00edtico\u00bb.The Guardian</p></div>"}, {"id": 78737, "comments": "<div>\n<p>Con el peso del club sobre sus hombros, Cole Marek, presidente del club de moteros Knights Corruption, ten\u00eda solo una opci\u00f3n: Volver su sustento legal. Todo estaba cayendo en su lugar hasta una inesperada y fat\u00eddica noche. Con un ataque sobre sus miembros y hermanos, Marek no tuvo m\u00e1s opci\u00f3n que tomar represalias contra su enemigo jurado. Los Savage Reapers. Yendo a su recinto, se encuentra frente a frente con la infame hija de su club rival, tomando una sorprendente decisi\u00f3n que cambiar\u00eda su vida para siempre. Ella era el enemigo. Ella era el premio. Ella era un punto de inflexi\u00f3n. Sully Brooks llevaba una desolada vida, toda su existencia fue dictada primero por su padre, luego por el hombre que la hab\u00eda recamado cuando solo ten\u00eda catorce a\u00f1os. A\u00f1os de abuso la moldearon en la mujer en la que se convirti\u00f3, pero anhelaba algo m\u00e1s. Ansiaba una existencia donde fuera libre para vivir una vida de simplicidad, quer\u00eda liberarse de la dura realidad que hab\u00eda conocido desde la infancia. \u00bfSer\u00e1n sus oraciones respondidas cuando el enemigo ataca?</p></div>"}, {"id": 78738, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Alta pol\u00edtica y narcotr\u00e1fico. Amor, lujo y corrupci\u00f3n en la convulsa Marbella del 2006. Un popurr\u00ed de situaciones apasionantes y divertidas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una ejecutiva bancaria suiza y un periodista americano que investiga el narcotr\u00e1fico en la Costa viven una historia de amor.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En un crucero por el Mediterr\u00e1neo, un grupo de personalidades europeas y \u00e1rabes discuten en secreto un proyecto de gran alcance pol\u00edtico,\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El Presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, empresarios, testaferros, pol\u00edticos y narcotraficantes. Fiesta y lujo en Sotogrande. Importantes transacciones inmobiliarias al descubierto. El futuro de Espa\u00f1a en entredicho.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfFicci\u00f3n o realidad? Ya lo advierte el autor: es f\u00e1cil confundirlas</span></div>"}, {"id": 78739, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">La historia no la escriben los vencedores. Todo comenz\u00f3 justo antes de que la paz entre el Imperio Arviano y el Reino Varso se tambalease. Cuando un grupo de personas haci\u00e9ndose llamar \u2018El Sol Negro\u2019 cambiaron las reglas del juego para siempre. La pirater\u00eda jug\u00f3 entonces uno de los papeles m\u00e1s importantes en un conflicto sin precedentes que agitar\u00eda todos los mares. Pocas personas podr\u00edan decir lo que ocurri\u00f3 realmente, pero por suerte a\u00fan quedan los relatos de aquellos que vivieron y cambiaron el rumbo de la que se conocer\u00eda alg\u00fan d\u00eda como: La Guerra del Sol. Piratas, Guardianes de la Orden del Sello de Plata, esp\u00edas o nobles con muy poco que perder conforman los primeros testimonios de esta historia. Pues la historia, la escriben los supervivientes.</span></font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 12px;\"><br></div></div>"}, {"id": 78740, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tierra, a\u00f1o 2050 D.C\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las criaturas malignas permanecen ocultas en las sombras, pero cada d\u00eda la \u201cLiga de la Libertad\u201d se empe\u00f1a en que el velo se descorra.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La \u201cLiga de la Libertad\u201d es una organizaci\u00f3n secreta que ha caminado sobre la historia desde tiempos inmemoriales, haciendo frente a Lucifer y a sus ocho Pr\u00edncipes del mal.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El futuro ha cambiado, pero el coraz\u00f3n siniestro de los hombres no.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta es la historia de Marcus Arcadius, quien gan\u00f3 su libertad y fue coronado como campe\u00f3n invicto de ROMA, despu\u00e9s de matar a muchos en la arena.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Unos lo llamaban Gladiador, otros lo llamaban \u201cEl Fin\u201d\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cierto d\u00eda recibe una carta del Emperador Trajano, cit\u00e1ndolo a participar en la clausura de los juegos del gran centenario.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La misma carta fue enviada a cinco inigualables gladiadores que ganaron su libertad logrando proezas inimaginables, hasta ser considerados como \u201cdioses de la arena\u201d.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Lo que ser\u00eda una tarde de Vino, risas y espect\u00e1culos se convertir\u00e1 en la peor pesadilla para estos guerreros que sin saberlo se enfrentar\u00e1n al mism\u00edsimo diablo en la arena.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78741, "comments": "<div>\n<p>Esta biograf\u00eda estudia ante todo a Cicer\u00f3n en su faceta de pol\u00edtico, al advenedizo procedente de Arpino que logr\u00f3 hacerse un hueco entre la elite de Roma hasta alcanzar la gloria del consulado en el a\u00f1o 63. Sin embargo, los cientos de cartas de su correspondencia que han llegado hasta nosotros hacen posible mostrar asimismo el lado humano del personaje como de ning\u00fan otro en la Antig\u00fcedad. Esto permite observar al terrateniente preocupado por sus finanzas, al hombre p\u00fablico que anhela hallar un lugar de privilegio en la Historia, descubrir en \u00e9l amor por su familia y la fidelidad hacia sus amigos, y hacerse preguntas tan personales como si Cicer\u00f3n era xen\u00f3fobo o ten\u00eda creencias religiosas.\u00a0<br></p></div>"}, {"id": 78742, "comments": ""}, {"id": 78743, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Fernando R. Genov\u00e9s, escritor y ensayista, Doctor en Filosof\u00eda, premio Juan Gil-Albert de Ensayo, 1999, nos hace posible a trav\u00e9s de las p\u00e1ginas de este texto el acercamiento a su perspectiva del pensamiento vital y filos\u00f3fico de Marco Aurelio, tras m\u00e1s de treinta a\u00f1os de lecturas. Este libro, como aclara el autor en su preliminar, no es una biograf\u00eda del emperador y fil\u00f3sofo, sino un ensayo acerca de su obra y vida:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00abSiempre hay buenas razones para volver a los cl\u00e1sicos. En especial, volver a quienes, como Marco Aurelio, han dejado una obra de referencia de lo m\u00e1s estimable. Para muchos, entre quienes me incluyo, las Meditaciones representan un libro de cabecera\u00bb.</span></div>"}, {"id": 78744, "comments": "A Marcos Mostaza le hubiera gustado nacer en Estados Unidos, concretamente en el estado de Florida, cerca de Disney World. Pero ni es estadounidense, ni le gustan las hamburguesas, ni el k\u00e9tchup, ni vive en una casa rodeada por una cerca de listones de madera acabados en punta, sino en un piso en la ciudad de Zaragoza con sus padres y su hermana Marina.\nMarcos tiene casi once a\u00f1os, un amigo que se llama Hanif, una amiga que se llama Lorena que dice frases misteriosas y un abuelo muy original.\nDescubre la peculiar vida de Marcos Mostaza, llena de curiosidades, aventuras y mucho humor."}, {"id": 78745, "comments": "<p class=\"description\">Maciel es un s\u00edmbolo de la corrupci\u00f3n de la Iglesia y de un cura y empresario. Los graves delitos ser\u00e1n siempre recordados. El caso de Maciel simboliza tantas cosas en este pa\u00eds que es indispensable revisarlo con detenimiento. La corrupci\u00f3n, la bajeza, el abuso de poder, la inmoralidad, la falta de \u00e9tica y dem\u00e1s valores han sido rotos en esta historia, pero quiz\u00e1 lo m\u00e1s grave ahora es la impunidad a los culpables. Aunque el Vaticano haya declarado \"culpable\" a Maciel, con muchos a\u00f1os de retraso, su historia ya representa una grave falta a los valores m\u00e1s esenciales de la Iglesia cat\u00f3lica y su filosof\u00eda originaria. Carmen Aristegui, tambi\u00e9n hace ya mucho tiempo, ha seguido el caso Maciel con tenacidad casi obsesiva. Ella puso el tema en los medios y ahora, despu\u00e9s de las entrevistas a los hijos ocultos de Maciel, el Vaticano ha reaccionado y parece venir una segunda etapa en el caso. Aunque pareciera que aqu\u00ed concluye la historia, esto no es as\u00ed: ahora viene, muy posiblemente, la lucha por el poder y el dinero de los Legionarios de Cristo. La organizaci\u00f3n que gana millones de d\u00f3lares ser\u00e1 disputada por el propio clero y m\u00e1s corruptelas saldr\u00e1n a la luz o ser\u00e1n silenciadas.</p>"}, {"id": 78746, "comments": "<div>\n<p>Una estancia de dos meses en una colonia de artistas en Vermont enfrenta a Peter, el narrador de este relato, con los fantasmas de su pasado: de pronto todo parece recordarle a Marcia, la mujer a la que conoci\u00f3 treinta a\u00f1os atr\u00e1s, cuando era un joven artista intentando forjarse un nombre en la Gran Manzana. Las Navidades que pasaron juntos, descubre ahora, podr\u00edan haber cambiado su vida para siempre, y la inquietante soledad del fantasmag\u00f3rico paisaje nevado que lo rodea no hace sino invitarlo a revisitar aquellos d\u00edas de hallazgo y abandono, y a imaginar la vida que no tuvo. Peter Stamm plasma con la maestr\u00eda y la precisi\u00f3n que lo caracterizan esa dolorosa brecha entre la realidad vivida y la fantas\u00eda de lo que habr\u00eda podido ser que a menudo acompa\u00f1a la madurez.</p>\n<p>'La obra de Peter Stamm es una de las m\u00e1s exquisitas y refinadas que se escriben actualmente en Europa'.</p>\n<p>Diego G\u00e1ndara, La Raz\u00f3n</p>\n<p>'Stamm restituye sentido a las palabras como s\u00f3lo el buen escritor sabe hacer'.</p>\n<p>Mart\u00ed Bassets, El Peri\u00f3dico</p></div>"}, {"id": 78747, "comments": "<div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">MARCHA FORZADA narra la historia de tres mujeres. Una primera dama, una cocalera y una maestra con pasado de guerrillera, inician un camino que las llevar\u00e1 a reunirse en una unidad militar ubicada en el centro de un pa\u00eds sudamericano, convulsionado por los conflictos sociales y pol\u00edticos que marcaron toda su existencia. Victoria Santa Cruz, arist\u00f3crata y esposa del presidente, Rafaela Carb\u00f3, luchadora que reivindica las plantaciones de coca y Lena Ch\u00e1vez, idealista y combativa, llevan consigo, adem\u00e1s, sus historias personales, frustraciones y deseos, enga\u00f1os, amores, esperanzas y pasiones. Una va buscando su verdad, otra para defender el pan de sushijos y la tercera tras la posibilidad del hallazgo de los restos de un legendario comandante, con quien comparti\u00f3 unos meses de su vida. Fuerte Centenario ser\u00e1 el lugar en el que las tres han de encontrarse.</span></div>"}, {"id": 78748, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Marcelo y el cocodrilo es una historia que representa simb\u00f3licamente algunas etapas de la vida de todo ser humano; pruebas, obst\u00e1culos, desesperanza y confusi\u00f3n, el llegar a creer que no hay una salida, que todo est\u00e1 perdido, y cuando ya no puedes m\u00e1s, algo superior a ti te hace abrir los ojos para hacerte saber cu\u00e1n equivocado est\u00e1s, nada es tan cruel y desalentador. la realidad es otra, la vida es as\u00ed con subidas y bajadas pero siempre hay esperanza. Todo es posible a medida que te esfuerces y decidas hacer un cambio por ti, cuando tomas el riesgo nunca est\u00e1s solo, Dios, la vida y el Universo comienzan a obrar en tu favor para que logres tu auto-realizaci\u00f3n.</span>"}, {"id": 78749, "comments": ""}, {"id": 78750, "comments": ""}, {"id": 78751, "comments": "<div>\n<p>En Proust siempre hay sol, hay luz, hay matices, hay sentido est\u00e9tico, hay alegr\u00eda de vivir. Jorge Luis Borges M\u00e1s de veinte a\u00f1os antes de empezar a publicar En busca del tiempo perdido, Marcel Proust daba sus primeros pasos como escritor. Su colaboraci\u00f3n con la revista Le Mensuel, entre noviembre de 1890 y septiembre de 1891, constitu\u00eda hasta 2012 un aspecto inexplorado de su trayectoria literaria. En ese a\u00f1o se publicaron en Francia, por primera vez, los once textos publicados all\u00ed por Proust, recobrados por el bibli\u00f3filo franc\u00e9s J\u00e9r\u00f4me Prieur, autor de un extenso estudio introductorio. Cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, presentamos la primera traducci\u00f3n de estos textos al espa\u00f1ol, realizada por Mat\u00edas Battist\u00f3n. Walter Benjamin escribi\u00f3 sobre Proust:</p>\n<p>\"La cema de la sociedad era para \u00e9l un clan de criminales, una banda de conspiradores con la que ninguna otra puede compararse (...) El an\u00e1lisis de Proust del esnobismo, que es mucho m\u00e1s importante que su apoteosis del arte, represente el punto culminante de su cr\u00edtica a la sociedad\" </p></div>"}, {"id": 78752, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><b>La cr\u00f2nica de un gran avivamiento desde David Garcia hasta Luis Urbaez</b>\u00a0<br><br>Esta es la historia de un hombre que recibi\u00f3 unos poderes pocas veces vistos entre los hombres para realizar milagros, portentos y un dominio incre\u00edble contra demonios y el poder de las tinieblas.\u00a0<br>Sin embargo, su debilidad por la lujuria, lo material, los placeres y lo banal, produjeron en \u00e9l una batalla emocional de gran tormento y desasosiego.\u00a0<br>Al sucumbir a esta condici\u00f3n, Luis Urbaez acab\u00f3 su vida en lo que podr\u00eda ser calificado como un aterrador infierno terrenal, del que qued\u00f3 s\u00f3lo un cuerpo completamente carbonizado.\u00a0<br>Hoy su vida es objeto de mucho inter\u00e9s y estudio porque revela las claves sobre c\u00f3mo ascender al mundo sobrenatural y al dominio del poder de Sat\u00e1n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78753, "comments": "<div><span itemprop=\"description\">Todo lo que hay que saber para informar y \nescribir con propiedad sobre el mundo del deporte est\u00e1 en estas p\u00e1ginas.\u00a0 </span><div><span itemprop=\"description\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\">El libro de estilo de MARCA es un manual imprescindible para \nprofesionales y aficionados al periodismo deportivo, fruto del trabajo \ndesarrollado en la Mesa de Redacci\u00f3n del diario l\u00edder de la prensa \nespa\u00f1ola.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\">Ha sido concebido como una obra de consulta y re\u00fane todas las \nnormas que los profesionales de MARCA tienen la obligaci\u00f3n de observar \nen el cumplimiento de su labor: utilizar el lenguaje con precisi\u00f3n para \ncontar las historias que nos hablan desde el coraz\u00f3n del deporte. \n<br><br></span></div><div><span itemprop=\"description\">Adem\u00e1s de una gran variedad de preceptos, tanto ling\u00fc\u00edsticos y \nestil\u00edsticos como \u00e9ticos, deontol\u00f3gicos y legales, incluye un exclusivo y\n muy interesante diccionario de t\u00e9rminos deportivos.</span><br></div></div>"}, {"id": 78754, "comments": ""}, {"id": 78755, "comments": ""}, {"id": 78756, "comments": "<div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sof\u00eda, un alma que s\u00f3lo quiere sentirse libre y quitarse todo el dolor \nque tiene acumulado desde lo m\u00e1s profundo de su ser. Necesita paz \nmental. Quiere vivir una vida humilde. Madrid, su sue\u00f1o desde bien \npeque\u00f1a. Lo prohibido es prohibido y ella siempre lo ha asumido y \naceptado correctamente.</span></div><span style=\"orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; text-align: justify;\">Si lo prohibido, peligroso y aterrador es \nprimitivo, te pone contra las cuerdas de una manera en la que no sabes \ncomo actuar pasando desapercibida.</div><div style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; text-align: justify;\">Adri\u00e1n. Su pasado es todo su cuerpo, su mente es gritos y su coraz\u00f3n es simplemente un vac\u00edo inexistente.\u00a0</div><div style=\"text-align: justify;\"><font color=\"#333333\" face=\"Arial, sans-serif\"><span style=\"font-size: 14px;\"><br></span></font></div><font color=\"#333333\" face=\"Arial, sans-serif\"><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14px;\">\"Dos almas perfectamente conectadas\".</span></div></font></span></div>"}, {"id": 78757, "comments": ""}, {"id": 78758, "comments": "Corre el a\u00f1o 1635, la tierra sigue estando en el centro del universo, los cuernos de unicornio son un cotizado art\u00edculo de lujo y las piedras se usan para curar enfermedades. El escritor y escultor J\u00f3nas P\u00e1lmason el Erudito, es condenado por propagar la magia y desterrado a la isla de Bj\u00f6rn el del Oro.\nLa novela se construye sobre la vida y las ideas de aquel island\u00e9s autodidacta al que se puede considerar la encarnaci\u00f3n del siglo XVII. Sj\u00f3n narra, entre otras muchas cosas, las consecuencias m\u00e1s lamentables de la Reforma Protestante, el heroico exorcismo de un fantasma en la comarca de Snj\u00e1fallastr\u00f6nd, el culto secreto a la Virgen Mar\u00eda, y el asesinato de unos balleneros vascos que naufragaron en los fiordos occidentales y, despu\u00e9s de vivir un tiempo en la zona, fueron asesinados sin que se sepa bien la causa exacta. Fue la matanza m\u00e1s grande que tuvo lugar en Islandia desde la Edad Media hasta hoy mismo.\nEn su islote, J\u00f3nas rememora su vida y el lector lo acompa\u00f1a en las tormentas del coraz\u00f3n y la mente durante los tiempos de las maravillas del crep\u00fasculo."}, {"id": 78759, "comments": "Maravilla de la \u00d3pera es un libro -dedicado al gran cantante Dietrich Fischer-Dieskau- formado por catorce ensayos relacionados entre s\u00ed acerca de la fascinaci\u00f3n de ese g\u00e9nero musical sobre un p\u00fablico variado y numeroso. Jens Malte Fischer une a un riguroso y ameno an\u00e1lisis musical una atenci\u00f3n especial a los factores no s\u00f3lo est\u00e9ticos, sino hist\u00f3ricos, culturales y sociales de las diversas obras estudiadas. Los autores pertenecen a \u00e9pocas muy diversas, que van desde finales del siglo xviii hasta el tiempo presente: Cherubini, Berlioz, Wagner, Verdi, Antonin Dvorak, Meyerbeer, Richard Strauss, Alb\u00e9ric Magnard, Kurt Weill, Ferruccio Busoni y Wolfgang Rihm. Compositores de una importancia capital en la Historia de la M\u00fasica y tambi\u00e9n otros menos conocidos pero cuya personalidad reivindica el autor con una admirable riqueza de argumentos."}, {"id": 78760, "comments": "<div>\n<p>Mara cometi\u00f3 un error en el pasado por pura frustraci\u00f3n y ya ha cumplido el castigo impuesto por la sacerdotisa. Hab\u00eda aprendido la lecci\u00f3n y hab\u00eda madurado, por eso quer\u00eda quedarse en Senegal donde realmente la necesitaban. Pero Valerie era muy clara en sus \u00f3rdenes. Deb\u00eda ir a Nueva York para hablar de su futuro. Y ella sab\u00eda que ese futuro no le permitir\u00eda regresar. Era hora de ocupar su lugar entre las brujas.</p></div>"}, {"id": 78761, "comments": ""}, {"id": 78762, "comments": "Briny y Ayla son mellizas y tan diferentes por fuera como por dentro.\nBriny es autista, y Ayla no encaja en los est\u00e1ndares de una adolescente\ncorriente.  Briny tiene miedo a la lluvia, y Ayla, a no ser el centro de\nla vida de su familia.  Una historia en la que dos mundos distintos\nencajan y se complementan.  Una oda contra el acoso escolar y a favor de\nla diversidad. Una amistad que va m\u00e1s all\u00e1 de la sangre."}, {"id": 78763, "comments": "<div>\n<p>Mar para Basti\u00e1n es una novela que acaricia la nada, la roza, cuando no la totalidad. Un asesinato, el avance de la ciudad sobre la naturaleza y el destino inevitable de una hija criada al desamparo del amor maternal, sirven de excusa para retratar, con un tono tan l\u00edrico como irreverente, el pueblo de Rosa al sur del Brasil, \u2013\u201co Rosa te ama, o Rosa te mata\u201d\u2013, y a un corredor de olas que \u201ctendr\u00e1 que ir masticando, \u00e9l, Basti\u00e1n, con la boca ocupada por un bolo que sabe algo amargo y que deber\u00e1 escupir antes de tragarlo, para que empiece, de una vez, para que empiece Basti\u00e1n a faltarle un poco el respeto a la felicidad.\u201d Bajo el influjo de sus admirados personajes literarios \u2013el Mersault de Albert Camus; el Pereira de Antonio Tabucchi; Larsen y D\u00edaz Grey de Juan Carlos Onetti\u2013 Pablo Judkovski celebra con Basti\u00e1n un encuentro, una reuni\u00f3n cumbre entre el narrador y el personaje.</p></div>"}, {"id": 78764, "comments": "<div>\n<p>Durante un tiempo fui vecino de las pir\u00e1mides del Templo Mayor. Caminaba todos los d\u00edas por las calles del Centro Hist\u00f3rico, atento a las se\u00f1ales. Tengo la convicci\u00f3n de que la Ciudad de M\u00e9xico quiere contarme historias, y ese destino es palpable en los cuentos de Mar Negro: el edificio m\u00e1s emblem\u00e1tico del Eje Central convoc\u00f3 a sus distintos avatares en Torre Latino, el eterno letrero de SE RENTA en un viejo inmueble me hizo imaginar la historia secreta de la urbe en 'Como dos gotas de agua que caen en el mar'; un vecino desvalido y su sospechosa actitud me llevaron a inventarle una doble vida en 'El ciego'; la Plaza de las Tres Culturas y su pasado sangriento me sugirieron una justa venganza, en clave de zombies, en 'La otra noche de Tlatelolco'. Aparte de mi obsesi\u00f3n por el lugar que alguna vez alberg\u00f3 a la Gran Tenochtitl\u00e1n, hay mucho m\u00e1s en estas p\u00e1ginas. Criaturas mutantes que prosperan al cobijo de la laguna de Bacalar; unos gemelos conectados con Neil Armstrong y con el lado oscuro de la Luna; una mujer empe\u00f1ada en revivir -a cualquier costo- a su amante muerto; un coleccionista de mu\u00f1ecas embrujadas que recibe un misterioso regalo, y un vampiro que escapa de su tumba en la ciudad b\u00falgara de Sozopol. Esta \u00faltima referencia al Mar Negro representa para m\u00ed el esp\u00edritu del libro: un estado del alma donde lo sobrenatural es posible. Una extensi\u00f3n que, sobre todo, se localiza en el interior de la mente; en las supersticiones y los abismos creados por la imaginaci\u00f3n. Para comprenderlo, es necesario nadar en las profundidades de estas aguas.</p>\n<p>Bernardo Esquinca.</p></div>"}, {"id": 78765, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La vida de Estela y la de sus seres queridos est\u00e1 en la cuerda floja. Una despiadada amenaza y un extra\u00f1o viaje al lugar de procedencia de los gemelos desvelar\u00e1 los secretos m\u00e1s oscuros y peligrosos sobre los or\u00edgenes de la joven.Estela emprender\u00e1 una carrera contra reloj por salvar a las personas que ama, aun a riesgo de perder su futuro junto al amor de su vida, Erik, e incluso su propia vida. Continuaci\u00f3n de (1) Luna Azul y (2) Tormenta de Arena</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 78766, "comments": "<div>\n<p>\u00abMar de septiembre es el perfecto ejemplo de que nunca es tarde para volver a empezar de cero, una novela cargada de esperanza\u00bb.<br><br><br>\u00bfQu\u00e9 lleva a una mujer de mediana edad a tomar distancia de su vida familiar y refugiarse unos d\u00edas frente al mar?<br><br>Patricia se est\u00e1 acicalando junto a su marido para asistir a una cena con unos amigos cuando, de repente, le comunica a este que se marcha, que lo abandona.<br><br>Alquila un apartamento en una playa de El Puerto de Santa Mar\u00eda (C\u00e1diz) y all\u00ed, a orillas del Atl\u00e1ntico, intenta averiguar qu\u00e9 le ocurre, identificar cu\u00e1l ha sido el disparador que la ha llevado a alejarse de su cotidianidad.<br><br>En un principio, lo achaca al duelo tras la muerte de su madre; sin embargo, no es sino por medio de Sita y Leandro, dos personas que conoce all\u00ed, que empezar\u00e1 a ver con perspectiva lo atrapada que se encontraba en una existencia dise\u00f1ada por todos\u2026 menos por ella. </p></div>"}, {"id": 78767, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"font-weight: 696; background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Los enemigos hacen que los amantes sean m\u00e1s apasionados...</span><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\"> La animada Savannah Connor est\u00e1 apasionadamente comprometida con la erradicaci\u00f3n de la injusticia social. Sin embargo, cuando llega a Pilot Isle, Carolina del Norte, lista para emprender una nueva causa, r\u00e1pidamente se encuentra en dificultades con el Sheriff de la ciudad. Zachariah Garrett es el hombre m\u00e1s arrogante, exasperante y enloquecedoramente atractivo que ha tenido la desgracia de conocer. Y, de repente, Savannah est\u00e1 librando una batalla completamente nueva, contra su propio anhelo por un hombre al que le es imposible resistir. Desde la muerte de su esposa hace dos a\u00f1os, Zachariah Garrett ha dedicado su vida a mantener la paz. Y evitando el amor. Pero Savannah Connor no es una mujer com\u00fan y corriente, y resulta dif\u00edcil ignorarla. Ella es una belleza cautivadora con el poder de despertar emociones que Zach pens\u00f3 que nunca volver\u00eda a sentir, y la ternura para ayudarlo a olvidar sus miedos. As\u00ed como arriesgar su coraz\u00f3n una vez m\u00e1s.</span></p></div>"}, {"id": 78768, "comments": "\u00bfAlguna vez has mirado a las estrellas y te has preguntado si hay vida ah\u00ed fuera?\n\nEn el verano de 2021, una extra\u00f1a se\u00f1al llega a las antenas de la NASA en la sierra de Madrid donde trabaja el joven becario Carlos D\u00edaz. El suceso sacudir\u00e1 su mon\u00f3tona vida y le obligar\u00e1 a abandonar su hogar para emprender una odisea llena de peligros, arriesg\u00e1ndose a perderlo todo, incluida su familia.\n\nMar de Moscovia es un trepidante thriller de aventuras que te har\u00e1 viajar por misteriosos y serpenteantes caminos hasta resolver el enigma que ocultan las estrellas. Atr\u00e9vete a sumergirte de lleno en sus p\u00e1ginas repletas de acci\u00f3n, humor, amistad, desenga\u00f1os y pasi\u00f3n por el descubrimiento de nuevos horizontes..."}, {"id": 78769, "comments": "Maquis y Pirineos. La gran invasi\u00f3n (1944-1945) profundiza en lugares, sucesos, muertos y combates producidos durante las penetraciones guerrilleras de 1944-1945 por Navarra, Huesca, Lleida y Girona, mediante relatos cargados de aventuras e ilusiones, de miserias y tragedias, documentos in\u00e9ditos y personajes rescatados del anonimato oral y escrito, protagonistas directos de la epopeya guerrillera promovida por UNE que desafi\u00f3 al \u00faltimo r\u00e9gimen fascista de Europa."}, {"id": 78770, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Relato novelado de unos hechos reales que tuvieron lugar entre 1947 y 1948 en Valdecuenca (Teruel), dentro de la A.G.L.A., Sector 11; esto significa que hay parte ver\u00eddica y otra fabulada (como pueden ser los di\u00e1logos), incluso alg\u00fan personaje o an\u00e9cdota m\u00e1s o menos reales que matizan el hecho central, la historia.</span>"}, {"id": 78771, "comments": "<div>\n<p>A sus diecis\u00e9is a\u00f1os, y antes de entrar a trabajar en la mina, como su padre, Robert Appleyard decide viajar por la regi\u00f3n y, hatillo al hombro, deja atr\u00e1s Durham. La Segunda Guerra Mundial acaba de terminar y todav\u00eda se percibe la depresi\u00f3n en la campi\u00f1a inglesa. En su viaje, recala casualmente en la preciosa casa en lo alto de una ladera, con maravillosas vistas al mar, donde vive una mujer que ya ha superado la cincuentena. Exc\u00e9ntrica, independiente, amante de la buena literatura (y de la buena comida), Dulcie Piper ha visto mucho mundo. La amistad que trabar\u00e1n durante un \u00fanico verano perdurar\u00e1 toda la vida, y abrir\u00e1 a Robert caminos inesperados.</p></div>"}, {"id": 78772, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El arte de la l\u00f3gica y de su formalizaci\u00f3n ha sido siempre un \u00e1mbito turbulento, cuya asombrosa vitalidad queda demostrada por las vehementes pol\u00e9micas que recorren su larga vida. M\u00e1quinas y diagramas l\u00f3gicos traza un panorama de esta fascinante historia, desde los diagramas de Ram\u00f3n Llull expuestos en su \u00abArs Magna\u00bb hasta el \u00abdemostrador\u00bb de Stanhope, la m\u00e1quina l\u00f3gica de Jevons, la de Marquand, las simples tarjetas con ventanas y las investigaciones m\u00e1s recientes sobre inteligencia artificial.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78773, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De la misma manera que Maquiavelo ense\u00f1\u00f3 al Pr\u00edncipe a aprovechar el conflicto para obtener el control, Harriet Rubin se inventa a la Princesa para ense\u00f1ar a las mujeres a aprovechar sus armas espec\u00edficas como una nueva estrategia de poder.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las mujeres han sido educadas para evitar el conflicto, apaciguar, cuidar y alimentar a los dem\u00e1s, y Rubin nos demuestra que pueden codificar estas mismas capacidades protot\u00edpicas \u2014la sensibilidad, la profundidad emocional, la capacidad de sacrificio, la abnegaci\u00f3n y la generosidad\u2014 para actuar en beneficio propio.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para relacionarse con el compa\u00f1ero emocional, con el jefe o con la propia madre; para dise\u00f1ar estrategias sociales, familiares o econ\u00f3micas; para conseguir lo deseado o evitar lo aborrecible, Maquiavelo para mujeres es el manual destinado a convertirse en el libro de cabecera de la mujer moderna.</span></div>"}, {"id": 78774, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El \u00e9xito de Maquiavelo se manifiesta de forma clara en su virulenta influencia en el pensamiento pol\u00edtico espa\u00f1ol de la segunda mitad del siglo XVI y primera mitad del siglo XVII. No es nada sorprendente que en aquellas centurias fuese le\u00eddo y muy conocido en la Pen\u00ednsula, pues la pol\u00edtica espa\u00f1ola estaba muy vinculada a Italia. Asimismo, la influencia del maquiavelismo llega hasta la actualidad y cubre pr\u00e1cticamente todo el mundo latinoamericano. Este volumen, por primera vez, ofrece un panorama m\u00e1s amplio de la influencia de la teor\u00eda pol\u00edtica del florentino tanto en Espa\u00f1a como en Am\u00e9rica. Los cap\u00edtulos de este volumen han sido elaborados por especialistas acad\u00e9micos de uno y otro lado del mundo hispano. En el fondo, lo que este libro alienta es la idea de que cualquier comprensi\u00f3n te\u00f3rica en espa\u00f1ol en la actualidad debe pasar por una reflexi\u00f3n en sentido global euroamericano.</span>"}, {"id": 78775, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el presente trabajo se expone un conjunto de m\u00e1s de cuarenta ensayos, agrupados en cuatro partes, que se ocupan del debate en materia monetaria y cambiaria que ha tomado lugar en los \u00faltimos dos a\u00f1os en la econom\u00eda Argentina, en el cual, junto a un destacado grupo de colegas tales como Alberto Benegas Lynch (h), Iv\u00e1n Carrino, Roberto Cachanosky, Jos\u00e9 Luis Espert, Nicol\u00e1s Kerst, Esteban Arrieta y Ricardo L\u00f3pez Murphy entre otros, hemos tomado una posici\u00f3n que implica una visi\u00f3n absolutamente opuesta con las que se han estado estudiando estos temas en los \u00faltimos 70 a\u00f1os y, muy especialmente, en los \u00faltimos 40. La divergencia tiene gran parte de su origen en un conjunto enorme de falacias emergentes de la \u201cTeor\u00eda general del empleo, el inter\u00e9s y el dinero\u201d de John M. Keynes publicada en 1936, cuyas malas influencias se extienden a\u00fan hasta nuestros d\u00edas y que, junto al estructuralismo local, tanto da\u00f1o han causado al pa\u00eds y a generaciones enteras de argentinas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De hecho, desde nuestro punto de vista, los da\u00f1os causados por la instauraci\u00f3n de un populismo salvaje y violento (donde a los opositores se los acallaba ya sea por las buenas o por las malas) a inicios de la d\u00e9cada del \u201940 del Siglo XX, no s\u00f3lo han quitado a nuestro pa\u00eds de los primeros lugares del ranking mundial en riqueza, sino que adem\u00e1s ha inyectado en una gran parte de la sociedad profundos niveles de odio, envidia y resentimiento (propio de los escritos de marxistas y keynesianos) que, sumergido en pujas rid\u00edculas, han dejado a la Naci\u00f3n en una situaci\u00f3n de frontera camino a una rid\u00edcula pobreza. En este contexto, las bases econ\u00f3micas que dan sustento al populismo se nutre de la profunda irresponsabilidad fiscal emergente del nefasto libro de John M. Keynes (y donde la lectura del cap\u00edtulo 22 de dicha obra demuestra que lo afirmado por gran parte de los economistas locales respecto a la pol\u00edtica fiscal es falso) y de los m\u00e1s alocados delirios monetarios de los estructuralistas locales, con Julio Hip\u00f3lito Guillermo Olivera a la cabeza, quien dio los fundamentos para validar monetariamente cualquier tipo de disparate que surgiera de pol\u00edticas econ\u00f3micas inconsistentes.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En funci\u00f3n de todo el da\u00f1o causado por keynesianos, estructuralistas y marxistas, en la primera parte del libro se presentan una serie de ensayos que toman como punto de partida las \u201cMalas pol\u00edticas y p\u00e9simos resultados como el origen del enfoque Milei-Giacomini\u201d. Esto es, cuando la econom\u00eda se comienza a estudiar desde la perspectiva libertaria (en cualquiera de sus vertientes) los errores de diagn\u00f3sticos en los cuales cae gran parte de la profesi\u00f3n surgen de modo natural y ello permite inferir con sorprendente precisi\u00f3n los malos resultados. Es m\u00e1s, mirando la p\u00e9sima performance de los herederos de Keynes-Marx-Olivera, resulta un espect\u00e1culo casi dantesco ver sus incoherencias al tratar de justificar la discrepancia entre lo que afirmaban y luego pas\u00f3. Por ello, en la l\u00f3gica de exposici\u00f3n del presente material, esta primera secci\u00f3n se presenta como la fuente de nuestra inspiraci\u00f3n en el desarrollo de nuestro enfoque.</span></div>"}, {"id": 78776, "comments": "<div>\n<p>En la mapu se entrelazan las m\u00e1s bellas historias de nuestros antepasados, con sus costumbres, ceremonias, reglas y uno que otro secreto.<br>Caunen es un joven hijo de riguroso compromiso con los suyos, un espejo del agua, quien recibe el llamado de la aventura y decide viajar a la monta\u00f1a blanca para encontrar la respuesta a su dolor.<br>En el camino se ver\u00e1 enfrentado a diversas pruebas, incluyendo al peor de los wekufe, un esp\u00edritu da\u00f1ino que acarrea la mala suerte.<br>Un m\u00e1gico libro que nos habla del pasado, la conexi\u00f3n con otros y con la tierra.<br>Las ra\u00edces de una cultura que aprendi\u00f3 moverse en armon\u00eda, la herencia de la valent\u00eda huilliche, ese legado que se reh\u00fasa a dormir porque vive en todos nosotros.</p></div>"}, {"id": 78777, "comments": "\"La Rucia naci\u00f3 maldita, la escupieron y fue a dar al fin del mundo, al sur de todo. Necesita sacarse las torsiones de una relaci\u00f3n incestuosa: a su hermano, el Indio, de la cabeza. La Rucia busca desesperada su barrio porque solo desde all\u00ed puede contar su relato. Algo recuerda de Santiago, de los alrededores del r\u00edo Mapocho, pero le cuesta\nubicarse y narrar su historia, que est\u00e1 atravesada por la de Chile. De los esclavos que construyeron el puente Cal y Canto, de un historiador suicida y un padre ausente, de poblaciones quemadas por los militares y pichangas terminadas a tiros. De Lautaro, el l\u00edder militar Mapuche, que decapitado regresa cabalgando a Plaza\nde Armas como signo de lucha. Con una oralidad envolvente y tintes de genuina poes\u00eda, Mapocho reescribe e hilvana episodios fundamentales de la historia chilena. El pasado m\u00e1s secreto de un pa\u00eds, el de la opresi\u00f3n, emerge aqu\u00ed sostenido en los vaivenes que envuelven el relato tr\u00e1gico de La Rucia. Esta primera novela de Nona Fern\u00e1ndez, sintetiza los rasgos que la han consagrado como una de las narradoras contempor\u00e1neas m\u00e1s importantes de Latinoam\u00e9rica.\""}, {"id": 78778, "comments": ""}, {"id": 78779, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los Mapas Estrat\u00e9gicos son la innovaci\u00f3n en management que m\u00e1s valor ha aportado a las organizaciones en los \u00faltimos a\u00f1os, ya que consiguen un reto que antes parec\u00eda imposible: hacer tangible algo que siempre se hab\u00eda considerado intangible, la estrategia. Javier Gonz\u00e1lez-\u00dabeda, Profesor del Instituto de Empresa El CMI es una metodolog\u00eda que nos ha permitido concretar la estrategia en t\u00e9rminos m\u00e1s comprensibles para la organizaci\u00f3n, facilitando la alineaci\u00f3n de los objetivos personales con los objetivos estrat\u00e9gicos. Ildefonso de Mat\u00edas, Director Gerente de Metro de Madrid El BSC es un modelo de gesti\u00f3n que nos ha ayudado a acercar la estrategia a todos los empleados, a orientar los comportamientos y decisiones con la estrategia, a cambiar actitudes. J. Mateu A trav\u00e9s del Cuadro de Mando Integral las Autoridades Portuarias est\u00e1n consiguiendo que el proceso estrat\u00e9gico sea responsabilidad de toda la organizaci\u00f3n. Jos\u00e9 Luis Estrada Llaquet, Director de Planificaci\u00f3n y Control de Gesti\u00f3n del Ente P\u00fablico Puertos del Estado (Espa\u00f1a). El BSC es una potente ayuda para dinamizar y transformar nuestra compa\u00f1\u00eda, homogeneizar y compartir nuestra estrategia y objetivos, y establecer un modelo de gesti\u00f3n \u00fanico, despu\u00e9s de la fusi\u00f3n de diferentes empresas. Jaume Cabr\u00e9 Grau, Consejero Delegado Servihabitat</span>"}, {"id": 78780, "comments": ""}, {"id": 78781, "comments": "<div>\n<p>Nada hac\u00eda presagiar que Brett Anderson \u2014nacido en la depauperada ciudad dormitorio de Haywards Heath, entre Londres y Brighton, en el seno de una familia humilde\u2014 se convertir\u00eda en una de las voces m\u00e1s carism\u00e1ticas del pop brit\u00e1nico de los noventa y en una estrella internacional. En Ma\u00f1anas negras como el carb\u00f3n, el cantante de Suede relata sus a\u00f1os de infancia y juventud, entre descampados herrumbrosos y las crueles rivalidades de la adolescencia, entre un padre exc\u00e9ntrico y a veces col\u00e9rico que aborrec\u00eda la m\u00fasica pop, y una madre con temperamento art\u00edstico que aceptaba con resignaci\u00f3n y melancol\u00eda su matrimonio sin amor.</p>\n<p>Con un estilo elegante, l\u00edrico y descarnado, Anderson revive su temprana pasi\u00f3n por la m\u00fasica, que lo llevar\u00eda a formar una primigenia versi\u00f3n de lo que ser\u00eda Suede con Bernard Butler \u2014uno de los mejores guitarristas de su generaci\u00f3n\u2014 y la que fue su primer gran amor y futura l\u00edder de Elastica, Justine Frischmann. Con esta mantendr\u00eda un apasionado y tierno romance cuya ruptura dej\u00f3 a Anderson destrozado y consumido por los celos, lo que dar\u00eda lugar a las canciones lib\u00e9rrimas, descaradas e intensas del c\u00e9lebre \u00e1lbum de debut del grupo, que marc\u00f3 una \u00e9poca con hits como \"The Drowners\", \"Metal Mickey\", \"Animal Nitrate\" o \"So Young\".</p></div>"}, {"id": 78782, "comments": "<div><p style=\"margin: 0px 0px 14px; padding: 0px; font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><b>Una cautivadora meditaci\u00f3n que invita a afrontar los desaf\u00edos del siglo XXI viajando por fuera de los caminos trillados.</b></p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">El mapa secreto sirve para encontrar la otra realidad del bosque y de las criaturas que lo habitan, como lo han hecho durante siglos sabios orientales, fil\u00f3sofos, poetas y novelistas, doctores mesm\u00e9ricos, artistas pl\u00e1sticos y brujos mexicanos.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">El entramado que articula los \u00e1rboles del bosque tiene su met\u00e1fora en la red, la otra realidad existe tambi\u00e9n en las calles de las ciudades y para vislumbrarla solo hace falta observar con atenci\u00f3n, contemplar \u00abla otredad en el mundo de todos los d\u00edas\u00bb, como suger\u00eda Octavio Paz, bas\u00e1ndose en ese principio fundamental del surrealismo que era buscar lo <i>merveilleux quotidien</i>.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\">A partir de sus andaduras por bosques y ciudades, y de una larga lista de lecturas que incluye a Edgar Allan Poe, Dem\u00f3crito de Abdera, Ernst J\u00fcnger, Carlos Castaneda, Salvador P\u00e1niker,Andr\u00e9 Breton, Henri Bergson, Walt Whitman, Emil Cioran, Parm\u00e9nides y C. G. Jung entre otros; Jordi Soler propone una reflexi\u00f3n, un mapa, sobre esa zona de la realidad que el siglo XXI empieza a difuminar. Para contrarrestar la inercia del progreso apela al regreso como forma de integraci\u00f3n a los ciclos del cosmos, explora el gran silencio, propone acallar la palabrer\u00eda interior para poder observar el entorno sin prejuicios -como recomendaba el brujo don Juan Matus-, a fuerza de concentrarse mientras se camina en la intemperie o se juega un set de tenis.</p><p style=\"margin: -4px 0px 0px; padding: 0px; font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><i>Mapa secreto del bosque</i> es la aventura de un novelista que se echa a caminar con su perro para buscar la otredad en el mundo de todos los d\u00edas, aprovechando el instrumental que est\u00e1 al alcance de cualquiera, el desplazamiento, la poes\u00eda, la m\u00fasica, el abrazo, la emboscadura en suma, refugiarse en el bosque para regresar, brevemente y de manera cotidiana, a esa criatura c\u00f3smica que, a pesar de la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica que ha transformado nuestras costumbres, no hemos dejado de ser.</p></div>"}, {"id": 78783, "comments": ""}, {"id": 78784, "comments": "<div>\n<p>Una historia de amor en la que pertenecer a mundos distintos complica demasiado las cosas. La traici\u00f3n, la mentira, la obsesi\u00f3n y algo muy poderoso, contra lo que solo el amor puede luchar, acechan de cerca a los protagonistas de esta novela, que est\u00e1n dispuestos a enfrentarse a lo que sea necesario con tal de lograr su final feliz.</p></div>"}, {"id": 78785, "comments": "<div><p class=\"description\">Las m\u00faltiples caras de la Isla son el escenario utilizado por un nutrido grupo de escritores, entre los que se encuentran nombres galardonados como los de Abilio Est\u00e9vez, Carlos Pintado, Ahmel Echevarr\u00eda, Anna Lidia Vega, Ra\u00fal Flores Iriarte o Luis Yuseff, para desarrollar diecinueve cuentos regidos por las ingobernables leyes del amor y del deseo.</p><p class=\"description\">Con una prosa exuberante que a\u00fana el gusto por el exceso y el cuidado por los peque\u00f1os detalles, los autores expresan una decidida voluntad de dejar atr\u00e1s las \u00abmaniobras del secreto\u00bb y mirar sin ambages las diferentes expresiones que la sexualidad \u2014y la sensualidad\u2014 encuentra en su pa\u00eds. La fascinante mezcolanza de culturas, razas e ideolog\u00edas sustenta una mirada provocadora e inconformista a la realidad LGTB que convierte este libro en un acontecimiento literario en el panorama de las letras hispanas contempor\u00e1neas.</p><p class=\"description\">\u00abHombres y mujeres que piensan a Cuba desde la sexualidad que no pacta con c\u00f3digos castrantes, desde la Isla o fuera de ella, son los protagonistas de este volumen (\u2026) Son autores que no tienen que pactar ya con las escaramuzas del secreto, que dejan a un lado las formas en las que, hasta no hace tanto, se deb\u00eda inducir al lector para que comprendiera de qu\u00e9 se hablaba. El desparpajo, la transparencia, la confesi\u00f3n, son ahora las claves esenciales\u00bb</p></div>"}, {"id": 78786, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: 'Amazon Ember', Arial, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ma\u00f1ana es una obra cuya lectura no deja a nadie indiferente. Estamos ante una novela corta en la que es muy dif\u00edcil diferenciar lo veraz de lo irreal. Aqu\u00ed nada es lo que parece ser. La realidad est\u00e1 desfigurada por la imaginaci\u00f3n, mientras que la ficci\u00f3n muchas veces no se distingue al estar absolutamente contaminada por hechos reales. Se trata de un doble relato narrado en paralelo sobre una sorprendente historia que transcurre en apenas una semana (que gira en torno a un cuadro de Jackson Pollock, el arte, la literatura, la crisis econ\u00f3mica o la amistad) entremezclado con el repaso a una \u00e9poca llena de seres enternecedores a trav\u00e9s del tormento interior del personaje que habla en primera persona. El autor define a Ma\u00f1ana como \u201cun ajuste de cuentas\u201d con \u00e9l mismo. Aunque termin\u00f3 de escribirla en oto\u00f1o de 2015, su concepci\u00f3n viene de mucho tiempo atr\u00e1s. Despu\u00e9s de dedicarse toda su vida a la comunicaci\u00f3n, la muerte de su madre el 3 de diciembre de 2012 le dej\u00f3 sin palabras. No sab\u00eda c\u00f3mo contar una historia que llev\u00f3 arrastrando desde entonces hasta que logr\u00f3 canalizarla en estas p\u00e1ginas que suponen un homenaje \u201ca todas las personas que han pasado por este mundo para hacer felices a los dem\u00e1s\u201d.</span>"}, {"id": 78787, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Amir Valle es uno de los cuentistas m\u00e1s destacados de su generaci\u00f3n en Cuba y uno de los m\u00e1s reconocidos narradores en Am\u00e9rica Latina. En este libro de cuentos, publicado en el a\u00f1o 2000 y queahora vuelve a editarse, daba muestras de esa poderosa y humana prosa que lo caracteriza y que ha provocado los elogios de autores cl\u00e1sicos de las letras como Vargas Llosa, Garc\u00eda M\u00e1rquez y Augusto Roa Bastos, entre muchos otros.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78788, "comments": ""}, {"id": 78789, "comments": "<p style=\"\">\n  <b>El debut de un enigm\u00e1tico autor suizo: una fascinante historia de\n    intriga y amor en el coraz\u00f3n de Grecia. Un juego borgeano de cajas chinas.</b></p>\n<p style=\"\">\u00abRey Rosa descubre con esta novela a un escritor sin\n  huellas, ni sombra,  ni casi referencias, pero autor de una historia\n  ins\u00f3lita y  poderosa  donde pasi\u00f3n, tragedia y melancol\u00eda arden en\n  todas direcciones. [...].  Si en literatura algo trae el eco de Rey\n  Rosa, merece ser llamado literatura.\u00bb<br />\n  <b>Antonio Lucas</b></p>\n<p>En Atenas, ciudad en la que Rodrigo Rey Rosa reside actualmente,\n  Teodora  Jaramillo de Quir\u00f3s, una turista guatemalteca, reconoce a su\n  compatriota  y le presenta a su acompa\u00f1ante, Rupert Ranke, un hasta el\n  momento desconocido autor suizo que llevar\u00e1 al autor de\n  <i>Severina</i> y<i> El  material humano</i> a su piso de la capital\n  griega para incitarlo a editar este libro.</p>\n<p>\n  <br />Hasta aqu\u00ed la historia de un afortunado hallazgo editorial;\n  vayamos  ahora ala novela: Ranke, historiador de la cultura cl\u00e1sica y\n  gu\u00eda  tur\u00edstico, no tarda en quedar cautivado por el encanto de la\n  bella  Teodora, de viaje por Grecia con su marido, y su melanc\u00f3lica\n  obsesi\u00f3n por<i> El peque\u00f1o refugiado,</i> una escultura de m\u00e1rmol que\n  ha visto en  el Museo Arqueol\u00f3gico de Atenas y que es el vivo retrato\n  de su hijo, desaparecido misteriosamente a los cuatro a\u00f1os.</p>\n<p>\n  <b>La cr\u00edtica ha dicho...</b>\n  <br />\u00abRey Rosa descubre con esta novela a un escritor sin huellas, ni\n  sombra,  ni casi referencias, pero autor de una historia ins\u00f3lita y\n  poderosa  donde pasi\u00f3n, tragedia y melancol\u00eda arden en todas\n  direcciones. Rey Rosa  es un maestro de la fuga, aunque aqu\u00ed solo es\n  el  mensajero de un autor  enigm\u00e1tico y de una novela hecha de pasi\u00f3n,\n  melancol\u00edas y desapariciones  con Grecia como revelaci\u00f3n, como\n  destino. Si en literatura algo trae el eco de Rey Rosa, merece ser\n  llamado literatura.\u00bb<br />\n  <b>Antonio Lucas</b></p>\n<p>\u00abEl manuscrito de"}, {"id": 78790, "comments": "<div>\n<p>Hija natural, revolucionaria, adultera recalcitrante, violentamente independiente y vengativa, la quite\u00f1a Manuela S\u00e1enz entr\u00f3 en la historia de Am\u00e9rica por la puerta falsa del dormitorio de Sim\u00f3n Bol\u00edvar, de quien a lo largo de los \u00faltimos ocho a\u00f1os de la vida del Libertador fue su amante sol\u00edcita unas veces, rebelde otras, a quien salv\u00f3 la vida en un par de ocasiones y al que defendi\u00f3 con ardor varonil en sus horas amargas. La Libertadora del Libertador, como la llam\u00f3 el mismo Bol\u00edvar, vivir\u00eda un largo y penoso exilio en la costa des\u00e9rtica del norte de Per\u00fa, hasta que una epidemia de difteria la llev\u00f3 a una tumba an\u00f3nima, de donde renacer\u00eda una Manuela que la exuberancia de las leyendas tejidas en su entorno terminar\u00eda por ahogar la realidad de una mujer tan transgresora de su tiempo.</p></div>"}, {"id": 78791, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En el a\u00f1o 1999 un ingeniero inform\u00e1tico, Juan Guzm\u00e1n, intercepta una emisi\u00f3n procedente del espacio que anuncia la llegada a la tierra de una flota extraterrestre, dispuesta a destruir a la raza humana.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Guzm\u00e1n informa de su descubrimiento a sus dos mejores amigos Suki Nakusami y John Mackenzie. Los tres, junto con un grupo que incluye un mercenario y un experto en b\u00fasqueda de capital, intentan salvar a un reducido n\u00famero de personas. Por su juventud o inexperiencia deciden no informar a las autorida-des, podr\u00eda ser una falsa alarma.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Localizan una isla en mitad del Pac\u00edfico y establecen una base. Disponen de medios econ\u00f3micos ilimita-dos y preparan la base para dar cabida a 100.000 personas. Gracias al dinero y valiosos contactos, acce-den a informaci\u00f3n que hab\u00eda estado oculta, por intereses particulares, militares o pol\u00edticos. Mediante un ingenioso sistema de refracci\u00f3n de la luz, la isla se encuentra bajo una c\u00fapula que impide su localizaci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para su asombro, descubren que la isla, hab\u00eda estado habitada por una raza procedente del espacio. La raza, extinta hac\u00eda miles de a\u00f1os, hab\u00eda ocultado una tecnolog\u00eda muy superior a la conocida. En el a\u00f1o 2049, por fin, est\u00e1n preparados para comenzar la reconquista del planeta y la liberaci\u00f3n de los terrestres esclavizados.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con la captura de varios invasores, descubren que su actuaci\u00f3n estaba condicionada gen\u00e9ticamente. Tambi\u00e9n consiguen rescatar algunos prisioneros terrestres. Entre ambas razas se va estableciendo un v\u00ednculo, impensable inicialmente, llegando incluso a surgir el amor. La ansiada libertad de los millones de prisioneros y la futura recuperaci\u00f3n del planeta, est\u00e1n cada vez m\u00e1s cerca.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78792, "comments": ""}, {"id": 78793, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">De la mano del escritor Jos\u00e9 Carlos Garc\u00eda Rodr\u00edguez, aparece editada esta primera biograf\u00eda del legendario periodista Manuel Mar\u00eda de Santa Ana (1820-1894), fundador y propietario de \"La Correspondencia de Espa\u00f1a\", un peri\u00f3dico que transform\u00f3 la prensa espa\u00f1ola en la segunda mitad del siglo XIX. Adem\u00e1s de estar considerado como pionero del reporterismo en Espa\u00f1a, Manuel Mar\u00eda de Santa Ana fue la persona que fijar\u00eda en nuestro pa\u00eds las bases informativas sobre las que se asent\u00f3 el periodismo actual. En un tiempo en que la prensa estaba sostenida por los partidos a quienes serv\u00edan y los peri\u00f3dicos se creaban y se cerraban seg\u00fan el inter\u00e9s del momento pol\u00edtico, el periodista sevillano se presenta en 1848 con la \"Carta Aut\u00f3grafa\", una publicaci\u00f3n manuscrita cuyas copias se imprim\u00edan en una sencilla m\u00e1quina autogr\u00e1fica. Vali\u00e9ndose de tan rudimentario medio que recordaba al noticierismo manuscrito de los relatores y avisadores del siglo XVII, Santa Ana abastec\u00eda de informaci\u00f3n a un limitado n\u00famero de suscriptores mediante un sistema que estaba a medio camino entre el periodismo noticiero y el servicio de una agencia de noticias. Frente a una prensa partidista cuyo \u00fanico fin era atacar al adversario y procurar el sostenimiento de la moral y la confianza de los correligionarios, Santa Ana ofrec\u00eda como gran novedad una informaci\u00f3n que de verdad interesaba al p\u00fablico y que \u00e9l mismo se ocupaba de recoger por todo Madrid. Pasado el tiempo, el \u00e9xito alcanzado por aquella legendaria publicaci\u00f3n artesanal dar\u00eda origen a \"La Correspondencia de Espa\u00f1a\", el peri\u00f3dico que fundamentar\u00eda la fama y la fortuna de su creador y hasta el merecimiento del t\u00edtulo de marqu\u00e9s de Santa Ana que la Reina Regente concede a don Manuel Mar\u00eda en 1889 por sus grandes servicios prestados al periodismo espa\u00f1ol. \"La Correspondencia\", subtitulada durante muchos a\u00f1os \u201cdiario universal de noticias y eco imparcial de la opini\u00f3n\u201d, fue la primera intuici\u00f3n de una prensa gestionada con sentido empresarial en Espa\u00f1a y el primer ejemplo pr\u00e1ctico de un fabuloso negocio period\u00edstico, a semejanza de lo que Girardin hab\u00eda hecho en Francia con su diario \"La Presse\". Santa Ana introduce y aclimata el reporterismo entre nosotros, consigue que la publicidad entronizada en la llamada \u201ccuarta plana\u201d sea un elemento econ\u00f3mico fundamental de su empresa period\u00edstica e inaugura en Espa\u00f1a la venta callejera de ejemplares, una iniciativa revolucionaria en el \u00e1mbito de la prensa nacional. Al lanzar el peri\u00f3dico a la calle, Santa Ana ofrec\u00eda la venta del n\u00famero suelto cuando la pr\u00e1ctica habitual hasta entonces hab\u00eda sido la suscripci\u00f3n, un sistema estrechamente vinculado al servicio de correos y a los transportes. A estas novedades se a\u00f1ad\u00eda la independencia partidista que Santa Ana quiso dar a su peri\u00f3dico y que \u00fanicamente romper\u00eda en muy contadas ocasiones y siempre por motivo de grandes afectos e insobornables lealtades, incluso llegando a arriesgar la popularidad y el futuro del diario cuando lo pone al servicio de su gran amigo el duque de Montpensier para apoyar la candidatura del Orleans al trono de Espa\u00f1a.AUTORJos\u00e9 Carlos Garc\u00eda Rodr\u00edguez (Sanl\u00facar de Barrameda, C\u00e1diz, 1949) es periodista y escritor. Entre sus biograf\u00edas se encuentran \"Pedro Badanelli. La sotana espa\u00f1ola de Per\u00f3n\" (Akr\u00f3n, 2008), \"El infante maldito. La biograf\u00eda de Luis Fernando de Orleans, el m\u00e1s depravado pr\u00edncipe Borb\u00f3n\" (Espasa, 2012), \"Montpensier. Biograf\u00eda de una obsesi\u00f3n\" (Almuzara, 2015) y \"El rey de los maricas. Biograf\u00eda del infante Luis Fernando de Orleans\" (Independently Published, Amazon, 2018). Es igualmente autor de ensayos hist\u00f3ricos, entre ellos \"El caso Strauss. El esc\u00e1ndalo que precipit\u00f3 el final de la II Rep\u00fablica\" (Akr\u00f3n, 2008) y \"\u00bfArde Barcelona? La Semana Tr\u00e1gica, la Prensa y la ca\u00edda de Maura\" (Akr\u00f3n, 2010).</font>"}, {"id": 78794, "comments": "Manuel en el Mundo de la Basura\u201d describe la historia paralela a la historia del libro \u201cAbuelo Robert, Gracias\u201d En esta obra, Mr. Wilson describes la vida en los basurales como el los ve durante un periodo de nueve meses. Durante ese periodo el amor florece en su vida. Tambi\u00e9n relata los esfuerzos que \u00e9l hace para ayudar al ni\u00f1o a adaptarse en el ambiente de las basuras. Es una historia de amor y de amistad.\n\n**\n\n### Descripci\u00f3n del producto\n\nManuel en el Mundo de la Basura\u201d describe la historia paralela a la historia del libro \u201cAbuelo Robert, Gracias\u201d En esta obra, Mr. Wilson describes la vida en los basurales como el los ve durante un periodo de nueve meses. Durante ese periodo el amor florece en su vida. Tambi\u00e9n relata los esfuerzos que \u00e9l hace para ayudar al ni\u00f1o a adaptarse en el ambiente de las basuras. Es una historia de amor y de amistad."}, {"id": 78795, "comments": "LIBR9977698"}, {"id": 78796, "comments": ""}, {"id": 78797, "comments": ""}, {"id": 78798, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Con este libro, dise\u00f1ado especialmente para ni\u00f1as como t\u00fa, podr\u00e1s aprender a construir, paso a paso, tus manualidades preferidas: adornos para tu habitaci\u00f3n, objetos sencillos para llevar al cole, y hasta bolsitos o diademas que podr\u00e1s ponerte y ser la m\u00e1s guapa.</font>"}, {"id": 78799, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aprende a construir, paso a paso, tus propios juguetes y otras divertidas manualidades, aprovechando materiales de la naturaleza, como troncos, pi\u00f1as y hasta plumas.Ser\u00e1s respetuoso con el medio ambiente... \u00a1y lo pasar\u00e1s en grande!</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78800, "comments": ""}, {"id": 78801, "comments": ""}, {"id": 78802, "comments": "<p>El principal objetivo de este manual, es entregar a psic\u00f3logos, educadores y alumnos de Psicolog\u00eda, Educaci\u00f3n y ciencias afines, una visi\u00f3n integral y actualizada de la Psicolog\u00eda Educacional con el fin de apoyar su formaci\u00f3n en esta \u00e1rea de creciente inter\u00e9s. Con un enfoque tanto te\u00f3rico como aplicado, el libro presenta los conceptos y teor\u00edas fundamentales de la psicolog\u00eda educativa, e introduce algunos temas de discusi\u00f3n m\u00e1s recientes en esta disciplina. Este material ha sido de gran utilidad para distintas universidades en varios pa\u00edses latinoamericanos. Caracter\u00edsticas: Esta obra ofrece un conjunto de conocimientos sobre Psicolog\u00eda Educacional que van desde su concepci\u00f3n y objetivos b\u00e1sicos, hasta una presentaci\u00f3n coherente y sistem\u00e1tica de los modelos te\u00f3ricos m\u00e1s relevantes que integran esta disciplina, as\u00ed como su aplicaci\u00f3n en el contexto del actual proceso educativo latinoamericano. Conjuga la pr\u00e1ctica con la te\u00f3rica, proporciona los principios fundamentales y las diversas teor\u00edas del desarrollo humano, motivaci\u00f3n y aprendizaje, que ayudan a conformar el cuerpo de la psicolog\u00eda educacional. Tiene una comprensi\u00f3n de sus fundamentos lo que hace m\u00e1s factible enfrentar con \u00e9xito los variados desaf\u00edos que se presentan a diario en contextos educativos. Se dirige, asimismo, a analizar cient\u00edficamente los comportamientos en la educaci\u00f3n formal, los describe y trata de explicar sus causas para as\u00ed poder predecir conductas futuras y crear las condiciones requeridas para una gesti\u00f3n eficaz. Ventaja Competitiva: El libro permite comprender el rol del Psic\u00f3logo Educacional y sus \u00e1mbitos de intervenci\u00f3n, en el contexto de la Realidad Educativa latinoamericana, as\u00ed como analizar cr\u00edticamente los modelos te\u00f3ricos del aprendizaje y su aplicaci\u00f3n y aporte para el trabajo educativo.\n**</p>"}, {"id": 78803, "comments": "<div>\n<p>El g\u00e9nero negro goza de una salud excelente, como demuestra el inter\u00e9s que despierta y los eventos que lo radiograf\u00edan, como la Semana Negra de Gij\u00f3n, la BCNegra, el Novela y Cine Negro de Salamanca, el Mayo Negro de Alicante, el Valencia Negra o el Getafe Negro, entre otros.\u00a0<br><br>Es casi imposible hablar de todas las novelas negras que se han escrito. Por lo que en este estudio quiz\u00e1 encuentres ausencias. Sin embargo, creo que la visi\u00f3n que se ofrece es representativa, y acorde con el amplio abanico que he pretendido abordar.\u00a0<br><br>En Quinteto de Buenos Aires, de M.V. Montalb\u00e1n (p\u00e1g. 103), se nos dice que: \u201cla memoria a veces no nos merece, a veces no la merecemos\u201d. Como es obvio, un estudio como el presente est\u00e1 hecho de memoria y de lecturas, de conversaciones y de afinidades y, tambi\u00e9n, de encuentros y agradecimientos que incluyen a todas las opiniones directas, que encontrar\u00e1s al final, as\u00ed como a otros autores y autoras que he podido conocer, en mis primeros veinticinco a\u00f1os de escritura, como Andreu Martin, Francisco Gonzalez Ledesma, o Eduard Pascual, y de libreros entusiastas como Paco Camarasa, entre otros y otras, as\u00ed como bibliotecarios y bibliotecarias, cuya paciencia y comprensi\u00f3n han sido infinitas.\u00a0<br><br>As\u00ed que gracias a todos. A los que est\u00e1n y a los que no. A los que quisieron y no pudieron. Y a ti.\u00a0<br>Si te interesa el g\u00e9nero, vamos al grano. INDICE 1 La novela negra 2 La idea, el argumento, la historia: los temas 3 La narraci\u00f3n y el punto de vista: el m\u00e9todo 4 El tono y el estilo 5 El dialogo 6 Los personajes y su caracterizaci\u00f3n 7 La trama 8 El espacio y su descripci\u00f3n 9 El ritmo y el tiempo 10 El conflicto 11 Opiniones directas: Angelique Pfitzner. Ra\u00fal Argem\u00ed. Ver\u00f3nica Garc\u00eda-Pe\u00f1a. Clara Pe\u00f1alver. Dani el Rojo. Rene Roicher. Carmen Posadas. Ernesto Mallo. Esteban Navarro. Jos\u00e9 Javier Abasolo. Alexis Ravelo. Empar Fernandez y Pablo Bonell. Ricardo Bosque. Francisco Sempere. Jos\u00e9 Luis Mu\u00f1oz. Jon Arretxe. Fran Santana 12 Bibliograf\u00eda tem\u00e1tica: Lecturas recomendables del genero P\u00e1ginas web de inter\u00e9s</p></div>"}, {"id": 78804, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Manualidades</span>"}, {"id": 78805, "comments": ""}, {"id": 78806, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Que vivimos tiempos de incertidumbre parece requerir pocas explicaciones. Las viejas certezas de prosperidad y progreso se han desdibujado con la misma facilidad con la que los gobiernos nacionales y los organismos multilaterales han perdido eficacia en la gobernanza de la globalizaci\u00f3n. Los efectos de la crisis econ\u00f3mica, la revoluci\u00f3n digital y la aceleraci\u00f3n exponencial del tiempo y los cambios agudizan esta sensaci\u00f3n de desamparo.\u00a0</span><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta situaci\u00f3n nos hace cuestionarnos si perderemos nuestros empleos frente al auge de la inteligencia artificial o si el futuro pertenecer\u00e1 a una China liberal que abraza la causa del comercio libre. Estados Unidos y Reino Unido se repliegan, los populismos y nacionalismos regresan a Europa, y cabe preguntarse si el orden liberal-democr\u00e1tico que hab\u00eda dado forma al mundo se descompone. Incluso dudamos de si nuestra vida en el planeta no est\u00e1 condenada a perecer por el cambio clim\u00e1tico.</span><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde su dilatada experiencia profesional y su empe\u00f1o intelectual como observador, Antonio Garrigues Walker ofrece una visi\u00f3n panor\u00e1mica del malestar global y lo analiza. Lejos de catastrofismos y de optimismos ingenuos, el autor matiza algunos de los hechos que nos preocupan y propone, desde un liberalismo pol\u00edtico cl\u00e1sico y emp\u00e1tico, algunas formas de abordarlos.\u00a0</span><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un repaso a las fuerzas, cambios y retos de un mundo globalizado que muestra c\u00f3mo hemos llegado hasta aqu\u00ed y explica c\u00f3mo podemos seguir creyendo en un mundo abierto que ahora se nos presenta lleno de incertidumbres.</span></div>"}, {"id": 78807, "comments": "<div><p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">En octubre de 1830, Richard Ford lleg\u00f3 a Sevilla con su familia y fij\u00f3 su residencia all\u00ed durante m\u00e1s de tres a\u00f1os. En ese tiempo, recorri\u00f3 gran parte del pa\u00eds a caballo o en diligencia, tomando nota de todo lo que ve\u00eda y o\u00eda en una serie de cuadernos que llen\u00f3 con descripciones de los monumentos y obras de arte que m\u00e1s le hab\u00edan llamado la atenci\u00f3n.</p>\n<p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">A partir de estas notas, public\u00f3 en 1845 A Handbook for Travellers in Spain, que despert\u00f3 de inmediato una sensaci\u00f3n en su pa\u00eds. En el 150 aniversario de la muerte de Richard Ford, se recupera para la Biblioteca Turner el texto original, traducido por el escritor Jes\u00fas Pardo.</p>\n<p class=\"description\" style=\"text-align: justify;\">El primer volumen se completa con introducci\u00f3n de Ian Robertson, bi\u00f3grafo de Richard Ford y con una emotiva rememoraci\u00f3n del personaje a cargo de su cuadrinieta Lily Ford.</p></div>"}, {"id": 78808, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En un panorama social plagado de programas y libros de autoayuda, llega el anti-manual, el libro que recoge todo aquello que necesitas para hacer el mal en tu d\u00eda a d\u00eda y tambi\u00e9n los domingos y festivos. Te presentamos el \"Manual para Sobrevivir en Este Mundo de Mierda\".\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Pensado durante a\u00f1o y medio pero escrito en dos horas, las 150 p\u00e1ginas del libro re\u00fanen lo mejor y lo peor del ser humano en cuatro bloques de cap\u00edtulos que nos ense\u00f1an c\u00f3mo vivir de una forma despreocupada, c\u00f3mo afrontar las relaciones o qu\u00e9 hacer para cenar. Tambi\u00e9n plantea soluciones a problemas de la sociedad moderna, desde sobrevivir a holocaustos nucleares a tener un hijo o vivir en el extrarradio.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los cr\u00edticos literarios australianos, que han sido los primeros en leerlo por una cuesti\u00f3n de diferencia horaria, han calificado esta obra como el inicio de un nuevo estilo: la literatura de W.C. \"Con esta escritura ligera podemos conseguir que la gente vuelva al papel y deje sus smartphones y tablets fuera del ba\u00f1o\".\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfHas querido alguna vez ser una estrella del rock? \u00bfQuieres ser un moderno pero eres un triste? Este es tu libro. \u00bfQuieres vivir en una isla afrodis\u00edaca? \u00bfTe gustar\u00eda tener un tigre como mascota? Este es tu libro. \u00bfSabes leer? Este es tu libro.</span></div>"}, {"id": 78809, "comments": "Are you often told to stop taking things to heart or to toughen up? Do you have a lot of empathy for others? Overanalyze things and get 'stuck in your own head'? Or become easily overwhelmed and frequently need to withdraw? If the answer is YES, you are probably a Highly Sensitive Person and this Handbook will be your survival guide!<br>One in five people are born with the trait of high sensitivity. Yet, there is a general lack of awareness of the trait in our society, which leaves many people struggling physically, emotionally, mentally and spiritually with being highly sensitive in a non-sensitive world. More often than not, HSPs are yearning for acceptance of their trait, not just from other people but also for themselves. When they realize their sensitivity is 'normal' and it's acknowledged in a positive way, a deep sense of relief arises and they can begin to flourish &#8211; feeling empowered to bring their unique abilities of empathy, compassion, creativity, healing and..."}, {"id": 78810, "comments": "<div><div style=\"font-family: Georgia, sans-serif; font-size: 15px; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La sexualidad es un derecho, no un contrato. Este texto repasa y analiza con frescura muchas de las cuestiones y zozobras t\u00edpicas que acompa\u00f1an la decisi\u00f3n de algunas personas que un d\u00eda sienten el impulso de empezar a ser quienes creen que deben ser. Pero tambi\u00e9n ofrece argumentos a aquellos que no est\u00e1n en ese proceso, si es que quieren ser m\u00e1s agudos para poder entenderlos mejor, y finalmente, ser acaso m\u00e1s sabios.\u00a0</span></div><span itemprop=\"description\" style=\"widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><div style=\"text-align: justify;\"><font face=\"Arial, Verdana, sans-serif\" size=\"2\"><span style=\"line-height: 18px;\"><br></span></font></div><font face=\"Arial, Verdana, sans-serif\" size=\"2\"><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"line-height: 18px;\">Con un lenguaje llano pero preciso, el texto caracteriza y se detiene en los enormes cambios que se han observado en los \u00faltimos a\u00f1os, mientras asistimos a ver c\u00f3mo se reparten los nuevos roles que las sociedades reservan hoy a varones y mujeres de toda condici\u00f3n, muy especialmente despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n de miras que ha supuesto el feminismo. Una vez que la mujer rechaz\u00f3 la idea de que el var\u00f3n fuera mejor, sin pretenderlo tambi\u00e9n puso en entredicho la heterotiran\u00eda.\u00a0</span></div></font><div style=\"text-align: justify;\"><br></div><font face=\"Arial, Verdana, sans-serif\" size=\"2\"><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"line-height: 18px;\">Hemos heredado muchos criterios y opiniones incluso sin haber pensado nunca en ellos. Estamos sumidos en valores que quiz\u00e1 no hemos elegido, y que frecuentemente resultan r\u00edgidos o injustos. Este libro propone pensar lo de siempre desde una perspectiva nueva por la que seguramente no hemos pasado antes.\u00a0</span></div></font><div style=\"text-align: justify;\"><br></div><font face=\"Arial, Verdana, sans-serif\" size=\"2\"><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"line-height: 18px;\">Si en alg\u00fan momento creemos que un mundo m\u00e1s justo es posible, deber\u00edamos pensar que tal vez lo \u00faltimo que descubra el habitante del fondo del mar sea el agua. Leerlo puede servir para enterarnos al menos de la existencia de un nuevo punto de vista.\u00a0</span></div></font></span></div>"}, {"id": 78811, "comments": "\u00bfSon normales las cosas que hace mi beb\u00e9? \u00bfSe encontrar\u00e1 sano? \u00bfSe estar\u00e1 alimentando bien? \u00bfLa lactancia es correcta?\u00bfC\u00f3mo conservar la leche? \u00bfY c\u00f3mo cuidar el cord\u00f3n umbilical? \u00bfQu\u00e9 pruebas se realizan en el hospital los primeros d\u00edas de vida? \u00bfC\u00f3mo actuar ante cualquier gesto o duda que se presente?\n\nCon esta gu\u00eda aprender\u00e9is a conocer c\u00f3mo es vuestro beb\u00e9, qu\u00e9 circunstancias lo acompa\u00f1an tras el parto, qu\u00e9 hacer en el hospital y durante el primer mes de vida, qu\u00e9 pruebas se le practican y por qu\u00e9, qu\u00e9 significan sus resultados, c\u00f3mo darle lactancia materna o artificial, c\u00f3mo cuidarlo o asearlo, los s\u00edntomas de los trastornos m\u00e1s frecuentes, cu\u00e1ndo acudir al pediatra, etc.\nTodas las dudas sobre los problemas m\u00e1s habituales que un reci\u00e9n nacido puede tener, qu\u00e9 es frecuente y qu\u00e9 est\u00e1 dentro de la normalidad o c\u00f3mo reconocer esas situaciones que pueden preocupar a muchos padres primerizos, pero que casi nunca van a llegar a pasar.\nNo hay padres ni madres perfectos, pero s\u00ed padres que viven esta aventura sin sufrir por problemas innecesarios. Lo que vosotros decid\u00e1is hacer, siempre que se acompa\u00f1e de amor, cari\u00f1o, cuidados y respeto hacia vuestro beb\u00e9 y hacia vosotros mismos, ser\u00e1 lo mejor para vosotros y para \u00e9l.\n\u00a1Enhorabuena!"}, {"id": 78812, "comments": "<p class=\"description\">En este extraordinario libro encontrar\u00e1s vers\u00edculos b\u00edblicos clave que deber\u00edas memorizar. Jes\u00fas memoriz\u00f3 las Escrituras, \u00a1nosotros tambi\u00e9n debemos hacerlo! Que tengamos por meta la memorizaci\u00f3n de las Escrituras y mejorar nuestro car\u00e1cter. \u00a1Somos seguidores de Cristo!</p>"}, {"id": 78813, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Escribo este libro por prescripci\u00f3n m\u00e9dica. Hace siete a\u00f1os, cuando entr\u00e9 en pol\u00edtica activa, mi m\u00e9dico de familia me recet\u00f3 escribir. Esto de la pol\u00edtica es circunstancial, me dijo, un par\u00e9ntesis. Tienes que seguir escribiendo. A \u00e9l le hac\u00eda ilusi\u00f3n leerme en la revista local o en el blog, y tambi\u00e9n le hab\u00eda enviado algunos de mis cuentos.\u00a0Un amigo m\u00edo me dijo: \u201cseguro que quieres escribir un libro de g\u00e9nero, y si no lo has escrito, ya no lo har\u00e1s\u201c. Est\u00e1 claro que una sentencia de estas caracter\u00edsticas, proveniente de una persona sin m\u00e1s responsabilidad que la de \u00e9l mismo y con todo el tiempo del mundo disponible, no me preocup\u00f3 mucho. Sin embargo, me llam\u00f3 la atenci\u00f3n el concepto que ten\u00eda de m\u00ed en tachar un proyecto m\u00edo de \u201clibro de g\u00e9nero\u201d sin saber ni el tema.\u00a0Por tanto, podr\u00edamos decir que este es un libro terap\u00e9utico y emocional. Sin embargo, es un libro escrito desde la convicci\u00f3n, la honestidad y la experiencia propia. Creo con firmeza que de entre los m\u00e1s de 30 modelos de familias que se abren paso en Catalu\u00f1a en el siglo XXI, un n\u00facleo muy importante, un 10%, lo forman familias encabezadas por madres solas, lo que ahora se llama familia monoparental. Y el 80% de hogares monoparentales las encabezan mujeres solas. Mujeres solteras, viudas, separadas, abuelas, t\u00edas, madres adoptantes..., mujeres que desaf\u00edan el estereotipo de familia nuclear culturalmente administrada desde el siglo XIX (padre, madre, ni\u00f1os), Sumando el siglo XX dos coches, perro y gato y casa unifamiliar, incrustadas a trav\u00e9s de las pel\u00edculas del imperio norteamericano, y superada en el siglo XXI. Espero que con este escrito alguna persona se pueda sentir identificada, curiosa o ayudada. Un c\u00f3ctel de humor, con un mont\u00f3n de lucha, un poco de alegr\u00eda y sufrimiento, dos cucharadas de esperanza y unas gotas de satisfacci\u00f3n. Nada m\u00e1s.</p></div>"}, {"id": 78814, "comments": "<p class=\"description\">-Por la vida se camina super\u00e1ndose a uno mismo  <br><br></p>"}, {"id": 78815, "comments": "<div><p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El \u2018peque\u00f1o Nicol\u00e1s\u2019 ha sido protagonista de portadas, de chistes de todo tipo y de denuncias en los tribunales.\u00a0</span></p><p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">S\u00f3lo faltaba un libro sobre este fen\u00f3meno, por eso David Enguita ha publicado el primer libro sobre el caso.\u00a0</span></p><p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Conocemos diferentes informaciones de los movimientos que hizo el joven Francisco Nicol\u00e1s pero no conocemos nada de como es realmente.\u00a0</span></p><p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En \u2018Manual para convertirte en peque\u00f1o Nicol\u00e1s\u2019, se desvelan detalles de su perfil, y todo gracias a que fue colaborador del periodista desde 2009 hasta su detenci\u00f3n, adem\u00e1s de informaciones nuevas que son desconocidas para muchos.\u00a0</span></p><p class=\"description\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un buen libro para captar la esencia de todo lo que se cuenta y poder convertirnos y conocer al joven Francisco Nicol\u00e1s.\u00a0</span></p></div>"}, {"id": 78816, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Manual para c\u00ednicos se acerca a los usos y estilos de comportamiento de aquellos, los sometidos y de estos los supuestos vencedores, en un mundo radicalmente injusto y cruel: la cobard\u00eda, el miedo, la mansa obediencia, la traici\u00f3n, la doble moral, el enga\u00f1o consentido, la venganza, el trafico de favores, la manipulaci\u00f3n, el pesebrismo ruin, la ausencia de creencias, el fraude, la adulaci\u00f3n, la febril codicia y otras cuantas pautas habituales de conducta, en un entorno de manifiesta hipocres\u00eda que este libro denuncia reivindicando la dignidad insobornable del hombre.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78817, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Gu\u00eda r\u00e1pida para ser uno de ellos\u00a0</b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Si has le\u00eddo sobre ellos, es hora de dar el siguiente paso: convi\u00e9rtete en vampiro. El vampiro es uno de los seres m\u00e1s enigm\u00e1ticos de la historia. Sobre \u00e9l se han escrito libros, rodado pel\u00edculas e incluso el fen\u00f3meno fan se empieza a adue\u00f1ar del personaje. Pero, \u00bfrealmente nos interesan tanto como para convertirnos en uno de ellos? \u00bfC\u00f3mo hay que hacerlo? \u00bfD\u00f3nde vive un vampiro? \u00bfQu\u00e9 come realmente? \u00bfSe enamora, practica sexo? \u00bfQu\u00e9 le repele? \u00bfC\u00f3mo y d\u00f3nde contactar con vampiros de verdad? Si la respuesta a todas estazs preguntas te atraen es que tal vez est\u00e9s preparado para un proceso de iniciaci\u00f3n en el vampirismo y probablemente alg\u00fan d\u00eda puedas llegar a ser uno de ellos. Manual publicado por primera vez en el mundo. Un enigm\u00e1tico personaje, que no soporta la luz ni los flashes fotogr\u00e1ficos, nos va desvelando paso a paso lo que alguien como t\u00fa deber\u00eda saber si alg\u00fan d\u00eda decidiese dar cabida a una nueva vida larga, oscura e inmemorial. Advertimos a los lectores que su lectura resulta inquietante y estremecedora; no porque pretenda asustarnos, sino por sus altas dosis de realismo y cercan\u00eda.</span></div>"}, {"id": 78818, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Giuseppe Vaccarini, uno de los los mejores sumilleres de nuestros d\u00edas, nos resume en este libro toda la experiencia de su larga carrera profesional. Nos da las claves para conocer, apreciar y valorar el vino, as\u00ed como los elementos para gestionar una bodega.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78819, "comments": "<div>\n<p>A trav\u00e9s de la historia humana, las pr\u00e1cticas de sanaci\u00f3n mediante el uso de plantas medicinales y cuidados naturales nos han permitido desarrollar nuestro potencial creativo y afectivo, en conjunto con el equilibrio de la Naturaleza. Esas sabidur\u00edas originarias han fundado las bases de la medicina al\u00f3pata occidental, pero su eficacia y pertinencia han sido sistem\u00e1ticamente desde\u00f1adas por la ciencia y los poderes f\u00e1cticos que la sustentan, puesto que su estructura org\u00e1nica e integral representa una amenaza para la visi\u00f3n utilitaria de las fuerzas de la Vida como un recurso mercantil. Nuestros saberes ancestrales se han acallado, mas permanecen, m\u00e1s vivos que nunca, palpitando dentro de nosotras. </p>\n<p>Esta tercera edici\u00f3n del <em>Manual introductorio a la Ginecolog\u00eda Natural</em> sigue las huellas de las tradiciones perdidas y recoge aquellos conocimientos y pr\u00e1cticas con el fin de compartirlos y devolverles su lugar en nuestros cuerpos. Esta obra curiosa e inquieta, que brot\u00f3 de una motivaci\u00f3n sencilla, creci\u00f3 hasta convertirse en una investigaci\u00f3n detallada sobre la sanaci\u00f3n integral de la salud sexual de las mujeres. Hoy, corregida y aumentada, es ya una piedra fundacional para nuestro conocimiento y autocuidado. **</p></div>"}, {"id": 78820, "comments": ""}, {"id": 78821, "comments": ""}, {"id": 78822, "comments": "<p class=\"description\">\u00bfQu\u00e9 voy a hacer con mi vida desde ahora? \u00bfQu\u00e9 hacer con el tiempo libre? \u00bfC\u00f3mo ser\u00e1 mi vida en la jubilaci\u00f3n? Tito Javier Ayala comparte de manera amena y sencilla sus experiencias como jubilado y expone algunas de las muchas actividades y posibilidades que una persona con una modesta pensi\u00f3n y todo el tiempo del mundo podr\u00eda realizar</p>"}, {"id": 78823, "comments": "<div><h3><span style=\"font-size: 12px;\">Zapatos Oxford, Derby o mocasines, trajes de hilera sencilla o cruzada, camisas de algod\u00f3n peruano o egipcio, pu\u00f1os sencillos o dobles... no son pocos los elementos b\u00e1sicos que deber\u00edan adornar el armario de todo aquel que quiera vestir y sentirse como un verdadero caballero. Sin embargo, la correcta elecci\u00f3n de una corbata, la mejor apuesta a la hora de seleccionar una chaqueta o aprender a combinar correctamente un calcet\u00edn con un zapato son tareas que, echando un simple vistazo a nuestro alrededor, parecen bastante complicadas.</span></h3><p>Jos\u00e9 Mar\u00eda L\u00f3pez-Galiacho, creador del blog de referencia de habla espa\u00f1ola de moda cl\u00e1sica masculina , nos da las claves para solventar cualquier duda y acertar siempre en nuestra elecci\u00f3n. Dirigido tanto a los m\u00e1s puristas como a todo aquel que quiera iniciarse en este arte, el autor no solo nos desvelar\u00e1 c\u00f3mo hacer desaparecer de forma natural las arrugas de un pantal\u00f3n o c\u00f3mo alargar la vida de los zapatos o las camisas sino que tambi\u00e9n nos explicar\u00e1 c\u00f3mo aparentar ser m\u00e1s alto o m\u00e1s delgado o c\u00f3mo disimular una nuez abultada o un hombro ca\u00eddo. Adem\u00e1s, aprenderemos cu\u00e1ndo debemos utilizar un frac, un chaqu\u00e9 o un esmoquin o cu\u00e1ndo vestir de sport es lo m\u00e1s adecuado, ya que tener un aspecto elegante y estiloso sin llevar un traje tambi\u00e9n es sencillo.</p></div>"}, {"id": 78824, "comments": ""}, {"id": 78825, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">Manual del editor. C\u00f3mo funciona la moderna industria editorial es el libro perfecto para todos aquellos que desean entender las entra\u00f1as del complejo mundo de los libros en el siglo XXI. Con un lenguaje ameno y positivo, en este libro lleno de ejemplos pr\u00e1cticos y ejercicios, Manuel Pimentel une su experiencia en los \u00e1mbitos de la empresa y de la cultura para revelar al lector, paso a paso, qu\u00e9 es, c\u00f3mo se crea y c\u00f3mo se gestiona una editorial. Aqu\u00ed aprenderemos cu\u00e1l es el tiempo y los procesos necesarios para la elaboraci\u00f3n de un libro, c\u00f3mo se establece un presupuesto, cu\u00e1les son los costes de producci\u00f3n, qu\u00e9 son los gastos generales de nuestra empresa y c\u00f3mo deben asimilarse a cada t\u00edtulo editado, c\u00f3mo se calcula el precio de venta al p\u00fablico y la tirada de un libro, cu\u00e1les son los organismos y los socios necesarios para llevar a cabo un proyecto empresarial de este tipo, as\u00ed como de qu\u00e9 forma debemos administrar nuestra editorial para hacerla competitiva y rentable.</span></font>"}, {"id": 78826, "comments": "<span itemprop=\"description\">A finales de agosto de 2000 me ingresaron \nen el psiqui\u00e1trico. Para m\u00ed terminaba una vida y empezaba otra. Por un \nlado no entend\u00eda muy bien que estaba pasando y por otro me sent\u00eda \naliviada de que aqu\u00e9l sufrimiento terminase. Ten\u00eda 19 a\u00f1os y todas mis \noportunidades se cerraban de un portazo. Pron\u00f3sticos, estad\u00edsticas, \ninformaciones\u2026todo negativo. No me alentaron con ninguna posibilidad\u2026y \nme hund\u00ed. \n<br>\n<br>En esa oscuridad surgi\u00f3 una idea \u00bfY si nadie lo ha intentado? As\u00ed \nque me puse andar, sin m\u00e1s motor que mi coraz\u00f3n. No me pod\u00edan negar la \nvida que yo quer\u00eda para m\u00ed.\n<br>\n<br>Este camino ha sido toda una aventura. Miles de peripecias, miles de\n retos en los que autoconocerse y reflexionar sobre lo que  ocurr\u00eda a mi\n alrededor. Dir\u00eda que ha sido hasta divertido. Una gran lecci\u00f3n.\n<br>\n<br>La conclusi\u00f3n ha sido que solo t\u00fa eliges como vivir tu vida. Ning\u00fan \npapel, opini\u00f3n o teor\u00eda vale m\u00e1s que el poder de tu decisi\u00f3n, de tu \nvoluntad. Comenc\u00e9 a caminar ante lo desconocido, y lo que en principio \nera una situaci\u00f3n negativa se convirti\u00f3 en la mayor riqueza de mi vida. \nProbar mis fuerzas. Ser\u00eda injusto si dijese que el m\u00e9rito es solo m\u00edo. \nHubo gente que me acompa\u00f1\u00f3, que crey\u00f3 en m\u00ed, en mis ideas. A\u00fan cuando \npod\u00edan parecer una locura. Gracias a esas personas soy lo que soy hoy, \nyo sola no hubiese podido.</span>"}, {"id": 78827, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con este libro mantengo la aspiraci\u00f3n de mostrar al lector la realidad del fen\u00f3meno criminol\u00f3gico denominado asesinato en serie. Este forma parte de un conjunto de tipolog\u00edas que se pueden encuadrar dentro de la categor\u00eda de asesinatos m\u00faltiples.\u00a0<br><br>En esta obra se diferencia claramente lo que es realidad y ficci\u00f3n, ya que se hace un an\u00e1lisis de las problem\u00e1ticas definitorias, una ordenaci\u00f3n de los elementos estructurales de la figura examinada, la cual le da carta de naturaleza propia, una exposici\u00f3n de la totalidad de las teor\u00edas sobre asesinos en serie formuladas por investigadores y estudiosos del fen\u00f3meno, y finaliza con la aportaci\u00f3n de una nueva teor\u00eda que he ido sustanciando y elaborando a lo largo de toda una vida mediante la aplicaci\u00f3n de un m\u00e9todo basado en el metaan\u00e1lisis de cincuenta biograf\u00edas publicadas de asesinos en serie de todo el mundo.\u00a0<br><br>Esta nueva teor\u00eda, denominada teor\u00eda plurifactorial del ciclo obsesivo-compulsivo adictivo en el asesinato en serie, explica qu\u00e9 es un asesino en serie, c\u00f3mo se crea un asesino en serie, por qu\u00e9 y cu\u00e1ndo decide comenzar a matar un asesino en serie, etc.\u00a0<br><br>Cabe decir, por \u00faltimo, que la pretensi\u00f3n de esta obra es que sea de obligada consulta cuando se estudie este fen\u00f3meno. Por tanto, no solo va dirigida a un p\u00fablico profesional y espec\u00edfico (estudiosos, crimin\u00f3logos, polic\u00edas, investigadores, psic\u00f3logos\u2026), sino tambi\u00e9n a un p\u00fablico en general que quiera adquirir conceptos e informaci\u00f3n fidedigna sobre este fen\u00f3meno criminol\u00f3gico.\u00a0<br><br>Espero que los lectores queden cautivados con el motivo m\u00e1s noble existente en relaci\u00f3n con este tema en concreto, es decir, conseguir encarcelar a estos depredadores sin alma y sin escr\u00fapulos.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 78828, "comments": ""}, {"id": 78829, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Medicina de supervivencia\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Teor\u00eda y pr\u00e1ctica para aventureros, trotamundos, excursionistas, monta\u00f1istas, etc. Permite salir airoso de las situaciones m\u00e1s desesperadas, tambi\u00e9n ense\u00f1a lo que hay que hacer cuando, en los casos graves, no hay un m\u00e9dico al alcance.</span></div>"}, {"id": 78830, "comments": ""}, {"id": 78831, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Abrimos los ojos con el sonido del despertador, escuchamos m\u00fasica en el coche o en el autob\u00fas mientras nos suena el m\u00f3vil. En la ciudad nos invaden los ruidos. La sirena de una ambulancia, el estruendo de unas obras? en casa, el televisor y la m\u00fasica siempre est\u00e1n encendidos: vivimos rodeados de ruido. Pero no s\u00f3lo de estos ruidos externos, sino tambi\u00e9n de los que emergen de nuestro mundo interior: la envidia, la ansiedad o el excesivo apego a los bienes materiales que perturban la serenidad de nuestra alma. En este libro, el monje budista Keisuke Matsumoto nos explica, a trav\u00e9s de simples ejercicios, c\u00f3mo podemos alejarnos del mundanal ruido y llevar una vida en calma y serenidad.</p></div>"}, {"id": 78832, "comments": ""}, {"id": 78833, "comments": "Este manual est\u00e1 dirigido a pedagogos y padres que quieran ofrecer a sus alumnos e hijos una de las mejores herramientas que se conocen para ampliar el horizonte personal: el teatro. A partir de los cuatro a\u00f1os hasta los diecisiete, aqu\u00ed se suceden, de forma sencilla y divertida, ejercicios teatrales con los que conseguir\u00e1n dominar el lenguaje del cuerpo. Desde la construcci\u00f3n de una imagen corporal din\u00e1mica y satisfactoria hasta el descubrimiento de la propia voz y su potencial expresivo; desde el aprendizaje de papeles que van de lo c\u00f3mico a lo dram\u00e1tico hasta la creaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de situaciones que contribuyen al desarrollo de un pensamiento libre.\n\n**\n\n### Descripci\u00f3n del producto\n\nEste manual est\u00e1 dirigido a pedagogos y padres que quieran ofrecer a sus alumnos e hijos una de las mejores herramientas que se conocen para ampliar el horizonte personal: el teatro. A partir de los cuatro a\u00f1os hasta los diecisiete, aqu\u00ed se suceden, de forma sencilla y divertida, ejercicios teatrales con los que conseguir\u00e1n dominar el lenguaje del cuerpo. Desde la construcci\u00f3n de una imagen corporal din\u00e1mica y satisfactoria hasta el descubrimiento de la propia voz y su potencial expresivo; desde el aprendizaje de papeles que van de lo c\u00f3mico a lo dram\u00e1tico hasta la creaci\u00f3n e interpretaci\u00f3n de situaciones que contribuyen al desarrollo de un pensamiento libre. \n\n### Biograf\u00eda del autor\n\nLuis Sampedro ha sido catedr\u00e1tico de interpretaci\u00f3n en la Facultad de Artes de Mendoza y en la Universidad Nacional de Arte de Buenos Aires. Impulsor de la inclusi\u00f3n del teatro como asignatura en el sistema educativo de Argentina. Desde 2006 vive en Madrid, donde trabaja como profesor en distintas instituciones y como actor en proyectos independientes. Coordina su espacio laboratorio \u201cTeatro de la Vida\u201d."}, {"id": 78834, "comments": ""}, {"id": 78835, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Como he dicho, deseo que esta sea mi peque\u00f1a aportaci\u00f3n a lo que queda de humanidad en el mundo. No espero agradecimientos ni reconocimiento, s\u00f3lo espero que os sirva para seguir respirando cuanto m\u00e1s mejor. Ten\u00e9is la certeza de que lo escrito aqu\u00ed funciona, o al menos es \u00fatil para hacerle frente al caos. No os \ufb01eis NUNCA de NADA ni de NADIE. Comprueba, asegura, y sobrevivir\u00e1s. Ojal\u00e1 llegue alg\u00fan d\u00eda a mis manos este mismo manual corregido, mejorado y ampliado. Eso signi\ufb01car\u00e1 que no hemos perdido eso que nos caracteriza por ser lo que somos. Aunque estemos solos, en los extremos de una calle, de una ciudad o del pa\u00eds. No malgast\u00e9is nada: ni munici\u00f3n, ni alimentos, ni agua, ni palabras, ni tiempo\u2026 Ya est\u00e1 todo perdido\u2026 Y aun as\u00ed, puede ir a peor.Pero que no signi\ufb01que esto la rendici\u00f3n. Llevamos miles de a\u00f1os poblando esta tierra, y en unos meses, \u00bfun microsc\u00f3pico ser par\u00e1sito acoplado a un cuerpo muerto sin raz\u00f3n ni cerebro nos lo quiere arrebatar? Van a necesitar mucho m\u00e1s que eso para exterminar al ser humano.</font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 13px;\"><br></div></div>"}, {"id": 78836, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro se propone al cine como una herramienta, para el enfermo y sus familiares, pero tambi\u00e9n para los estudiantes de medicina y psicolog\u00eda, que pocas veces puede hacer un seguimiento de los pacientes que pueden ver en el tiempo de su rotaci\u00f3n en los servicios correspondientes.\u00a0<br><br>Los directores cinematogr\u00e1ficos se asesoran de personal de salud mental, y cada vez hacen una descripci\u00f3n m\u00e1s acuciosa y real del enfermo mental y su entorno, en cada padecimiento se proponen una o dos pel\u00edculas a ver, con las indicaciones respectivas, sobre que escenas observar en detalle.\u00a0<br><br>En la psicoterapia, lo mismo que en el entendimiento con los familiares, procesos tan extra\u00f1os como el alucinar, el tener ideas delirantes o el tener ideas obsesivas queda m\u00e1s comprensible.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78837, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Al profesor De Ajuriaguerra le cabe el honor de ser el primero que, en forma original, aborda la problem\u00e1tica biol\u00f3gica psicol\u00f3gica y social del ni\u00f1o dentro de una visi\u00f3n totalitaria cuyo m\u00e9todo es, por s\u00ed mismo, un planteamiento de estudio y una soluci\u00f3n pr\u00e1ctica de ese eclecticismo conformista hacia el que f\u00e1cilmente tien de la psiquiatr\u00eda. Este planteamiento ha sido posible gracias a as experiencias del autor y a la sabidur\u00eda con que ha resuelto la discusi\u00f3n cient\u00edfica, solapada a veces y abierta en ocasiones que han mantenido en el transcurso de los \u00faltimos a\u00f1os la neurolog\u00eda y la psiquiatr\u00eda. No nos cabe duda que que el comportamiento del individuo desde su nacimiento depende de un determinado modo de ser en relaci\u00f3n de las relaciones que se establecen y que la enfermedad, desde la \u00f3ptica de las alteraciones de la forma y de la funci\u00f3n biol\u00f3gica, se constituye a su vez en base determinante de una relaci\u00f3n social patol\u00f3gica determinada. La importancia que tiene el contexto relacional ha motivado en el autor, no s\u00f3lo la necesidad de revisar la dimensi\u00f3n social de la vida del ni\u00f1o, sino tambi\u00e9n la de preocuparse por ense\u00f1arnos que un an\u00e1lisis en los procesos de interacci\u00f3n desarrollados en el seno de la familia, en el de la escuela y en el de la sociedad, nos permite comprender que la enfermedad, al margen de su improtante condicionamiento biol\u00f3gico, es un proceso que encuentra sentido en el contexto de las relaciones.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78838, "comments": ""}, {"id": 78839, "comments": "<div>\n<p>Un manual que te explicar\u00e1 la forma de poner en pr\u00e1ctica las t\u00e9cnicas sanadoras de la psicomagia del gran Alejandro Jodorowsky.\u00a0</p>\n<p>Alejandro Jodorowsky, entre otras muchas cosas, recogi\u00f3 en sus libros La danza de la realidad y Psicomagia la base te\u00f3rica de esta t\u00e9cnica sanadora creada y desarrollada por \u00e9l. Su parte pr\u00e1ctica la encontramos por primera vez reunida en Manual de Psicomagia, que, con sus m\u00e1s de 300 consejos, pretende ayudar a todas aquellas personas que ante diferentes problemas psicol\u00f3gicos, sexuales, emocionales o materiales desean sanar, liberar o mejorar su vida.\u00a0</p>\n<p>A lo largo del libro, estos consejos pr\u00e1cticos ense\u00f1an a desprendernos de las ideas nocivas o de la influencia negativa que el pasado familiar puede ejercer sobre nosotros; a mejorar aspectos de nuestra vida laboral o econ\u00f3mica, de la salud, de la vida en pareja o en soledad; a enfrentarnos al sentimiento de desamparo, de odio, de celos, de inseguridad, de fracaso, de pesimismo, de inferioridad, de abuso sexual, de cobard\u00eda, de no haber sido querido, etc\u00e9tera. Finalmente, varios actos de psicomagia para consultantes sanos, y otros tantos dirigidos a la sociedad, anteceden a m\u00e1s de cien consultas individuales que atendi\u00f3 el autor de quienes le ped\u00edan informaci\u00f3n a trav\u00e9s del Tarot.</p></div>"}, {"id": 78840, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Manual de orientaci\u00f3n para padres en el manejo temprano del ni\u00f1o con p\u00e9rdida auditiva se dirige a los padres de ni\u00f1os de 0 a 3 a\u00f1os de edad a quienes se les ha realizado un diagn\u00f3stico de p\u00e9rdida auditiva en sus dos o\u00eddos. Tiene como objetivo informarlos sobre la problem\u00e1tica que enfrentan, detalla los grados y tipos de p\u00e9rdida en la audici\u00f3n y adem\u00e1s ofrece a los padres herramientas que promueven el desarrollo integral de su hijo, tomando en cuenta el contexto familiar y cotidiano. Brinda orientaci\u00f3n para facilitar el desarrollo de las capacidades comunicativas, cognitivas, sociales y emocionales del ni\u00f1o. Facilita la informaci\u00f3n para tomar la decisi\u00f3n del m\u00e9todo de educaci\u00f3n que seguir\u00e1n hasta completar su desarrollo comunicativo y escolar. Responde a las dudas m\u00e1s frecuentes que surgen cuando se comunica la sospecha o confirmaci\u00f3n de un diagn\u00f3stico de alteraci\u00f3n auditiva; as\u00ed como la importancia del v\u00ednculo afectivo y la relevancia del apoyo familiar ante esta condici\u00f3n. Aclara posibles dudas sobre la atenci\u00f3n y cuidado del ni\u00f1o, no solamente para los padres, sino para todo el entorno en el que se desenvuelve.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El Manual de orientaci\u00f3n para padres en el manejo temprano del ni\u00f1o con p\u00e9rdida auditiva contiene estrategias de estimulaci\u00f3n dise\u00f1adas para que el ni\u00f1o con diagn\u00f3stico de p\u00e9rdida auditiva desarrolle sus m\u00e1ximas capacidades al mismo tiempo que interact\u00faa con su familia, considerando sus posibles limitaciones pero a la vez, sus \u00e1reas fuertes. Est\u00e1 escrito en forma sencilla y clara de manera que facilite la comprensi\u00f3n del tema y favorezca la interacci\u00f3n y comunicaci\u00f3n con su hijo.</span></div>"}, {"id": 78841, "comments": "<div>\n<p>Para descubrir y desarrollar sus facultades ocultas de medium, telepatico, etc. con 60 experimentos practicos &gt;En este libro, cuyos argumentos son extraidos de la realidad, el autor presenta, por primera vez en la historia de la parapsicologia, una interpretacion unitaria de todos los fenomenos paranormales (telepatia, telequinesis, clarividencia, levitacion, voces misteriosas, materializacion, etc) entre los cuales la precognicion adquiere un sentido mas credible y menos traumatico. Con razones que no ofenden la fe ni marginan a la ciencia, descubre la verdadera naturaleza de dichos fenomenos, con lenguaje agil y claro.</p></div>"}, {"id": 78842, "comments": "Mona tiene catorce a\u00f1os y no es como los magos encargados de defender su ciudad. Carece de la habilidad para controlar las tormentas o hablar con el agua. Su t\u00f3tem es una porci\u00f3n de masa madre y su magia s\u00f3lo funciona con el pan, pero tiene una vida c\u00f3moda trabajando en la panader\u00eda de su t\u00eda y haciendo bailar a los mu\u00f1equitos de jengibre.\nPero un d\u00eda, la vida de Mona da un vuelco cuando encuentra un cad\u00e1ver en la panader\u00eda. Un asesino acecha las calles de su ciudad buscando a todos aquellos que posean magia y parece que Mona es su pr\u00f3ximo objetivo. Sin embargo, en una ciudad asediada y repentinamente carente de magos, el asesino podr\u00eda ser la menor de las preocupaciones de Mona....\n\u00ab Ursula Vernon (T. Kingfisher) posee una habilidad especial para crear personajes coloridos, instant\u00e1neamente memorables y criaturas inhumanas capaces de inspirar fascinaci\u00f3n y asombro\u00bb. NPR Books\n\u00ab Sum\u00e9rgete en esta historia si buscas ser presa de un encantamiento y disfrutarlo con puro deleite\u00bb. Locus\n\u00ab Una escritora espl\u00e9ndida. T. Kingfisher, \u00bfd\u00f3nde has estado toda mi vida?\u00bb. The Book Smugglers\n\n\u00ab \u2026uno se aleja diciendo: &quot;Maldita sea, me ha encantado, pero ahora hay un nuevo estrato de trauma dentro de m\u00ed&quot;\u00bb. Digital Divide"}, {"id": 78843, "comments": "Julio C\u00e9sar Herrero es profesor y periodista, especializado en comunicaci\u00f3n y marketing pol\u00edtico. Ha sido decano de Comunicaci\u00f3n en la Universidad Camilo Jos\u00e9 Cela y en la Universidad del Atl\u00e1ntico Medio, profesor en varias universidades e investigador en la JFK School of Government (Harvard University), en la University of California San Diego y en el Emerson College, entre otras. Dirige el Centro de Estudios Superiores en Comunicaci\u00f3n y Marketing Pol\u00edtico (CESCOMPOL/IMF). Presentador y director de diferentes programas de radio y televisi\u00f3n, colabora como analista pol\u00edtico en Los Desayunos de TVE y en La Tarde y La Linterna (COPE). Es autor, coautor y editor de una veintena de libros y numerosos art\u00edculos cient\u00edficos en el \u00e1mbito de la comunicaci\u00f3n pol\u00edtica y del pensamiento cr\u00edtico."}, {"id": 78844, "comments": ""}, {"id": 78845, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00abLa jornada de un monje comienza con la limpieza.\u00a0Se barre el interior del templo, el jard\u00edn, y se friega el suelo de\u00a0la sala principal. Pero nosotros no limpiamos porque est\u00e9\u00a0sucio o desordenado sino para librar al esp\u00edritu de cualquier sombra que lo nuble.\u00bb Con el Manual de limpieza de un monje budista Keisuke Matsumoto nos ofrece un texto que combina con gracia y ligereza\u00a0exquisitamente\u00a0zen, consejos pr\u00e1cticos y reflexiones filos\u00f3ficas y espirituales.</p></div>"}, {"id": 78846, "comments": ""}, {"id": 78847, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una casa limpia y ordenada es muestra de un hogar en armon\u00eda.</b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El estado de nuestra casa influye de manera determinante en nuestro \u00e1nimo y en el de nuestra familia. Si queremos que la vida resulte m\u00e1s f\u00e1cil y fluida, hemos de mantener el orden pero sin estresarnos. Para ello, la autora de este pr\u00e1ctico manual nos ofrece un sistema inteligente que nos ense\u00f1a a:</span><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u25aa Tener la despensa al d\u00eda\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u25aa Establecer rutinas de limpieza seg\u00fan el sector de la vivienda\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u25aa Coser y reciclar ropa\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u25aa Blanquear juntas de azulejos\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u25aa Tender las prendas con criterio\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u25aa Organizar los cables\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un m\u00e9todo verdaderamente efectivo, que no cansa llevar a cabo, que se adapta a cualquier modo de vida y cuyos resultados notaremos sin apenas darnos cuenta. Con planes diarios, semanales y excepcionales.</span></div>"}, {"id": 78848, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Podemos aprender muchas lecciones de los animales depredadores (de mar, tierra o aire) y de su relaci\u00f3n con los dem\u00e1s. Y lo mejor es que el aprendizaje puede ser un juego muy divertido, y ser una aprendiza de depredadora puede llegar a ser una forma de vida.\u00a0</span><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"color: rgb(0, 0, 0); font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; font-style: normal; font-variant: normal; font-weight: normal; letter-spacing: normal; line-height: 18px; orphans: auto; text-align: start; text-indent: 0px; text-transform: none; white-space: normal; widows: auto; word-spacing: 0px; -webkit-text-stroke-width: 0px; display: inline !important; float: none; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro se tratar\u00e1n los roles de hombres y mujeres en nuestra sociedad, como transgredir los t\u00f3picos, nuevas formas de relaci\u00f3n de pareja, y se desenmascarar\u00e1n las grandes mentiras de los cuentos de hadas. Todo ello explicado con picard\u00eda, mordacidad, sentido del humor y ning\u00fan complejo.</span></div></div>"}, {"id": 78849, "comments": "\u00abQuiz\u00e1 el secreto de este libro (sospecho que destinado al culto) sea precisamente ese: dejarnos acompa\u00f1ar por una sabidur\u00eda festiva que se camufla en el lenguaje, la \u00fanica alquimia que el cine o la pintura son incapaces de reproducir con la correspondencia est\u00e9tica de la literatura\u00bb. \u00abNo, no se puede uno fiar de ciertos autores nuevos, porque algunos como Daniel suenan tan hermosamente bien que parece que llevaran a\u00f1os dando pasos acrob\u00e1ticos de baile y localizando las mejores sinton\u00edas en la radio del porche. Es verdad: este libro tiene varios porches, decenas de crep\u00fasculos y alguna radio antigua, es decir, que est\u00e1 lleno de sobornos m\u00e1s que necesarios para soportar la vida\u00bb. \u00abMi conclusi\u00f3n es clara. Le\u00ed, dej\u00e9 que Daniel me leyera, permit\u00ed en m\u00ed otras vidas (y poder ser Wislawa Szymborska, a qu\u00e9 negarlo, no est\u00e1 nada mal). Esa noche de lectura hice una fiesta en el jard\u00edn que nadie vio, pero que fue la m\u00e1s humana y la m\u00e1s feliz de todas las que jam\u00e1s he celebrado\u00bb. Del pr\u00f3logo de Mat\u00edas Candeira"}, {"id": 78850, "comments": "<p><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Visi\u00f3n pesimista del presente y evocaci\u00f3n del pasado: paisajes, el mar, momentos, la noche; la vida y la muerte; el efecto del tiempo; Formalmente complejo. \"As\u00ed pretendo ordenar ahora los olvidos, elegir unicamente aquellos que no afecten apenas a los turbios litigios del pasado\".</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 78851, "comments": ""}, {"id": 78852, "comments": "Esta obra pretende ser, como su propio t\u00edtulo indica, un manual de dise\u00f1o her\u00e1ldico que sea \u00fatil no solo a estudiantes y estudiosos de esta \u00e1rea del saber, sino tambi\u00e9n a los profesionales de este noble oficio. \"La her\u00e1ldica es parte de nuestra historia. Como ciencia auxiliar de ella, nos ayuda a conocer mejor nuestro pasado. Este libro expone todo lo necesario para entender la ciencia del Blas\u00f3n\". -Josu Imanol Delgado y Ugarte"}, {"id": 78853, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro es muy diferente a los manuales tradicionales, pues, pensado para la nueva docencia del llamado plan de Bolonia, establece un di\u00e1logo entre textos e im\u00e1genes para explicar al alumnado la asignatura Historia Moderna Universal.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">De resultas, comprende tres grandes apartados: un proemio, donde damos unas pinceladas personales sobre la funci\u00f3n social de la Historia; una justificaci\u00f3n argumental del programa, donde explicamos los procesos hist\u00f3ricos que tejieron la modernidad y los contenidos del temario y, sobre todo, un corpus de materiales did\u00e1cticos que incluyen para cada tema una introducci\u00f3n, documentos hist\u00f3ricos, fragmentos literarios, iconograf\u00eda, m\u00fasica, cartograf\u00eda, filmograf\u00eda, bibliograf\u00eda y recursos electr\u00f3nicos.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78854, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfBolitas de pizza? \u00bfAire de trufas? \u00bfEspuma de frambuesa? \u00bfPero d\u00f3nde quedan entonces los buenos guisos, el excelso puchero, las nobles papas fritas o el insuperable flan con dulce de leche? Muchos creen que la gastronom\u00eda molecular es una mezcla de arte, marketing y experimentaci\u00f3n sin l\u00edmites, un dep\u00f3sito de recetas extravagantes para deconstruir un plato y reconstruirlo con texturas y colores capaces de sorprender los sentidos. Sin embargo, y m\u00e1s all\u00e1 de los modern\u00edsimos restaurantes donde la estrella es el nitr\u00f3geno l\u00edquido, esta disciplina trata de entender ni m\u00e1s ni menos que la ciencia escondida detr\u00e1s de las recetas m\u00e1s cotidianas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En estos d\u00edas en que hay libros de cocina para todos los gustos, un texto que nos explique las transformaciones y reacciones de los alimentos es un soplo de aire fresco y culinario que los cocineros y cocineras, profesionales y amateurs, sabr\u00e1n agradecer. Este Manual de gastronom\u00eda molecular se mete de lleno en la qu\u00edmica y la f\u00edsica de los alimentos y de sus mezclas, y no deja pan sin levadura, papa sin almid\u00f3n, bife de chorizo sin col\u00e1geno, al tiempo que nos inicia en los misterios de las espumas de yemas, en la acci\u00f3n de las prote\u00ednas, la fragilidad de la mayonesa y la cocci\u00f3n del arroz perfecto. Tambi\u00e9n podremos experimentar con la consistencia de un huevo duro, lograr las claras batidas a nieve con el mayor volumen que hayamos imaginado o descubrir si realmente vale la pena sellar un trozo de carne antes de ponerlo en el horno.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Menci\u00f3n especial merece la secci\u00f3n \u201cLas preguntas de la libretita\u201d, que resuelve las dudas que cualquier cocinero se plante\u00f3 alguna vez: cu\u00e1ndo es conveniente salar la carne, cu\u00e1nto tiempo se cocinan los calamares, c\u00f3mo se logra una pechuga jugosa, por qu\u00e9 se forma nata en la crema pastelera, cu\u00e1l es el mejor aceite para fre\u00edr y qu\u00e9 cantidad conviene usar, y muchas m\u00e1s. En fin, que un poco de ciencia nunca viene mal. Y si eso mejora nuestras recetas de todos los d\u00edas, tanto mejor. As\u00ed que hoy comamos y bebamos\u2026 y experimentemos, que siempre, pero siempre, vale la pena saber de qu\u00e9 se trata. La mesa est\u00e1 servida.</span></div>"}, {"id": 78855, "comments": "<font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Gracias a las investigaciones desarrolladas por James W. Pennebaker desde finales de los ochenta, en los \u00faltimos a\u00f1os, y cada vez m\u00e1s, se ha venido utilizando la Creaci\u00f3n Literaria en diversos pa\u00edses del mundo como terapia, tanto para ni\u00f1os como para adultos y en tan distintos escenarios como escuelas, hospitales, penitenciar\u00edas y residencias de ancianos. \u00a0 La intenci\u00f3n que mueve al autor de este libro es la de acercar sus propias experiencias, estudios e investigaciones no tan s\u00f3lo a aquellos que quieran superar hechos traum\u00e1ticos que les afectan emocional y f\u00edsicamente, sino tambi\u00e9n a cualquier persona que desee mejorar su estado ps\u00edquico y f\u00edsico, su salud y calidad de vida, a trav\u00e9s de la escritura creativa. Tambi\u00e9n resultar\u00e1 de gran utilidad a escritores y artistas, quienes encontrar\u00e1n en \u00e9l una gran fuente de inspiraci\u00f3n. Mediante la escritura, ordenando el caos que nos ha producido un suceso traum\u00e1tico, lo sacamos fuera, lo entendemos y nos sobreponemos a \u00e9l. As\u00ed, disminuimos el estr\u00e9s y reforzamos nuestro sistema inmune, a la vez que logramos un equilibrio emocional que incidir\u00e1 en la mejora de nuestras actitudes y relaci\u00f3n con el entorno, y, en definitiva, en nuestra salud. En el presente manual se encuentran las bases te\u00f3ricas y pr\u00e1cticas de una terapia -la \u201cTerapia de Creaci\u00f3n Literaria\u201d- que nos brindar\u00e1 la posibilidad de sanar y transformar nuestra vida.</font>"}, {"id": 78856, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00bfPor qu\u00e9 un manual? Porque aspira a ser f\u00e1cil de manejar y f\u00e1cil de entender y su intenci\u00f3n es fundamentalmente pr\u00e1ctica. Porque no es un libro oficial, acad\u00e9mico o doctrinario, y compendia lo m\u00e1s sustancial de unas cuantas vidas filos\u00f3ficas. \u00bfPor qu\u00e9 port\u00e1til? Porque es un homenaje a caminantes. La filosof\u00eda port\u00e1til es un esfuerzo por liberar al pensamiento de la reclusi\u00f3n a la que ha estado sometido por escol\u00e1sticos y acad\u00e9micos. Un modo de conjurar esa man\u00eda erudita de hablar s\u00f3lo para aquellos que comparten c\u00e1tedra o facultad. El esp\u00edritu de la pesadez infecta como ning\u00fan otro al de la filosof\u00eda, y el port\u00e1til es un soltador de lastre. Prefiere ofrecer iron\u00edas, migajas y vislumbres que abran paso a una nueva inteligencia de la vida. Este libro propone recorrer el r\u00edo de la filosof\u00eda a contracorriente, en busca de sus fuentes. El viaje se inicia con el gesto de un antrop\u00f3logo que, tras estudiar filosof\u00eda en Par\u00eds, se va a buscar la verdad entre los \"salvajes\". Luego, visitamos a los fil\u00f3sofos, contemplando escenas inolvidables: Wittgenstein toma notas en una trinchera, Nietzsche susurra a un caballo, Kierkegaard financia un panfleto anticlerical, Leibniz descubre el amor entre las princesas, Montaigne se encastilla, Plotino oculta su pasado, S\u00f3crates bebe voluntariamente un veneno y Emp\u00e9docles se arroja a un volc\u00e1n. Lo que a primera vista podr\u00eda parecer extra\u00f1o revisti\u00f3 un profundo sentido para todos ellos. Llamemos a ese sentido filosof\u00eda y veamos qu\u00e9 ocurri\u00f3.</p></div>"}, {"id": 78857, "comments": ""}, {"id": 78858, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este Manual de econom\u00eda austriaca contempor\u00e1nea es coordinado por Peter J. Boettke, y escrito por una nueva generaci\u00f3n de prestigiosos economistas austriacos que se formaron bajo su tutela. Como buen manual, el libro presenta sistem\u00e1ticamente aspectos generales de la econom\u00eda, de la microeconom\u00eda y de la macroeconom\u00eda, pero se concentra espec\u00edficamente en aquello que hace \u00fanico al paradigma austriaco. A saber, que la econom\u00eda es una ciencia donde s\u00f3lo los individuos eligen; que el estudio del orden de mercado es fundamentalmente sobre el comportamiento del intercambio y las instituciones dentro de las cuales tienen lugar estos intercambios; y que los \u00abhechos\u00bb de las ciencias sociales son lo que la gente cree y piensa. En el campo de la microeconom\u00eda enfatiza que la utilidad y los costos son subjetivos; que el sistema de precios economiza sobre la base de la informaci\u00f3n que la gente necesita para el proceso de toma de decisiones; que la propiedad privada de los medios de producci\u00f3n es una condici\u00f3n necesaria para el c\u00e1lculo econ\u00f3mico racional; y que el mercado competitivo es un proceso de descubrimiento empresarial. En el campo de la macroeconom\u00eda nos recuerda que el dinero es no-neutral; que la estructura del capital se compone de bienes heterog\u00e9neos que tienen usos m\u00faltiples y espec\u00edficos que deben ser alineados; y que las instituciones sociales a menudo son el resultado de la acci\u00f3n humana, pero no del designio humano. Boettke cierra con un delicioso cap\u00edtulo final que enmarca metodol\u00f3gicamente toda la obra.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78859, "comments": "En una Bratislava en la que a\u00fan reverberan los ecos del socialismo, dos parejas de amigos pasan las horas en el Caf\u00e9 Viena bebiendo vino y conversando sobre literatura, David Lynch, lo humano y lo divino. Pertrechados de una iron\u00eda irreverente, huyen de la seriedad f\u00fatil de un empleo estable, del sordo desarraigo que los atraviesa. Manual de despedidas es un caleidoscopio donde el humor, la confesi\u00f3n, el recuerdo y la digresi\u00f3n dan lugar a una narraci\u00f3n alucinada en la que no caben certezas. Como si asisti\u00e9ramos a una relec\u00adtura fragmentaria y surrealista de La insoportable levedad del ser en pleno siglo XXI, Jana Benov\u00e1 retrata la vulnerabilidad de una generaci\u00f3n que creci\u00f3 al albur del fin del socialismo sovi\u00e9tico y se hizo adulta anhelando un futuro que nunca lleg\u00f3."}, {"id": 78860, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El manual de Epicteto Ilustrado o el arte de vivir como un estoico, es una adaptaci\u00f3n en clave de humor (gr\u00e1fico, por supuesto) del pensamiento de una de las mentes m\u00e1s lucidas en el dif\u00edcil arte de vivir.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Nacido en el a\u00f1o 55 de nuestra era cerca de Hier\u00e1polis de Frigia. Fue llevado como esclavo a Roma, pero no se sabe c\u00f3mo ni cuando. Tampoco se sabe nada de su nombre que debi\u00f3 ser un adjetivo porque significa \u201cap\u00e9ndice\u201d.\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Su amo Epafrodito fue a su vez un esclavo liberto de Ner\u00f3n que termin\u00f3 concedi\u00e9ndole la libertad.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Epicteto tom\u00f3 lecciones con el c\u00e9lebre fil\u00f3sofo estoico Musonio Rufo quien lo convirti\u00f3 en el gran misionero del estoicismo como forma de vida. Y fue cierto porque Marco Aurelio y Adriano recibieron sus ense\u00f1anzas y en vida lleg\u00f3 a tener m\u00e1s fama que el mism\u00edsimo Plat\u00f3n.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Epicteto conserva una misteriosa vigencia, quiz\u00e1 porque m\u00e1s que intentar comprender el mundo se centr\u00f3 en una filosof\u00eda de vida para lograr la perfecci\u00f3n de s\u00ed mismo. Nunca escribi\u00f3 nada, pero su palabra vigorosa, espont\u00e1nea y sincera ha permanecido viva en las notas redactadas por un amoroso disc\u00edpulo, Flavio Arriano. A \u00e9l debemos las \u201cDisertaciones\u201d y el \u201cManual de vida\u201d, \"Manual de Epicteto\" o \"Enchiridion\".\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfC\u00f3mo tener una vida plena y feliz?</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfC\u00f3mo puedo ser una buena persona?\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Contestar a estas dos preguntas fue la pasi\u00f3n de Epicteto. Por eso su filosof\u00eda contiene lo mejor de la psicolog\u00eda contempor\u00e1nea y toca las ra\u00edces mismas de la inteligencia emocional. La \"Plegaria de la Serenidad\", que resume el movimiento de la recuperaci\u00f3n \u2014\u00abConcededme la serenidad para aceptar las cosas que no puedo cambiar, el valor para cambiar las que s\u00ed puedo y la sabidur\u00eda para establecer esta diferencia\u00bb\u2014, es un retrato fiel del pensamiento de Epicteto, considerado una de las ra\u00edces m\u00e1s profundas de la moderna psicolog\u00eda del autocontrol porque sus ense\u00f1anzas han tenido una enorme influencia en los pensadores que se han dedicado al arte de vivir durante casi dos mil a\u00f1os.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para Epicteto una vida feliz y una vida virtuosa son lo mismo. La felicidad y la plenitud personal son las consecuencias naturales de hacer lo que es correcto.\u00a0</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La receta de Epicteto para una buena vida se centra en tres puntos: dominar el deseo, cumplir con el deber y aprender a pensar con claridad sobre uno mismo y sus relaciones con los seres humanos.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Siempre fue el maestro humilde y despreocupado que alienta a sus pupilos a tomarse muy en serio la empresa de vivir sabiamente. Predic\u00f3 con el ejemplo porque vivi\u00f3 en una peque\u00f1a caba\u00f1a evitando todo inter\u00e9s en la fama, la fortuna y el poder.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Muri\u00f3 -estoicamente, eso s\u00ed- entre los a\u00f1os 125 y 130 de nuestra era.</span></div>"}, {"id": 78861, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este manual de econom\u00eda pol\u00edtica se caracteriza por su interdisciplinareidad y, sobre todo, por su heterodoxia. No se limita a presentar la materia como la Econom\u00eda sin m\u00e1s, sino que toma partido por una concepci\u00f3n alternativa.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78862, "comments": "Manuel Berm\u00fadez, impulsor del debate acad\u00e9mico a nivel universitario en Espa\u00f1a, y Jorge Lucena, subcampe\u00f3n mundial de debate universitario en lengua hispana, nos presentan un manual imprescindible para adentrarse en el debate acad\u00e9mico, su historia, sus t\u00e9cnicas y estrategias, la construcci\u00f3n y destrucci\u00f3n de l\u00edneas argumentales, los torneos... y para adquirir altas capacidades en oratoria.\n\nEl debate como herramienta acad\u00e9mica ha comenzado a desarrollarse ampliamente por todo el mundo. Como actividad que fomenta la expresi\u00f3n oral y el pensamiento cr\u00edtico hay pocas iniciativas que sean m\u00e1s formativas y productivas. Con este manual lograr\u00e1s acercarte a esta disciplina y mejorar tus habilidades de comunicaci\u00f3n, una herramienta de extraordinario valor para el ejercicio de tu trabajo profesional."}, {"id": 78863, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Manual de urbanidad y buenas maneras</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este reconocido manual mantiene su vigencia en la propuesta de reglas de la buena convivencia y protocolo, convirti\u00e9ndose en una obra se\u00f1era de la cultura de nuestro pa\u00eds. Alguno de los temas abordados son: la conversaci\u00f3n, las presentaciones, los diferentes tipos de reuniones sociales, entre otras pr\u00e1cticas sociales p\u00fablicas.</span></div>"}, {"id": 78864, "comments": "<div><i style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Manual de campo del arque\u00f3logo</i><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0proporciona todas y cada una de las herramientas necesarias para desarrollar una intervenci\u00f3n arqueol\u00f3gica. Este minucioso libro est\u00e1 pensado para arque\u00f3logos y arque\u00f3logas que deseen documentar los yacimientos de forma responsable, desde el registro a la realizaci\u00f3n de informes de impacto.</span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este pr\u00e1ctico manual facilita instrucciones pormenorizadas sobre c\u00f3mo emprender y completar de forma adecuada el trabajo de campo en cualquier faceta de la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica, desde la arqueolog\u00eda prehist\u00f3rica a la subacu\u00e1tica. A trav\u00e9s de sus m\u00e1s de 200 tablas, listas de comprobaci\u00f3n, gr\u00e1ficos, mapas y diagramas, este volumen ilustra con claridad c\u00f3mo dise\u00f1ar, financiar, investigar, trazar planos, documentar, interpretar, fotografiar y redactar un trabajo de campo.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Colmado de aplicaciones, conocimientos sobre la pr\u00e1ctica profesional de la arqueolog\u00eda y de valiosos consejos \u00fatiles, Manual de campo del arque\u00f3logo constituye un recurso b\u00e1sico para profesionales, profesores, estudiantes y para cualquier persona relacionada con el trabajo de campo arqueol\u00f3gico.</p></div>"}, {"id": 78865, "comments": "Manual para la correcta maquetaci\u00f3n de ePubs, escrito por y para los miembros de la comunidad del Proyecto Scriptorium. Este manual es una recopilaci\u00f3n de los tutoriales y consejos que los distintos miembros del foro han ido proporcionando en respuesta a las dudas que se han ido planteando a la hora de realizar una correcta maquetaci\u00f3n para ePubLibre (EPL). As\u00ed mismo, varios editores han colaborado en el desarrollo y revisi\u00f3n del texto durante su elaboraci\u00f3n. El objetivo es que cualquier candidato a editor, \u00fanicamente con la informaci\u00f3n aqu\u00ed proporcionada, pueda realizar un ePub seg\u00fan los est\u00e1ndares de calidad que exigimos. De esta forma, se facilita la presentaci\u00f3n de candidaturas y la revisi\u00f3n de las mismas, al evitar la constante repetici\u00f3n de las mismas explicaciones y los errores m\u00e1s frecuentes. Por otro lado, tambi\u00e9n pretende cubrir parte de las dudas, de car\u00e1cter m\u00e1s avanzado, que puedan surgir en nuestros editores ya consolidados."}, {"id": 78866, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ser\u00e9 sincero: NO EXISTE ninguna f\u00f3rmula m\u00e1gica para ganar en Bolsa; NO EXISTE la inversi\u00f3n h\u00edper rentable sin riesgo; y NO EXISTE la manera de hacerse rico sin esfuerzo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por muchos charlatanes que vendan f\u00f3rmulas con t\u00edtulos ambiciosos nada de eso existe. Y si alguien te dice lo contrario desconf\u00eda de \u00e9l, pues s\u00f3lo quiere limpiarte la cartera.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sin embargo hay gente que gana dinero en Bolsa. \u00bfPor qu\u00e9? Pues porque S\u00cd EXISTEN maneras de elegir inteligentemente la mejor inversi\u00f3n de acuerdo a la situaci\u00f3n personal de cada uno; S\u00cd EXISTEN formas de controlar el riesgo; y S\u00cd EXISTEN estrategias que a largo plazo son estad\u00edsticamente ganadoras.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En este libro resumo lo que he ido aprendiendo durante los \u00faltimos a\u00f1os a base de comprar y vender acciones, de experiencia real, y tambi\u00e9n de leer unos cuantos libros, blogs, etc.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Se trata de ofrecer una visi\u00f3n global para entender c\u00f3mo funciona la Bolsa y c\u00f3mo poner nuestros ahorros a producir, de mover el dinero inteligentemente, de ponerlo a trabajar para uno mismo en vez de trabajar nosotros para el dinero.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ofrezco al lector gu\u00eda b\u00e1sica pero suficiente para invertir de forma consciente, controlada e inteligente en Bolsa; unas pautas generales acordes a la teor\u00eda, la l\u00f3gica y la pr\u00e1ctica; una visi\u00f3n estructurada en 4 pilares clave para dominar la inversi\u00f3n exitosa:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">1. Entender el juego\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">2. Definir tu estrategia\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">3. Elegir caballos ganadores\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">4. Gestionar el riesgo\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Controlando estos 4 pilares se puede invertir con \u00e9xito, \u00a1el resto solo es pr\u00e1ctica y experiencia!\u00a0</span></div>"}, {"id": 78867, "comments": "<div>\n<p>Optimiza tu sue\u00f1o, reduce tu estr\u00e9s y aumenta tu productividad con herramientas de Biohacking </p></div>"}, {"id": 78868, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El libro mas completo sobre la bal\u00edstica y sus impactos</b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Bal\u00edstica es la ciencia que tienen por objeto el c\u00e1lculo del alcance, direcci\u00f3n y comportamiento de los proyectiles. Tiene cuatro ramas principales: Bal\u00edstica interna, Bal\u00edstica externa, Bal\u00edstica de efectos y Bal\u00edstica identificativa o comparativa.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La Bal\u00edstica Forense es la aplicaci\u00f3n judicial de la Ciencia Bal\u00edstica o la Ciencia Bal\u00edstica aplicada al esclarecimiento de los hechos. Participa de todas las ramas en que se divide la Ciencia Bal\u00edstica y en exclusiva de la Bal\u00edstica identificativa o comparativa.</span></div>"}, {"id": 78869, "comments": "<div>\n<p>La Astrolog\u00eca es consierada por los que SABEN, una ciencia sagrada. Siendo relacionada o otras ciencias vivas, de esa misma naturaleza llamada esoterica.. Pero algo tiene esta ciencia que de tiempo en tiempo vuelve a surgir como la astronom\u00eca de los antiguos. Incurcionemos en el tesoro secreto de muchos grandes f\u00ecsicos matem\u00e0ticos, astr\u00f2nomos, m\u00e8dicos, fil\u00f2sofos, psic\u00f2logos y hasta libre pensadores. Esta obra es una sintesis de varios autores que pretende simplificarlos en campos intresantes como la astrodiagnosis, carta natal, alquimia, magia, futuro, adivinaci\u00f2n, etc. </p></div>"}, {"id": 78870, "comments": ""}, {"id": 78871, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En las dos \u00faltimas d\u00e9cadas la psicolog\u00eda oriental ha ofrecido un terreno f\u00e9rtil para los terapeutas, como piedra angular, componente o complemento de su trabajo. En concreto, existen estudios que est\u00e1n identificando la pr\u00e1ctica budista de Mindfulness como base para intervenciones efectivas en varios trastornos. El Manual Cl\u00ednico de Mindfulness es una gu\u00eda que va de la teor\u00eda a la pr\u00e1ctica, escrita con claridad, y que apunta hacia ese poderoso abordaje terap\u00e9utico (adem\u00e1s de los conceptos relacionados de meditaci\u00f3n, aceptaci\u00f3n y compasi\u00f3n) y su potencial para el tratamiento en una serie de problemas psicol\u00f3gicos frecuentes. Sus principales caracter\u00edsticas son: Revisi\u00f3n neurobiol\u00f3gica de c\u00f3mo funciona Mindfulness; Estrategias para implicar a los pacientes en la pr\u00e1ctica de Mindfulness; Herramientas y t\u00e9cnicas para evaluar Mindfulness; Intervenciones para los trastornos con mayor prevalencia, como depresi\u00f3n, ansiedad y trauma; Cap\u00edtulos especiales sobre la utilizaci\u00f3n de Mindfulness en oncolog\u00eda y en dolor cr\u00f3nico; Intervenciones espec\u00edficas para ni\u00f1os y ancianos; Aplicaciones exclusivas para pacientes internados y Anexo con ejercicios. El Manual Cl\u00ednico de Mindfulness incluye las contribuciones de algunos de los autores e investigadores m\u00e1s importantes en el campo de las intervenciones basadas en Mindfulness. Interesar\u00e1 a profesionales, inves-tigadores y expertos de la salud mental, y su potencial de aplicaci\u00f3n lo convierte en una referencia excelente para estudiantes y aprendices.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 78872, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las ideas se desarrollan y crecen. En alg\u00fan punto, una idea conecta con otros tantos conceptos que desarrolla una manera de pensar, una ideolog\u00eda.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En alg\u00fan momento de la vida de una ideolog\u00eda, comprendido entre su nacimiento y su muerte, alcanza un nivel de madurez tal que motiva a alguien para que desv\u00ede sus esfuerzos de expansi\u00f3n y ascenso y comience a mirar hacia abajo. Esto es, el te\u00f3rico frena para ceder el testigo del conocimiento a aquellos no especializados en el desarrollo te\u00f3rico. Puede que el te\u00f3rico sea recordado gracias a aquellos a los que les desarroll\u00f3 la ideolog\u00eda en primer lugar.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El agorismo es una forma de pensar acerca del mundo que te rodea, un m\u00e9todo de entendimiento sobre c\u00f3mo las cosas funcionan del modo en que lo hacen, c\u00f3mo lo hacen y c\u00f3mo pueden ser afrontadas. C\u00f3mo t\u00fa puedes afrontarlas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El agorismo est\u00e1 destinado a sacar lo mejor de todos, no s\u00f3lo de una \u00e9lite privilegiada o una vulgar subclase. As\u00ed pues, estamos ante un trabajo introductorio que presenta las ideas sin adentrarse en el largo proceso intelectual y el conflicto de ideas contrarias que lo origin\u00f3. Como creador del agorismo, es mi obligaci\u00f3n intentar reducirlo a su m\u00e1s b\u00e1sico entendimiento. Espero que mis esfuerzos encuentren una peque\u00f1a recompensa.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u2014Samuel Edward Konkin III\u00a0</span></div>"}, {"id": 78873, "comments": ""}, {"id": 78874, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Este curso promete ser muy pero que muy divertido... Hasta que irrumpe en la clase un desconocido: un se\u00f1or alto, delgado, moreno y con unos ojos superpenetrantes... que resulta ser nada m\u00e1s y nada menos que \u00a1el nuevo profe! Con \u00e9l las cosas ya no van a ser igual, sobre todo, cuando se produce en el cole una extra\u00f1a desaparici\u00f3n... Manu, detective, y su ayudante Pablo se dedican a investigar. \u00bfSer\u00e1n capaces de resolver este nuevo caso? Recorre las divertidas p\u00e1ginas del libro y lo descubrir\u00e1s. Dispone de Juego de Lectura (n.o 140), de la colecci\u00f3n Lectura Eficaz.</p></div>"}, {"id": 78875, "comments": "Una historia rom\u00e1ntica y atrevida, donde se conjugan todas las formas posibles de amar. Tres familias y tres generaciones de tres pa\u00edses diferentes, Gran Breta\u00f1a, Argentina y Espa\u00f1a. Cada uno de ellos, con historias propias, pero a todos los une una necesidad; la de descubrir mentiras ocultas y secretos, que Manu se encargar\u00e1 de desvelar en varios viajes en los que conocer\u00e1 al amor de su vida...\n\nUna novela donde se unen amores, tristezas, enga\u00f1os y sensualidad"}, {"id": 78876, "comments": "\u00c9l es pirata de los mares; ella de tierra.\n\n\u00c9l odia a quien rob\u00f3 su identidad; ella a quien la dej\u00f3 viuda.\n\n\u00c9l no est\u00e1 dispuesto a amar; ella ama a quien ya no est\u00e1.\n\nUn encuentro inesperado, un odio en com\u00fan y la posibilidad de venganza conjunta.\n\nMentiras y traiciones que pueden arruinarlo todo. Solo existe una opci\u00f3n de \u00e9xito y llega en forma de susurro: \"Mantente salvaje para mi\"."}, {"id": 78877, "comments": "<div>\n<p>Durante una noche en una sauna roban un bolso. Su due\u00f1o trata de recuperarlo. Una noche de pesadilla y rara violencia.\u00a0</p>\n<p>-\u00bfCu\u00e1nta cobard\u00eda est\u00e1n dispuestos a aguantar nuestros cuerpos gloriosos?</p>\n<p>-Cantidad t\u00edo, cantidad.\u00a0</p>\n<p>Marx, ya saben, el Carlos Marx del comunismo y esas cosas, dicen que dijo que bajo el capitalismo el kilo de humillaci\u00f3n se vend\u00eda barato, que con el coste del salario medio interprofesional uno se lleva a casa, quiera o no quiera, un monto de humillaci\u00f3n proporcional o comparable a su propio peso, catadura laboral o hipoteca. El ag\u00f3nico protagonista de esta sensacional novela sufre de sobrepeso seguramente por abusar del exceso del consumo de alcohol y de aquellos otros enemigos del hombre que nombraba el catecismo de nuestras infancias: el demonio, el mundo y la carne (ajena). Una noche, qu\u00e9 noche la de aquella noche, pasa por una sauna, y no precisamente para liberar grasas, y en perfecto y l\u00facido estado de resaca comete la imprudencia de hacer un peque\u00f1o balance de su vida. Hasta aqu\u00ed la novela pod\u00eda ser un ejemplo de ese neoexistencialismo barato con que nos machaca \u00faltimamente el neocostumbrismo fractal. Pero por fortuna y de pronto, s\u00fabito y porque s\u00ed (peque\u00f1o homenaje a Pedro Salinas) \u00abpasa algo\u00bb. Una novela en la que \u00abpasa algo\u00bb es hoy, visto lo visto y le\u00eddo lo le\u00eddo, una notable excepci\u00f3n, pero si, adem\u00e1s, ese \u00abalgo que pasa\u00bb sirve para desentra\u00f1ar con estupendo y cruel o\u00eddo narrativo, algunas de las ra\u00edces menos visibles de nuestros silencios m\u00e1s cotidianos y perversos, la excepci\u00f3n da paso a lo excepcional. Y este es el caso.\u00a0</p>\n<p>-Te quiero.</p>\n<p>-Me quieres qu\u00e9.</p></div>"}, {"id": 78878, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta es la historia de una invasi\u00f3n. Una invasi\u00f3n larga, violenta, descarnada. El poder pol\u00edtico ha ido entrando sin escr\u00fapulos y con todos los medios a su alcance en los territorios de la Justicia hasta conseguir doblegar, cuando no anular, su independencia para mantenerse como poder \u00fanico, omn\u00edmodo, incontestable.\u00a0<br><br>Es \u00e9sta tambi\u00e9n la historia de una frustraci\u00f3n. Quienes a mediados de los a\u00f1os setenta so\u00f1aban con una democracia plena, transparente y participativa, en la que los ciudadanos controlaran a sus gobernantes, han asistido con desaz\u00f3n al proceso inverso: es el Gobierno quien controla cada resquicio de la vida ciudadana.\u00a0<br><br>Incluidos \u00f3rganos vitales del sistema judicial como el Consejo General del Poder Judicial, el Tribunal Constitucional, el Ministerio Fiscal, y otros.\u00a0<br><br>El autor de esta inquietante cr\u00f3nica, un magistrado que conoce desde dentro los entresijos de la pol\u00edtica, da un documentado repaso a los protagonistas de este proceso y a sus episodios m\u00e1s trascendentes. Algunos son conocidos, muchos son in\u00e9ditos, pero todos pasan por el tamiz de su pluma brillante y su insobornable visi\u00f3n cr\u00edtica.\u00a0<br><br>Nunca, hasta hoy, se hab\u00eda llevado a cabo tan completa y clarividente radiograf\u00eda de la Justicia espa\u00f1ola, sus problemas end\u00e9micos, sus personajes m\u00e1s relevantes y m\u00e1s controvertidos, sus agujeros negros y sus estridentes relaciones con el poder pol\u00edtico invasor.\u00a0<br><br>Un libro imprescindible para conocer qui\u00e9n es qui\u00e9n en esta guerra de poderes cuyas v\u00edctimas siempre son los mismos: los ciudadanos.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 78879, "comments": "Manos prodigiosas por y acerca de Ben Carson, Doctor en Medicina, es el relato inspirador de un chiquillo de un barrio dif\u00edcil, con bajas calificaciones y poca motivaci\u00f3n, que a los treinta y tres a\u00f1os lleg\u00f3 a ser director de neurocirug\u00eda pedi\u00e1trica del Hospital de la Universidad John Hopkins. Manos prodigiosas lo trasladar\u00e1 a la sala de operaciones para presenciar cirug\u00edas que aparecieron en los titulares por todo el mundo, y a la mente privada del m\u00e9dico compasivo y temeroso de Dios que vive para ayudar a otros. En 1987, el Dr. Carson obtuvo un reconocimiento mundial por su participaci\u00f3n en la primera separaci\u00f3n exitosa de siameses unidos por la parte trasera de su cabeza; una operaci\u00f3n en extremo compleja y delicada que llev\u00f3 cinco meses de planificaci\u00f3n y veintid\u00f3s horas de cirug\u00eda, incluyendo un plan quir\u00fargico que Carson ayud\u00f3 a iniciar. Manos prodigiosas revela a un hombre humilde, decente, compasivo, valeroso y sensible que sirve como modelo ejemplar para los j\u00f3venes (y..."}, {"id": 78880, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Arial'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Cuando Dora era peque\u00f1a, sobresal\u00edan sus orejas y su nariz. Su cabello rojizo y sus pecas hac\u00edan de ella una ni\u00f1a adorable y graciosa. Con el tiempo, su obsesi\u00f3n por la dimensi\u00f3n de sus rasgos termin\u00f3 por volverla una chica t\u00edmida. Aunque nunca se sacudi\u00f3 lo de fea, con un poco de arreglo, el cabello desordenado y sus piernas esbeltas, ella manejaba su inseguridad. Como es habitual en esta vida, sus ilusiones juveniles se desvanecieron cuando dej\u00f3 de ser una chiquilla. En un momento de soledad y vac\u00edo, decide, por primera vez, buscar m\u00e1s y lanzarse al mundo. Sin embargo, sin cualidades especiales ni profesi\u00f3n, no pose\u00eda armas para enfrentar su destino. Deja atr\u00e1s su vida mon\u00f3tona en Escocia de igual forma y viaja a una tierra tropical para escapar del fr\u00edo y de la oscuridad interna. Buscando sol en la bella Nicaragua, Dora vivir\u00e1 una cadena de experiencias fuera de lo ordinario que sacudir\u00e1n su conciencia e identidad, y le demostrar\u00e1n su verdadera capacidad para vivir a plenitud. Inspirada por el valor y esp\u00edritu de cooperaci\u00f3n de los habitantes de una hacienda, ella se unir\u00e1 a su lucha diaria y pelear\u00e1 no solo por la supervivencia econ\u00f3mica, sino por una sociedad m\u00e1s justa y democr\u00e1tica.</span></p></div>"}, {"id": 78881, "comments": ""}, {"id": 78882, "comments": "<div><b style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i>Historia de un espan\u0303olito cuarento\u0301n</i></b><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Manol\u00edn ya es un hombre</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">, es la historia de cualquiera de nosotros. Una vida normal, para quien, llegados los \"cuarenta y tantos\", quiera realizar un breve repaso a sus a\u00f1os de ni\u00f1ez y adolescencia en las d\u00e9cadas 60 y 70. A\u00f1os entra\u00f1ables para muchos de los lectores, en los que las palabras compartir, luchar o independencia ten\u00edan un sentido especial. \u00c9poca en la que el cari\u00f1o, las cosas sencillas y los juegos de calle te hac\u00edan conseguir amigos para toda la vida, y la palabra \u201cvalores\u201d todav\u00eda ten\u00eda alg\u00fan significado.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Como bien expresa en el pr\u00f3logo Manuela R\u00edos, no es una novela porque no es ficci\u00f3n, es costumbrismo literario. Tras un relato fresco y natural, el escritor nos inunda de acontecimientos que a muchos les recordar\u00e1 a su propia infancia. Es una narrativa sencillamente tierna y sin complicaciones desmedidas que demuestra que cualquier historia puede ser contada. Una autobiograf\u00eda relatada en tercera persona que transmite sentimientos, sensibilidad y afecto por las personas queridas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Manuel Morera expresa en esta obra con incre\u00edble espontaneidad, una historia que har\u00e1 evadirse al lector por unos momentos de las tensiones diarias.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78883, "comments": "<div>\n<p>Primera entrega de la trilog\u00eda \u00abLos tres mosqueteros\u00bb. \u00bfAcaso pueden los negocios competir contra el amor?\u00bfEst\u00e1s dispuesta a jugar con fuego? Para Scarlett, su mayor tesoro es su familia, su padre y su hermanita; los ama tanto que est\u00e1 dispuesta a todo con tal de que est\u00e9n bien, a darles una vida c\u00f3moda, una vida en la que no tengan que preocuparse por el dinero o las necesidades. Sin embargo, todo empeora cuando su padre enferma. Su desesperaci\u00f3n ser\u00e1 tal que estar\u00e1 dispuesta a vender su alma al diablo si con ello lo salva..., as\u00ed que cuando el diablo aparece frente a ella vistiendo un elegante traje y sonrisa coqueta, no le queda m\u00e1s opci\u00f3n que ceder; cualquier sacrificio ser\u00e1 peque\u00f1o si su familia est\u00e1 bien. Elliot es un joven apuesto, millonario e inteligente, due\u00f1o de su propia empresa. Ha construido todo un imperio, y ahoraque ya ha conquistado todo el campo en su pa\u00eds, est\u00e1 ansioso por expandirse. Su objetivo es expandirse hasta Francia, pero las leyes francesas son promotoras de la protecci\u00f3n nacional y solo las empresas del pa\u00eds tienen el camino libre. Como no tiene tiempo de llevar a cabo todo un proceso para conseguir la nacionalidad, ya que eso podr\u00eda durar a\u00f1os, decide casarse. Solo debe buscar una esposa, correcta y que est\u00e9 dispuesta a firmar un contrato con una sola condici\u00f3n: queda prohibido enamorarse.</p></div>"}, {"id": 78884, "comments": "<div>\n<p>Ante una sociedad exitista, la manipulacio\u0301n afectiva aparece, hoy en di\u0301a, como un valor naturalizado que irrumpe en los escenarios cotidianos y, especialmente, en los espacios de pareja. El sentirnos enamorados nos vuelve vulnerables en la relacio\u0301n con un otro. Y si bien esta vulnerabilidad es la que nos permite crecer, aprender y desarrollarnos, tambie\u0301n es aquella que puede jugarnos en contra si elegimos a la persona inadecuada o si empleamos la manipulacio\u0301n en demasi\u0301a. </p></div>"}, {"id": 78885, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un gangster econ\u00f3mico nos revela por qu\u00e9 la econom\u00eda mundial se ha venido abajo y qu\u00e9 hay que hacer para rehacerla\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">John Perkins, reconocido autor de Confesiones de un g\u00e1ngster econ\u00f3mico y La historia secreta del imperio americano, aborda en su nueva obra un tema de m\u00e1xima actualidad: la crisis econ\u00f3mica mundial. Para Perkins, lejos de estar remitiendo, esta recesi\u00f3n es s\u00f3lo la antesala de un tsunami global. El fiasco de las hipotecas de alto riesgo, la quiebra de la industria bancaria, el creciente desempleo... son s\u00edntomas del agotamiento del capitalismo en su forma m\u00e1s virulenta, basado en la privatizaci\u00f3n de los recursos, en un poder ilimitado por parte de las grandes corporaciones, en el fomento de una deuda tan extrema que nos convierte en esclavos de hecho.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde una perspectiva privilegiada, recupera su experiencia como g\u00e1ngster econ\u00f3mico al servicio de las grandes corporaciones para internarnos en los m\u00e1s oscuros recovecos del capitalismo depredador. Una obra indispensable, que ofrece propuestas concretas para empezar a cambiar un modelo econ\u00f3mico insostenible.</span></div>"}, {"id": 78886, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfQu\u00e9 hace un escritor cuando no escribe? \u00bfQu\u00e9 hace un escritor con resaca, o cuando una mujer espl\u00e9ndida lo invita a un trago durante un c\u00f3ctel literario, o cuando ve dormir a su hijo, o cuando est\u00e1 solo en un cuarto de hotel? \u00bfDe qu\u00e9 manera el magma formado por un accidente de bus, una pel\u00edcula cursi y un premio literario transforman a un poeta desconocido en un escritor a quien reconocen hasta en el mall? \u00bfC\u00f3mo nace y cu\u00e1n inconmovible es la vocaci\u00f3n de alguien que escribe?</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Cuando Leila Guerriero recibi\u00f3 el encargo de hacer una antolog\u00eda de los textos que Pedro Mairal hab\u00eda publicado en distintos medios de comunicaci\u00f3n, fue despiadada. Descart\u00f3 muchos de ellos sin o\u00edr las s\u00faplicas del autor, le encarg\u00f3 escribir textos nuevos para ampliar temas que aparec\u00edan solo insinuados y le encontr\u00f3 a todo un orden perfecto. Maniobras de evasi\u00f3n es el resultado de ese trabajo conjunto. No es una antolog\u00eda sino una aut\u00e9ntica autobiograf\u00eda involuntaria en la que el autor, en palabras de Guerriero, \u00abrecorre sin anestesia un territorio que a muchos otros estremecer\u00eda: la trastienda de la escritura, que es como decir la trastienda de la vida. Una radiograf\u00eda alucinada y elegante del lado B de un escritor, y la aplicaci\u00f3n m\u00e1s clara de la escritura como m\u00e9todo de supervivencia\u00bb.</font></div></div>"}, {"id": 78887, "comments": "<div>\n<p>La vida de Teo se cuenta a trav\u00e9s de las ventanas de chat abiertas en su computador. Las historias de sus amigos virtuales, su madre que siempre lo quiere ver conectado o la intermitente presencia de su coach emocional, develan sus dificultades para relacionarse y las s\u00f3rdidas experiencias que tiene con su novia de Tinder.El absurdo de las relaciones digitales, el tr\u00e1fico de informaci\u00f3n personal y la dependencia de un apoyo virtual para vivir construyen una novela hilarante donde el riesgo existe, no en el mundo real, sino mientras estemos conectados.</p></div>"}, {"id": 78888, "comments": "<div>\n<p>Soy Beatrice Kennedy, pero todo el mundo me llama Beat. Llevo una vida discreta, reci\u00e9n salida de la universidad y a la deriva de ciudad en ciudad hasta encontrar mi hogar. Me encanta la m\u00fasica, y c\u00f3mo remueve hasta las partes m\u00e1s profundas e intactas de tu alma. Dependiendo de lo que elijas escuchar, depender\u00e1 de lo que te toque. Es la droga en la que todos nos sumergimos, s\u00f3lo que con diferentes variedades. Mi variedad es el jazz. Los suaves rasgueos instrumentales que se apoderan de m\u00ed. El olor del humo del tabaco, del bourbon y de un viejo sombrero de fieltro polvoriento. Mi tendencia no era el rap, y seguro que no estaba mezclada con alguna mierda de clase A como los turbios ojos azules proyectados por la sonrisa artesanal del Se\u00f1or y el Diablo. Yo sab\u00eda qui\u00e9n era, el mundo entero lo sab\u00eda. Una noche fat\u00eddica desencaden\u00f3 una sucesi\u00f3n de acontecimientos, acontecimientos de los que nadie iba a volver. No se puede salvar a la gente que no quiere ser salvada. No puedes sacarlos del oc\u00e9ano cuando se han enganchado a un ancla. El amor era mi ancla, la destrucci\u00f3n era el agua que me ahogaba, y la cuerda que estaba tan firmemente sujeta a mis tobillos, estaba tejida con las letras de Aeron Romanov-Reed, tambi\u00e9n conocido como \u2018Manik\u2019. Roba corazones en todo el mundo, pero una noche, rob\u00f3 algo que no era suyo para robar.</p></div>"}, {"id": 78889, "comments": "\u00abSomos seres entretejidos de relatos, bordados con hilos de voces, de historia, de filosof\u00eda y de ciencia, de leyes y leyendas. Por eso, la lectura seguir\u00e1 cuid\u00e1ndonos si cuidamos de ella. No puede desaparecer lo que nos salva. Los libros nos recuerdan, serenos y siempre dispuestos a desplegarse ante nuestros ojos, que la salud de las palabras enra\u00edza en las editoriales, en las librer\u00edas, en los c\u00edrculos de lecturas compartidas, en las bibliotecas, en las escuelas. Es all\u00ed donde imaginamos el futuro que nos une\u00bb."}, {"id": 78890, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En cuanto al Manifiesto en s\u00ed, se trata de un texto inusualmente valioso, tanto para quienes tengan especial inter\u00e9s en una obra pol\u00edticamente combativa pero al margen de las doctrinas asociadas a la izquierda cl\u00e1sica, como para aquellos otros que deseen alimentar su mera curiosidad intelectual con una rareza que, no obstante, ha inaugurado toda una corriente de pensamiento y acci\u00f3n dentro de los m\u00e1rgenes del llamado anarcocapitalismo. Podr\u00edan pensar los lectores m\u00e1s conspicuos, y no se equivocar\u00edan, que el movimiento agorista est\u00e1 basado en la novela de ciencia ficci\u00f3n The Moon is a Harsh Mistress (La Luna es una Cruel Amante, Robert A. Heinlein, 1966) en la que un grupo de colonos lunares se rebelan contra las leyes terrestres en una suerte de Guerra de la Independencia Lunar. No en vano, el propio Konkin reconoci\u00f3 que de dicha novela extrajo el concepto de anarquista racional, que irremediablemente le guiar\u00eda hasta Robert LeFevre, Ludwig von Mises y Murray N. Rothbard, entre otros.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En definitiva, estamos ante el primer texto de la historia que describe toda una serie de t\u00e1cticas, estrategias y fases para llevar a cabo una pr\u00e1ctica activista anarcocapitalista. Disfruten leyendo sobre estatistas encarcelados que s\u00f3lo ser\u00e1n liberados en la restauraci\u00f3n libertaria tras saldar su deuda con la ciudadan\u00eda; disfruten leyendo sobre la libertad de tenencia de armas como medio m\u00e1s eficaz de autodefensa; disfruten leyendo sobre estados que colapsan al no poder competir con la econom\u00eda libre (y sumergida); y disfruten leyendo de qu\u00e9 manera la libertad individual siempre puede triunfar frente a la mentira y la coacci\u00f3n estatal</span></div>"}, {"id": 78891, "comments": "<div>\n<p>No hay muchos fil\u00f3sofos vivos en Francia hoy en d\u00eda, aunque haya m\u00e1s que en otros pa\u00edses, por cierto. Digamos que alcanzan los dedos de ambas manos para contarlos. Tan solo una decena de fil\u00f3sofos, en efecto, si entendemos por tales a los que proponen para nuestra \u00e9poca enunciados singulares, identificables, y si, en consecuencia, ignoramos a los comentadores, a los indispensables eruditos y a los vanos ensayistas. \u00bfDiez fil\u00f3sofos? \u00bfO m\u00e1s bien \u201cfil\u00f3sofos\u201d? Pues lo extra\u00f1o es que en su mayor\u00eda dicen que la filosof\u00eda es imposible, que est\u00e1 acabada, delegada a una cosa distinta de ella misma. En 1989, Alain Badiou publicaba su primer manifiesto, mediante el cual se alzaba contra el anuncio, por todas partes propagado, del \u201cfin\u201d de la filosof\u00eda. Pero esta es posible en la plenitud de su ambici\u00f3n. La filosof\u00eda misma, tal como la entend\u00eda Plat\u00f3n. Las matem\u00e1ticas, la poes\u00eda, la pol\u00edtica como invenci\u00f3n y el amor como pensamiento son sin duda sus cuatro condiciones necesarias, pero la filosof\u00eda es el \u00fanico lugar posible para un pensamiento que ampare y vincule estos acontecimientos de verdad. El programa que Badiou plantea en Manifiesto por la filosof\u00eda es, en consecuencia, una restituci\u00f3n del pensamiento filos\u00f3fico al espacio entero de las verdades que lo condicionan. Treinta a\u00f1os despu\u00e9s vuelve a estar en circulaci\u00f3n un libro ya cl\u00e1sico, indispensable para analizar los l\u00edmites y alcances de la filosof\u00eda en este nuevo siglo.</p></div>"}, {"id": 78892, "comments": "En 2001, cuando Jacqueline Novogratz fund\u00f3 Acumen, una comunidad global dedicada a cambiar la forma en que se aborda la pobreza en el mundo, casi nadie hab\u00eda o\u00eddo hablar de la inversi\u00f3n de impacto. Veinte a\u00f1os despu\u00e9s, la manera en que los consejos de administraci\u00f3n de las empresas y otros actores econ\u00f3micos eval\u00faan los negocios ha cambiado radicalmente. La inversi\u00f3n de impacto \u2014la pr\u00e1ctica de Acumen de \u00abhacer bien haciendo el bien\u00bb\u2014no s\u00f3lo es moralmente defendible, sino que ahora tambi\u00e9n es econ\u00f3micamente conveniente, incluso necesaria.Aun as\u00ed, no es f\u00e1cil lograr un \u00e9xito que proporcione beneficios y en el que las relaciones con los trabajadores y sus comunidades sean mutuamente favorables. \u00bfQu\u00e9 pueden hacer, entonces, los l\u00edderes actuales, que muchas veces arrancan sus empresas con grandes esperanzas y pocos planes, y se abren camino entre los desaf\u00edos de la pobreza y la guerra, los egos y la impaciencia?Bas\u00e1ndose en historias de personas de todo el mundo que han logrado un..."}, {"id": 78893, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\"><span style=\"font-size: 12px;\">El \u00abManifiesto del Pene\u00bb es un manual sobre el aparato genital masculino donde el Dr. Nazir aborda, en sus 312 p\u00e1ginas, de manera clara, sencilla y directa los diferentes temas que interesan o preocupan al hombre con respecto a su salud, su anatom\u00eda y a su sexualidad.Con el Doctor Nazir podr\u00e9is sentiros libres de preguntar sin miedo. A fin de cuentas, \u00abde hombre a hombre siempre se entienden mejor\u00bb.El Doctor Nazir Diuana M.D., es uno de los mejores cirujanos ur\u00f3logos del mundo y est\u00e1 especializado en Cirug\u00eda Uro-Genital y Androlog\u00eda. Adem\u00e1s, cuenta con m\u00e1s de 30 a\u00f1os de experiencia con entrenamiento en U.S.A. y con t\u00e9cnicas en cirug\u00eda genital creadas por \u00e9l mismo.Destacamos que, en el a\u00f1o 1998 le fue entregado el Premio de Excelencia en Implantaci\u00f3n de Pr\u00f3tesis Peneanas, por haber puesto m\u00e1s de 4.000 implantes AMS (American Medical Systems) en Estados Unidos y actualmente - 2018: va por la segunda serie de 4.000 Pr\u00f3tesis Peneanas en Europa y el Medio Oriente.</span></font></div><div style=\"font-family: 'Segoe UI', sans-serif; font-size: 12px;\"><br></div></div>"}, {"id": 78894, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Nunca ha habido m\u00e1s libros, charlas TED, clases y podcasts sobre c\u00f3mo adelgazar, estar m\u00e1s sano y ser m\u00e1s feliz. El mensaje es simple: el \u00e9xito y la felicidad son una elecci\u00f3n personal, y nosotros nos lo hemos cre\u00eddo. La industria de la autoayuda es una de las m\u00e1s grandes del planeta y no muestra signos de desaceleraci\u00f3n. Sin embargo, el agotamiento, la depresi\u00f3n y los trastornos psicol\u00f3gicos van en aumento.</p>\n<p align=\"justify\">En este libro se da la vuelta a esta ideolog\u00eda: en lugar de preguntarnos qu\u00e9 nos pasa, tenemos que preguntarnos qu\u00e9 le pasa al mundo. La industria de la autoayuda es parte de un sistema m\u00e1s amplio de creencias que nos debilita como individuos, al convencernos de que no tenemos otra opci\u00f3n que mantener el ritmo. Detr\u00e1s del imperativo implacable de amar y cuidar de nosotros mismos, se esconde un acuerdo t\u00e1cito para ser constantemente productivos y estar siempre en condiciones \u00f3ptimas para trabajar. As\u00ed es como se nos ha ense\u00f1ado a tener \u00e9xito en esta econom\u00eda neoliberal.</p></div>"}, {"id": 78895, "comments": "\u00abEn el principio era el dildo. El dildo antecede al pene. Es el origen del pene. La sexualidad es una tecnolog\u00eda hecha de m\u00e1quinas, productos, instrumentos, aparatos, pr\u00f3tesis, redes, aplicaciones, programas, conexiones, flujos de energ\u00eda y de informaci\u00f3n, interrupciones e interruptores, llaves, leyes de circulaci\u00f3n, l\u00f3gicas, equipos, formatos, accidentes, detritos, mecanismos, usos, desv\u00edos... Es hora de entrar en la caja negra del sistema y de inventar una nueva gram\u00e1tica.\u00bb Un encuentro salvaje entre el feminismo y la dildotect\u00f3nica, entre la filosof\u00eda posestructural y un c\u00f3mic manga, entre la acci\u00f3n pol\u00edtica y la ciencia ficci\u00f3n. Filos\u00f3ficamente preciso e hilarante, el Manifiesto contrasexual ha sido aclamado por la cr\u00edtica francesa como un cl\u00e1sico del pensamiento para el siglo XXI. Un libro imprescindible para entender los debates contempor\u00e1neos en torno a las pol\u00edticas feministas, queer y transg\u00e9nero."}, {"id": 78896, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cLlev\u00e1bamos demasiado tiempo sufriendo (\u2026) Yo siempre hab\u00eda dicho que todo explotar\u00eda el d\u00eda en que alguien estuviera lo suficientemente enfadado. Las cosas est\u00e1n mal, s\u00ed, pero nos hab\u00edamos acostumbrado. Llevan complic\u00e1ndose 20 a\u00f1os, despacio, paso a paso, y sin darnos cuenta la miseria se ha convertido en nuestra forma de vida. (...)Ese d\u00eda, los pocos cimientos que quedan de la sociedad que fuimos, se convertir\u00edan en escombros, y al d\u00eda siguiente, en las cenizas de los escombros. Ese d\u00eda ha llegado. \u201d\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Luca Boison, \u201cApocalipsis\u201d, 2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si dentro de diez a\u00f1os no s\u00f3lo no hubi\u00e9ramos sido capaces de salir de la crisis, sino que se hubiera acrecentado hasta l\u00edmites asfixiantes?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfY si existiera alguien lo suficientemente enfadado con el mundo como para escribir un texto demoledor para el alma humana?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfEst\u00e1s preparado para conocer el final de esta historia?</span></div>"}, {"id": 78897, "comments": "<div><b style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, UILanguageFont, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La violencia contra los animales es un ataque directo a nuestra humanidad. Eso demuestra Corine Pelluchon en este breve ensayo, pragm\u00e1tico, controvertido y que supone una contribuci\u00f3n radical a la \u00e9tica y la filosof\u00eda pol\u00edtica.</b><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, UILanguageFont, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></span><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, UILanguageFont, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Luchar contra el maltrato animal es rebelarse contra una sociedad basada en la explotaci\u00f3n, y por ello la causa animalista es una cuesti\u00f3n pol\u00edtica mayor que nos concierne a todos, m\u00e1s all\u00e1 de ideolog\u00edas o conflictos de intereses.</p><p style=\"-webkit-tap-highlight-color: transparent; border: 0px; margin: 0px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Roboto, UILanguageFont, Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con un estilo vivo, persuasivo e inspirador, la autora propone un camino posible y factible para llevar el debate a la esfera pol\u00edtica con tanta claridad y urgencia como sea posible.</p></div>"}, {"id": 78898, "comments": "\u00abMe llamo Jana y tengo una misi\u00f3n: bailar sobre el lago a la luz de la luna. Os parecer\u00e1 absurdo, pero es muy muy muy importante para m\u00ed. Se lo promet\u00ed a mi hermana Zya antes de que se muriera. Aunque va a ser dif\u00edcil, porque sospecho que me vigilan. Y encima me han quedado dos, y tendr\u00eda que estudiar. Ay, perdonad, siempre cuento las cosas desordenadas. Pero creedme: yo la vi bailar, de noche, sobre el agua. Quiero decir flotando, sin hundirse. Os hablar\u00e9 de Zya, s\u00ed. Me lo contaba todo. Era una artista\u00bb."}, {"id": 78899, "comments": "Maneras de vivir comienza como una melod\u00eda suave que se va convirtiendo en un thriller trepidante y actual que te deja sin aliento a medida que avanza. Pero tambi\u00e9n es una novela dentro de otra novela, en la que ficci\u00f3n y realidad se confunden. Todo comienza cuando un escritor se reencuentra con el guitarrista y cantante de un grupo de rock que admiraba en su juventud y decide entrevistarle para contar su historia. As\u00ed entramos en una obra que habla de la superaci\u00f3n, de la capacidad de redimirse y reinventarse, y del valor de los lazos familiares. Hay muchas emociones en lid, que abarcan todas la edades y condiciones. Y un amor incondicional por la m\u00fasica, que funciona como motor de todos los personajes, incluso en las situaciones m\u00e1s peligrosas o l\u00edmites."}, {"id": 78900, "comments": "<div>\n<p>Julio Camba no cre\u00eda en la inspiraci\u00f3n, ni en las facultades de Periodismo, ni el poder evocador de la naturaleza</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Sab\u00eda que la columna de peri\u00f3dico es la medida de todas las cosas, y que todo lo que sucede en el mundo es susceptible de \u00abacabar reducido a una superficie literaria de 150 cent\u00edmetros cuadrados\u00bb. Y a eso se dedic\u00f3 el autodidacta Camba durante toda su vida, desde las p\u00e1ginas del anarquista Tierra y Libertad al regio y conservador ABC. Por el camino, a base de luminosidad, iron\u00eda y mucha tijera, fue perfilando la \u00abf\u00f3rmula m\u00e1gica\u00bb que le convirti\u00f3 en el periodista m\u00e1s le\u00eddo de su tiempo.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Graf\u00f3mano involuntario (tenemos razones para sospechar que, en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n, hubiese \u00abpreferido no hacerlo\u00bb), Camba no pas\u00f3 por alto en sus columnas las penurias y rutinas y vicios del oficio de periodista. Este volumen recoge esos art\u00edculos \u2014muchos de los cuales no se hab\u00edan publicado hasta ahora en libro\u2014, que pueden leerse como una suerte de antimanual desmitificador. Estas Maneras de ser periodista son, a su manera, una declaraci\u00f3n est\u00e9tica y vital, y, por encima de todo, un ajuste de cuentas contra \u00abel miserable que invent\u00f3 la imprenta\u00bb.</p></div>"}, {"id": 78901, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #0f1111\">Todos los jueves del a\u00f1o quedamos cuatro amigas para cenar, es la f\u00f3rmula que hemos encontrado para no distanciarnos. Ese d\u00eda abrimos nuestros corazones y nunca sabemos c\u00f3mo acabar\u00e1 la velada, si entre risas o llantos. Me llamo Ruth y soy arquitecta, igual que L\u00faa. Ana y yo estamos muy unidas desde la infancia, ya que nuestras madres eran amigas[RA1] . Es m\u00e9dico, igual que Laura. Las cuatro formamos este variopinto grupo. Nuestras vidas son muy tranquilas y relajadas, apenas hay altibajos. De repente, de un d\u00eda para otro, estas se complican, \u00a1las de las cuatro casi a la vez y de qu\u00e9 manera! \u00bfOs lo pod\u00e9is creer? En un fin de semana todo cambia. Como si de un sunami se tratara, que nos arrolla y pone nuestro mundo patas arriba. Incluso la cena de los jueves, algo sagrado e inamovible, se pone en peligro. Nos convertimos en detectives, aguantamos plantones, nos vestimos para cazar, peleamos como gallos, nos sentimos como Cenicienta, nuestros pr\u00edncipes azules se convierten en sapos, sufrimos de soledad, nos disfrazamos, lidiamos con amigas indeseables. \u00bfQuieres m\u00e1s? Pues hay mucho m\u00e1s. \u00bfCu\u00e1ntas maneras hay de querer?</span></p></div>"}, {"id": 78902, "comments": "Este volumen re\u00fane trece relatos que nos hablan de las diversas formas\nde la p\u00e9rdida, la que acaece con el paso de los a\u00f1os, la muerte de los\nseres queridos o la sensaci\u00f3n de extra\u00f1amiento del mundo. Todos ellos\nson distintas expresiones de la sensibilidad que empuja constantemente a\nla narradora a la escritura, y a su vez homenajes \u00edntimos a personas que\nperviven en su memoria o a lugares a los que la a\u00f1oranza le permite\nvolver. En la concisa prosa de estos relatos\u2014donde resuenan una vez m\u00e1s\nlos ecos de la desesperaci\u00f3n y el humor tan caracter\u00edsticos de la\nliteratura del absurdo\u2014se reconoce la personal\u00edsima voz de la autora,\nque ya le ha brindado reconocimiento en la poes\u00eda y la narrativa en\nnuestra lengua.  &quot;Los libros de S\u00f2nia Hern\u00e1ndez tienen la habilidad\nde generar m\u00faltiples interpretaciones en sus lectores. y, en\nconsecuencia, de mutar a otra realidad&quot;. N\u00faria Escur, La Vanguardia"}, {"id": 78903, "comments": ""}, {"id": 78904, "comments": "Una llamada telef\u00f3nica marca el comienzo del viaje: la joven que narra esta historia sale al encuentro de su t\u00edo Emilio, que est\u00e1 pr\u00f3fugo en alg\u00fan lugar de la frontera entre Uruguay y Brasil. A pesar de la oscura relaci\u00f3n que los une, Emilio fue para ella el \u00fanico hogar posible cuando su infancia se desmoronaba dentro de una casa ocupada, en los m\u00e1rgenes de la ciudad de Buenos Aires. Hija de un ex servicio de inteligencia y de una madre atrapada entre la fuga y la culpa del pasado, su reencuentro con Emilio significar\u00e1 un viaje de regreso al punto de partida de la historia familiar. Ayudada por un cambista y una mae umbanda, ella deber\u00e1 desentra\u00f1ar el verdadero motivo de su b\u00fasqueda. Al avanzar sobre esa tierra de l\u00edmites, el lenguaje y las personas se ir\u00e1n mezclando y confundiendo en identidades tan cercanas como extra\u00f1as. Una novela de iniciaci\u00f3n que entrecruza los paisajes \u00e1ridos de la frontera con las periferias urbanas de las dos orillas del R\u00edo de la Plata, para indagar los l\u00edmites de las relaciones humanas, d\u00f3nde empiezan y terminan el amor, la crueldad, el incesto. No hay indulgencia en esta primera novela de Luciana De Mello que con enorme audacia y una fuerza arrolladora relata la profunda complejidad de los v\u00ednculos amorosos a partir de la relaci\u00f3n intrigante y sutil entre una madre y una hija como nadie la cont\u00f3 hasta ahora."}, {"id": 78905, "comments": "<div><p class=\"description\">Patricia Esteban Erl\u00e9s es la primera dama de una obra tan oscura como apasionante, construida a lo largo de los a\u00f1os y los t\u00edtulos. Su mirada \u00fanica y su voz magistral le han convertido en referente del universo fant\u00e1stico en espa\u00f1ol. Los cuentos de Manderley en venta abren la puerta a obsesiones con el espacio dom\u00e9stico, el extra\u00f1amiento de la rutina, el juego g\u00f3tico, fantasmal y negro de lo ins\u00f3lito, la inquietud de la normalidad.</p><p class=\"description\"></p><p class=\"description\">Un libro indispensable para acceder a uno de los mundos m\u00e1s singulares de la literatura actual. Nadie hace lo que hace ella. Que se lo digan a las hermanas gemelas o a las mu\u00f1ecas que acaban encerradas en sus p\u00e1ginas. Tengan cuidado con este libro. En Manderley entramos todos.</p><p class=\"description\">'Cuando le\u00ed Manderley en venta record\u00e9 aquel cuento memorable de M\u00fasica para camaleones, 'Una luz en la ventana', pues Manderley en venta es un frigor\u00edfico lleno de historias que no quieren ser otra cosa que los gatos congelados de cada casa, de cada pareja y de cada familia. Patricia Esteban Erl\u00e9s es \u2013para m\u00ed\u2013 la gran revelaci\u00f3n literaria.'</p><p class=\"description\">Fernando Iwasaki</p><p class=\"description\">'Sus cuentos son de lo mejor que he le\u00eddo de un escritor joven en los \u00faltimos a\u00f1os: piezas de antolog\u00eda, verdaderamente intensas, de autor grande. Construye un relato perfecto, cl\u00e1sico, a la vez que sorprende con hallazgos poderosos, inquietantes. Sus lectores, el cuento y la literatura, todos salimos ganando.'</p><p class=\"description\">Hip\u00f3lito G. Navarro.</p></div>"}, {"id": 78906, "comments": "\u00bfQu\u00e9 personaje te compraste: la salvadora a tiempo completo, el guerrero siempre listo, la pobre Cenicienta, la Mujer Maravilla, Robin Hood o el depredador lobo feroz? \u00bfSegu\u00eds siendo el patito feo de tu tribu? \u00bfQu\u00e9 resuena en esa enfermedad heredada? \u00bfLa foto que m\u00e1s te favorece es la del vengador an\u00f3nimo, el quijote, Batman, princesa o Juana de Arco? \u00bfTe sale en autom\u00e1tico la maestra o la madre, aunque la situaci\u00f3n no requiera ni ense\u00f1ar ni amamantar? \u00bfCu\u00e1l es el personaje que te adjudicaron al nacer? \u00bfEn qu\u00e9 conflicto se ancl\u00f3 el nudo m\u00e1s visible de tu \u00e1rbol geneal\u00f3gico? \u00bfQu\u00e9 patrones de conducta asumidos hoy vienen de antiguos deseos ancestrales? \u00bfQu\u00e9 habr\u00edas elegido ser/hacer de no haberte dejado atravesar como una lanza por el mandato de tu progenie?\n\n\n\n\u00bfEst\u00e1s dispuesto a cuestionar la lealtad ciega a tu clan? Desde la psicogenealog\u00eda, la epigen\u00e9tica y la biodecodage podemos indagar en el inconsciente de nuestra familia y desprogramar el mandato.\n\n\n\nTODAS LAS RESPUESTAS EST\u00c1N EN LOS CONTRATOS FIRMADOS CON SANGRE: LOS MANDATOS FAMILIARES Y SUS EMOCIONES OCULTAS. CUANDO CAMBIAMOS LA EMOCI\u00d3N, TRANSFORMAMOS LA SITUACI\u00d3N CONFLICTIVA."}, {"id": 78907, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">S\u00f3lo los que piensan con el cerebro y el coraz\u00f3n ser\u00e1n seres inmortales y privilegiados\u2026 y los que piensan s\u00f3lo con el cerebro y la falsa ilusi\u00f3n de ser inmensamente ricos, no pasar\u00e1n de una vida superficial, aunque sean millonarios y viajen en jet y tengan en su mente computarizada o civilizada, vale decir: enajenada; y siempre terminar\u00e1n con una muerte prematura o como una chatarra. No se puede perder la vida haciendo \u00fanicamente dinero, porque al final inexorable, no sirve para nada. Hay que hacer un alto en el camino para reflexionar sobre nuestro propio destino, desarrollo y evoluci\u00f3n mental, intelectual, social, humana y espiritual. Y este libro le ayudar\u00e1 en parte a hacer una consciente reflexi\u00f3n, y probablemente lo pondr\u00e1 en el camino y lo conducir\u00e1 a una interiorizaci\u00f3n que culminar\u00e1 con el aprendizaje y la pr\u00e1ctica de la meditaci\u00f3n, que es una manera indudablemente de vivir mejor y m\u00e1s intensa y positivamente.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La lectura y la educaci\u00f3n son la higiene de la mente; el amor y la bondad son la higiene del alma; y el buen pensar y el bien obrar son la higiene de la felicidad.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El hombre mismo el que se hace libre con su mente y esp\u00edritu, y es completamente libre cuando se hace sabio y un ente espiritual por excelencia. Finalmente hoy los pueblos y las naciones sumidos en caos, necesitan de gobiernos y educadores eximios. Sim\u00f3n Bol\u00edvar fue el libertador de las Am\u00e9ricas, gracias a su gran e integ\u00e9rrimo maestro: Sim\u00f3n Rodr\u00edguez.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Qu\u00e9 gran escuela y universidad llevamos consigo a todo momento: el autodidactismo. Las gentes m\u00e1s ilustres y sabias han sido autodidactas y buenos lectores. Los ignorantes s\u00f3lo se contentan con la escasa escuela y en ignorar los libros y la pr\u00e1ctica de lo que nos ense\u00f1an. La sabidur\u00eda no se puede ense\u00f1ar, en cambio la ignorancia se ense\u00f1a y se aprende.</span></div>"}, {"id": 78908, "comments": "<div>\n<p>La ma\u00f1ana de la inspectora Torres se tuerce cuando una mujer se presenta en comisar\u00eda para que la detengan. La sospechosa en cuesti\u00f3n, est\u00e1 tan traumatizada por lo que sea que le ha sucedido, que no habla, por lo que la inspectora tendr\u00e1 que descubrir si es v\u00edctima o culpable.<br><br>La investigaci\u00f3n enseguida las llevar\u00e1 a ella y a la subinspectora \u00c1lvarez a darse de bruces con el secuestro de una ni\u00f1a de quince a\u00f1os llamada Lorea Lozano, una red de prostituci\u00f3n de menores y dos asesinatos que deber\u00e1n resolver a contrarreloj antes de que Lorea sea subastada en la Dark web.<br><br>Un caso desconcertante donde las dos polic\u00edas tendr\u00e1n que dar el m\u00e1ximo mientras la inspectora Torres lidia paralelamente con sus problemas personales con el comisario Castilla y trata de manejar su extra\u00f1a e inquietante relaci\u00f3n con la subinspectora \u00c1lvarez.</p></div>"}, {"id": 78909, "comments": "<div>\n<p>Nuestros silencios son cajones de doble fondo.</p>\n<p>A principios del siglo pasado, casi toda la poblaci\u00f3n armenia de Manam (Turqu\u00eda) muri\u00f3 a manos del ej\u00e9rcito turco o en el camino del exilio a Siria. L\u00e9a es una maestra canadiense que trata de reconstruir la vida de su abuela, superviviente de aquella masacre de la que siempre se neg\u00f3 a hablar.</p>\n<p>Rima Elkouri narra, con sencillez y delicadeza, el viaje de L\u00e9a para desenredar el nudo de un recuerdo familiar herido. A pesar de todo el horror contado, no faltan la ternura y la esperanza mientras descubrimos a seres valientes que han elegido con coraje el lado de la vida.</p></div>"}, {"id": 78910, "comments": "<div>\n<p>Oriente-Occidente. Saig\u00f3n-Montreal. Es el trayecto de M\u00e3n, una joven refugiada a la que su madre quiere proteger cas\u00e1ndola con el propietario de un restaurante vietnamita tambi\u00e9n exiliado en Canad\u00e1. M\u00e3n ha aprendido a crecer sin sue\u00f1os, a vivir sin necesitar apenas nada en apariencia. Pero en la cocina, cuando reinterpreta las sencillas recetas de su infancia, las emociones se desatan: el jugo del tomate recuerda el sufrimiento de un pueblo, un postre acerca dos culturas distintas, el modo tradicional de cortar un pimiento tiene mucho que decir sobre el arte de la seducci\u00f3n.</p>\n<p>En un sutil vaiv\u00e9n entre pasado y presente, entre el aqu\u00ed y el all\u00e1, Kim Th\u00fay dibuja un hermoso mosaico en el que se mezclan la memoria, el amor y ese extra\u00f1amiento (una forma distinta de acceso al saber) que produce el vivir muy lejos del lugar del que procedemos.</p></div>"}, {"id": 78911, "comments": "Comenz\u00f3 como una batalla de ingenio. Yo: la chica ordinaria con una gran boca contra \u00c9l: el bastardo sexy con un gran... ego.\nPens\u00e9 que ganar\u00eda el premio gordo cuando me pasaron a primera clase en mi vuelo a Londres.\nEso es hasta que \u00c9L se sent\u00f3 a mi lado. Gabriel Scott: guapo como el pecado, fr\u00edo como el hielo. Nada ni nadie le llega. Siempre. Es una leyenda por derecho propio, el m\u00e1nager de la banda de rock m\u00e1s grande del mundo y un imb\u00e9cil arrogante que me mira con desprecio.\nPens\u00e9 que le dar\u00eda un infierno por un vuelo largo. No esperaba agradarme. No esperaba quererlo. \u00bfPero la mayor sorpresa? \u00c9l tambi\u00e9n me quiere. Solo de una manera que no vi venir.\nSi acepto su propuesta, me expongo a enamorarme del \u00fanico hombre que no puedo manejar. Pero estoy tentada a decir que s\u00ed. Porque el hombre real debajo de esos trajes perfectos y esa fachada genial podr\u00eda ser lo mejor que me haya pasado. Y podr\u00eda ser el \u00fanico que pueda derretir el hielo alrededor de su coraz\u00f3n.\nQue comience la batalla..."}, {"id": 78912, "comments": "<div><p class=\"description\">Sin duda la m\u00e1s conocida de las novelas de Carlos Luis Fallas (Calufa), que narra las circunstancias m\u00e1s \u00edntimas y desgarradoras de quienes debieron solventar sus necesidades humanas en el coraz\u00f3n de los bananales. Novela traducida a varios idiomas, en la que el lector apreciar\u00e1 esa condici\u00f3n humana, tremenda y solidaria, que surge de la participaci\u00f3n del esp\u00edritu del hombre en la existencia de sus semejantes.</p>\n<p class=\"description\">ISBN 978-9968-684-05-7</p></div>"}, {"id": 78913, "comments": "<p class=\"description\">Mamire, el \u00faltimo ni\u00f1o surgi\u00f3 de la preocupaci\u00f3n del autor por el \u00e9xodo \ndel hombre rural ante la fascinaci\u00f3n de la ciudad. En el valle de Aroma \nsolo queda un ni\u00f1o. Es el \u00faltimo nieto, el \u00faltimo alumno, el \u00fanico \npastor que juega en las acequias del regad\u00edo. Antes de la partida de \nMamire comienzan a suceder hechos extraordinarios que cambian todo en \nAroma.\n\n</p>"}, {"id": 78914, "comments": "<div>\n<p>Los cuentos de juventud de Djuna Barnes dibujan un mapa hacia la madurez de esta escritora que, con el paso del tiempo, ha sido reconocida como miembro de pleno derecho de la \u00abgeneracio\u0301n perdida\u00bb y admirada por autores como\u00a0James Joyce,\u00a0Dylan Thomas\u00a0o\u00a0Carson McCullers. Estos relatos, publicados en las principales revistas y perio\u0301dicos neoyorquinos de principios del siglo xx, permiten conocer la bohemia, el origen de la obra de Barnes y entender la posicio\u0301n que decidio\u0301 adoptar a lo largo de su vida, huyendo de las luces de neo\u0301n y de las fiestas y salones literarios. Una joven que, sin apenas experiencia, \u00abreinvento\u0301\u00bb de algu\u0301n modo el ge\u0301nero y cuestiono\u0301 el periodismo de la e\u0301poca, masculino y sensacionalista.</p>\n<p>No puede interpretarse su gran obra,\u00a0El bosque de la noche, sin entender co\u0301mo Barnes, desde un aparente costumbrismo, se adentro\u0301 en lo simbo\u0301lico; tampoco se puede explicar co\u0301mo, despue\u0301s de vivir un exilio intelectual dorado en Pari\u0301s, regreso\u0301 a Greenwich Village, el territorio literario de este libro y el barrio de sus primeras debilidades, vitales y creativas, donde paso\u0301 sus u\u0301ltimos cuarenta an\u0303os encerrada en un diminuto apartamento.Los cuentos de juventud de Djuna Barnes dibujan un mapa hacia la madurez de esta escritora que, con el paso del tiempo, ha sido reconocida como miembro de pleno derecho de la \u00abgeneracio\u0301n perdida\u00bb y admirada por autores como\u00a0James Joyce,\u00a0Dylan Thomas\u00a0o\u00a0Carson McCullers. Estos relatos, publicados en las principales revistas y perio\u0301dicos neoyorquinos de principios del siglo xx, permiten conocer la bohemia, el origen de la obra de Barnes y entender la posicio\u0301n que decidio\u0301 adoptar a lo largo de su vida, huyendo de las luces de neo\u0301n y de las fiestas y salones literarios. Una joven que, sin apenas experiencia, \u00abreinvento\u0301\u00bb de algu\u0301n modo el ge\u0301nero y cuestiono\u0301 el periodismo de la e\u0301poca, masculino y sensacionalista.</p>\n<p>No puede interpretarse su gran obra,\u00a0El bosque de la noche, sin entender co\u0301mo Barnes, desde un aparente costumbrismo, se adentro\u0301 en lo simbo\u0301lico; tampoco se puede explicar co\u0301mo, despue\u0301s de vivir un exilio intelectual dorado en Pari\u0301s, regreso\u0301 a Greenwich Village, el territorio literario de este libro y el barrio de sus primeras debilidades, vitales y creativas, donde paso\u0301 sus u\u0301ltimos cuarenta an\u0303os encerrada en un diminuto apartamento.</p></div>"}, {"id": 78915, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">\u00abQue algo no iba bien en m\u00ed era m\u00e1s que evidente, todos los que me rodeaban lo percib\u00edan. Hasta yo misma era consciente. Pero claro, en t\u00e9rminos t\u00e9cnicos, no ten\u00eda ni idea de lo que era ser transexual.\u00bb Pese a no tener ning\u00fan referente, Daniela siempre sinti\u00f3 que quer\u00eda ser y mostrarse como una mujer. Con el tiempo, entendi\u00f3 lo que ocurr\u00eda: ella era una mujer. No sin ciertas dificultades, ha conseguido mantenerse fiel a s\u00ed misma en todo momento. Hoy en d\u00eda, sin embargo, es consciente de que el camino habr\u00eda sido mucho m\u00e1s f\u00e1cil \u2014lo ser\u00eda para todos aquellos que lo est\u00e1n viviendo ahora\u2014 si hubiera m\u00e1s voces dispuestas a romper el tab\u00fa de la realidad trans. Con el humor y el desparpajo que la caracterizan, Daniela nos cuenta en primera persona c\u00f3mo es la infancia, la adolescencia y la juventud de una persona trans, lo que supone abordar la transici\u00f3n, los prejuicios y el desconocimiento que persisten. NO TENGAS MIEDO A SER QUIEN ERES La periodista e influencer que ha conquistado TikTok nos revela todos los detalles de su transici\u00f3n</p></div>"}, {"id": 78916, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quien no se ha puesto nunca al frente de una clase llena de adolescentes s\u00f3lo puede hacerse una vaga idea de lo que significa ser profesor. Quien no ha sido nunca padre quiz\u00e1s no llegue a hacerse ni tan siquiera a la idea de las responsabilidades que ello conlleva y los hijos\u2026 bueno, \u00bfQui\u00e9n no ha sido hijo de alguien alguna vez? \u00bfQui\u00e9n no ha tenido 16 a\u00f1os? A menudo entre los profesores o entre los mismos padres miramos a los j\u00f3venes de hoy d\u00eda y nos preguntamos qu\u00e9 es lo que nos espera. Pero\u2026 \u00bfson tan diferentes a nosotros c\u00f3mo creemos? \\Mam\u00e1, pap\u00e1. Estoy aqu\u00ed\\ es la historia de cuatro chicos de 16 a\u00f1os, muy diferentes entre s\u00ed pero que el destino los pondr\u00e1 en el mismo camino. Es la historia de sus problemas, de su primer amor, de su fam\u00edlia y de su transformaci\u00f3n a adultos. (Basado en una historia real.)</span>"}, {"id": 78917, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">A sus 35 a\u00f1os, Josefina ha decidido hacer realidad su viejo anhelo de vivir en Londres. Cree que all\u00ed le espera la vida de sus sue\u00f1os. \u00bfEstar\u00e1 de verdad su felicidad escondida entre las fr\u00edas, abarrotadas y siempre sorprendentes calles de la vibrante capital brit\u00e1nica? ?</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> </span><strong style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Una historia para quienes han tenido el valor de poner rumbo a la vida de sus sue\u00f1os...</strong><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\"> Josefina tiene un sue\u00f1o por cumplir: irse a vivir a Londres. En su imaginaci\u00f3n, la capital brit\u00e1nica siempre fue el para\u00edso donde una chica inconformista como ella puede ser libre, creativa y feliz. Y aunque parec\u00eda que ese anhelo iba a quedar enterrado para siempre bajo el peso de sus obligaciones cotidianas en Madrid, un d\u00eda la vida le abre una puerta inesperada. Cuando su novio la deja y su empresa la despide en plena crisis econ\u00f3mica, a Josefina no le queda m\u00e1s remedio que volver a casa de sus padres. All\u00ed, entre las cuatro paredes de su vieja habitaci\u00f3n infantil, comprende que ha llegado el momento de reinventarse convirti\u00e9ndose en esa mujer valiente capaz de plantarse en Londres con su maleta, su DNI y una vida por estrenar. Por si fuera poco, ha conocido a un ingl\u00e9s encantador a trav\u00e9s de internet y est\u00e1 deseando encontrarse cara a cara con \u00e9l. Solo que en el Londres real hace menos sol que en el de sus fantas\u00edas, hay que compartir casa con desconocidos (y alg\u00fan que otro rat\u00f3n), la paella lleva chorizo y los camareros hablan espa\u00f1ol. Ahora que su nueva vida se encuentra a miles de kil\u00f3metros de todo lo que quiso dejar atr\u00e1s, Josefina se ve obligada a emprender un viaje al interior de s\u00ed misma para conquistar su lugar en la ciudad. Un territorio extra\u00f1o e inh\u00f3spito donde no le queda m\u00e1s remedio que conducir por el lado contrario a sus sue\u00f1os adolescentes y hablar un idioma para el que le faltan palabras. Al final del camino la espera su nueva vida, que tal vez no se parezca demasiado a la que ella imaginaba antes de subirse al avi\u00f3n. Pero\u2026 \u00bfy si resultara ser mejor?</span></p></div>"}, {"id": 78918, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una nube misteriosa ha cubierto el cielo de Marte, amenazando con hacerlo desaparecer junto con todos sus habitantes, como ya lo ha hecho con otros planetas, seg\u00fan las leyendas, controlada por alguien apodado el Titiritero.\u00a0<br>Mientras tanto, Ely es corrompido por un deseo insaciable que lo lleva lejos de Marte, justo cuando su familia y sus seres queridos m\u00e1s lo necesitan. Para poder regresar a casa, tendr\u00e1 que aprender las 5 Maestr\u00edas del Tit\u00e1n, pues en sus manos est\u00e1 la \u00faltima esperanza de toda una civilizaci\u00f3n.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78919, "comments": "Pepita sabe que el cerdo le ha echado un mal de ojo. No hay otra explicaci\u00f3n. Si no, \u00bfc\u00f3mo es posible que todo vaya tan mal? \n\nGalicia, 1970. Ser ni\u00f1a est\u00e1 bastante bien, al menos cuando no tienes un gorrino que te mira raro cerca."}, {"id": 78920, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Las horas de libertad est\u00e1n contadas para Ely; su d\u00e9cimo cumplea\u00f1os se acerca. A su corta edad, tiene que elegir entre firmar contrato vitalicio como recolector de algod\u00f3n con NCo, la \u00fanica fuente de trabajo en su pueblo, y matar su sue\u00f1o de convertirse en un gran inventor; o creer en la historia que su abuela le cont\u00f3 desde peque\u00f1o, que en Marte viven los so\u00f1adores, convirtiendo sus anhelos en realidad a trav\u00e9s de su pasi\u00f3n. Pero emprender un viaje a otro planeta implica ser el primer habitante de Pueblo Burbuja en atravesar el escalofriante bosque que lo rodea, y emprender una traves\u00eda hac\u00eda lugares desconocidos donde todav\u00eda existe la magia y grandes aprendizajes le esperan.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a1Acomp\u00e1\u00f1alo en su aventura! Aprender\u00e1s junto con Ely a:\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Forjar tu armadura de valorium para sentirte capaz de lograr cualquier cosa que te propongas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Acabar con las serpientes del miedo que te impiden alcanzar tus Anhelos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Descubrir tu Pasi\u00f3n con la Prueba de la Monta\u00f1a Rusa.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Hacer que tus Fortalezas sean de diamante y perduren.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Crear escudos de Motivaci\u00f3n para proteger tus sue\u00f1os de cualquier ataque.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desaparecer peque\u00f1o hombrecillos que demuelen tu Confianza.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Jubilar a la Culpa para evitar que te da\u00f1e innecesariamente.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quitar el ruido de la vida que te distrae de tus metas.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Encontrar tu Actividad Ideal, para aportar el mayor valor posible al universo, utilizando el Tri\u00e1ngulo del Valor.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Adem\u00e1s de obtener los 7 Aprendizajes para Vivir tus Sue\u00f1os.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s esperando para formar parte de la traves\u00eda y vivir tus m\u00e1s grande sue\u00f1os?</span></div>"}, {"id": 78921, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfEs una deportista de \u00e9lite diferente a las dem\u00e1s deportistas, o madres? Quiz\u00e1s sea este el primer libro que da a conocer al lector, desde una perspectiva humana, la vida de una gran atleta. Ana Casares, maratoniana y triatleta, luchadora en la vida, en cada competici\u00f3n, madre de tres hijos, nos cuenta sus sue\u00f1os, sus miedos, sus entrenamiento, el estar muy cerca de unos Juegos Ol\u00edmpicos o del Ironman de Haw\u00e1i. Reconocida por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Triatl\u00f3n, en febrero de 2010 como Deportista de \u00c9lite y Madre. Ala vez que Adriana, su tercera hija, crece en su interior, se ha gestado este libro, lleno de fuerza. Sus palabras sorprenden y estimulan al lector. Pag\u00edna del libro www.mama-triatleta.com</span>"}, {"id": 78922, "comments": "'Mam\u00e1' es un homenaje al lugar donde, en nuestras vidas, nace todo lo que gira en torno a la comida: nuestro hogar. En este recorrido la autora y periodista Mina Holland, ampliamente premiada y reconocida, reivindica el papel de la comida m\u00e1s all\u00e1 de la pura supervivencia: la emoci\u00f3n que aporta y la imaginaci\u00f3n que supone la composici\u00f3n de un plato y c\u00f3mo las recetas que heredamos nos ayudan a analizar qui\u00e9nes somos. Para ello cuenta con la ayuda y las palabras de chefs como Jamie Oliver, Yotam Ottolenghi, Claudia Roden y Elena Arzak, quienes le descubren cu\u00e1les son sus herencias culinarias y c\u00f3mo les han influido. Holland inserta recetas a las que recurre una y otra vez en su vida diaria y recuerdos propios, fragmentos que son mucho m\u00e1s que simples instrucciones para cocinar."}, {"id": 78923, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">\u00bfNo te da la vida? \u00bfYa no recuerdas la \u00faltima vez que te duchaste sola? \u00bfSientes que has perdido el norte y que no sabes c\u00f3mo organizarte? Tranquila, Carmen Osorio, creadora del blog nosoyunadramamam\u00e1, te desvelar\u00e1 c\u00f3mo ha evitado desesperar a pesar del agotamiento, los nervios, las carreras de un lado para otro y el desorden, y te demostrar\u00e1 que lo que te pasa les sucede a todas las madres del mundo.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Este libro, repleto de ideas y consejos, te ayudar\u00e1 a sobrellevar con mucho humor aquellos episodios que te desbordan, que te sacan de quicio y que a veces te parecen insalvables.</font></div></div>"}, {"id": 78924, "comments": "<div><i style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mam\u00e1 mam\u00e1</i><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a0trata la vida de dos madres maltratadas, una f\u00edsicamente, la otra psicol\u00f3gicamente, y de c\u00f3mo hicieron para salir adelante sin sus agresores.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Irene, la madre de Sandra, sufre d\u00eda tras d\u00eda al ver c\u00f3mo su hija malgasta su vida trabajando en algo que no se parece en nada a lo que estudi\u00f3, solo porque el prepotente de su marido considera que no sirve para trabajar en nada mejor. Decide contarle su vida con la excusa de darle una idea para que pueda escribir su primer libro cuando su verdadera intenci\u00f3n es por un lado, desahogarse con su hija y contar un secreto que lleva a\u00f1os guardando; por otro, hacer ver a su hija que nadie tiene por qu\u00e9 aguantar que nadie la maltrate, y menos, que lo haga alguien que en realidad la deber\u00eda de amar, respetar y tratar con cari\u00f1o.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78925, "comments": "<div><p style=\"margin: 0px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cuando Reece, un ni\u00f1o de siete a\u00f1os, llega a casa de Cathy en r\u00e9gimen de acogida, ya ha pasado por otras cuatro familias. Ha sido expulsado de varios colegios por su comportamiento agresivo y alborotador.</p><p style=\"margin: -4px 0px 14px; padding: 0px; color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Cathy quiere encontrar los motivos del alarmante comportamiento del ni\u00f1o, pero \u00e9l no cuenta nada porque su madre le hizo jurar que guardar\u00eda el secreto. Cuando el trabajador social que lleva el caso de Reece recaba informaci\u00f3n para la vista final de la causa, encuentra cinco archivos sobre la familia. Tras leerlos, no puede creer que las autoridades no sacaran al ni\u00f1o de la casa siendo a\u00fan un beb\u00e9. Al enterarse Cathy del secreto m\u00e1s oscuro de la familia de Reece, el comportamiento del ni\u00f1o empieza a tener sentido de repente, y decide ayudarle a reconstruir su vida.</p></div>"}, {"id": 78926, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Aurelio ten\u00eda una extra\u00f1a relaci\u00f3n con el amor obsesivo y neur\u00f3tico de su madre, un amor que hab\u00eda condicionado su vida. Cuando su hermana le informa: Mam\u00e1 ha muerto algo se rompe en el alma de Aurelio.\u00a0</span><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esas palabras son dolorosas y liberadoras. Esas palabras le trastornan. Sufre una angustiosa crisis, siente que la vida que est\u00e1 viviendo no es su verdadera vida, que en otro lugar, junto a otra mujer y con otros amigos le espera su aut\u00e9ntica existencia.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para llegar hasta all\u00e1 tiene que dirigirse al Norte, al pa\u00eds de los hielos, tiene que romper con todo lo que le rodea, con su actual identidad y emprender un viaje b\u00e1rbaro \u2013hiperb\u00f3reo- por las oscuridades de su alma, bordeando el delito y la locura.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Emprender\u00e1 un viaje, una huida, lleno de furia, endiosado, confiado en su destino, ser\u00e1 una peregrinaci\u00f3n que le llevar\u00e1 desde Madrid a Biarritz, a Paris y finalmente a Estocolmo.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ese viaje ser\u00e1 tambi\u00e9n un mon\u00f3logo interior en el que Aurelio se coloca m\u00e1s all\u00e1 del Bien y del Mal y se dir\u00e1 a s\u00ed mismo todo lo que nunca se atrevi\u00f3 a decir y har\u00e1 cosas que nunca pens\u00f3 que har\u00eda.\u00a0</span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El viaje est\u00e1 lleno de encuentros transformadores: un viejo esp\u00eda del Mi6 Brit\u00e1nico, una hermosa escort \u2013Hermione-, una americana en Par\u00eds, un d\u00fao l\u00e9sbico, una noche de lucha libre, la Iglesia luterana de Santa Catalina en Estocolmo, sexo \u201cmature\u201d, un grupo feminista armado: \u201cLas perras rabiosas\u201d\u2026 todo para llegar a encontrarse consigo mismo\u2026, con todas las consecuencias.</span></div></div>"}, {"id": 78927, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\">Hay gente muy motivada con ganas de hacer grandes gestas, como subir un ocho mil o sacarse una carrera universitaria pasados los cuarenta. Paz no.</p>\n<p align=\"justify\">Paz tiene tres hijos, un marido est\u00e1ndar, un jefe gilipollas y lo m\u00e1s parecido a tener tiempo para ella es conseguir ir sola a comprar al Carrefour. Pero s\u00ed que tiene una misi\u00f3n: se ha propuesto echar un polvo, no, UN POLVAZO, con el padre de sus hijos. Con preliminares y todo.</p>\n<p align=\"justify\">Solo tiene que conseguir un momento, de m\u00e1s de dos minutos si no es mucho pedir, en el que los dos tengan ganas, duchados si puede ser, que no est\u00e9n muy cansados, preferiblemente depilados, que no est\u00e9n casualmente enfadados y, por supuesto, que los ni\u00f1os se duerman pronto.</p>\n<p align=\"justify\">No puede ser tan dif\u00edcil, \u00bfverdad? \u00bfVERDAD?</p>\n<p align=\"justify\">\u00bfQUE CU\u00c1NDO EMPEZ\u00d3 TODO? Podr\u00eda decir que la hecatombe se desat\u00f3 un d\u00eda que sucedi\u00f3 algo especial, una singularidad c\u00f3smica: los ni\u00f1os se durmieron pronto. Y Didier y yo ten\u00edamos ganas de mambo, as\u00ed que nos pusimos al l\u00edo, aunque, \u00a1oh, destino!, los ni\u00f1os estaban ocupando todas las superficies blandas de la casa.</p>\n<p align=\"justify\">Sin embargo, est\u00e1bamos fogosos, de modo que nos fuimos al suelo. Y descubr\u00ed una verdad horripilante: que el amor es joven, pero mis rodillas se ve que no.</p>\n<p align=\"justify\">\u00a1\u00a1\u00a1UN DERRAME!!!</p>\n<p align=\"justify\">Un puto derrame se me hizo en la rodilla izquierda, que se me puso MORADA como una berenjena vasca. \u00a1\u00a1Si solo tengo treinta y nueve a\u00f1os!! \u00a1\u00bfEn qu\u00e9 momento de mi vida me he convertido en una SE\u00d1ORA a quien le sale UN DERRAME POR ECHAR UN POLVO?!</p>\n<p align=\"justify\">Esto no se acaba aqu\u00ed. Llamadme loca, pero TENGO UNA MISI\u00d3N: Voy a echar un SE\u00d1OR POLVAZO con el padre de mis hijos.</p></div>"}, {"id": 78928, "comments": ""}, {"id": 78929, "comments": ""}, {"id": 78930, "comments": "<span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Este libro contiene un manual, donde se te van a dar pautas concretas para que aprendas a establecer objetivos y trabajar en ellos de forma eficaz para que se conviertan en realidad. Tambi\u00e9n, incluye una recopilaci\u00f3n de art\u00edculos m\u00edos publicados en diversos lugares de la red que est\u00e1n relacionados con la consecuci\u00f3n de objetivos y la optimizaci\u00f3n de la productividad y que espero que te permitan profundizar, matizar y ampliar todo lo expuesto en la primera parte del libro.</span>"}, {"id": 78931, "comments": "<div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sobre\u00a0<i>Malvinas, una guerra argentina</i>: El autor anuncia que su objeto es establecer un panorama de conjunto sobre la experiencia social de la \u00fanica guerra argentina del siglo XX contra la segunda potencia de la OTAN, en el marco de la peor dictadura militar de nuestra historia y en el contexto internacional de la Guerra Fr\u00eda.\u00a0</span><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con el fin de evitar una serie de simplificaciones construidas con fuerza en la inmediata posguerra.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tanto la influencia del discurso patri\u00f3tico escolar, como el lugar com\u00fan de reducir la guerra a un hecho absurdo donde murieron j\u00f3venes inmaduros.\u00a0</span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br></span></div><div><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Entiende que se borran las discusiones pol\u00edticas al investir de sacralidad la causa nacional impidiendo la posibilidad de todo discurso</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div></div>"}, {"id": 78932, "comments": "<p class=\"description\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Relato ver\u00eddico sobre la experiencia personal de un tripulante de barco crucero que trabaj\u00f3 cinco a\u00f1os en una de las empresas m\u00e1s conocidas del mundo. Desde su llegada por primera vez al barco hasta el final de su carrera, pasando por inimaginables atropellos, violaci\u00f3n de los derechos laborales, falta de \u00e9tica y moral, situaciones ins\u00f3litas y humillaciones. El libro refleja el lado oscuro de la industria mar\u00edtima para pasajeros donde lo \u00fanico que importa son la reputaci\u00f3n y ganancias para la empresa, llegando a explotar al personal para poder as\u00ed satisfacer los caprichos de sus clientes. Mientras el pasajero es bienvenido a bordo, sus empleados no. Ellos se transforman en los malvenidos.</span>\n\n</p>"}, {"id": 78933, "comments": "Este libro intenta remediar el desconocimiento sobre las islas y sobre el largo proceso de cuarenta a\u00f1os que sigui\u00f3 a la guerra de 1982. E invita a reflexionar sobre este conflicto que seguir\u00e1 vigente en nuestra pol\u00edtica exterior."}, {"id": 78934, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><strong style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">P*rnograf\u00eda Violenta:</strong><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">&#160;Er\u00f3tica Dura con la Actriz P*rno y la Estrella del Rock Beatriz no tuvo una infancia f\u00e1cil. Un padre adicto al juego y alcoh\u00f3lico. Una madre depresiva y pasiva. Una infancia forjada en dolor. Un dolor que transform\u00f3 a Beatriz. Se fug\u00f3 de casa con 18 a\u00f1os. Camarera. Stripper. \u201cActriz\u201d\u2026 p*rno. A sus 24 a\u00f1os es una leyenda viva. Miles de hombres y mujeres la siguen. Es la nueva estrella del cine para adultos. BDSM, gangbangs. Todo sexo duro. Es lo que ella disfruta. Es lo que se le da mejor. Y es lo que la est\u00e1 haciendo rica. Pero entonces lleg\u00f3 una oferta. Tentadora. Dif\u00edcil de rechazar. Arthur Kramer se hab\u00eda encaprichado. Uno de los multimillonarios m\u00e1s deseados. Una estrella del rock. Exc\u00e9ntrico. \u00danico. Un tipo de duro lleno de excesos. 10.000 d\u00f3lares por una escena con ella. En el s\u00f3tano de su mansi\u00f3n. Pero Beatriz sab\u00eda que eso no ser\u00eda todo. Kramer querr\u00eda m\u00e1s, mucho m\u00e1s. </span><strong style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Me gusta que me pegues:</strong><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">&#160;Me siento importante Toda la vida he huido del dolor. De una familia terrible. Y por fin lo consegu\u00ed. Pero\u2026 \u00bfa qu\u00e9 precio? Arthur era oscuridad hecha carne. Era un enviado del infierno. Un monstruo de pesadilla. Pero era mi salvador. \u00bfSu precio? Yo. Mi cuerpo. Mi mente. Mi alma. \u00bfLo peor? Me gustaba. Nunca pens\u00e9 que me gustase. Pero la verdad\u2026 Me gusta que me pegue. Me siento importante. Encadenada. Sometida. Nunca pens\u00e9 que fuese sumisa. Al menos, no TAN sumisa. Pero \u00e9l era un Alfa. Dominante. Y su pasi\u00f3n escoc\u00eda. </span><strong style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Degollada:</strong><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">&#160;BDSM Rom\u00e1ntico con la Esclava y el Amo Dominante Bridget tuvo una infancia dif\u00edcil. Su padre era multimillonario\u2026 \u2026 pero estuvo ausente. Su madre, depresi\u00f3n cr\u00f3nica. Bridget era inteligente, guapa. Llena de talento. Pero oscura. Retorcida. Borderline. Incapaz de controlarse. No sin un hombre que la domase. Primero vino Rick. Tatuado. Fuerte. Y descerebrado. Buenos polvos. Pero ella necesitaba a otro\u2026 Alex. Inteligente. Adinerado. Psic\u00f3logo. Dominante. Sab\u00eda entenderla. Sab\u00eda tratarla. Y m\u00e1s importante, sab\u00eda follarla. Pero para ello, s\u00f3lo hab\u00eda una norma. Bridget deb\u00eda someterse de verdad. Exponer su cuello y\u2026 aceptar el collar.</span></p></div>"}, {"id": 78935, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600\">Un libro fundamental para desentra\u00f1ar la violencia de g\u00e9nero mediante el testimonio de sus v\u00edctimas.</p>\n<p align=\"justify\"><br></p>\n<p align=\"justify\"><em>Maltratadas</em> reconstruye el mapa social sobre el que se edifica la violencia de los hombres hacia las mujeres a partir charlas \u00edntimas con v\u00edctimas sobre la violencia de g\u00e9nero en las relaciones de pareja.</p>\n<p align=\"justify\">Desde hace algunos a\u00f1os, los casos de violencia de g\u00e9nero en la Argentina se han multiplicado de manera exponencial hasta alcanzar c ifras escalofriantes: en 2012 se registraron cinco femicidios por semana.</p>\n<p align=\"justify\">La periodista <strong>Mariana Carbajal</strong> reconstruye el mapa social sobre el que se edifica la violencia de los hombres hacia las mujeres, a partir de historias de vida, de charlas \u00edntimas con v\u00edctimas, de entrevistas con especialistas, y de una investigaci\u00f3n profunda y comprometida.</p>\n<p align=\"justify\">Con este libro la autora desarticula las creencias que se han instalado en la sociedad, producto del prejuicio, el desconocimiento y el peso de una cultura machista que sigue sosteniendo premisas tales como que la violencia contra las mujeres \"es cosa de pobres\", que \"no hay que meterse\", que \"solo les pasa a las sumisas e ignorantes\", e inclusive, que \"si no hay golpes, no es violencia\", entre otras.</p>\n<p align=\"justify\">Maltratadas es un libro fundamental para revisar los pasos que hemos dado como sociedad en t\u00e9rminos de pol\u00edticas de Estado y aspectos legales, tratamiento y contenci\u00f3n psicol\u00f3gica, y comunicaci\u00f3n responsable desde los medios, y plantea nuevos desaf\u00edos para combatir y erradicar definitivamente la violencia machista.</p>\n<p align=\"justify\" style=\"font-weight: 600\">La cr\u00edtica ha dicho...</p>\n<p align=\"justify\">\u00abMariana Carbajal transform\u00f3 su pesadumbre y su indignaci\u00f3n en un documento para la historia de las mujeres.\u00bb<br></p></div>"}, {"id": 78936, "comments": "<div>\n<p>'Barcelona arde cada cierto tiempo. Ya te dar\u00e1s cuenta.' As\u00ed comienza la nueva novela de Albert Llad\u00f3. En octubre de 2034, en una Catalu\u00f1a reci\u00e9n autoproclamada como Estado independiente, un acontecimiento sacude a la ciudad y al pa\u00eds. Pocas personas conocen el trasfondo de un suceso tan inesperado como irreversible. A trav\u00e9s de dos personajes principales -Chantal y Felipe Soto-, el autor va tejiendo una trama donde la Historia en may\u00fasculas -la que define los c\u00e1nones de la pol\u00edtica, la literatura y la filosof\u00eda- dialoga con la historia m\u00e1s particular e \u00edntima, sin que ninguno de sus protagonistas pueda declararse inocente ante la cr\u00f3nica de los hechos. Sorteando sus viejas heridas, los personajes intentan escapar de los fantasmas del pasado, a la vez que sobreviven entre el activismo pol\u00edtico y la inevitable corrupci\u00f3n del poder. Chantal y Felipe Soto encarnan dos concepciones de c\u00f3mo perseguir los propios ideales y comprometerse con su tiempo, en la b\u00fasqueda de una verdad emancipadora que no se conforme con el dogma ni la obediencia. Malpa\u00eds es, pues, la cr\u00f3nica de un futuro inmediato, una narraci\u00f3n sobre c\u00f3mo la ternura y la violencia, a veces, pueden llegar a confundirse, y donde la belleza y la destrucci\u00f3n son partes de un mismo conflicto, siempre vivo, siempre incandescente.</p>\n<p>'Barcelona arde cada cierto tiempo. Ya te dar\u00e1s cuenta.' As\u00ed comienza la nueva novela de Albert Llad\u00f3. En octubre de 2034, en una Catalu\u00f1a reci\u00e9n autoproclamada como Estado independiente, un acontecimiento sacude a la ciudad y al pa\u00eds. Pocas personas conocen el trasfondo de un suceso tan inesperado como irreversible. A trav\u00e9s de dos personajes principales -Chantal y Felipe Soto-, el autor va tejiendo una trama donde la Historia en may\u00fasculas -la que define los c\u00e1nones de la pol\u00edtica, la literatura y la filosof\u00eda- dialoga con la historia m\u00e1s particular e \u00edntima, sin que ninguno de sus protagonistas pueda declararse inocente ante la cr\u00f3nica de los hechos. Sorteando sus viejas heridas, los personajes intentan escapar de los fantasmas del pasado, a la vez que sobreviven entre el activismo pol\u00edtico y la inevitable corrupci\u00f3n del poder. Chantal y Felipe Soto encarnan dos concepciones de c\u00f3mo perseguir los propios ideales y comprometerse con su tiempo, en la b\u00fasqueda de una verdad emancipadora que no se conforme con el dogma ni la obediencia. Malpa\u00eds es, pues, la cr\u00f3nica de un futuro inmediato, una narraci\u00f3n sobre c\u00f3mo la ternura y la violencia, a veces, pueden llegar a confundirse, y donde la belleza y la destrucci\u00f3n son partes de un mismo conflicto, siempre vivo, siempre incandescente.</p></div>"}, {"id": 78937, "comments": ""}, {"id": 78938, "comments": ""}, {"id": 78939, "comments": "<div>\n<p>Este pack contiene las novelas Malos presagios y \u00c9chale la culpa al karma, dos comedias rom\u00e1nticas muy divertidas y emocionantes, con una subtrama de novela negra.<br>MALOS PRESAGIOS<br>Me llamo Daniela Vivancos y mi sue\u00f1o es convertirme en directora de spots para televisi\u00f3n. Me van m\u00e1s los anuncios que el cine, una de mis muchas rarezas. Dicen de m\u00ed que soy una borde rematada, y s\u00e9 que es verdad, una especie de erizo que va soltando lindezas all\u00ed por donde va.<br>Acabo de llegar a Esquelles, una peque\u00f1a ciudad de la costa mediterr\u00e1nea, para hacer un curso de especializaci\u00f3n en una escuela privada, la BelleEpoque, y voy a compartir piso con cuatro desconocidas.<br>Pero de esas cuatro resulta que una, en realidad, es uno. Se llama Alonso, es bombero, y est\u00e1 para mojar pan.<br>\u00bfOs pod\u00e9is imaginar la que se l\u00eda?<br><br>\u00abEsta divertida historia con un leve toque de thriller te har\u00e1 re\u00edr, llorar, suspirar y desear tener a un Alonso en tu vida. Porque cuando el fuego te consume, lo mejor es tener a un buen bombero a mano\u00bb. Sophie West.<br><br>\u00abAng\u00e9lica ha sido capaz de crear una simbiosis casi imposible entre chick-lit y thriller, con toques de misterio, buenas dosis de acci\u00f3n y ambientes que pasan de lo festivo a una oscuridad casi propia de la novela negra. Todo ello sustentado por una trama de fondo que os dejar\u00e1 con el culo del rev\u00e9s. No solo eso. Adem\u00e1s, la muy jod\u00eda ha sabido hacer que quede bien\u00bb. Nellie Pink.<br>\u00c9CHALE LA CULPA AL KARMA<br>Nuria Albalat vivi\u00f3 una aut\u00e9ntica pesadilla en su adolescencia, que la marc\u00f3 profundamente. Sola y sin familia que la apoye, se refugia en sus amigas y en su peque\u00f1a tienda llamada Cosas necesarias. Practicar espiritismo es lo que la mantiene cuerda, y se relaciona constantemente con magos, videntes y echadoras de cartas.<br>Julio desprecia todas las \u00abmancias\u00bb a las que Nuria dedica su vida, y no comprende c\u00f3mo alguien tan razonable puede tener estas creencias tan supersticiosas. Tambi\u00e9n es incapaz de entender por qu\u00e9 est\u00e1 empe\u00f1ado en volver a acostarse con ella.<br>Nuria y Julio, dos personas diametralmente opuestas que no pueden evitar sentirse atra\u00eddos el uno por el otro. \u00bfLos separar\u00e1n las diferencias, o el amor conseguir\u00e1 lo imposible?</p></div>"}, {"id": 78940, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mitad farsa, mitad drama, esta historia arranca en el siglo XVII y culmina con la llegada del euro.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Desde un segundo plano y en dos \u00e9pocas distintas, dos personajes reales llevan a los protagonistas a implicarse en una intriga que transforma unas ilusiones en quimeras y unas quimeras en realidad. Esos personajes reales son el p. B\u00e9renger Sauni\u00e8re, p\u00e1rroco de Rennes-le-Ch\u00e2teau, y Pierre Plantard, seg\u00fan algunos, descendiente y sucesor de los merovingios.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los s\u00edmbolos marianos de la bandera y del emblema \u00bfconvierten la Uni\u00f3n Europea en un Imperio Sacro? Y el Tratado de Roma, su documento fundacional, \u00bfpermite llamar ese nuevo poder Sacro y Romano?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Todo pudo haber empezado tres siglos antes\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un arist\u00f3crata austriaco se hace con un antiguo legajo que explica c\u00f3mo imponer su voluntad a los dem\u00e1s. Y lo utiliza para salvar su ideal pol\u00edtico, un imperio que se est\u00e1 desmoronando. No espera ver el resultado, que tardar\u00e1 en manifestarse.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Durante tres siglos, el legajo cambia de manos y el secreto que contiene cobra vida propia. Los nuevos poseedores del secreto son respetuosos con la voluntad de aquel austriaco pero le anteponen sus propios deseos e ideales.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Uno de ellos pudo ser responsable de la enigm\u00e1tica aparici\u00f3n de La Salette, que el papa equipara a la Anunciaci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El mensaje de la Virgen es preciso: dentro de 18 a\u00f1os, en 1864, el mundo cruzar\u00e1 el punto de no retorno.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En 1864 Carlos Marx crea la Internacional Comunista, Darwin obtiene un premio y su obra empieza a tomarse en serio. Y se publica un libro que servir\u00e1 de base a \u201cLos protocolos de los sabios de Sion\u201d.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">La aparici\u00f3n de La Salette lanza otra advertencia: los gobernantes ineptos y zotes asumir\u00e1n el mando un siglo y medio m\u00e1s tarde, alrededor del a\u00f1o dos mil. Y proliferar\u00e1n malos libros\u2026\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Dicen que los polic\u00edas aprenden mucho de los ladrones. \u00bfDe qui\u00e9n aprenden los pol\u00edticos?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El gobierno en la sombra puede ser un mito. Pero, \u00bfexisten los ciudadanos en la sombra?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esto no es todo. \u00bfQu\u00e9 sucesos del remoto pasado tienen su explicaci\u00f3n en el secreto del viejo legajo? \u00bfY de no tal remoto? El supuesto tesoro que hizo rico al cura de Rennes-le-Ch\u00e2teau, \u00bffue fruto de un expolio con que se lucraron varios implicados? \u00bfDesciende Jesucristo de un \u00e1ngel ca\u00eddo? \u00bfTienen que ver los cr\u00e1neos trepanados de los merovingios con la corona de espinas de Jesucristo?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Los grandes inventos del siglo y medio pasado se producen cuando todo el mundo descubre el placer de fumar. \u00bfEs una casualidad?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tambi\u00e9n algunos personajes se ponen a vaticinar: si pocos a\u00f1os despu\u00e9s de la Prohibici\u00f3n lleg\u00f3 la Gran Depresi\u00f3n, cuando los americanos dejen de fumar, \u00bfel mundo se hundir\u00e1?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Al tiempo que los gobiernos cometen nuevos desprop\u00f3sitos, algunos personajes parecen perder el norte.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00bfSon reales las se\u00f1ales ocultas que descubren en los n\u00fameros y s\u00edmbolos con que tropiezan? \u00bfEngendran quimeras o les ayudan a ver mejor la cambiante realidad?\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">An\u00e9cdotas hist\u00f3ricas se mezclan con una fantas\u00eda en torno a hechos reales\u2026 \u00bfO no tan fantas\u00eda?</span></div>"}, {"id": 78941, "comments": ""}, {"id": 78942, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Fredy es un detective madrile\u00f1o at\u00edpico, con vocaci\u00f3n literaria, que sue\u00f1a con ser escritor y vivir de los libros. Un d\u00eda recibe en su oficina la visita de Valeria, la misteriosa chica que suele encontrarse en la plaza de Oriente cuando \u00e9l saca a pasear sus pensamientos y ella pasea a su perro.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Valeria tiene un encargo para \u00e9l: investigar el asesinato de sus padres, ocurrido un a\u00f1o atr\u00e1s. Es el comienzo de una telara\u00f1a de enredos sentimentales y una maquiav\u00e9lica intriga criminal que se complicar\u00e1 progresivamente.</span></div>"}, {"id": 78943, "comments": ""}, {"id": 78944, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Salvador N\u00fa\u00f1ez llega desde \u00c1guilas (Murcia) a Madrid para estudiar periodismo. La casualidad hace que entre a desayunar en la taberna de Tom\u00e1s, donde sus due\u00f1os le acogen con tal amabilidad y cari\u00f1o, que se convierten en su segunda familia. All\u00ed conoce a un singular personaje quien, durante muchos d\u00edas reunidos, le cuenta su tr\u00e1gica historia, manteni\u00e9ndole en vilo hasta conocer su final, y de la que es protagonista Mali, una bella tailandesa sin escr\u00fapulos que le ha destrozado la vida.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El Destino hace que aparezca en su vida un joven ingl\u00e9s, experto en video juegos, con el que termina viajando al sureste de Inglaterra, donde se instalan durante diecis\u00e9is a\u00f1os. All\u00ed, Salvador desarrolla su faceta de escritor, publicando con gran \u00e9xito catorce novelas. Pero sabe que hasta que no le de vida a la historia del hombre que conoci\u00f3 en la taberna de Tom\u00e1s, no puede regresar a su pa\u00eds, y esa novela quiere presentarla en Madrid, junto a la gente que tanto le quiso, los que le ayudaron a formarse como hombre, donde conoci\u00f3 al amor de su vida, en el lugar donde todo empez\u00f3 para \u00e9l.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></div>"}, {"id": 78945, "comments": ""}, {"id": 78946, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\" style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El coraje, no lo olvidemos, tambi\u00e9n puede situarse fuera de la ley. La historia de Giuseppe Grassonelli, cuya infancia trascurri\u00f3 entre la violencia familiar y el acoso constante de la delincuencia organizada es, por desgracia, una t\u00edpica historia siciliana; no as\u00ed su reacci\u00f3n, ya adulto, ante el cruel asesinato de varios de sus familiares perpetrado por la mafia: ese punto de inflexi\u00f3n, que lo llev\u00f3 a enfrentarse a la mism\u00edsima Cosa Nostra, sumado a la voluntad de dejar atr\u00e1s su vida pasada,hizo a Grassonelli digno de protagonizar un libro, y ese libro es \"Malerba\", escrito por \u00e9l mismo, desde la c\u00e1rcel donde cumple cadena perpetua, y por el periodista Carmelo Sardo.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p>"}, {"id": 78947, "comments": ""}, {"id": 78948, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Edward Mu es el soltero m\u00e1s codiciado de la ciudad, nacido en una familia rica, nunca supo lo que era el amor, algo que jam\u00e1s obtuvo de sus padres. Roc\u00edo era una mujer especial. Como una coronel del ej\u00e9rcito, estaba acostumbrada a llevar una vida dura y sacrificada, sin embargo, su principal objetivo era luchar como madre soltera por criar al hijo que tuvo con Edward seis a\u00f1os atr\u00e1s y del quien \u00e9l ni siquiera conoc\u00eda la existencia. Un d\u00eda, finalmente, ella decidi\u00f3 reaparecer en su vida con el peque\u00f1o... Pero lo que no esperaba era que esa decisi\u00f3n transformar\u00eda por completo la vida de los tres. Cautivado por esta mujer tan especial, esta vez Edward la amar\u00eda con locura. \u00bfEl destino les dar\u00eda una nueva oportunidad?</span>"}, {"id": 78949, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Edward Mu es el soltero m\u00e1s codiciado de la ciudad, nacido en una familia rica, nunca supo lo que era el amor, algo que jam\u00e1s obtuvo de sus padres. Roc\u00edo era una mujer especial. Como una coronel del ej\u00e9rcito, estaba acostumbrada a llevar una vida dura y sacrificada, sin embargo, su principal objetivo era luchar como madre soltera por criar al hijo que tuvo con Edward seis a\u00f1os atr\u00e1s y del quien \u00e9l ni siquiera conoc\u00eda la existencia. Un d\u00eda, finalmente, ella decidi\u00f3 reaparecer en su vida con el peque\u00f1o... Pero lo que no esperaba era que esa decisi\u00f3n transformar\u00eda por completo la vida de los tres. Cautivado por esta mujer tan especial, esta vez Edward la amar\u00eda con locura. \u00bfEl destino les dar\u00eda una nueva oportunidad?</span>"}, {"id": 78950, "comments": ""}, {"id": 78951, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En la Sevilla capital del mundo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sevilla, finales del siglo XVI. Gente proveniente de toda Europa acude a Sevilla atra\u00edda por el olor el oro, la plata y los negocios en Am\u00e9rica. Zacar\u00edas y Pierre Dardenne llevan vidas paralelas en el intento de hacer fortuna en una ciudad en la que ricos mercaderes, compradores de plata y nobles sevillanos que no desde\u00f1an la idea de comerciar con las indias, conviven con p\u00edcaros, mendigos y prostitutas en una Sevilla llena de contrastes a la que el monopolio del comercio con Am\u00e9rica ha convertido en capital del mundo.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Expediciones, asesinatos, sociedades secretas y ajustes de cuentas que llevar\u00e1n al tr\u00e1gico encuentro final de ambos protagonistas</span></div>"}, {"id": 78952, "comments": "Esta es la historia de una adolescente de clase alta que sufri\u00f3 un accidente y est\u00e1 en coma. En esta novela, basada en hechos reales, se muestra la vida desenfrenada y el mundo interior de una joven que, teni\u00e9ndolo todo, se sent\u00eda vac\u00eda y solitaria."}, {"id": 78953, "comments": "<div>\n<p>Segundo libro de la saga MaldiZion. Alicia se ha visto separada del grupo y, sin saber c\u00f3mo ni por qu\u00e9, cae en las manos de un s\u00e1dico que har\u00e1 todo lo posible por quebrarla. Mientras, el fin del mundo contin\u00faa y el origen de los zombis empieza a vislumbrarse tras las palabras del capit\u00e1n de un barco que ha visto, de primera mano, el origen del mal.</p></div>"}, {"id": 78954, "comments": "<div>\n<p>Un equipo de televisi\u00f3n est\u00e1 grabando las fiestas de moros y cristianos de una peque\u00f1a localidad mallorquina. Todo est\u00e1 lleno de colorido, m\u00fasica, fiesta y montones de gente de un lado para el otro. Es el final del verano perfecto hasta que algo extra\u00f1o sucede y hace que todo cambie.</p></div>"}, {"id": 78955, "comments": ""}, {"id": 78956, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Miranda Nebot fue la agente editorial con mayor poder dentro del mundo literario, financiero y pol\u00edtico. Pero ocultaba algo. Una relaci\u00f3n que nunca quiso hacer p\u00fablica. Una pasi\u00f3n secreta que, de forma accidental, se convertir\u00eda en el principio del fin para ella. Su fin, su muerte, su asesinato. \u00bfQui\u00e9n mat\u00f3 a Miranda Nebot? \u00bfCu\u00e1l fue el motivo de su asesinato? \u00bfEl odio?, \u00bfla venganza?, \u00bfla ira?, \u00bfla desesperaci\u00f3n? \u00bfLa locura? Un crimen sin pruebas, sin testigos, con m\u00faltiples sospechosos, en plena Noche de San Juan, en un paraje rec\u00f3ndito, El Desierto de Las Palmas de Benic\u00e0ssim, en una casa de retiro espiritual situada en una monta\u00f1a solitaria. Todas las l\u00edneas de investigaci\u00f3n conducen a puntos muertos. No hay evidencias que ayuden a esclarecer el asesinato. Sin testigos. Sin restos de ADN. Sin pruebas. Pero con hasta cinco sospechosos. \u00bfEl crimen quedar\u00e1 impune?</span></p></div>"}, {"id": 78957, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Diario de un inform\u00e1tico.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Esta es una historia para todos aquellos que alguna vez se han sentido enga\u00f1ados por los comerciales de las compa\u00f1\u00edas telef\u00f3nicas.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Una historia inspirada en mi propia experiencia real con una de esas compa\u00f1\u00edas.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Descubre hasta donde es capaz de llegar un comercial de telefon\u00eda para conseguir su comisi\u00f3n.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Con mentiras y enga\u00f1os, ofrecen paquetes incre\u00edbles que cuando te das cuenta que son falsos ya est\u00e1s atado a la compa\u00f1\u00eda por una desorbitante penalizaci\u00f3n de permanencia.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Juan Prieto, es un humilde inform\u00e1tico en paro. Casado y padre de dos hijos.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mes a mes, les resulta m\u00e1s dif\u00edcil vivir con el m\u00edsero sueldo de su esposa, y ahora, por fin, tiene la oportunidad de conseguir el mejor trabajo de su vida.</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Un trabajo que empieza a peligrar seriamente cuando Juan toma una decisi\u00f3n, dej\u00e1ndose convencer por una desconocida que le llama una ma\u00f1ana por tel\u00e9fono: contrata Yastel.</span></div>"}, {"id": 78958, "comments": "La acci\u00f3n de Maldito seas, Roque Waterfall transcurre en Los \u00c1ngeles, California, a finales de los a\u00f1os noventa del siglo pasado. Waterfall es un rentista bohemio y perezoso, cuya improductiva existencia sirve de inspiraci\u00f3n a un exc\u00e9ntrico director de cine resuelto a filmar una pel\u00edcula sobre un hombre que no hace nada."}, {"id": 78959, "comments": ""}, {"id": 78960, "comments": "Maldito estereotipo (11973)"}, {"id": 78961, "comments": ""}, {"id": 78962, "comments": "<div>\n<p>Nacido en 1947, hijo del escrito William S. Burroughs y su compa\u00f1era Joan Vollmer, William S. Burroughs Jr. (m\u00e1s conocido como Billy Jr.) se describir\u00eda m\u00e1s tarde a s\u00ed mismo frente a su padre \u00abtu hijo maldito-desde-la-cuna\u00bb. Maldito desde la cuna es un testimonio sobre la dificultad de vivir en la estela turbulenta de un padre famoso y sus no menos c\u00e9lebres y problem\u00e1ticos amigos, al mismo tiempo que un relato l\u00facido y devastador de una vida que se va por el sumidero.</p>\n<p>Criado por sus abuelos paternos en Palm Beach despu\u00e9s de que su padre matase accidentalmente a su madre de un disparo, Billy, reci\u00e9n entrado en la adolescencia, vio como su padre se hac\u00eda mundialmente famoso tras la publicaci\u00f3n de El almuerzo desnudo. La breve vida de Billy Jr. pivot\u00f3 siempre entre sus desesperados intentos de llamar la atenci\u00f3n de su padre, los lamentos por la muerte de su madre, el alcoholismo, la drogadicci\u00f3n, las cl\u00ednicas de desintoxicaci\u00f3n, la c\u00e1rcel, los hospitales y sus brillantes empe\u00f1os literarios (las novelas Kentucky Jam y Speed).</p>\n<p>Maldito desde la cuna compilado por el escritor David Ohle a partir del material in\u00e9dito de la que estaba llamada a ser la tercera llamada de Billy (Prakriti Junction), las anotaciones de sus \u00faltimos diarios, poemas, cartas y conversaciones con las personas que le conocieron (su padre, Allen Ginsberg, Anne Waldman, etc.), es la divertida, tr\u00e1gica, furiosa e impresionante declaraci\u00f3n final de William S. Burroughs Jr.; una de las \u00faltimas v\u00edctimas de la Generaci\u00f3n Beat.</p>\n<p>\u00abNo suelo verme al borde de las l\u00e1grimas al leer una biograf\u00eda literaria, pero en el caso de William Burroughs Jr. solo alguien con el coraz\u00f3n de piedra podr\u00eda no sentir la angustia de este pobre hombre [\u2026] Lo que realmente te parte el coraz\u00f3n en esta historia es el innegable talento que ten\u00eda Billy para escribir.\u00bb</p>\n<p>Tony O'neill, The Guardian</p></div>"}, {"id": 78963, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">\u2014\u00a1Maldita sea! Tiro el m\u00f3vil dentro del bolso para no leer de nuevo el mail que acabo de recibir. Vaya mierda de\u2026 \u2039\u2039D\u00e9jalo, Sara, no te pongas mala sangre\u203a\u203a, me digo a m\u00ed misma sin que sirva de nada. Tengo la sangre podrida con este tema desde hace tiempo. Cierro los ojos y me dejo caer hacia atr\u00e1s en el sof\u00e1 de la cafeter\u00eda. Mi vida es un aut\u00e9ntico asco. Sin poder controlarlo me pongo a llorar, \u00a1ser\u00e9 tonta! Limpio las l\u00e1grimas de mala manera con el borde del jersey, como si este fuera el culpable de las desgracias que me ahogan. \u2014Disculpa, \u00bfpuedo coger la silla? \u2014Haz lo que te d\u00e9 la gana. No es m\u00eda \u2014contesto, molesta porque alguien haya interrumpido m\u00ed c\u00edrculo vicioso de frustraci\u00f3n y pesimismo. \u2014\u00bfEst\u00e1s bien? \u2014Perfectamente. Abro los ojos, con la intenci\u00f3n de mandar a la mierda a semejante entrometido, cuando me quedo sin habla. Un paso por detr\u00e1s del pesado de turno est\u00e1 \u00e9l. Ignoro por completo al de la silla y observo a Jos\u00e1n, con cara de idiota. Devoro su perfil con los ojos y mi mente se llena de recuerdos desterrados. Se gira y su mirada se cruza irremediablemente con la m\u00eda. Agacho la cabeza demasiado tarde. Me ha visto y viene hacia m\u00ed. \u2014Sara. No ha dicho mi nombre, lo ha besado. Solo \u00e9l sabe hacer eso, acariciar las palabras con los labios de tal modo que parece besarlas. Tiemblo por dentro y ni siquiera recuerdo porqu\u00e9 estaba llorando. \u2014Jos\u00e1n \u2014contesto, cuando me recupero del impacto inicial y se me pasa (solo un poco) la estupidez. \u2014Te hac\u00eda en Argentina. \u2014Ya, acabo de llegar. \u2014Parece inc\u00f3modo con el tema, y con la situaci\u00f3n. Tengo que largarme ya. Debo que irme antes de que ese lazo invisible que empieza a alejarse de mi cuerpo vuelva a engancharse al suyo. \u2014Vale, pues nada, me alegro de haberte visto. Esto\u2026 yo\u2026 llego tarde a\u2026 un sitio. \u2014Claro. Cu\u00eddate. \u2014S\u00ed, gracias, igualmente \u2014balbuceo mientras desaparezco, como alma que lleva el diablo, en direcci\u00f3n a la calle. Cuando llego al coche a\u00fan estoy temblando. No me puedo creer que haya vuelto. No me puedo creer que, por un capricho del destino, ambos hayamos escogido la misma cafeter\u00eda (\u00a1y mira que hay cafeter\u00edas!). Y no me puedo creer (valga la redundancia) que, despu\u00e9s de diez a\u00f1os sin vernos, \u00a1tenga que coincidir con \u00e9l con esta cara de oso panda g\u00f3tico! En el retrovisor del coche mis ojos son dos manchurrones negros por culpa del r\u00edmel y las l\u00e1grimas. \u00a1Maldita sea yo! \u00a1Maldita sea mi mala suerte! \u00a1Maldito sea Jos\u00e1n! Y \u00a1Maldito sea el mail recibido, por amargarme el d\u00eda! Un repentino ataque de nostalgia me invade mientras conduzco y, sin saber por qu\u00e9, acabo aparcando en el lugar donde se agolpan nuestros recuerdos. Siempre ven\u00eda aqu\u00ed con \u00e9l. Y, ahora, \u00e9l ha vuelto y yo no puedo dejar de temblar.</span></p></div>"}, {"id": 78964, "comments": "SENSUAL, CALIENTE, INTENSO.  \nD\u00c9JATE SEDUCIR POR BRAD MYERS  \nY ARDER\u00c1S DELICIOSAMENTE.  \n  \nSutton Gilmore es una chica enamorada de su vocaci\u00f3n  \nm\u00e9dica y de su familia, que necesita conseguir dinero  \npara poder pagarse un postgrado en investigaci\u00f3n mientras  \nhace la residencia. Buscando un trabajo bien remunerado  \npara el verano, da con Bradford Myers, un atractivo y hura\u00f1o  \nranchero del peque\u00f1o Petterson (Texas), que necesita  \nalguien que cuide de su hijo durante un par de meses.  \nCuando ambos cierran el trato, ninguno espera que termine  \ntransform\u00e1ndose dando un giro completo a sus corazones  \ny a sus vidas. Y, menos a\u00fan, que ello les obligue a enfrentarse  \na lo que son y a lo que quieren ser.  \n  \n\u00bfPodr\u00e1n superar sus miedos y afrontar el presente?  \n\u00bfSer\u00e1n capaces de dejar a un lado su futuro para   \nescribir un nuevo destino?"}, {"id": 78965, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Una historia irreverente y letalmente divertida sobre la vida, la muerte y todas esas peque\u00f1as cosas que suceden entre ambas... \u00a1como los cumplea\u00f1os!</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Esta historia disparatada e ingeniosa trata acerca de:</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">las tradiciones familiares (s\u00ed, me dir\u00e1n que en todas las casas cuecen habas, pero, en serio, lo de esta es... para morirse),</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">la locura de vivir (ya, me consta que lo han o\u00eddo antes, y sin embargo les aseguro que al protagonista de esta novela lo de \u00abvivir\u00bb le vuelve bastante loco),</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">y la inevitable cita con la muerte (ah\u00ed ya les he sorprendido, \u00bfverdad? \u00bfVamos a re\u00edrnos de la parca? \u00bfEn su cara? Pues s\u00ed).</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Mortimer Di Funto aguarda con triste expectaci\u00f3n su cumplea\u00f1os n\u00famero treinta y seis. Y no es que le moleste cumplir a\u00f1os, en realidad le encantar\u00eda cumplir much\u00edsimos m\u00e1s, sino que es consciente de que la ma\u00f1ana de esa celebraci\u00f3n ser\u00e1 tambi\u00e9n su \u00faltimo d\u00eda en el mundo de los vivos.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Porque, desde tiempos inmemoriales, los varones de la familia Di Funto han fallecido, todos sin excepci\u00f3n, a las once de la ma\u00f1ana del d\u00eda de su trig\u00e9simo sexto cumplea\u00f1os. Han sido muertes accidentales, rid\u00edculas y tr\u00e1gicas al mismo tiempo, pero ning\u00fan Di Funto ha logrado superar esa aciaga jornada.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">As\u00ed que Mortimer ha decidido aceptar su destino. Se ha negado a casarse, no ha hecho ning\u00fan plan que vaya m\u00e1s all\u00e1 de esa fecha y, cuando llega el momento, aguarda tranquilamente esa cita triste e ineludible. Sin embargo, sin que \u00e9l mismo sepa por qu\u00e9, en esta ocasi\u00f3n, la parca pasa de largo.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Ahora Mortimer debe aprender a vivir de nuevo con muchas m\u00e1s incertidumbres y muchas m\u00e1s preguntas. \u00bfAcaso la maldici\u00f3n ha terminado con \u00e9l? \u00bfPuede, por tanto, fundar una familia, tener un hijo? En definitiva, \u00bfes su vida tan imprevisible, azarosa e insegura comola de cualquiera?</font></div></div>"}, {"id": 78966, "comments": "<div>\n<p>Hombres dif\u00edciles que no entienden de tiernos sentimientos, solo de \u00f3rdenes.<br>Mujeres criadas para ser sometidas, pero decididas a encontrar su lugar.<br><br>Llega la serie Los Rudos de la mano de Minerva Beaumont, una talentosa autora que desgranar\u00e1 los secretos del Londres de Regencia a trav\u00e9s de unos personajes de lo m\u00e1s peculiares. Si te gustaron los Bridgerton\u2026 esto no tiene nada que ver con ellos. \u00bfPor qu\u00e9? Pues porque los caballeros no son razonables y las damas no hacen lo que se espera que hagan.<br><br>Declan Ballister es el ejemplo m\u00e1s claro de que un grandull\u00f3n est\u00e1 revestido de un material muy duro. Excesivamente r\u00edgido. Con ascendencia escocesa, este exmilitar est\u00e1 acostumbrado a que su palabra se cumpla sin discusi\u00f3n. Eso est\u00e1 a punto de cambiar, dado que cuando uno de sus amigos, el conde de Wakelin, desaparezca en circunstancias extra\u00f1as y Declan sea designado para una misi\u00f3n de vigilancia, se topar\u00e1 con una muchacha que lo dejar\u00e1 sin respiraci\u00f3n.<br><br>\u00a1Est\u00e1 maldito! No hay otra explicaci\u00f3n posible. Las j\u00f3venes deben ser suaves como el algod\u00f3n y esta que se presenta ante \u00e9l tiene una apariencia angelical, pero parece estar dispuesta a hacer de su vida un verdadero infierno. \u00a1Maldici\u00f3n y doble maldici\u00f3n!<br><br>\u00bfPuede una mirada hacer latir el coraz\u00f3n de un hombre que cre\u00eda estar hueco? </p></div>"}, {"id": 78967, "comments": "<div>\n<p>\u00abVivimos esperando a que reaccione primero el otro y as\u00ed es como nos quedamos: con mil cosas por decir, por hacer, por sentir, por disfrutar\u00bb<br>Eva necesita distancia. De Marco. De ella. De los lugares comunes que le recuerdan lo que ya no son. Por todo ello, decide dejar su ciudad y refugiarse en un peque\u00f1o pueblo cerca de la Costa Brava donde busca la calma que le permita dar un nuevo rumbo a su vida. Un lugar sin sobresaltos, hasta que Eva tropieza con un hurac\u00e1n de ojos azules que arrasar\u00e1 con todo lo que cre\u00eda saber y la empujar\u00e1 a enfrentarse a lo que m\u00e1s teme: ella misma.<br>Una historia intensa y emotiva que nos habla de las conversaciones, a viva voz o silenciosas; las decisiones, cobardes o valientes; y las mentiras y verdades a medias, que condicionan nuestra vida y felicidad. **</p></div>"}, {"id": 78968, "comments": ""}, {"id": 78969, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tres Diosas, tres hermanas. Dorados, plateados y cobrizos. Hijos de Aurum Diosa del Gran Sol, Argentum Diosa del Sol de Plata y de Aeris Diosa de los Tres Astros. Hab\u00edan dominado el mundo con su magia, su inteligencia y su destreza, pero ahora viv\u00edan parcialmente encerrados en sus tierras, amparados por m\u00faltiples tratados de paz para evitar conflictos. Algo hab\u00eda sucedido, en alg\u00fan momento de su historia, y ni tan siquiera la magia de las Diosas pod\u00eda proteger de ello a sus Hijos. Est\u00e9riles. Sus pueblos empezaban a perder el esplendor que tuvieron anta\u00f1o. Mor\u00edan. Poco a poco. Cada vez los nacimientos eran m\u00e1s escasos y siglo tras siglo, sus tierras empezaban a despoblarse. Lentamente. La magia cada vez parec\u00eda m\u00e1s fr\u00e1gil y menos accesible. Solo los salvajes, hombres y mujeres de piel p\u00e1lida que tomaba tonos tostados por el Gran Sol, parec\u00edan vivir ajenos a la maldici\u00f3n. Sin magia, sin tierras, sin leyes, viv\u00edan, o m\u00e1s bien sobreviv\u00edan, escondidos a la sombra de las grandes razas. Mestizos, testigos de las atrocidades de los salvajes a los Hijos de las Diosas, serv\u00edan en las ciudades de los dorados, plateados y cobrizos. Sangre salvaje por sus venas. Jam\u00e1s tendr\u00edan el don de la magia o la longevidad de los Hijos de las Diosas, pero tampoco parec\u00edan estar maldecidos, de la misma manera. Tres Diosas, tres hermanas. Y un secreto.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Invisible. Aina sab\u00eda que muchas veces, pasar inadvertida era la mejor opci\u00f3n para no acabar saturada de los caprichos de las Videntes del Or\u00e1culo del Desierto, donde serv\u00eda desde su nacimiento. Su piel era dorada y sus ojos ten\u00edan el tono ambarino correcto de su raza, sin embargo, ning\u00fan dorado la mirar\u00eda como a un igual si miraba su cuello. Maldita. La Diosa Aurum la hab\u00eda condenado al nacer, sin darle la marca de su pueblo, la runa de la Diosa. Quiz\u00e1s por un pecado atroz cometido por su difunta madre, quiz\u00e1s por un mero capricho. Condenada a no ser una dorada en derecho pleno, hab\u00eda vivido encerrada dentro del Or\u00e1culo, donde pese a su extra\u00f1a maldici\u00f3n, hab\u00eda crecido m\u00e1s o menos protegida del mundo que hab\u00eda fuera. Quiz\u00e1s no era una vida emocionante, llena de aventuras, pero era una vida digna, al fin y al cabo. Su tranquilidad se quiebra cuando tras la muerte del Rey dorado de Do-Urh, el Consejo exige su presencia y su participaci\u00f3n en los Juegos de Honor, en la que todos los participantes j\u00f3venes deben enfrentarse en diferentes retos para determinar qui\u00e9n ser\u00e1 el nuevo Rey. Aina es consciente de que el Consejo jam\u00e1s dejar\u00eda que una Hija Maldita de la Diosa Aurum fuera Reina, pero a\u00fan as\u00ed se ve obligada a alejarse del que siempre hab\u00eda considerado su hogar, y conocer un mundo que parece esperarla lleno de secretos y aventuras. Con la esperanza de encontrar a su padre, emprende el camino hacia Do-Urh, dispuesta a participar en los Juegos del Honor que un viejo mago organiza, para intentar conseguir respuestas. Pero el destino no est\u00e1 dispuesto a que las cosas sean tan f\u00e1ciles para Aina. Locamente enamorada de un oscuro dorado que parece preferir el silencio de la noche a la vida bajo el Gran Sol, maldita para muchos y especial para otros, Aina ha de intentar encontrar su sitio en ese mundo que se dibuja frente a ella, muy diferente al que siempre hab\u00eda imaginado. Su mundo no es el mundo de los dorados. Y, sin embargo, ella es uno de ellos. Pero para poder ser libre, para poder amar y ser correspondida sin reservas, primero tiene que encontrar a su padre. Romper su maldici\u00f3n. Desafiar a una Diosa. Y al hacerlo los Pueblos Perdidos, olvidados, podr\u00e1n volver a resurgir. Porqu\u00e9 todos son Hijos de las Diosas, dorados, plateados y cobrizos. Pero incluso los salvajes, tienen una historia.</span></div>"}, {"id": 78970, "comments": "<div style=\"text-align:justify;\">Alba sufre parasomnias, terrores nocturnos que la llevan a deambular por la calles de Barcelona hasta despertarse frente al cad\u00e1ver de una joven, en unos de los lugares m\u00e1s m\u00edsticos de la ciudad.Un asesinato ritualizado y la aparici\u00f3n de un antiguo manuscrito har\u00e1n que la polic\u00eda tenga que abandonar cualquier m\u00e9todo convencional y usar t\u00e9cnicas menos ortodoxas para descubrir al asesino y todos los misterios que se van abriendo.Quien mat\u00f3 a Ana Garc\u00eda y por qu\u00e9 Alba la encuentra en su primera noche en una ciudad a la que acaba de llegar, no ser\u00e1n las \u00fanicas inc\u00f3gnitas a desvelar en un Thriller psicol\u00f3gico impredecible de p\u00e9rdida y supervivencia que celebra la inquebrantable fuerza del destino a tres tiempos. </div>"}, {"id": 78971, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Rebeca es una estudiante de arquitectura que trabaja como camarera en un\n local dedicado al baile de sal\u00f3n. Ha huido del amor durante mucho \ntiempo, de la idea que representa estar enamorada. Esto cambia cuando el\n egoc\u00e9ntrico, chulo e insoportablemente irresistible due\u00f1o de \nArquitecturas Torres entra en su clase una ma\u00f1ana, provocando una lucha \nen su interior que pondr\u00e1n a prueba algunos de los principios con los \nque cada uno rige su vida.<br>En un entorno donde los celos no deben \ntener cabida y bailar es una forma de vida, tendr\u00e1n que superar \nsituaciones dif\u00edciles, emociones contradictorias y toda clase de \nobst\u00e1culos, hasta darse cuenta de que el amor existe, pero a veces, no \ntiene el poder de superar barreras.</span></div>"}, {"id": 78972, "comments": "<div>\n<p style=\"margin: 0px;\">Una hilarante novela gr\u00e1fica sobre el mundo universitario a trav\u00e9s de la historia de una joven que ve c\u00f3mo se le complica la vida al dedicarse por completo al estudio durante los interminables y fatigantes a\u00f1os de la tesis.</p>\n<p style=\"margin: 0px;\"><br></p>\n<p style=\"margin: 0px;\">Cuando a los veintisiete a\u00f1os Jeanne Dargan decide dejar su trabajo para dedicarse a la tesis doctoral a tiempo completo, no se imagina el viacrucis que le espera.</p>\n<p style=\"margin: 0px;\"><br></p>\n<p style=\"margin: 0px;\">Con gran entusiasmo se embarca en un proyecto que se ir\u00e1 dilatando m\u00e1s y m\u00e1s hasta llegar a desmoronar su vida. Ignorada por su director de tesis, que es todo un experto en esquivar alumnos; incomprendida por su pareja, sus amigos y su familia, que a cada rato le preguntan cu\u00e1ndo acabar\u00e1 la dichosa tesis; desesperada por secretarias incompetentes y por una burocracia universitaria que parece ideada para complicarle la existencia, Jeanne se tendr\u00e1 que enfrentar sola a este mundo exigente y superar el calvario de esa tesis que parece no tener fin.</p>\n<p style=\"margin: 0px;\"><br></p>\n<p style=\"margin: 0px;\">Con agudeza y humor, a ratos mordaz, Tiphaine Rivi\u00e8re sorprende con una novela gr\u00e1fica para todos los p\u00fablicos que provoca desde la t\u00edmida sonrisa a la carcajada incontrolable.</p></div>"}, {"id": 78973, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">En pleno proceso de crisis personal, Paula, polic\u00eda en horas bajas, se encuentra con el caso de su vida: el cad\u00e1ver de una mujer es hallado semidesnudo en un ca\u00f1averal. Paula iniciar\u00e1 una carrera contrareloj para evitar que el asesino vuelva a matar mientras decide qu\u00e9 hacer con su vida. Cinematogr\u00e1fica. Premio Delta de Novela.</span>"}, {"id": 78974, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\">La felicidad era como un espejismo para Roc\u00edo S\u00e1nchez, cuando m\u00e1s se \nacercaba a la felicidad, m\u00e1s se alejaba. Ella acababa de casarse con \nEdward Smith, pero en su noche de boda todo se derrumb\u00f3. Dejando a Roc\u00edo\n embarazada, Edward la abandon\u00f3 en su noche de boda.</span><p style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"></p></span></div>"}, {"id": 78975, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Siete a\u00f1os sin pisar el mugriento pavimento de La Capital. El dolor hizo huir a \u00c1ngel, y el dolor lo ha hecho volver. En concreto, la muerte de su hermano peque\u00f1o, \u00c1lex, que con los a\u00f1os pas\u00f3 de ser un caradura mimado a un aut\u00e9ntico cabr\u00f3n malnacido.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; widows: 1; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Junto con Gabriel, el tercero de los hermanos, \u00c1lex se meti\u00f3 en negocios muy sucios para salir adelante tras la muerte de sus padres, y no tard\u00f3 en cogerle el gusto al lado salvaje. Pero la \u00faltima mercanc\u00eda que deb\u00edan transportar se quem\u00f3\u2026 viva, y Gabriel no puede asumir la enorme deuda contra\u00edda. El rencor, el miedo y el dolor es lo \u00fanico que queda entre los dos supervivientes de una familia marcada por la tragedia, y de ese caldo de cultivo surgir\u00e1 un siniestro personaje que mueve los hilos con el \u00fanico fin de crear una org\u00eda de DOLOR, su fuente de vida.</span></div>"}, {"id": 78976, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">El tiempo es infinito, pero solo hay un n\u00famero determinado de instantes en los que puedes esconderte. Barcelona, 2015. M. Cacho, detective privado, acaba de cumplir los cuarenta. Su novia lo ha dejado. Lo despierta de una terrible resaca una nueva cliente, Gabriela. Su hija Agnieszka desapareci\u00f3 en su cuarto. Se volatiliz\u00f3. \u00bfSer\u00e1 capaz de encontrarla? En otro punto de la ciudad se ha producido el robo de un valioso reloj del siglo XVIII, un reloj que parece tener propiedades extraordinarias. Su propietario, el se\u00f1or Humperdinck contrata los servicios de Cacho para que d\u00e9 con \u00e9l. La investigaci\u00f3n lo lleva hasta el Love Story, un bar de copas regentado por Marga. Cacho encontrar\u00e1 consuelo entre sus cuatro paredes, pero, \u00bfhay alguna posibilidad de que eso se convierta en algo m\u00e1s?</span></p></div>"}, {"id": 78977, "comments": "<div><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Me llamo Juan Pablo, o como me dice Anna: Aboganster Burgos, soy el abogado perfecto para el Diablo y m\u00e1s ahora, que desde hace un tiempo vivo en mi propio cielo que se parece demasiado al infierno y cada vez soy menos yo, claro, despu\u00e9s de que puedan pagarme.</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Anteriormente viv\u00eda para amar a Luc\u00eda, la pieza perfecta para mis partes rotas, pero paulatinamente la suerte me fue abandonando, la duda me fue aplastando la fe y ya no encontr\u00e9 como deshacerme de ella, as\u00ed que me rend\u00ed y la saqu\u00e9 de m\u00ed antes de que terminara acabando con todo lo que era o por lo menos lo intent\u00e9. Como todos los inicios que son finales al principio fue dif\u00edcil cohabitar con su fantasma, pero lo llevaba bien, hasta que Anna apareci\u00f3 en mi vida como la coincidencia m\u00e1s perfecta, como la cosa perdida m\u00e1s bonita que hab\u00eda encontrado y se me ocurri\u00f3 la grandiosa idea de que podr\u00eda salvarme, all\u00ed dej\u00f3 de ser dif\u00edcil para volverse hermosamente espantoso. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ahora es ella quien necesita que la salven de m\u00ed, de mi amor. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Soy Juan Pablo Burgos Ivanov, lo poco que dej\u00f3 Lucia, y este es simplemente un consejo para el pr\u00f3ximo que decida amarla, una advertencia para quien decida quererme. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Quedarse. </span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00a1Corre!</span><br style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: Arial, sans-serif; font-size: 14px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9sta es la historia.</span></div>"}, {"id": 78978, "comments": "<div>\n<p>\u00abEl infinito nos cautiva porque nos permite creer que todo es posible. Que el amor verdadero puede perdurar m\u00e1s all\u00e1 del tiempo\u00bb. Tras lo ocurrido en Hermosa eternidad, S\u00e9bastien Saint Germain ahora est\u00e1 maldito y ha cambiado para siempre. El pacto entre los Ca\u00eddos y la Hermandad se ha roto y la guerra entre los inmortales parece inminente. Tuvo que pagar muy caro su amor por Celine. Pero Celine tambi\u00e9n ha pagado un precio muy alto por amar a Bastien. Todav\u00eda est\u00e1 recuper\u00e1ndose de las heridas sufridas durante una noche que no recuerda y sus sue\u00f1os la atormentan. Tampoco sabe que, sin querer, ha puesto en marcha una cadena de acontecimientos que la pueden llevar a la perdici\u00f3n y revelar una verdad sobre s\u00ed misma que no est\u00e1 preparada para descubrir. Fuerzas escondidas en las sombras han estado esperando pacientemente este momento. Y mientras Bastien y Celine empiezan a descubrir el peligro que los rodea, aprenden que su amor podr\u00cda destruirlos. \u00abUn amor prohibido, un romance ardiente y seres inmortales incompatibles (\u2026) mantendr\u00e1n atrapados a los lectores\u00bb.\u2014SCHOOL LIBRARY JOURNAL</p></div>"}, {"id": 78979, "comments": "<div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">UNA FORMA DIFERENTE DE VIVIR LA GUERRA</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Novela basada en hechos reales</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Este libro nos cuenta la historia de un saxofonista de jazz, bohemio y juerguista, que se enrola en el ej\u00e9rcito para luchar en la segunda guerra mundial. Irresponsable e indisciplinado, es la ant\u00edtesis de un militar.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Aunque lograra sobrevivir, el hombre que se alist\u00f3 para ir al frente habr\u00e1 muerto.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">Con la parca como espantosa compa\u00f1era de viaje, Charlie pelea contra el enemigo a la vez que enfrenta sus fantasmas internos.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">La lucha contra el racismo no solo se centra en el enemigo nazi; tambi\u00e9n habr\u00e1 que luchar contra el racismo dentro del propio ej\u00e9rcito de Estados Unidos.</font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\"><br></font></div><div><font face=\"Segoe UI, sans-serif\" size=\"2\">En la guerra Charlie puede encontrar la muerte. Pero tambi\u00e9n el amor y la amistad. Acompa\u00f1\u00e1ndolo en sus batallas, nosotros encontraremos el lado humano de la guerra.</font></div></div>"}, {"id": 78980, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Ella es un vampiro, una criatura fuera de la humanidad y, por lo tanto, ya no est\u00e1 sujeta a lo que hace a una mujer humana. Es una mujer sin identidad, sin atributos \u00fanicos o distinciones especiales. Dentro de ella, siente que la oscuridad disminuy\u00f3 y durmi\u00f3, d\u00e1ndole paz por el momento. Ella suspira, por lo menos agradecida por el breve respiro de su pesadumbre que podr\u00eda durar otros dos d\u00edas antes de que despertara nuevamente. La idea de tener que alimentarse nuevamente la aterrorizaba.</span></p></div>"}, {"id": 78981, "comments": "<p class=\"description\"><span itemprop=\"description\">Este libro trata de una maldici\u00f3n. Y de su \nhistoria desopilante. De los vaivenes que agitaron durante todos estos \na\u00f1os a los amantes del tenis. De la novela de intrigas y aventuras que \nedific\u00f3 el equipo argentino en la Copa Davis: desde los inicios del \ntorneo hasta el d\u00eda de hoy. \n<br>\n<br>No se privilegia una cuesti\u00f3n de exitismo sino el conocimiento de \nlas posibilidades y de la riqueza de un proyecto. Se intenta entender, \nal fin, por qu\u00e9 la Argentina se dio el lujo de resbalar con el mismo \npl\u00e1tano, una y otra vez. \n<br>\n<br>Hay relatos para todos los gustos, contados desde bien adentro, \ndesde la intimidad. El lector se sorprender\u00e1 con las fals\u00edas, las \nmiserias, las deslealtades, las infamias, los complots, los ego\u00edsmos, \nlos pactos secretos y los negocios encubiertos. Una repetici\u00f3n de \ndesgracias matizada con los grandes momentos de esos d\u00edas en que la \ngloria estuvo al alcance de la mano. \n<br>\n<br>En Maldita Davis se habla de doping, de salidas nocturnas durante \nlas previas a los partidos, de gritos, de ciza\u00f1a y de sa\u00f1a, de d\u00f3lares, \nde premios y de castigos, de soberbia y de vestuarios en llamas. Pero \ntambi\u00e9n de talento, de festejos merecidos, de guerreros incansables y de\n partidos inolvidables. As\u00ed es nuestra historia en la Copa.\u00a0</span><br></p>"}, {"id": 78982, "comments": "<span style=\"color: rgb(51, 51, 51); font-family: verdana, arial, helvetica, sans-serif; font-size: small; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cMaldita cerca de alambre es una novela con un enfoque socio-cultural, el cual conecta al lector con las experiencias de una serie de personajes, quienes se entrelazan en una trama de intriga, amor, odio y pasi\u00f3n. A trav\u00e9s de sus vivencias, los protagonistas se ven involucrados en un ambiente de suspenso, motivando as\u00ed a que se contin\u00fae leyendo sin interrupciones. Ana L\u00f3pez-Anderson nos presenta la cultura, el idioma, las tradiciones e idiosincracia de un pueblo, logrando as\u00ed un verdadero v\u00ednculo entre los Puertorrique\u00f1os de la Isla del Encanto y la Ciudad de Nueva York. El an\u00e1lisis presentado en este libro har\u00e1 posible que el lector se identifique con sus ra\u00edces, las cuales siempre ser\u00e1n una parte intr\u00ednseca de su vida, no importa adonde se encuentre en el globo terr\u00e1queo.\u201d</span>"}, {"id": 78983, "comments": "<P><B>No es maldita la mujer asesinada porque era malvada o perversa, sino porque cay\u00f3 sobre ella la maldici\u00f3n de ser v\u00edctima de un feminicida; maldita porque sobre su muerte se abrieron las horas m\u00e1s tr\u00e1gicas y dolorosas para su familia.</B></P> <P>M\u00e1s de una decena de <B>mujeres es asesinada</B> a diario en M\u00e9xico. Y con cada muerte se abre una herida profunda en sus familias que nunca cierra ni deja de <B>doler.</B></P> <P>\u00bfPor qu\u00e9 se <B>mata</B> a las mujeres en este pa\u00eds?</P> <P>\u00bfC\u00f3mo viven las familias despu\u00e9s de esta <B>tragedia</B>?</P> <P>Saskia Ni\u00f1o de Rivera ofrece en este libro de <B>testimonios</B> y <B>revelaciones</B> sin precedentes las respuestas y las explicaciones para entender desde lo m\u00e1s hondo este delito y el purgatorio que desencadena.</P> <P>A partir de las <B>confesiones de agresores de mujeres</B> y <B>feminicidas</B>, podemos saber de forma directa las causas y contextos de estas muertes, c\u00f3mo fue la infancia de los perpetradores, qui\u00e9n los educ\u00f3, en..."}, {"id": 78984, "comments": "<p class=\"description\">Mar\u00eda es una joven t\u00edmida y apocada reci\u00e9n establecida en Madrid. Procedente de un peque\u00f1o pueblo de Alicante, se ve obligada, no sin reparo, a instalarse en la capital, donde acaba de obtener una plaza como profesora de instituto. Un d\u00eda, sin que su presencia sea advertida, descubre a Blanca, su compa\u00f1era de piso, siendo amenazada por un desconocido con acento extranjero. Dos d\u00edas despu\u00e9s Blanca desaparece sin dejar rastro. Mar\u00eda inicia entonces, acompa\u00f1ada por una peculiar empleada dom\u00e9stica marroqu\u00ed, una b\u00fasqueda fren\u00e9tica y rocambolesca en la noche madrile\u00f1a.  <br>\"Maldita Cenicienta\" es la tercera novela de la autora, una intriga urbana que sorprende por su inagotable sentido del humor y una cuidada trama de insospechado desenlace. Traducida a varios idiomas, como el alem\u00e1n, el franc\u00e9s o el rumano, \"Maldita Cenicienta\" es un novela r\u00e1pida y llena de acci\u00f3n, en la que Isabel Camblor, con su voz fresca y precisa, consigue retratar el Madrid contempor\u00e1neo mediante un hilo conductor de novela negra y una gran dosis de humor inteligente.  <br>(fuente: [BiblioEteca.com](http://www.biblioeteca.com))</p>"}, {"id": 78985, "comments": "<div>\n<p style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #0f1111; background-color: #ffffff\">Ella es una joven hermosa pero resentida por la vida en miseria que le dejo su alcoh\u00f3lico padre: un hombre abusador y despiadado. Fabiola Castell crea una psicosis que la impulsa a desear tenerlo todo. Salir de la pobreza en la que seg\u00fan ella viven, ser\u00e1 su meta mas importante y har\u00e1 todo por conseguirlo, sin importar herir a quienes la aman. Para ella, no es suficiente sino se tiene dinero. Pero el amor ser\u00e1 su peor enemigo.</span></p></div>"}, {"id": 78986, "comments": "<div><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Han pasado los meses y, aunque la boda de Alicia y \u00c1ngel se acerca, las dudas se ciernen sobre la pareja. El brusco cambio experimentado por la vida del muchacho, unido a la nula disposici\u00f3n de su prometida por eliminar su egocentrismo, posibilitan que tiemblen los cimientos de su relaci\u00f3n.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Paco no da se\u00f1ales de vida, aunque su cuerpo no apareci\u00f3 nunca, por lo que su alargada sombra a\u00f1ade a cada situaci\u00f3n un suspense que acompa\u00f1ar\u00e1 a la historia durante todas sus p\u00e1ginas. Un gran elenco de secundarios con personalidades muy marcadas dar\u00e1n bastante juego en una historia de amor que contin\u00faa su senda nada convencional.\u00a0</span><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><br style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><span style=\"font-family: Arial, Verdana, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 18px; orphans: 2; widows: 2; background-color: rgb(255, 255, 255);\">El amor, la amistad, el erotismo, la fidelidad, el suspense, la muerte y muchos otros sentimientos y situaciones conseguir\u00e1n sumergirte de nuevo en un mundo que no querr\u00e1s abandonar jam\u00e1s.\u00a0</span></div>"}, {"id": 78987, "comments": ""}, {"id": 78988, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">S\u00e1bado, 27 de Julio de 2019, Cali Colombia. Luego de recibir una llamada inoportuna, el doctor Logan sale de su casa y deja la puerta abierta, no podr\u00eda adivinar que ese peque\u00f1o descuido cambiar\u00eda dr\u00e1sticamente su destino. S\u00e1bado, 29 de Julio de 1.967, Bogot\u00e1 Colombia. En una fiesta, donde j\u00f3venes irreverentes, hijos de familias adineradas, consumen alcohol y droga, Antonio, un chico humilde, es asesinado a sangre fr\u00eda por Andrew, el anfitri\u00f3n de la fiesta. \u00bfQu\u00e9 tiene que ver una historia con la otra, ocurrida en \u00e9pocas tan distantes? La vida cruzar\u00e1 de una manera imperceptible un personaje con el otro para mostrarnos que no se puede evadir el Karma, esa fuerza din\u00e1mica, influyente, que se expresa en las sucesivas existencias del individuo y en sus generaciones como resultado de un movimiento pasado que no necesariamente nos pertenece de manera directa. Con Maldiciones ajenas, Patricia Marulanda incursiona en la novela, dejando a su rastro una prosa precisa y minimalista, que se desangra en cada p\u00e1gina.</span></p></div>"}, {"id": 78989, "comments": ""}, {"id": 78990, "comments": "<div>\n<p align=\"justify\" style=\"font-family: 'Amazon Ember','Arial','sans-serif'; font-size: 14px\"><span style=\"background-color: #ffffff; color: #333333\">Lo que para algunas ser\u00eda una bendici\u00f3n, para Sof\u00eda supon\u00eda una maldici\u00f3n. Ella no eligi\u00f3 ser bruja, pero por herencia, todas las mujeres de la familia lo eran. Despu\u00e9s de un acontecimiento traum\u00e1tico en su infancia, Sof\u00eda quiso ignorar todo lo que tuviera que ver con la magia, desterrando todos sus recuerdos y viviendo una vida normal en un peque\u00f1o pueblecito. Pero a los dieciocho a\u00f1os ocurri\u00f3 algo y todo cambi\u00f3. \u00bfTe gustar\u00eda saber quienes son los oscuros? \u00bfSof\u00eda hab\u00eda heredado los poderes de sus ancestros? Entre tanto caos...\u00bfEn contrar\u00e1 al amor de su vida? Empieza a leerla ya.</span></p></div>"}, {"id": 78991, "comments": "Libro Uno y Dos"}, {"id": 78992, "comments": "<div>\n<p style=\"font-size: 14px; font-family: 'Arial','sans-serif'\"><span style=\"color: #333333; background-color: #ffffff\">Cuando la oscuridad te llama, no puedes ignorarla. Un hombre incr\u00e9dulo vivir\u00e1 una experiencia paranormal que cambiar\u00e1 su forma de ver la vida. Alejo Lerner se ver\u00e1 envuelto en una poderosa maldici\u00f3n lunar que pondr\u00e1 todo su mundo de rev\u00e9s tras el misterioso encuentro que tiene con una bokor vud\u00fa. Una energ\u00eda inexplicable lo lleva a entrar a una tienda de espiritismo, donde all\u00ed conocer\u00e1 a Jordana Van de Genacht; una bruja blanca oriunda de un pueblo m\u00edstico y esot\u00e9rico. Los destinos de Alejo y Jordana se cruzan en esta trepidante novela rom\u00e1ntica paranormal. Alejo tendr\u00e1 una cruenta batalla por delante para romper la maldici\u00f3n que lo condena. Creer, es la \u00fanica opci\u00f3n que tendr\u00e1 para salvar su alma.</span></p></div>"}, {"id": 78993, "comments": "El hombre que luch\u00f3 por una causa.<br/>\n\nSi eres afroamericano, si participaste en el movimiento por los derechos civiles o si solo deseas conocer m\u00e1s sobre esta figura hist\u00f3rica, carism\u00e1tica a la vez que enigm\u00e1tica, siente la nostalgia de recordar a Malcolm X.<br/>\n\nLa raz\u00f3n es simple: este es un libro informativo, comprensivo y entretenido sobre la vida de un hombre que vivi\u00f3 sin miedo, un l\u00edder del movimiento por los derechos civiles que lucho por la libertad de los afroamericanos desde que naci\u00f3 hasta que muri\u00f3. Una lucha que solo termin\u00f3 por culpa de las balas de sus asesinos.<br/>\n\nMuestra en detalle su infancia, sus infortunios, la pobreza y actividades criminales que acabaron convirti\u00e9ndole en el gran hombre que fue, as\u00ed como los cambios en sus ideales y los sucesos que condujeron a su tr\u00e1gica muerte.<br/>\n\nTambi\u00e9n contiene datos de su vida como padre de familia, como personaje p\u00fablico y como miembro de la Naci\u00f3n del Islam y, posteriormente, de otras organizaciones.<br/>\n\nAs\u00ed que no dudes en hacerte con este libro si quieres conocer lo que hace falta para cambiar el mundo solo con perseverancia y una gran fuerza de voluntad.<br/>"}, {"id": 78994, "comments": "En la d\u00e9cada de 1960, decisiva para el movimiento por los derechos civiles, numerosas voces de protesta y de cambio se elevaron por encima del estruendo de la historia y de las falsas promesas.Pero una de ellas sonaba con m\u00e1s urgencia y pasi\u00f3n que el resto: Malcolm X, el l\u00edder musulm\u00e1n, instigador y anti-integracionista, calificado en alguna ocasi\u00f3n como el hombre m\u00e1s peligroso de Am\u00e9rica, desafiaba al mundo a escuchar y aprender la verdad como \u00e9l la hab\u00eda experimentado. Fund\u00f3 la Organizaci\u00f3n de la Unidad Afroamericana para enviar a los afroamericanos de todo el pa\u00eds un mensaje inspirador de orgullo, poder y autodeterminaci\u00f3n.Un perdurable mensaje, tan relevante hoy como entonces. En esta ya cl\u00e1sica autobiograf\u00eda, publicada originalmente en 1964, Malcolm X cuenta la extraordinaria historia de su vida y la efervescencia del movimiento musulm\u00e1n negro al veterano escritor y periodista Alex Haley, ganador del premio Pulitzer por su libro Ra\u00edces. En una colaboraci\u00f3n \u00fanica, a trav\u00e9s de m\u00e1s de cincuenta entrevistas, Haley escuch\u00f3 y comprendi\u00f3 al m\u00e1s controvertido l\u00edder de su tiempo.Sus p\u00e1ginas definen la lucha afroamericana por la igualdad social y econ\u00f3mica en el seno de la cultura americana, una batalla por la supervivencia. Malcolm X ofrece una fascinante perspectiva sobre las mentiras y limitaciones del sue\u00f1o americano, y sobre el racismo de una sociedad que niega a sus ciudadanos no blancos la oportunidad de so\u00f1ar. La declaraci\u00f3n definitiva de un movimiento y un hombre cuyo trabajo nunca fue terminado, pero cuyo mensaje es atemporal."}, {"id": 78995, "comments": "La nueva novela del autor de \"El animal dormido\"Malaventurados aquellos que soportan alguna culpa en sus conciencias o anhelan venganza, porque su existencia nunca ser\u00e1 f\u00e1cil. En un mundo terrible y violento, siete personajes principales cruzan sus vidas: un viejo librero, un delincuente y quien sue\u00f1a con ocupar su lugar, dos mujeres despechadas, un fugitivo sin pasado y un hombre con el don de encontrar a aquellos que no quieren ser encontrados.Vayan a donde vayan, se oculten donde se oculten, ninguno podr\u00e1 escapar a su destino."}, {"id": 78996, "comments": "<P><B>Buscaba hacer amigos y encontr\u00f3 el amor de su vida.</B></P> <P>El joven Fernando Mu\u00f1oz no hab\u00eda previsto en su pen\u00faltimo a\u00f1o de instituto que le ofrecer\u00edan la oportunidad de estudiar en uno de los mejores centros del pa\u00eds. Esa oportunidad no le agrada al inicio, porque supondr\u00eda distanciarse de las \u00fanicas personas que considera amigos y tener que lidiar con nuevos y posibles acosadores. Sin embargo, ver\u00e1 que est\u00e1 equivocado.</P> <P>Estos peculiares y adinerados adolescentes poseen una tradici\u00f3n que, en la semana anterior al inicio de las clases, disfrutan de extravagantes fiestas cada noche. Eso supondr\u00e1 para el chico el abrir los ojos a un mundo al que comenzar\u00e1 a pertenecer. Uno tan brillante que le amenaza con modificar su vida sin remedio para que regrese a su estado ordinario.</P> <P>Su sorpresa ser\u00e1 mayor cuando esas personas a las que tem\u00eda le reciben con los brazos abiertos. Conocer\u00e1 a compa\u00f1eros que trastocar\u00e1n su manera de pensar, vivir\u00e1 experiencias que nunca..."}, {"id": 78997, "comments": ""}, {"id": 78998, "comments": ""}, {"id": 78999, "comments": ""}]